<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2020 04:17:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>在不确定性中创造确定性：中欧经贸高层对话展现希望</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622298771.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622298771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更多资金“直达”实体 金融支持小微企业再加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622295748.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622295748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>千亿央企信用保障基金落地</title><link>http://fund.10jqka.com.cn/20200729/c622295610.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fund.10jqka.com.cn/20200729/c622295610.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年政策发力点： 实体经济和金融并重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294437.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>针对民间借贷利率司法保护调整上限 部分金融机构正与银保监会沟通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294224.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积极采取有力举措 持续打击侵财犯罪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622293872.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622293872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年降成本工作坚持阶段性政策与制度性安排相结合―― 保持减税降费政策连续稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、工信部等4部门28日联合印发《关于做好2020年降成本重点工作的通知》（以下简称《通知》），从减税降费、金融支持、降低制度性成本等方面部署了23项具体任务，旨在进一步统筹推进疫情防控和经济社会发展，帮助企业妥善应对疫情冲击、渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，各地各部门按照党中央、国务院决策部署，积极出台了阶段性、有针对性的减税降费措施，缓解了企业经营困难，有力促进了全面复工复产和经济社会平稳运行。对此，《通知》明确，要继续落实好既定减税降费政策，以保持政策的连续性、稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在税费减免方面，将减免小规模纳税人增值税，免征公共交通运输、餐饮住宿等服务增值税政策实施期限延长至今年年底；允许小微企业、个体工商户所得税延缓至明年缴纳；对除“两高一资”外所有未按名义税率退税的出口产品，全部实现足额退税；同时，落实好减免民航发展基金、港口建设费、船舶油污损害赔偿基金、文化事业建设费、国家电影事业发展专项资金和相关药品、医疗器械产品注册费等政策，整体实现企业宽带和专线平均资费降低15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在整治涉企违规收费方面，《通知》强调要完善收费监管制度，建立治理违规涉企收费成效评估机制，坚决防止违规征税收费，重点排查“过头税费”等问题，严肃追责问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，通过畅通金融和实体经济传导渠道、充分发挥政府性融资担保作用、注重发挥定向工具作用、完善金融服务实体经济融资工具、切实提高金融服务效率等举措，强化金融支持实体经济力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，相关部门将继续疏通货币政策传导机制，做好3000亿元抗疫专项再贷款、5000亿元再贷款再贴现资金和新增1万亿元普惠性再贷款再贴现额度的政策衔接；国家融资担保基金与银行业金融机构加快开展批量担保贷款合作，全年将新增再担保业务规模4000亿元；政府性融资担保机构全年对小微企业减半收取融资担保、再担保费，将综合融资担保费率逐步降至1%以下；支持全国农业信贷担保体系降低担保费率，确保政策性农担业务担保费率不超过0.8%、政策性扶贫项目不超过0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中小微企业贷款延期还本付息政策将继续延长至明年3月底，对普惠型小微企业贷款应延尽延；大型商业银行普惠型小微企业贷款增速要高于40%，引导金融机构增加对制造业、民营企业和外资企业中长期融资；鼓励银行大幅增加小微企业信用贷、首贷、无还本续贷，大力推广“信易贷”模式和“银税互动”；支持企业扩大债券融资，大力发展供应链金融，探索推进用银行保函、保险等方式缴纳保证金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还要求，放宽市场准入和经营限制，优化政府服务业务流程，加强数字技术应用，降低政策遵从成本，持续降低制度性交易成本。在修订发布《市场准入负面清单（2020年版）》、放宽市场准入试点的基础上，扩大鼓励外商投资产业目录，放宽小微企业、个体工商户登记经营场所限制，有序放开新能源汽车代工生产，推动自检自证，实行品牌授权试点。鼓励有条件地方向符合要求的食品生产、经营企业发放许可证电子证书。各地不得干预连锁企业依法申请和享受总分机构汇总纳税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，《通知》强调在研究制定政策过程中，要避免随意制定加重企业负担的“隐性”条款，持续推进落实公平竞争审查制度，规范行政处罚自由裁量权，防止出现“一刀切”，避免过快提高标准导致企业应对失措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对当前企业面临的实际困难，《通知》还提出，努力降低企业用工和房租负担，继续降低用能用地成本，推进物流降本增效，鼓励引导企业通过创新管理挖潜增效。其中，免征中小微企业基本养老、失业、工伤“三项”社会保险单位缴费部分至年底，落实住房公积金阶段性支持政策，减免国有房产租金，降低一般工商业、大工业电价的电力用户到户电价5%至年底，合理增加土地供应，降低物流税费成本等举措，将有效降低企业经营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委有关负责人表示，将坚持“巩固、增强、提升、畅通”方针，巩固和拓展减税降费成效，阶段性政策与制度性安排相结合，把减税降费政策落到企业，助力市场主体纾困发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：完善调整当年新入职人员个人所得税预扣预缴方法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622298890.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　见习记者 贺觉渊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月29日，税务总局发布《关于完善调整部分纳税人个人所得税预扣预缴方法的公告》，进一步支持稳就业、保就业，减轻当年新入职人员个人所得税预扣预缴阶段的税收负担。《公告》提出，对一个纳税年度内首次取得工资、薪金所得的居民个人，扣缴义务人在预扣预缴个人所得税时，可按照5000元/月乘以纳税人当年截至本月月份数计算累计减除费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》明确，自2020年7月1日起施行。2020年7月1日之前就业或者实习的纳税人，如存在多预缴个人所得税的，仍可在次年办理综合所得汇算清缴时申请退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》指出，《公告》所称首次取得工资、薪金所得的居民个人，是指自纳税年度首月起至新入职时，没有取得过工资、薪金所得或者连续性劳务报酬所得的居民个人。在入职新单位前取得过工资、薪金所得或者按照累计预扣法预扣预缴过连续性劳务报酬所得个人所得税的纳税人不包括在内。如果纳税人仅是在新入职前偶然取得过劳务报酬、稿酬、特许权使用费所得的，则不受影响，仍然可适用该公告规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对《公告》内容，税务总局有关负责人举例，纳税人小赵2020年1月到8月份一直未找到工作，没有取得过工资、薪金所得，仅有过一笔8000元的劳务报酬且按照单次收入适用20%的预扣率预扣预缴了税款，9月初找到新工作并开始领薪，那么新入职单位在为小赵计算并预扣9月份工资、薪金所得个人所得税时，可以扣除自年初开始计算的累计减除费用45000元（9个月*5000元/月）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，税务总局有关负责人还提醒，正在接受全日制学历教育的学生因实习取得劳务报酬所得的，扣缴义务人预扣预缴个人所得税时，可按照《国家税务总局关于发布〈个人所得税扣缴申报管理办法（试行）〉的公告》（2018年第61号）规定的累计预扣法计算并预扣预缴税款。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622298890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中柬海洋空间规划合作进入实施阶段 五年砺剑 两个阶段 多方合作 数次踏勘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622298954.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日，柬埔寨环境部给中国自然资源部所属的国家海洋技术中心发来应用证明信，由该中心起草的《柬埔寨海岸带开发利用报告》《柬埔寨海岸带踏勘研究报告》以及开发的“柬埔寨海洋空间规划信息系统”等成果，已应用于柬埔寨海洋与海岸带资源环境评估、海洋资源管理决策、海洋国家公园管理和海岸带规划编制等领域，并取得了初步成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至此，中柬海洋空间规划合作由编制研究阶段进入了全面实施阶段，标志着国家海洋技术中心与柬埔寨环境部海洋空间规划合作第一阶段工作顺利完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国家海洋技术中心正在开展柬埔寨海岸带保护与利用规划编制试点工作，收集了高龙岛区域人类活动、资源环境和生态系统数据，起草的《柬埔寨高龙岛国家海洋公园管理计划与分区方案》已被柬埔寨环境部采用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年，在中国外交部“东亚海洋合作平台项目”支持下，国家海洋技术中心启动了“柬埔寨海洋空间规划编制研究项目”，先后与柬埔寨环境部开展了联合踏勘、专题研究、利益相关者咨询、信息系统开发、联合实验室建设等工作，历时3年，项目取得了一系列成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月，国家海洋技术中心与柬埔寨环境部自然保护管理司签署了《海洋空间规划合作协议》。该协议是《中华人民共和国自然资源部与柬埔寨王国环境部海洋领域合作实施协议》的细化协议，旨在深化双方在海洋空间规划、海岸带保护与利用规划、联合实验室建设等方面合作。为落实协议，国家海洋技术中心与柬埔寨环境部海洋空间规划合作第二阶段工作启动。4月23日，柬埔寨国务大臣发来应用支持信，中心起草的《柬埔寨海洋空间规划(2018~2023年)》被柬埔寨政府确定为柬埔寨首个海洋领域指导性法律文件，用于指导柬埔寨政府开展海洋资源管理、海洋环境保护和促进海洋经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，全球气候变化使海平面不断上升，加之柬埔寨的城镇化、工业化进程快速推进，使其海洋和海岸带面临生态系统破坏和产业无序发展等问题。柬方认为，作为海洋综合管理、保护海洋生态系统健康、发展蓝色经济、协调行业用海冲突和提高居民生活水平的有效工具，编制和实施海洋空间规划，有利于促进柬埔寨海洋和海岸带可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国在海洋空间规划领域起步较早，已形成一套较为成熟的理论、方法和标准。与其他国家的海洋空间规划技术相比，我国海洋空间规划更侧重于协调人类用海活动之间的冲突和兼容性，在保护生态环境的同时兼顾促进海洋经济发展，这些发展经验非常适宜同为发展中国家的柬埔寨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家海洋技术中心负责人表示，今后，中心将继续助力柬埔寨海洋空间规划立法、海岸带保护与利用规划编制、资源环境综合管理。总结梳理“海上丝路”国家自然资源管理合作的经验和模式，继续探索规划“走出去”带动产业经济发展的实现路径，支撑国家自然资源国际合作，为高质量共建“一带一路”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关链接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海洋空间规划，是分析和分配人类活动在海洋领域的时空分布，以实现政府的生态、社会和经济目标的公共过程。规划将海域进行分区，划分为养殖区、港口区、旅游区、保护区和保留区等，并对每一类功能区制定管理要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，世界上有70多个国家开展了海洋空间规划的相关工作，主要分布在欧洲、美洲、非洲、大洋洲和亚洲地区。约有18个国家在全部或部分区域实施了海洋空间规划，比利时、荷兰、澳大利亚和中国等国已经对海洋空间规划进行了修编。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622298954.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7个方面23项任务 今年降成本重点工作明确</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622293884.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委7月28日消息，近日，国家发改委等四部门联合下发《关于做好2020年降成本重点工作的通知》。《通知》明确，降低实体经济企业成本工作部际联席会议2020年将重点组织落实好7个方面23项任务。《通知》要求，落实好既定减税降费政策，强化金融支持实体经济力度，持续降低制度性交易成本，努力降低企业用工和房租负担，继续降低用能用地成本，推进物流降本增效，激励企业内部挖潜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，降低企业宽带和专线平均资费。主要针对企业实施互联网接入宽带和专线降费，并重点向中小企业和制造业倾斜，整体上实现企业宽带和专线平均资费降低15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，做好3000亿元抗疫专项再贷款、5000亿元再贷款再贴现资金和新增的1万亿元普惠性再贷款再贴现额度的政策衔接。充分发挥政府性融资担保作用。推动国家融资担保基金与银行业金融机构开展批量担保贷款合作，实现2020年新增再担保业务规模4000亿元目标。政府性融资担保机构2020年全年对小微企业减半收取融资担保、再担保费，将综合融资担保费率逐步降至1%以下，有条件的地方建立担保费补贴机制。支持全国农业信贷担保体系降低担保费率，确保政策性农担业务担保费率不超过0.8%，政策性扶贫项目不超过0.5%。延长中小微企业贷款延期还本付息政策至明年3月底，对普惠型小微企业贷款应延尽延，对其他困难企业贷款协商延期。普惠型小微企业贷款综合融资成本明显下降，大型商业银行普惠型小微企业贷款增速要高于40%。完善金融服务实体经济的融资工具。深化利率市场化改革，推动贷款利率下行。鼓励银行大幅增加小微企业信用贷、首贷、无还本续贷，大力推广“信易贷”模式和“银税互动”，推出适合小微企业特点的信贷产品。(刘丽靓)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622293884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济复苏新特征你Get到了吗？点击进入→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622299061.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，我国主要经济指标持续向好，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济经受住了疫情压力测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这一过程中，我国经济打开了新格局，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孕育了新机遇，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凸显了新动能、新思路、新成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;戳图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统筹：张益勇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;设计：陶天添高妍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622299061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国充分发挥六大优势有效应对疫情冲击和产业链调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622297696.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，中国统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，有序推动复工复产，精准有力支持企业抗击疫情负面影响，积极挖掘消费潜力，加快建立与疫情防控相适应的经济社会运行秩序，对稳定全球产业链和供应链发挥了重要作用。当前，国际疫情形势依然严峻复杂，保持全球产业链供应链面临十分困难局面，但我国率先控制住疫情，加速推进经济恢复性发展，产业链巩固提升的新优势正在持续积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超大规模市场优势明显，为应对疫情冲击和产业链调整提供坚实后盾。经过改革开放40多年发展，我国经济结构发生重大变化，消费对经济增长的贡献率超过60%。当前，我国人均GDP超过1万美元，消费规模持续扩张，消费升级态势逐渐明显。疫情基本得到控制后，中国消费市场迅速回暖，二季度以来社会消费品零售总额指标逐月改善，上半年实物商品网上零售额同比增长高达14.3%。在全球疫情蔓延对中国外贸造成严重冲击的形势下，中国坚持扩大内需、促进消费的政策为本土产业链提供了最重要的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业配套优势明显，为应对疫情冲击和产业链调整提供有力支撑。新的产业链分工越来越复杂、越来越精细，需要强大的产业配套作为支撑，发展和完善产业配套体系可以提高企业应对市场不确定性和抵抗风险的能力，获得相对稳定的原材料供给和销售渠道，并且减少市场交易成本、提高交易效率。在疫情对国际产业链造成冲击的背景下，我国更加注重巩固和加强产业配套优势，各地区纷纷成立工作专班、挂牌督战，建立跨地域、跨层级的统筹协调机制，第一时间推动产业链上中下游协同复工复产，有效保障了产业链安全、提升区域产业竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础设施优势明显，为应对疫情冲击和产业链调整提供重要保障。基础设施具有战略性、基础性、先导性和公共性的基本特征，是产业发展和效率提升的重要保障。经过多年来高速发展，中国已经建立较为完善的交通基础设施、城市基础设施、网络基础设施等，铁路网、公路网、民航线路四通八达，城市基础配套日趋完善，4G网络全面覆盖。近年来，随着世界经济加快向数字化、智能化转型，中国大力建设以5G网络、大数据、人工智能、工业互联网、物联网为代表的新型基础设施，上半年又有一大批5G、数据中心等重点项目集中开工，为新技术、新产品、新业态、新模式的发展提供了重要保障，有力推进产业高端化发展，促进产业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观调控优势明显，这是应对疫情冲击和产业链调整的关键抓手。新冠肺炎疫情发生以来，我国的宏观调控力度有目共睹：一手抓疫情防控，一手抓经济社会发展，积极的财政政策和稳健的货币体系双管齐下、协同发力，宏观政策逆周期调节接连出招，落点难、力道足，形成对冲疫情影响、确保经济平稳运行的强大政策合力。有效的宏观调控政策从需求端和供给端共同发力，推动产业链区域布局的进一步优化，有效吸引一大批优质的外资项目落户和加快开工建设，同时促进产业链资源在全球的合理配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民间活力优势明显，这是应对疫情冲击和产业链调整的微观基础。民营经济是社会主义市场经济中最灵活、最有动力、最有创造性的力量，也是推进供给侧结构性改革、经济高质量发展和建设现代化经济体系的最广大主体。产业优化升级仅靠政府规划是不够的，还需依靠微观层面千千万万个民间市场主体的不断探索和反复实践。疫情之下，我国坚持以改革开放的办法推动发展，“六保”中旗帜鲜明提出“保市场主体”，出台一揽子为企业纾困解难的支持措施，创新建立政策“直达机制”，充分发挥民营经济的活力优势，促进产业链的优化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际合作优势明显，这是应对疫情冲击和产业链调整的潜力空间。疫情蔓延给国际产业链造冲击，其中一个重要影响就是对国际合作交流的严重阻碍，在中美经贸摩擦背景下，进一步强化世界各国之间的技术交流和合作显得尤为重要。我国一直强调构建“人类命运共同体”，在抗击疫情的过程中，主动与世界各国人民共克时艰，为其他国家提供大量援助和支持。在产业领域，我国一直保持开放的态度，强调“开放的大门只会越开越大”，上半年我们成功举办第127届网上广交会，积极筹备第3届中国国际进口博览会，继续高质量共建“一带一路”，稳步推进海外重点项目建设，推进中欧班列安全稳定高质量运行，有力稳定了国际供应链，维护了全球产业链。（作者：谭 璐、毛克疾、袁梅诗 国际合作中心）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622297696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年养老金待遇水平依然实现“普涨”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294070.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各地因地制宜，普遍采取“定额调整、挂钩调整、适当倾斜”等办法实施调整。目前，各地养老金正陆续发放，部分地区已发放到位。同时，今年养老保险基金中央调剂的比例提高到4%，调剂金规模达7400亿元，跨省调剂1700多亿元，有力支持了困难省份，养老金完全能够按时足额发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，受新冠肺炎疫情影响，财政收入放缓，养老保险基金收支压力进一步加大，但今年养老金待遇水平依然实现“普涨”。据人社部养老保险司司长聂明隽介绍，截至7月21日，已有25个省份出台了本地区具体养老保险待遇调整方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，近期北京、甘肃、吉林、福建、陕西、山西、湖南、湖北等多地陆续发布今年养老金具体调整方案。根据国家相关规定，各地因地制宜，普遍采取“定额调整、挂钩调整、适当倾斜”等办法实施调整。目前，各地养老金正陆续发放，部分地区已发放到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续调整基本养老金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月份，人力资源和社会保障部、财政部经国务院批准下发了今年调整退休人员基本养老金的通知，调整水平为5%。这是国家自2005年以来连续第16年调整企业退休人员基本养老金，也是继2016年以来连续第五年同步安排提高企业和机关事业单位退休人员养老金水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，各地普遍采用定额调整、挂钩调整与适当倾斜调整相结合的调整办法。其中，定额调整体现社会公平；挂钩调整体现“多缴多得”“长缴多得”的激励机制，使在职时多缴费、长缴费的人员多得养老金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，各地定额调整金额高低并不尽相同。从各地的方案看，定额调整较多的西藏，每人每月增加80元；定额调整较少的江苏，退休人员每人每月增加34元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，部分地区宣布上调城乡居民基础养老金。北京明确，对于2019年12月31日前已领取城乡居民基本养老保险基础养老金及享受老年保障福利养老金人员，自2020年1月1日每人每月增加20元。调整后，北京市城乡居民基础养老金人均月领取标准达到830元，福利养老金人均745元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持对边远地区退休人员倾斜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，各地在适当倾斜调整中，继续对高龄退休人员和艰苦边远地区退休人员等群体予以照顾，上述退休人员养老金相对涨得多一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，陕西明确，70周岁至74周岁人员，每人每月增加10元；75周岁至79周岁人员，每人每月增加20元；80周岁及以上人员，每人每月增加30元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，一些地区调整养老金标准充分照顾了艰苦边远地区。湖南明确，一类艰苦边远地区退休人员每人每月再增加10元，二类艰苦边远地区退休人员每人每月再增加15元。湖北明确，国家规定范围的艰苦边远地区的调整对象，每人每月增加15元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，所有省份对企业退休军转干部养老金也做出调整，确保企业退休军转干部基本养老金不低于当地企业退休人员平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多省份7月底前发放到位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在实施社会保险费阶段性减免政策的背景下，许多人特别关心养老金能否按时足额发放。对此，聂明隽强调，减免政策事先经过了反复研究、缜密评估和精确测算，是以必须确保养老金的按时足额发放为前提的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人社部对分省确保发放的困难程度进行了充分预判，对保发放困难省份将加大资金调剂和支持力度。”聂明隽表示，今年基金中央调剂的比例提高到4%，调剂金规模达7400亿元，跨省调剂1700多亿元。今年4月初，下拨了一季度调剂金，6月中旬二季度的调剂金也全部下拨，有力支持了困难省份确保发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;调整的养老金何时能够发放到位？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多数省份明确要求在今年7月底前将新增部分发放到位。福建明确，今年7月底前把调整增加的基本养老金发放到位。陕西明确，7月底前将确保企业退休人员调整增加的基本养老金全部发放到位，机关事业单位基本发放到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在制度建设上，长期确保发放也有根本性制度安排。近日，人社部、财政部、税务总局下发通知明确，各省级政府要切实承担主体责任，加快推进三项社会保险省级统筹工作，确保2020年年底前实现企业职工基本养老保险基金省级统收统支，确保各项社会保险待遇按时足额支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聂明隽表示，目前已经有26个省份实现规范的省级统筹，剩下的省份也将在今年年底之前实现基金省级统收统支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“规范的省级统筹，不仅能够进一步提高全省基金统一调度使用能力，确保全省养老金发放，还为下一步实施全国统筹打下良好基础。”聂明隽说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294070.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进经济社会发展需放大保险保障功能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294410.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　保障功能是保险业的立业之基。随着近年来向着回归保障本源的方向加快转型脚步，保险行业的保险保障功能不断得到强化和拓展。银保监会数据显示，2019年，保险业为全社会提供保险金额约6470万亿元，原保险赔付支出近1.29万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，保险业发挥保险保障功能同样给人留下了深刻印象。面对年初突如其来的新冠肺炎疫情，截至5月末，70余家人身险公司的1400余款产品为消费者免费扩展了保险责任，人身险行业已经为一线抗疫人员理赔近6500人次，累计赔款约2.3亿元；面对疫情，财产险行业也通过第一时间推出延长保险期限、推迟保费缴纳、放宽理赔时限、强化保险服务、加大产品创新等举措，努力保障居民生活稳定，支持企业复工复产。在我国南方近期发生的洪涝灾害中，预防减损、灾害救援、补偿损失、支持重建等各个环节均有保险业的身影。截至7月17日，保险业接到相关理赔报案超过25万件，保险赔付金额接近24亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　风险保障功能是保险业区别于其他行业的特色所在，也是保险业最为重要的价值体现。从2018年的“拓展保险市场的风险保障功能”到去年的“增强保险业风险保障功能”，再到今年的“强化保险保障功能”，近年来的《政府工作报告》都十分看重保险保障功能之于我国经济社会发展的意义。事实上，随着居民的保障需求因对美好生活的向往而不断释放，加之经济社会运行面临的风险挑战不断增加，保险业保险保障功能的独特性和不可替代性显得愈发突出，更需要进一步发挥保险业的经济“减震器”和社会“稳定器”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以更有力的损失补偿来服务实体经济就是进一步发挥保险保障功能的重要方向之一，这就需要加快推动农业保险、企财险、巨灾保险等险种向高质量发展。与此同时，我国经济社会实现创新发展也需要科技保险、专利保险等提供更加全面的风险保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保粮食能源安全是“六保”任务之一，农业保险正是提高我国农业生产抵御风险能力的重要手段。近日，中央农办等七部门联合发布的《关于扩大农业农村有效投资加快补上“三农”领域突出短板的意见》提出，要完善农业大灾保险试点，推进稻谷、小麦、玉米完全成本保险和收入保险试点，完善地方优势特色农产品保险奖补试点政策，优化“保险+期货”试点模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年暴发的新冠肺炎疫情使如何提升社会应对重大突发公共卫生事件的能力备受关注。从保险业在其中发挥的作用来看，保险业可以组织行业内及医疗卫生行业领域的专业人士，探索建立重大突发公共卫生事件的风险损失和风险管理模型，并且通过创新保险产品为一线工作人员提供保险保障，参与探索建立相应的突发公共卫生事件巨灾保险机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步发挥保险业的风险保障功能，还需要重点覆盖与公众利益密切相关的社会经济领域。例如，校园安全、食品安全、环境污染等，借助保险这一市场化的风险管理手段，创新公共服务，降低社会治理成本。从医疗责任方面来看，目前，全国已有11万余家医疗机构参加了医疗责任保险，北京、江苏等20余个省份建立调保衔接工作模式，医疗风险分担机制基本确立。但伴随着一系列鼓励社会办医的政策相继出台，我国社会办医规模快速增长，民营医疗机构的医疗责任风险保障需求覆盖明显存在不足。在环保领域，环责险的潜力也有待进一步释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国居民收入水平和生活水平的不断提升，以及我国面临较为严峻的人口老龄化挑战，保险业还需要大力发展长期寿险、意外险、健康险等险种，减轻居民因意外事故和疾病而带来的财务负担，不断完善社会保障体系建设；同时通过在医疗、健康、养老等领域的深耕细作，为居民的美好生活提供更加丰富全面的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总而言之，进一步强化和拓展保险保障功能，才是行业回归“保险姓保”、追求高质量发展的出发点与落脚点。在保险业为全社会织密风险保障网的过程中，才能增强全社会抵御风险的能力，提升现代化社会治理能力，不断满足人民群众对于美好生活的向往。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>挖潜空间充足 “宽财政”发力可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622293885.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，财政政策将延续积极有为主基调。专家认为，随着财政收入状况转好，下半年财政支出将提速，带动财政政策发挥更大作用。减税降费值得期待，基建等领域复工和投资进程将提速，“宽财政”有望进一步带动制造业、中小企业复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政支出料提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策挖潜空间充足。据业内人士测算，上半年广义财政支出增速低于预算增速，这意味着下半年财政支出仍有较大空间。除狭义赤字外，抗疫特别国债、专项债等带来的基金性收入将筹集大量资金，用于经济建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开源证券首席经济学家赵伟表示，2020年提高一般财政赤字率、加大沉淀资金盘活力度、增加专项债额度等举措，拓宽了广义财政“赤字”预算规模。上半年受疫情影响，仅使用了其中约三成，尚留有较大财政空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青表示，随着经济继续修复，下半年财政收入增速较上半年将有明显回升。今年新增专项债和特别国债发行集中在二三季度，资金拨付和使用将主要集中在下半年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政不同于其他经济变量，预算规划对财政收支情况约束力较强。从今年的财政预算情况来看，下半年财政节奏将显著快于去年同期。”中信证券首席经济学家诸建芳认为，上半年公共财政支出累计增速为-5.8%，远低于全年3.8%的增长目标，随着生产生活渐入常态，更多的财政支出将逐步落地，以提振经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税有新招&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按政府工作报告安排，预计全年为企业新增减负超过2.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部税政司副司长陈东浩表示，近期，财政部会同税务总局专门向地方财税部门部署，进一步抓好已出台减税降费政策的落实工作，下一步，财政部将与有关部门加强协调配合，加大指导和督促力度，继续密切关注各行业税负变化，跟踪做好效果监测和分析研判，帮助企业用足用好政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望下阶段，减税有诸多看点。北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示，一是对于中小企业的扶持，继续贯彻对中小企业减税降费政策，例如增值税、企业所得税等。这部分的政策覆盖面今年还扩大到对个体工商户的扶持，下半年政策的覆盖面将更广、力度更大。二是对受疫情影响的困难企业的扶持，例如交通运输业、服务业、电影行业等，政策会进一步观察困难行业发展状况及时支持。三是对就业吸纳能力强的劳动密集型行业要出台一些有针对性的政策。四是加大对外向型经济的扶持，出口退税、关税等政策值得关注，以自贸港、自贸区为区域集聚的外向型经济将享受更大的税收优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力稳投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长刘昆日前表示，加快政府债券发行使用，要积极发挥专项债券对经济的拉动作用，管好用好抗疫特别国债资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发证券宏观资深分析师吴棋滢认为，从财政支出数据看，财政支出重点正由疫情期间的社会救助转向稳投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中诚信国际报告指出，年内专项债将重点支持“两新一重”建设，积极探索补充中小银行资本金新途径，助力稳增长。同时，项目资本金应用规模及范围有望进一步扩大。新增专项债供给高峰将于8月再度到来。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622293885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>产业新升级 多部门联合出台意见促服务型制造发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294495.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多部门日前联合出台意见促进服务型制造发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拓展价值链 产业新升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，工信部等15部门联合印发《关于进一步促进服务型制造发展的指导意见》，提出将支持包括工业设计服务、定制化服务、供应链管理等在内的多种模式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务型制造是制造与服务融合发展的新业态。近年来，我国服务型制造快速发展，新模式新业态不断涌现，有力推动了制造业转型升级，未来还将继续助力企业形成新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务型制造，是制造与服务融合发展的新业态。自2016年《发展服务型制造专项行动指南》印发以来，我国服务型制造快速发展，新模式新业态不断涌现，有力推动了制造业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何加速服务型制造创新发展？近日，工信部等15部门联合印发《关于进一步促进服务型制造发展的指导意见》（以下简称《指导意见》），提出将支持包括工业设计服务、定制化服务、供应链管理等在内的多种模式发展，到2022年，制造业企业服务投入和服务产出显著提升，制造与服务全方位、宽领域、深层次融合发展格局基本形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务型制造究竟是什么样，又如何赋能制造业？记者进行了采访。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从单一生产环节向价值链两端拓展，助力企业形成新增长点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样一款快递箱，依靠优化产品设计，实现整体节材率超过20%。通过为客户提供整体包装定制解决方案，浙江&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603687','&amp;#x5927;&amp;#x80DC;&amp;#x8FBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603687/"&gt;大胜达&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603687/"&gt;603687&lt;/a&gt;）包装股份有限公司以每年节省材料费用超过4000万元的成效，成功进入顺丰集团供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一家以瓦楞纸箱为主要产品的包装企业，大胜达何以能在市场竞争中突出重围？秘诀在其提供的产品设计数字化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打开公司的雅图CAD产品设计与管理平台，用户只需将原始图稿、结构要求等需求提交到云设计平台，设计人员即可进行系统建模，并通过3D成型模拟，实现所见即所得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过提供优质的工业设计服务，让客户全程参与，不仅产品研发周期缩短80%，客户满意度也大幅提升。”大胜达公司副总裁孙俊军说，以“制造+服务”为突破口，将产业链延伸至上游设计服务和数字化管控服务，大胜达实现了从传统的单一制造包装产品向服务型制造企业的转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不只是工业设计服务，定制化服务、供应链管理、共享制造、检验检测认证服务、节能环保服务、全生命周期管理等共同构成了当前服务型制造的主要模式。”中国服务型制造联盟有关负责人说，过去制造企业专注于生产环节，以把产品卖出去为目标，服务型制造就是实现从生产加工到制造服务的转型，将产业链向上延伸到研发设计，向下延展到品牌服务，不断拓展服务路径，提升产品附加值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从微笑曲线来看，在价值链中，附加值更多体现在两端，也就是设计和销售，向服务型制造转型将有助于企业向价值链两端攀升。”在中国社科院经济研究所所长、中国服务型制造联盟专家委员会主任黄群慧看来，从世界制造业发展实践看，国际知名制造企业已实现向服务提供商的转型，服务型业务收入超过50%。“发展服务型制造，增加服务要素投入，将有利于我国制造企业降本增效，尤其在疫情影响下，向附加值更高的环节延伸，有助于企业形成新增长点，有效对冲经济下行压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大型企业自身开拓服务路径，中小企业借助平台完成转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进沈阳鼓风机集团股份有限公司的客户服务中心，大屏幕上实时跳跃着产品从交付使用到报废的全生命周期管理数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是沈鼓集团围绕服务型制造搭建的云服务平台，借助这一平台，客户可以通过互联网随时了解设备的设计、生产、安装和运行情况，服务团队则能实时为客户提供故障预警、故障诊断等在线专业服务。目前已接入上万台设备，为超过300家客户提供产品服务，可降低用户运维成本30%，提升运维效率45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在主营业务市场发展放缓的情况下，公司服务型制造业务在过去5年销售收入年均增速达24.5%，目前已占全部营业收入的27%。”沈鼓集团董事长戴继双告诉记者，疫情防控期间，公司开拓升级改造产品服务市场，合作协议签订数量创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拓展服务路径，增强企业竞争力，成为一些大型制造企业做大变强的“密码”。但对于不少中小制造企业而言，要想从低附加值生产拓展到高附加值服务，仍是一场需要“踮起脚尖”的艰难跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能力不足，需求却强劲，在这一市场“缺口”的催生下，像深圳怡亚通供应链有限公司一样的平台企业涌现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“制造业服务化、向产业链高端转型，不少中小企业意愿强烈。”怡亚通公司副总裁邱普介绍，以广西贺州碳酸钙产业为例，由于市场遍布全国，过去当地企业以粗加工为主，产业链短、产品附加值低，极大限制了当地产业发展。“通过量身打造产业供应链交易服务平台，将下游企业引进来，形成碳酸钙产业集群，在有效促进企业从加工开采向销售服务转型的同时，也提升了当地产业层次，完善了产业生态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平台企业竞相涌现，正成为制造企业向服务型制造转型的有力支撑。按照《指导意见》，到2022年，还将新遴选培育包括应用服务提供商在内的100家示范平台，促进服务型制造不同模式深入发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人才支撑薄弱、信息化技术能力不足等问题亟待解决&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国服务型制造起步较晚，但近年来发展势头强劲。《指导意见》提出，到2022年，支撑服务型制造发展的标准体系、人才队伍、公共服务体系逐步健全；到2025年，培育一批掌握核心技术的应用服务提供商，形成一批服务型制造跨国领先企业和产业集群，为进一步促进服务型制造发展提供了时间表和路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前景值得期待，但不少企业坦言，在推进服务型制造过程中，仍面临高层次人才短缺、信息化技术能力不足等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，当前我国服务型制造仍处于初级阶段。”在黄群慧看来，技术水平不足、人才支撑薄弱是主要原因。一方面，随着数据逐渐成为重要的生产要素，制造企业数字化水平不足成为向服务型制造转型的技术掣肘。另一方面，服务型制造要求大量复合型人才支撑，这对现有人才培育体系也提出了新挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管面临挑战，但受访企业普遍认为，我国拥有全球培育服务型制造的肥沃土壤――制造业门类齐全、具有完备的产业体系；超大市场规模，应用场景丰富；企业对新技术适应能力强，创新氛围活跃；再加上5G、人工智能等新一代信息技术的大力支撑，为服务型制造发展奠定坚实基础。“服务型制造不应局限于某几种模式，未来应该鼓励企业在发展中不断探索新形态，推动制造业高质量发展。”黄群慧说。（记者 韩 鑫）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部加强非税收入退付管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622293791.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月28日电（记者曲哲涵）为切实落实减税降费政策，把已取消、停征、免征及降低征收标准的收费基金优惠政策不折不扣地落实到相关企业和个人，财政部日前下发《关于加强非税收入退付管理的通知》，要求加强非税收入退付管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，财政部调研发现，为加大对市场主体的支持力度，部分降费政策追溯执行，客观会产生退付业务；部分缴款人不熟悉新政策，仍按原标准上缴非税收入；现行非税收入退付流程较复杂，退付速度较慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，《通知》要求各级财政部门结合本地实际，进一步优化非税收入退付业务流程，提高减税降费涉及非税收入退付工作效率，对实行定期清算、已缴纳款项可冲抵以后月份应缴款的非税收入，要明确冲抵流程和操作办法，对涉及中央地方分成需就地办理退库的非税收入，按照规定加快办理退付。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622293791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门组织第二批产融合作试点城市申报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294623.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部、财政部、人民银行、银保监会、证监会五部门日前印发通知，组织开展第二批产融合作试点申报工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县级及以上城市（区）原则上均可申报第二批产融合作试点。重点支持符合京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设等国家重大战略，西部大开发、东北振兴、中部崛起等区域发展总体战略，以及符合国家重大生产力布局要求、落实国家有关重大决策措施成效明显、国家明确予以表扬激励的申报对象。鼓励转型升级成效明显市州以及国家新型工业化产业示范基地、先进制造业集群、应急产业示范基地、小型微型企业创业创新示范基地等所在的城市（区）申报试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，省级工业和信息化主管部门会同财政厅（局）、人民银行分支机构、银保监会派出机构、证监会派出机构负责辖区内申报材料的审核筛选工作。各省、自治区、直辖市推荐试点城市（区）数量不超过2个，计划单列市和新疆生产建设兵团推荐试点城市（区）数量不超过1个。相关部门将持续跟踪试点工作进展，适时评估工作成效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：做好2020年全国“消费促进月”活动筹备工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622298983.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据商务部7月29日消息，商务部发布关于做好2020年全国“消费促进月”活动筹备有关工作的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年全国“消费促进月”活动将由商务部和中央广播电视总台（以下简称总台）联合主办，在全国31个省（区、市）的百座大中城市，组织万家重点企业、主要电商平台，共同举办线上线下深度融合、商品服务同步促销、商旅文游购娱一体的“1+N”系列促消费活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年全国“消费促进月”活动整体命名为“百城万企促消费”；活动时间为9月9日―10月8日；活动统一口号是“乐享消费 美好生活”。商务部将组织举办步行街出口产品转内销、“老字号”嘉年华、“千品万店美食荟”餐饮促消费等重点活动；组织重点电商平台企业，利用“8·18”、国庆假期等网络热销时段，创新举办丰富多彩的网络促销活动；各地结合本地实际，在各类特色活动板块中举办促消费活动，包括汽车家电等重点商品消费、品质家居消费、服饰精品消费、母婴产品消费、电子信息消费、绿色健康消费，外贸出口转内销、老字号国潮、进口优品消费，农产品扶贫消费、地方名特优新消费、文创消费、“宅经济”“夜经济”消费等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点工作任务：（一）做好重点资源遴选推荐。各地商务主管部门要按照“地方自主、企业自愿，广泛动员、优中选优”的原则，参照本次活动总体要求和特点，抓紧遴选确定拟参加全国“消费促进月”的重点活动、重点城市、重点企业，以及拟在9月9日启动仪式当天同步举办的活动及具体方案，尽快形成并报送推荐名单和活动方案（原则上各地推荐的重点城市不超过本地区地级市的50%，每个城市推荐重点企业不超过100家）。商务部将根据各地推荐情况，统筹精选公布本次活动的举办城市、活动内容、参加企业总目录，统一冠名全国“消费促进月”活动品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）抓实各项活动实施落地。各地商务主管部门要在总结前期活动经验基础上，精心组织策划本地区“消费促进月”活动总体实施方案，统筹指导重点城市编制符合统一要求、彰显本地特色的细化实施方案，层层压实责任，确保方案逐条落实；要省市联动、政企协同，组织督促重点企业做好重点活动的前期筹备和全程实施。要兼顾本地区同在“消费促进月”框架内开展的其他促销活动，确保各级活动办细办实办出成效。要做好本地区促消费活动计划、预算安排与消费促进月总体安排的衔接，为本次活动争取力度更大、切入更准的政策措施，会同相关部门狠抓落地见效，切实做到因城施策、逐店落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）强化活动成效量化统计。各地商务主管部门要优化顶层设计，整合报送渠道，统一数据口径，搭建发布平台，积极推动与银行支付和第三方支付交易数据共享融合，在“消费促进月”活动期间，同步统计本地出台的支持政策措施、开展活动的场次、实现的销售总额、拉动的消费总量等可量化的成效，跟踪梳理活动中的消费亮点、典型案例，以及可复制可推广的经验，动态发布相关信息并及时向商务部报送。活动结束后，按要求尽快向商务部报送本地区“消费促进月”活动的全面情况和量化成效。商务部将汇总形成相关报告，通过多种渠道，对各地的好政策、好做法、好经验、好成效开展专题宣传和重点推广。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622298983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保持流动性合理充裕 推动贷款利率下行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622296741.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四部门联合发文降成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委7月28日消息，国家发改委、工信部、财政部、人民银行日前联合发布通知，确定了2020年降成本重点工作，今年将重点落实好7个方面23项任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，落实好既定减税降费政策。将减免小规模纳税人增值税，免征公共交通运输、餐饮住宿、旅游娱乐、文化体育等服务增值税政策实施期限延长至今年年底。允许小微企业、个体工商户所得税延缓至明年缴纳。对除“两高一资”外所有未按名义税率退税的出口产品全部实现足额退税。降低企业宽带和专线平均资费，重点向中小企业和制造业倾斜，整体上实现企业宽带和专线平均资费降低15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，强化金融支持实体经济力度。继续疏通货币政策传导机制，灵活运用降准、公开市场操作、再贷款再贴现等货币政策工具，保持流动性合理充裕。做好3000亿元抗疫专项再贷款、5000亿元再贷款再贴现资金和新增的1万亿元普惠性再贷款再贴现额度的政策衔接。加强监管，防止资金“空转”套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　延长中小微企业贷款延期还本付息政策至明年3月底，对普惠型小微企业贷款应延尽延。普惠型小微企业贷款综合融资成本明显下降，大型商业银行普惠型小微企业贷款增速要高于40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化利率市场化改革，推动贷款利率下行。鼓励银行大幅增加小微企业信用贷、首贷、无还本续贷，推出适合小微企业特点的信贷产品。支持企业扩大债券融资，发展股权融资。大力发展供应链金融，探索推进用银行保函、保险等方式缴纳保证金。鼓励银行合理让利，提高贷款审批和发放效率，不抽贷、不压贷、不断贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，持续降低制度性交易成本。修订和发布《市场准入负面清单（2020年版）》，放宽市场准入试点，持续破除市场准入隐性壁垒。扩大鼓励外商投资产业目录，使更多领域的外商投资能够享受税收等有关优惠政策。全面落实《优化营商环境条例》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还提出，努力降低企业用工和房租负担，继续降低用能用地成本，推进物流降本增效，激励企业内部挖潜。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622296741.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织发布最新一期贸易政策审查报告称 WTO成员贸易政策向促进口转变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622293968.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622293968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>精准对接国内需求 央地联合推动出口转内销</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294847.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日商务部联合地方政府举办的“外贸优品汇扮靓步行街”出口产品转内销系列活动在杭州、重庆和西安三地拉开序幕，组织重点商贸流通企业进行现场采购洽谈，通过网络直播、逛展直播等多种形式帮助外贸企业拓展销售渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，自6月22日，国务院《关于支持出口产品转内销的实施意见》发布以来，各相关部门和地方政府一直在出台相应举措，帮助外贸企业精准对接国内市场。其中，商务部明确，将在今年下半年举办全国性促消费活动，利用步行街、重点商圈等在品牌集聚、渠道融合、市场人气等方面优势，拓宽适销对路的出口产品内销渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方上也在积极行动。如上海市提出鼓励电商平台提供零佣金、流量扶持、保证金减免等优惠政策，举办线下特卖展销活动等共11项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析指出，当前政府正在从出台支持政策转向具体落实，并根据各地情况帮助企业搭建转内销平台，打通外贸企业转内销的堵点难点。随着国内消费市场逐步恢复，预计还将有更多地方将促消费与稳外贸相结合，打通内外循环，实现外贸内贸市场的相互促进。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>招商引资项目建设取得新突破跑出新速度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294159.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者刘晓云&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，双鸭山市上下同心同向抓招商，合拍合力上项目，全市招商引资和项目建设工作取得了较好的成绩。截至目前，共签约项目99个，签约额487亿元。特别是去年，实际利用省外资金达到37.2亿元，开复工500万元以上产业项目157个，开复工率达到104.7%，27个省百大项目实现100%开工，获得了省百大项目奖励资金3050万元，奖励金额位居全省前列，较好的成绩得益于双鸭山市招商引资和项目建设工作的四个鲜明特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化思想认识上展现“新气象”。全市上下高度重视招商和项目工作，市级领导带头研究谋划、亲自推动落实，各县(区)、相关部门持续聚焦、集中发力，各级干部心往一处想、劲往一处使，营造了“晋位争先、思变图强”的浓厚氛围，展现了全市干部群众干事创业的良好精神风貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施精准招商上取得“新突破”。全市大力提倡实施精准招商、重点区域招商、以商招商、委托招商等，还集中开展了“招商之冬”会战，招商引资工作取得了较大突破。去年省外签约金额比年度目标任务翻了一番。疫情期间，双鸭山市充分运用网络平台推介方式，策划开展了“云签约”“云招商”，挖掘项目线索77条，签约项目13个，签约额达到40.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进项目建设上跑出“新速度”。双鸭山市积极主动为企业提供“保姆式”“全周期”服务，高效办理落地项目各项手续，开通“绿色通道”，积极协调解决项目推进中的重点、难点问题。特别是疫情期间，该市第一时间成立了项目服务专班和实行了首席服务员制度。4月1日举办了“百大项目”集中开工仪式，成功实现了“开春即开工”，有力有序有效地加快了产业项目建设的整体进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善服务机制上探索“新模式”。双鸭山市制定出台了《双鸭山市有关领导干部抓招商上项目工作2019年实施方案》和《双鸭山市有关领导干部抓招商上项目工作2019年考评办法》，全面推动形成“专班+园区”“目标+考核”机制，提升了考核权重，以强化考核倒逼项目工作取得新突破。该市建立市、县(区)、职能部门领导包保台账，完善了部门联席会议、专题推进会议等制度和“四个一”工作机制，形成了较为完备的项目推进机制，为招商引资和项目建设提供了制度保障。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622294159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超九成税务优惠事项免备案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622293788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月28日电（记者王观）记者28日获悉：截至6月底，全国1.1万户新办出口企业享受了出口退（免）税实地核查“容缺办理”，共取得退（免）税近100亿元。今年上半年，国家税务总局继续深化“放管服”改革，先后出台一系列具体落实措施，进一步激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“首次申请出口退税，两个工作日就到账，真不敢相信！”江西赣州&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002845','&amp;#x540C;&amp;#x5174;&amp;#x8FBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002845/"&gt;同兴达&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002845/"&gt;002845&lt;/a&gt;）电子科技有限公司财务人员黄婷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，税务部门推出出口退（免）税实地核查“容缺办理”服务，原先首笔出口退税需要实地核查，现在改为先免予实地核查待疫情结束后再补充核实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，同兴达公司面临重重困难，财务报表出具缓慢、下游企业回款难、员工工资急需支付。了解企业情况后，国家税务总局赣州经济技术开发区税务局安排专人与企业对接，列明资料明细，开设“绿色通道”，仅两个工作日，出口退税款就到账了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，税务部门着力简化税费优惠等办理程序，持续推进“备案改备查”，进一步便利减税降费落地。目前，税务部门已实现95%以上优惠事项“免备案”。同时，全面推行小规模纳税人自行开具增值税专用发票，取消发票认证确认期限，推行对外支付税务备案电子化，推进出口退税无纸化申报，办税事项正越来越简便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，税务部门深入推进办税电子化建设，提升电子税务局建设水平，持续优化自然人税收管理系统，推进实名办税。如今，登录任意一个地区的电子税务局，界面、流程统一，可以为纳税人办理70%以上的涉税事项。与此同时，包括电子税务局在内的税务信息化手段将全国海量的税收数据集结起来，为征管提供了“智慧大脑”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622293788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部委明确23项降成本任务 企业降本减负将迎更多红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622295643.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　28日，国家发展改革委等四部门联合印发文件，明确细化2020年降成本23项重点任务。进入7月以来，包括国务院常务会议、国务院廉政工作会议、财税部门座谈会等多次高层会议均对进一步落实减税降费，为企业纾困作出部署，释放出下半年持续发力降成本的明确信号。《经济参考报》记者了解到，相关部门正在酝酿包括减轻小微企业税费负担长效机制等在内的多项制度建设，下半年企业降本减负将迎来更多红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、工信部、财政部、央行四部门28日联合发布《关于做好2020年降成本重点工作的通知》，从减税降费、强化金融支持、降低用能用地成本等六大方面细化23项具体任务，为全年的降成本工作明确路线图任务书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，落实税收减免政策方面，将减免小规模纳税人增值税，免征公共交通运输、餐饮住宿、旅游娱乐、文化体育等服务增值税政策实施期限延长至今年年底。允许小微企业、个体工商户所得税延缓至明年缴纳。对除“两高一资”外所有未按名义税率退税的出口产品全部实现足额退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降低企业用工成本方面，免征中小微企业基本养老、失业、工伤“三项”社会保险单位缴费部分至年底。尽快实现养老保险全国统筹。落实住房公积金阶段性支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，为缓解企业发展面临的压力，助力企业渡过难关，“降成本”成为政策重要发力点。阶段性政策与制度性安排相结合，包括物流、房屋租赁、税费等方面减负的一揽子举措陆续落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入7月之后，多次高层会议和相关部门会议更是加大了落实落细的力度。7月8日召开的国务院常务会议指出，既立足当前，围绕保上亿市场主体，落实好已部署的财政、社保、金融等规模性纾困政策，又着眼长远，用改革的办法打造市场化法治化国际化营商环境，更大激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月10日召开的财税部门座谈会强调，要落实落细减税降费政策，该减的要减到位，该降的要降到位。7月23日召开的国务院第三次廉政工作会议强调，各级政府要把该减的税坚决减到位，该降的费坚决降到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了国家部委的顶层设计和政策推进，各地方政府近期也进一步加大了推进降成本在地方落地的力度。例如，河北省近期出台政策，进一步加大减税降费政策落实力度，让对企业的支持进一步落到实处。江西省也出台措施，聚焦企业的用工、用能、融资、物流等方面，进一步加大政策力度，优化环境，推进企业降成本。包括北京、上海、云南、海南、山东、江苏、浙江等地也出台政策，在金融、减税降费等方面加大降成本力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院中国财经战略研究院副研究员蒋震对《经济参考报》记者表示，当前落实“六稳”“六保”任务艰巨，实施大规模减税降费依然是积极财政政策的重要“菜单选项”，近期从国务院到多部委密集部署，释放出减税降费等降成本举措将持续下去的重要信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场主体是经济活力的载体，在当前保市场主体是缓解经济困难、稳定社会就业的关键，因此，当前，继续贯彻落实减税降费十分必要。减税降费是持续性的营商环境优化，还有助于增强市场主体活力，有助于我国经济克服困难持续向稳向好。”国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红对《经济参考报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望下半年，中国财政科学研究院宏观经济研究中心副主任王志刚对《经济参考报》记者表示，进一步减税降费等助企纾困政策是为了更好地夯实二季度来之不易的增长成绩，同时减轻企业的成本负担，增强其投资信心，让中国经济能够行稳致远。下半年减税降费重点应该是针对小微企业和服务业，推动其复苏进程，从边际上为中国经济注入新的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红也表示，下半年来看，对中小企业的减税降费覆盖面会更广，力度更大；对交通运输、服务业、电影行业等受疫情影响比较大的行业，可能会进一步观察并及时给予对应的支持。此外，对于劳动力密集型的行业需要出台针对性的政策，稳住就业；同时，加大对于外向型经济的扶持，需要关注以自贸港、自贸区为区域集聚的外向型经济将会享受到更大的税收优惠政策，发挥区域经济的带动效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，相关政策将从短期救急逐渐转向长效机制的建立。日前，工信部等17个部门联合发布《关于健全支持中小企业发展制度的若干意见》，明确提出建立减轻小微企业税费负担长效机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚认为，小微企业发展事关保市场主体、保基本民生等，疫情给其带来的冲击很大，长效机制的建立是为了能让小微企业的税负能够保持在一个合理的水平下，稳定其发展预期，同样有利于稳定就业和社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在李旭红看来，相比起短期应急政策，长效机制将会进一步稳定投资者的信心及预期，产生更为长久的效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在黄立看来，民营企业在未来的发展道路上，应该更加专注于实业，脚踏实地，不畏所难，以创新精神推动民营经济高质量发展。“企业要保持定力，加快转变经济发展方式，把实体经济特别是制造业做实做强做优。作为企业的掌舵人，要努力弘扬企业家精神，以恒心办恒业，带领企业心无旁骛做实做优主业，走好高质量发展之路。”黄立说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一方面，企业家们在创新创业及企业转型升级过程中，要在做好充分的政策研究、行业分析后，审慎定位好企业发展的主业，以持之以恒的专注力、发展实业的毅力和决心，耐得住寂寞、经得起诱惑。不要随波逐流追求短时利益而放弃坚守，要大力弘扬企业“工匠精神”和“踏实做主业的企业家精神”，着力培养企业长久发展的实力以应对市场对新技术、新产品的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，民营企业虽然在资金、人才、技术等方面已积累了巨大优势，但从长远发展来看，还应进一步拓展战略性视野、着力布局本行业产业链上下游的相关领域，以形成产业生态上的规模优势、产业化优势，增强民营企业的抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“民营企业也应成为科技创新的主战场。”黄立说，经过多年发展，民营高新技术企业已经集聚了创新的机制、技术、人才、管理经验等优势，并将高科技广泛应用于社会经济领域，民营企业已成为国家科技创新的生力军，未来要以核心技术作为支撑，围绕产业链上下游布局新领域，以规模优势、产业优势构建企业整体竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要加快完善国内产业链，掌握产业链主动权。”黄立指出，企业只有不断进行技术创新才能在竞争中赢得机会，推动民营经济高质量发展，必须把掌握核心技术摆在创新发展全局的首位。企业特别是科技型企业要主动作为，不断加大科研投入和自主创新力度，争取早日完成“卡脖子”等关键技术领域攻关，通过牢牢掌握核心技术，不断夯实“高端”产业环节，从而真正赢得竞争和发展的主动权。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200729/c622295643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>