<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 09 Oct 2021 09:54:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家市场监管总局：围绕“双十一”等重要时间节点、关系民生重要商品等，开展行政指导</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633200783.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633200783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国发布未来5年家政兴农行动计划，提出7项22条工作举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633200215.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633200215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：牢牢把中国发展进步的命运掌握在自己手中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633199162.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633199162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国去年研发经费投入超2.4万亿元，今年税收优惠再加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633199012.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633199012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院安委办：对13家问题企业单位予以停产停业整顿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633198773.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633198773.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新市场准入负面清单来了！禁止违规开展金融相关经营活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633198290.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633198290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央重磅发布！河南等地领任务，将迎大发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633198225.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633198225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委征求意见：禁止违规开展新闻传媒相关业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633197567.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633197567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>负面清单2021年版意见稿金融业部分逐条比较：有十大变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633197244.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633197244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织：国际社会就双支柱国际税收制度改革达成协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633196222.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633196222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专项债发行提速 明年基建投资将下“先手棋”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633195872.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　截至三季度末，今年新增专项债发行进度达65%，四季度剩余超万亿元的新增专项债待发行。专家认为，随着专项债发行提速和重大项目加快推进，基建投资料发力，明年基建投资将获提前布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四季度“余粮”充足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与前两年相比，今年四季度剩余的专项债规模较大，“储备粮”可谓充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，截至8月末，今年以来各地已发行地方政府新增专项债18430亿元。据&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002926','&amp;#x534E;&amp;#x897F;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002926/"&gt;华西证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002926/"&gt;002926&lt;/a&gt;）固定收益首席分析师樊信江统计，截至9月30日，今年地方政府新增专项债累计发行2.37万亿元，发行进度达65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经全国人大批准，2021年预算安排新增地方政府债务限额44700亿元，其中专项债务限额36500亿元。这意味着，今年四季度仍有逾万亿元新增专项债待发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部此前公布的数据显示，截至2020年9月，当年已发行新增专项债33652亿元，完成额度的94.8%；截至2019年9月，当年已发行新增专项债21297亿元，占当年额度的99.1%。两者均快于今年同期的发行进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对今年以来地方债尤其是专项债发行进度不及往年的情况，信达证券首席固收分析师李一爽认为，一方面是财政要求专项债发行尽快形成实物工作量，对前期准备工作要求趋严；另一方面是受发债项目盈利能力审核趋严的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李一爽表示，相对于各地公布的专项债发行计划，今年前8个月的实际发行规模均远低于计划值，但到了9月，公布计划的地方专项债实际发行规模首次超过计划，这是专项债发行将要提速的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发行将提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望四季度，专家认为剩余专项债额度或集中在10月至11月发行，至少大部分省市（含计划单列市，下同）会将下达的全部额度发完。也有专家认为，明年新增额度可考虑提前下达，以确保明年初形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前各地披露的情况看，樊信江介绍，截至9月30日，共有23个省市披露了四季度地方债发行计划。从新增专项债看，10月已披露计划发行4696亿元，11月发行3587亿元，12月发行719亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李一爽预计，多数省市专项债发行将在10月至11月完成，预计四季度专项债实际发行量按照计划发行的概率仍较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有专家认为，可考虑提前下达明年专项债额度。在中国国际经济交流中心副理事长王一鸣看来，明年地方政府专项债新增额度争取可提前下达一部分，保证明年一季度和二季度形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基建投资料回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新增专项债当中有不小比例的资金投向基建。在专家看来，虽然有地方政府债务防范化解的约束，专项债发行提速仍有望带动基建投资小幅回升。由于要在今年末、明年初形成实物工作量，明年基建投资也有望得到提前布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从专项债投向看，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）固收首席分析师周岳表示，9月，新增专项债主要投向市政和产业园区基础设施、保障性安居工程以及生态环保项目，占比分别约为30%、26%和13%。据广发证券固收首席分析师刘郁统计，1月至9月，投向狭义基建的新增专项债规模约占48%。其次为棚改、民生服务和生态环保，占比分别约为16%、15%、10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年以来，基建已成为新增专项债最主要投向。”信达证券首席宏观分析师解运亮称，从新增专项债限额和地方政府重大建设项目看，2021年地方项目储备好于往年，发债进度滞后主要是地方偿债压力较大和项目审批从严的原因。考虑到从发债到形成支出通常有1个月的时间差，年内投资落地有望提速。植信投资首席经济学家兼研究院院长连平认为，随着专项债发行提速和重大项目加快推进，后续基建投资有望发力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633195872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费红利10月起再开启 研发费用加计扣除新政策提前兑现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633198825.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中央广播电视总台经济之声《天下财经》报道，10月8号是国庆假期后的首个工作日，不少财务人员着手准备10月征期的纳税申报。研发费用加计扣除新政策、住房租赁税收优惠政策等都从10月起兑现。其中，制造业企业研发费用加计扣除首次在今年10月份所得税预缴环节享受，是今年减税降费的一个“重头戏”。政策利好提前兑现，有利于减轻企业负担，鼓励企业创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年起，制造业企业研发费用加计扣除比例由75%提高到100%。简单来理解，相当于企业每投入100万元符合条件的研发费用，可在应纳税所得额中翻倍扣除200万元。这项政策深受制造业企业欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何让市场主体应享快享这项重磅政策利好？国家税务总局重庆市税务局企业所得税处副处长席振宇说，按照国家税务总局印发的便民办税文件，政策红利由原先的第二年汇缴才能享受调整为当年就可以享受，在今年10月份预缴申报就能提前兑现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“按照该项政策以前的相关规定，企业研发费用加计扣除优惠政策属于汇缴享受的优惠项目，即企业当年发生研发费用，需在第二年1月1日至5月31日企业所得税汇算清缴期间才能加计扣除。该项政策今年发生了变化，企业可在当年10月份预缴申报第三季度或9月份企业所得税时，自主选择就当年前三季度实际发生的研发费用享受加计扣除优惠。”席振宇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆恒伟林汽车零部件有限公司副总经理颜泽刚告诉记者，公司这两天正在准备材料进行纳税申报。今年前三季度，公司研发费用达到约1300万元，按照最新政策，可抵减企业所得税将近200万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“研发费用加计扣除政策红利提前兑现，让我们企业在研发投入上更有信心。近年来，汽车零部件行业受原材料成本大幅上涨的影响，企业资金周转存在一定困难。研发费用加计扣除政策在扣除比例、享受时间上的调整，缓解了我们的资金压力，同时让我们在汽车零部件轻量化、舒适性方面的研发创新上更有底气。”颜泽刚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月到来的一波减税红利不仅让制造业企业受益，还让住房租赁企业受益。围绕“增加保障性租赁住房供给”，一系列减税配套举措从10月起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，受到住房租赁行业高度关注的是，10月1日起符合规定的住房租赁行为将享受到一定的增值税、房产税优惠。这一税收优惠举措的现实背景是――在近几年的住房租赁市场中，机构性房源也就是住房租赁企业提供的房源在明显增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局宁波市鄞州区税务局福明税务所干部王凯峰说，从前期政策辅导了解到的情况来看，纳税人主要对本次新政的两个部分有较强获得感，住房租赁企业以及有住房出租行为的企事业单位将享受到税收优惠，这将有利于住房租赁市场的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一是增值税的减免，符合条件的住房租赁企业中，选择适用简易计税方法的增值税一般纳税人以及增值税小规模纳税人，向个人出租住房的，按照5%的征收率减按1.5%缴纳增值税；二是房产税的减免，单位向专业化、规模化住房租赁企业出租住房，房产税税率降至4%；延续单位向个人出租住房减按4%税率征收房产税的政策规定，但不再限制用途、租金水平；此外，对利用非居住存量土地或非居住存量房屋建设的保障性租赁住房出租，比照上述规定减按4%税率征税。”王凯峰说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633198825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年版市场准入负面清单公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633196063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月8日，国家发改委、商务部就《市场准入负面清单（2021年版）》向社会公开征求意见。清单明确，禁止违规开展金融相关经营活动，禁止违规开展新闻传媒相关业务。此外，在对《产业结构调整指导目录》有关措施的修订方面，虚拟货币“挖矿”活动被列入淘汰类“一、落后生产工艺装备”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单（2021年版）》列有禁止准入事项6项，许可准入事项111项，共计117项，比《市场准入负面清单（2020年版）》减少6项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入负面清单分为禁止和许可两类事项。对禁止准入事项，市场主体不得进入，行政机关不予审批、核准，不得办理有关手续；对许可准入事项，包括有关资格的要求和程序、技术标准和许可要求等，或由市场主体提出申请，行政机关依法依规作出是否予以准入的决定，或由市场主体依照政府规定的准入条件和准入方式合规进入；对市场准入负面清单以外的行业、领域、业务等，各类市场主体皆可依法平等进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单（2021年版）》明确，禁止违规开展金融相关经营活动。非金融机构、不从事金融活动的企业，在注册名称和经营范围中原则上不得使用“融资租赁”“商业保理”“小额贷款”“金融”“资产管理”“网贷”“网络借贷”“P2P”“互联网保险”“支付”“外汇（汇兑、结售汇、货币兑换）”“基金管理（注：指从事私募基金管理业务的基金管理公司或者合伙企业，创业投资行业准入按照《国务院关于促进创业投资持续健康发展的若干意见》（国发〔2016〕53号）有关规定执行）”等与金融相关的字样。凡在名称和经营范围中选择使用上述字样的企业（包括存量企业），市场监管部门将注册信息及时告知金融管理部门，金融管理部门、市场监管部门予以持续关注，并列入重点监管对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单（2021年版）》指出，禁止违规开展新闻传媒相关业务。非公有资本不得从事新闻采编播发业务。非公有资本不得投资设立和经营新闻机构，包括但不限于通讯社、报刊出版单位、广播电视播出机构、广播电视站以及互联网新闻信息采编发布服务机构等；非公有资本不得经营新闻机构的版面、频率、频道、栏目、公众账号等；非公有资本不得从事涉及政治、经济、军事、外交，重大社会、文化、科技、卫生、教育、体育以及其他关系政治方向、舆论导向和价值取向等活动、事件的实况直播业务；非公有资本不得引进境外主体发布的新闻；非公有资本不得举办新闻舆论领域论坛峰会和评奖评选活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单（2021年版）》明确，超过股比限制，非公有资本不得投资新闻传媒领域特定业务。相关措施为：非公有资本参股有线电视分配网建设和经营股比限制。新闻媒体融资批准及控股权限制。转制为企业的出版社、报刊社等，要坚持国有独资或国有文化企业控股下的国有多元。此类企业上市后，要坚持国有资本绝对控股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单（2021年版）》提出，义务教育阶段学科类培训机构一律不得上市融资，严禁资本化运作；上市公司不得通过股票市场融资投资学科类培训机构，不得通过发行股份或支付现金等方式购买学科类培训机构资产。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633196063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>程智军出席并主持多边开发融资合作中心治理委员会会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633198128.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年9月29日，多边开发融资合作中心（MCDF）治理委员会会议在京召开。来自MCDF资金机制捐款国的政府官员、MCDF秘书处、亚洲基础设施投银行（以下简称亚投行）、咨询公司等代表&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）参加会议。会议通报了MCDF近期业务进展情况及今年底前的工作计划，听取了亚投行作为资金机制托管方和项目执行伙伴所做的工作汇报，讨论了MCDF认证框架（草稿）。程智军副司长（主持工作）代表中方作为MCDF治理委员会主席以视频方式出席并主持会议。韩斌副司长作为MCDF治理委员会中方副代表以视频方式参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633198128.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近140个国家就全球15%最低企业税达成协议，目标在2022年签订多边公约</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633196540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　周五，经济合作与发展组织(OECD)宣布，近140个国家就全球15%最低企业税达成协议，各国目标在2022年签订多边公约，并在2023年正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　OECD指出，占全球GDP超过90%的136个国家及辖区同意设立最低企业税，当中包括日前改变立场的爱尔兰、爱沙尼亚和匈牙利，这亦代表协议获所有OECD及二十国集团(G20)国家的支持。不过肯雅、尼日利亚、巴基斯坦及斯里兰卡则尚未加入协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　匈牙利外长Peter Szijjarto曾在6日于社交媒体表示，只要这项改革不会损害匈牙利经济或危及当地的工作机会，布达佩斯方面有机会同意它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　OECD表示，新协议将适用于跨国企业的全球利润超过200亿欧元，以及10%以上的盈利，为参与国每年新增合共1500亿美元的税收。另外该协议亦规定企业需向营运所在的国家缴交税项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七国集团(G7)财政部长6月支持设定至少15%全球企业税，G20曾在7月就全球最低15%企业税率达成协议。这项税率是在OECD架构下达成。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633196540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部就“关于加快数字化转型，推动制造业高质量发展的建议”进行答复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633201007.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实习近平总书记关于坚持和完善人民代表大会制度的重要思想、关于加强和改进人民政协工作的重要思想，工业和信息化部积极做好十三届全国人大四次会议代表建议、全国政协十三届四次会议提案的办理工作，特别是结合党史学习教育，切实为民办实事、解难题，强化组织指导，创新沟通机制，努力将代表委员提出的有价值、高质量建议转化为破解难题的政策措施，推动工业和信息化事业高质量发展。为深入宣传工业和信息化部2021年全国两会建议提案办理工作成果，工业和信息化部政务新媒体“工信微报”特开设“复文选编”栏目，陆续编发部分建议提案复文案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对十三届全国人大四次会议第3792号建议的答复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王霞代表：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您提出的关于加快数字化转型，推动制造业高质量发展的建议收悉，经商教育部，现答复如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、关于国家层面推进高校教育改革，增设数字化课程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推动“新工科”建设。2017年，教育部启动新工科建设，改造升级传统工科专业。2018年10月，教育部联合我部、中国工程院发布《关于加快建设发展新工科 实施卓越工程师教育培养计划2.0的意见》。首批认定612个新工科研究与实践项目，探索“新工科”建设。我部依托工业互联网创新发展工程分区域布局5个工业互联网人才实训基地，指导部属高校与地方联合开展“新工科”建设，培养工业互联网、数字化转型等领域的专业人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是引导职业教育服务制造强国建设。教育部印发《职业教育专业目录（2021年）》，服务制造强国建设、破解“卡脖子”关键技术等。我部联合人力资源社会保障部印发《工业通信业职业技能提升行动计划实施方案》，鼓励行业龙头骨干企业建设企业大学、职工培训中心、网络学习平台等培训载体，对符合条件的培训机构按规定给予职业培训补贴和基础电信企业优惠支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提升人才培养标准。教育部成立了新一届高等学校机械类、电子信息类等专业教学指导委员会，研究制定有关教学质量国家标准作为专业准入、专业建设和专业评价的依据。发布《教育部关于一流本科课程建设的实施意见》等系列文件，组织认定《高级大数据系统》14门大数据相关课程，《人工智能与信息社会》等7门人工智能相关课程为国家级一流本科课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我部将会同教育部等部门，以推进新工科建设“再深化、再拓展、再突破、再出发”为工作重点，主动布局未来战略必争领域人才培养，持续推进制造领域数字化高校课程改革，完善数字化人才教育体系，加快培养适应和引领新一轮科技革命和产业变革的数字化人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、关于政策引导校企建立联合培训机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是创新校企协同育人模式。我部鼓励各地工业和信息化主管部门、行业协会等组织行业企业与培训服务机构、网络培训平台开展对接活动。组织开展首批校企协同育人示范基地认证工作，北京航空航天大学“网络计算与信息处理协同育人基地”等19家基地入选。大力扶持行业龙头企业自主办学，指导全国信息安全职业教育集团等行业重点职教集团建设。指导中国工业互联网研究院联合企业、院校等多方主体建设工业互联网产教融合创新中心，持续深化校企合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是实施重点项目。2014年起，教育部组织企业支持高校开展产学合作协同育人项目，以产业和技术发展的最新需求推动高校人才培养改革。2020年，针对人工智能、大数据、机器人、新能源汽车、新材料等制造业重点领域，高校与企业合作开展项目4000余项，企业提供经费及软硬件支持约4.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动校企深度合作。教育部会同发展改革委、工业和信息化部、国资委等部门遴选102家企业为首批全国职业教育教师企业实践基地，公布创新团队实质性合作企业2800余家，促进“双元”育人。全面推进现代学徒制，分三批布局558个现代学徒制试点单位，覆盖1000多个专业点，惠及10万名学生和学徒，参与企业达2200多家，推动校企联合培养。稳步推进1+X证书制度，目前已分4批遴选了300个培训评价组织，447个X证书，100多万人参加培训，超过70万人参加考证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我部将积极引导企业与院校合作，打造联合培养机制。一是继续深化产教结合，持续推进工程实训基地建设与实践教学模式推广，加快新一代信息技术领域“新工科”建设，培育一批高水平专业人才。二是继续加强龙头企业联合高校发展重点领域职业技能培训和服务平台，加快人才队伍技术能力提升。三是继续推进各地校企协同育人示范基地建设，持续深化产教融合，打造一批产学研用多方主体联合的产教融合创新中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、关于支持企业建立数字化培训体系，打造不同层级的数字化人才队伍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强产业人才需求预测。我部印发《产业人才需求预测工作实施方案（2020-2022年）》《产业人才需求预测报告编写指南（2020年版）》。建设产业人才大数据平台，聚合产业、人才、教育等数据资源，编制发布人工智能、集成电路、工业互联网等9个重点领域人才需求预测报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是深入开展企业多层次多方向人才培训项目。我部组织2020-2021年度中小企业经营管理领军人才培训工作，开展中小企业银河培训工程，对中小企业管理人员开展经营管理能力培训约50万人次。组织开展“企业微课”线上培训，直播56期，录播756门，总访问量达2823万人次。围绕5G+工业互联网、软件产业高质量发展等主题，2020年举办4期高级研修班，培训213名学员；组织实施装备制造、信息技术领域急需紧缺人才培训项目，年均培训30万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善线上培训平台建设。我部建设运营工业和信息化技术技能人才网上学习平台，开发涵盖信息技术、工业机器人、汽车、能源等14大类57小类超4000个在线课程资源，人工智能、工业机器人等领域岗位技能直播课程130余门。联合发展改革委、人社部、全国总工会等部门，印发《关于应对新型冠状病毒感染肺炎疫情 支持鼓励劳动者参与线上职业技能培训的通知》，鼓励各地开展在线培训。截至2020年底，平台参训人次超过362万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我部将继续加大力度完善产业人才培养体系，聚合优质资源，提升高水平人才的供需动态平衡水平。支持企业加强数字化人才培训，丰富&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）培训方式及渠道，引导企业打造多层次多方向的数字化人才队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、关于支持培育社会咨询服务发展壮大，打造具有国际竞争力领军企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持续打造两化融合贯标升级版。持续完善并推广两化融合管理体系，通过贯标引导企业加快数字化转型步伐。截至2020年12月底，贯标企业突破31000家，达标企业超过14000家，达标企业运营成本平均下降8.3%、经营利润平均增加10.5%。19万余家企业开展自评估自对标，数字化研发设计工具普及率和关键工序数控化率分别为73%和52.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是实施制造业数字化转型行动。制定制造业数字化转型行动计划，加快企业打造数字化转型新型能力，推动产业链、价值链向中高端延伸，以打造制造企业数字化转型能力为主线，推动制造业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我部将以两化深度融合贯标、标准体系建设等支持培育具有高水平、职业化、创新型的咨询服务平台，加强产教融合咨询服务的发展壮大，鼓励咨询服务公司形成跨国、跨地域、跨行业的综合型多层次咨询服务能力，为加快制造业数字化转型提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、关于加强海外人才引进，夯实数字化转型人才基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是创新人才评价机制。我部会同人力资源社会保障部印发《关于深化工程技术人才职称制度改革的指导意见》，鼓励各地、各部门制定倾斜政策，引导专业技术人才深入一线。组织开展大数据、人工智能、工业互联网、等5项人员能力要求行业标准编制工作，支持开展《信息技术应用创新专业人员能力要求》团体标准开发工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强海外人才交流。我部中德智能制造合作执行平台与德国国际合作机构（GIZ）持续深入对接，累计召开4次中德智能制造企业对话工作组会议。指导成立了中德智能制造联盟、中德智能制造合作专家委员会和中德中小企业服务平台，支持举办中德智能制造解决方案大会、汉诺威工博会主题论坛。加强中德两国教育合作，开展合作办学和交流培训，逐步实现人才资质互认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我部将依托智能制造合作试点示范鼓励和支持双方专家围绕制造业数字化转型、数字经济、工业互联网等重点领域自由探索新的合作模式和机制。加强两国教育合作，互学互鉴双方先进的教育理念和教育方式，开展合作办学和交流培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢您对信息技术与制造业发展的关心和支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633201007.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际政要：对COP15寄予厚望 赞赏中国承诺学习中国经验</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633199363.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　联合国《生物多样性公约》第十五次缔约方大会（COP15）将于10月11日在云南昆明拉开帷幕。法国前总理拉法兰8日在全球化智库（CCG）举办的法语国家及地区国际组织大使座谈会上指出，对COP15有很大期待。多位驻华大使纷纷表示，中国承诺值得赞赏，中国经验值得学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国是可持续发展重要伙伴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉法兰在视频讲话中表示，即将在昆明举办的COP15是非常重要的，生物多样性这个议题在国际合作中极为重要，我对它有很大期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞士驻华大使暨法语国家及地区国际组织驻华大使团主席罗志谊指出，气候和生物多样性是全球化面临的挑战，因此我们需要持一致的观念并采取一样的行动，特别是要与中国一起采取这样的行动，中国已经成为国际舞台上寻求可持续发展的重要合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国驻华大使罗梁表示，法中两国在可持续发展领域的各个层面展开了长期活跃的合作。可持续发展是两国元首每次交流时必谈的主题，双方在2019年11月6日共同发起了生物多样性保护和气候变化北京倡议。此外，围绕相关对话，法中两国有关机构展开了高效丰富的技术交流，两国企业间、政府间开展了务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步指出：“当前阶段对地球的未来具有关键性影响，因此开展相关对话至关重要。这类对话包括9月在法国马赛举行的世界自然保护大会，即将于下周在中国昆明召开的COP15，当然还有将于本月底在英国举行的《联合国气候变化框架公约》第26次缔约方会议（COP26）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国承诺值得赞赏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在罗梁看来，过去一年，中国在气候变化领域向全世界做出了令人瞩目的新承诺，特别是2020年9月在联合国大会上宣布的2030年碳达峰、2060年碳中和的双重目标，以及今年9月在联大宣布的不再新建境外煤电项目的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马达加斯加驻华大使罗班松表示：“各国应该提升自己的目标，在减排方面有更高的抱负。在这个方面，我赞赏中国政府宣布的2030年碳达峰以及2060年碳中和的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国经验值得学习&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗班松还指出，中国的良好实践经验，尤其是在防止返贫及可持续发展方面的经验，都可以让南方国家受益，无论是在理论层面还是实践层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黎巴嫩驻华大使米莉亚·贾布尔表示：“中国在消除贫困方面做出了重要努力，获得了令世界瞩目的经验。中国经验值得其他国家借鉴，黎巴嫩可以向中国学习很多经验。中国和非洲的多元化发展，为非洲的经济发展做出了贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾布尔看到了很多南南合作和三方合作的潜力。她认为，我们可以进一步开发这些潜力，分享相关的经验、能力、专长和资源，以便实现相关的可持续发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，即将召开的COP15将讨论“2020年后全球生物多样性框架”，总结过去十年全球生物多样性目标实施进展和经验，为转型变革带来契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：王辉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【责任编辑：严玉洁】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633199363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球贸易反弹好于预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633196074.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　本报日内瓦讯（记者杨海泉）10月4日，世界贸易组织（WTO）发布最新一期《贸易统计及展望》。报告指出，2021年上半年，全球经济活动进一步复苏，商品贸易超过新冠肺炎疫情暴发前的峰值。世贸组织经济学家据此上调了对2021年和2022年全球贸易的预测。在全球贸易总体强劲增长的背景下，各国之间存在显著差异，一些发展中地区远低于全球平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据世贸组织目前预测，2021年全球商品贸易量将增长10.8%，高于该组织今年3月份预测的8.0%，2022年将增长4.7%。随着全球商品贸易接近疫情前的长期趋势，增长应会放缓。半导体短缺和港口积压等供应侧问题，可能会给供应链带来压力，并对特定地区的贸易造成压力，但不太可能对全球贸易总量产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年全球商品贸易额的年增长率如此之高，主要因为2020年全球贸易出现了衰退。由于基数较低，2021年第二季度同比增长22.0%，但预计第三季度和第四季度将降至同比增长10.9%和6.6%。世贸组织预计2021年全球GDP将增长5.3%，高于今年3月份预测的5.1%。到2022年，这一增长率将放缓至4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前看，全球商品贸易的下行风险仍很突出，包括紧张的全球供应链和新冠肺炎疫情形势。预计全球商品贸易反弹的地区差距仍将很大，2021年亚洲进口将比2019年增长9.4%，而最不发达国家的进口将下降1.6%。全球服务贸易可能落后于货物贸易，特别是与旅游和休闲有关的行业尤为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球商品贸易最大的不确定性来自疫情。世贸组织当前对全球商品贸易的最新上行预测取决于一系列假设，包括加速生产和分配疫苗。全世界已经生产和使用了60多亿剂疫苗，遗憾的是这仍然不够，各国在获取疫苗服务方面存在巨大差异。迄今，低收入国家中只有2.2%的人至少接种了一剂新冠疫苗。这种差异可能会为新冠病毒变异毒株的出现和传播创造空间，或导致重新实施减少经济活动的卫生控制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织总干事恩戈齐·奥孔约-伊维拉表示：“贸易一直是抗击疫情的关键工具，目前的强劲增长凸显了贸易对支撑全球经济复苏的重要性。但疫苗获取不公平问题正在加剧各地区的经济分化，这一不平等持续的时间越长，出现更危险的新冠病毒变异毒株的可能性就越大，这可能会使我们迄今取得的卫生和经济进展倒退。世贸组织成员们必须团结起来，就世贸组织对疫情作出强有力的反应达成一致，这将为更迅速地实现疫苗生产和公平分配奠定基础，对维持全球经济复苏也是必要的。”&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633196074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委就《市场准入负面清单（2021年版）》征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633196946.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月8日，国家发展改革委发布《市场准入负面清单（2021年版）》（征求意见稿）并向社会公开征求意见。《征求意见稿》列有禁止准入事项6项，许可准入事项111项，共计117 项，相比《市场准入负面清单（2020年版）》（下称《2020版》）减少6项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增“禁止违规开展新闻传媒相关业务”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在禁止准入类中，对比《2020版》，《征求意见稿》在非金融机构、不从事金融活动的企业，在注册名称和经营范围中不得使用与金融相关的字样中，新增了“理财”“财富管理”“股权众筹”“交易中心”等字样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《征求意见稿》较《2020版》新增“禁止违规开展新闻传媒相关业务”，其中提出，非公有资本不得从事新闻采编播发业务。而《2020版》曾提出，非公有资本不得介入互联网新闻信息采编业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《征求意见稿》还在“禁止违规开展新闻传媒相关业务”中提到，非公有资本不得投资设立和经营新闻机构，包括但不限于通讯社、报刊出版单位、广播电视播出机构、广播电视站以及互联网新闻信息采编发布服务机构等。非公有资本不得经营新闻机构的版面、频率、频道、栏目、公众账号等。非公有资本不得从事涉及政治、经济、军事、外交，重大社会、文化、科技、卫生、教育、体育以及其他关系政治方向、舆论导向和价值取向等活动、事件的实况直播业务。非公有资本不得引进境外主体发布的新闻。非公有资本不得举办新闻舆论领域论坛峰会和评奖评选活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《2020版》在“禁止违规开展互联网相关经营活动”事项中提出，非公有资本不得介入互联网新闻信息采编业务；任何组织不得设立中外合资经营、中外合作经营和外资经营的互联网新闻信息服务单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融、教育等行业许可准入生变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在许可准入类中，对比《2020版》，《征求意见稿》在“未获得许可，不得设立银行、证券、期货、保险、基金等金融机构或变更其股权结构”事项中，由此前的“金融控股公司设立”改为“金融控股公司许可”，并取消了“变更名称、住所、注册资本、持有5%以上股权的股东、实际控制人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比《2020版》，《征求意见稿》在“未获得许可，不得设立银行、证券、保险、基金等金融机构或变更其股权结构”事项中，取消了“董事、监事、高管人员任职资格核准”和“设立分支机构、合并或者分立、变更注册资本、变更出资额占公司资本总额5%以上或者持股占公司股份5%以上的股东审批）”两项要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比《2020版》，《征求意见稿》在“未获得许可，不得设立特定教育机构”事项中，取消了“幼儿园控制主体或品牌加盟主体变更，须经所在区县教育部门审批，举办者变更须按规定办理核准登记手续，按法定程序履行资产交割；实施加盟、连锁行为的营利性幼儿园，原则上应取得省级示范园资质”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在教育领域，《征求意见稿》还提出，未获得高等学校和其他高等教育机构、民办和中外合作开办中等及以下学校及幼儿园、面向中小学生的校外培训机构等其他教育机构筹设、办学许可，不得设立特定教育机构。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633196946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部印发《中央行政事业单位国有资产处置管理办法》 明确七种情形资产应予以处置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633200927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京10月9日电 （记者王震）据财政部网站消息，为规范中央行政事业单位国有资产处置行为，维护国有资产安全和完整，保障国家所有者权益，近日，财政部制定并印发《中央行政事业单位国有资产处置管理办法》（以下简称《办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确，中央行政事业单位国有资产处置方式包括无偿划转、对外捐赠、转让、置换、报废、损失核销等。中央行政事业单位国有资产处置应当遵循公开、公正、公平和竞争择优的原则，按照规定权限履行审批手续，未经批准不得自行处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以下七种情形的中央行政事业单位国有资产应当予以处置：①因技术原因确需淘汰或者无法维修、无维修价值的；②涉及盘亏等非正常损失的；③已超过使用年限且无法满足现有工作需要的；④因自然灾害等不可抗力造成毁损、灭失的；⑤因单位分立、合并、改制、撤销、隶属关系改变或者部分职能业务调整等而移交的；⑥发生产权变动的；⑦依照国家有关规定需要处置的其他情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对中央行政事业单位国有资产处置收入，《办法》规定，除国家另有规定外，处置收入应当在扣除相关税金、资产评估费、拍卖佣金等费用后，按照政府非税收入和国库集中收缴管理有关规定及时上缴中央国库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本《办法》自印发之日起施行。此前颁布的有关行政事业单位国有资产处置管理规定，与本办法相抵触的，以本办法为准。《中央级事业单位国有资产处置管理暂行办法》（财教〔2008〕495号）予以废止。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633200927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>萨尔瓦多比特币用户数超预期 技术问题仍是硬伤</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633200166.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自上个月萨尔瓦多宣布比特币为法定货币后，迄今已有一个月；越来越多的萨尔瓦多人开始尝试使用比特币，每天以比特币形式进行的汇款更数以百万美元计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是问题依然很多，比如在该国所有企业中，只有一小部分接受比特币支付方式；而该国比特币应用程序也一直存在技术问题，甚至令忠实用户都饱受打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位当地居民在接受路透采访时表示，他们在使用本地的Chivo比特币应用程序时总能碰到各种各样的问题，很少有人每天会用；要是运气不太好，甚至还会遭受损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如建筑工人Adalberto Galvez就在尝试从Chivo钱包中提现时损失了高达220美元。他当即进行了投诉，但没有得到任何反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另有不少居民也报告了不正常交易和身份盗用的问题，而萨尔瓦多总统Nayib Bukele则将这些问题都归咎于需求的大幅走高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Nayib Bukele称，该国已有300万人下载了比特币钱包应用Chivo，超出原定目标50万人，已接近全国人口的一半，其中的活跃用户数更高达210万。在Nayib Bukele看来，这是非常惊人的成就，尤其现在还处于这个宏大计划的早期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　萨尔瓦多经济和社会发展基金也发布报告称，一个月以来，全国有12%的消费者已经使用过了比特币。不过该报告同时也对该国不同行业的233家公司进行了调查，结果发现有93%的公司并没有接受比特币支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该国私营企业协会表示，这主要是因为企业不确定政府期待什么样的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外值得一提的是，比特币确实方便了萨尔瓦多人的汇款需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在萨尔瓦多，每年会产生约60亿美元的汇款，占该国GDP的将近四分之一。而相比传统汇款方式，比特币钱包能够节省相当可观的手续费。Nayib Bukele更表示，他希望生活在美国的250万萨尔瓦多人都能使用Chivo进行汇款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而迄今为止，美国多个大城市比如亚特兰大、芝加哥、休斯顿、洛杉矶等地已经安装了30台比特币ATM机，每天有大约200万美元通过Chivo流转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，上月初萨尔瓦多共购买了700枚比特币。之后，比特币价格急剧下降，但在上个月底又迎来一波暴涨，从40000美元左右飙升至55000美元。截至发稿，比特币报54900美元/枚。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633200166.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>它来了！本月美国有望批准4支比特币期货ETF</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633197817.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　饱受市场关注的美国比特币ETF本月似乎就要来了，而且一来就是4支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周五彭博社消息，美国证交会(SEC)本月将又一次对一组比特币ETF的申请作出回应，确定是否批准这些申请。而这一次，相关申请都采用了此前SEC主席Gary Gensler明确表示可能比较受监管看好的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，这些ETF都将持有比特币期货，而不是比特币实物，并且将依据《1940年投资公司法》提交申请，旨在为投资者提供更多保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也意味着在延迟多年之后，美国作为全球最大的ETF市场，可能终于准备好加入数字货币的派对了。此前，加拿大和欧洲各地都已推出了数十种加密货币ETF产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从上个月底开始，比特币也出现了一波较为可观的涨幅，在一周的时间里从40000美元左右最高涨至55000美元，随后有些许回落，截至发稿报53900美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博ETF分析师James Seyffart对于此次SEC会批准比特币ETF持相当乐观的态度，他说：“Gary Gensler和SEC刚于9月底对这些基于1940年公司法的比特币期货ETF给出了积极的评价，几乎不可能在不到一个月的时间里又全盘否定它们”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　咨询公司ETF Store的总裁Nate Geraci也表示，批准基于期货的比特币ETF对于SEC来说，能够很轻易地使他们在加密货币问题上显得“很有前瞻性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，本周早些时候，SEC还批准了一支名为“Volt加密产业革命和技术”的ETF。该ETF并未直接拥有比特币，但却将把大部分资产用于“拥有比特币敞口以及为比特币提供支持性基础设施”的公司，从而使投资者间接接触加密货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是也并不是所有人都认为比特币ETF批准是个八九不离十的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据提供商ETF Trends的首席投资官Dave Nadig就表示，本月比特币ETF获批的概率将大于50%，但是如果SEC想“再打压一下这些产品，我也不会感到惊讶”。在他看来，目前还需要一个“实际的监管计划”，而“真正意味着比特币ETF即将到来”的暗示仍未出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;哪家发行商将率先获批？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博统计的数据显示，截至本月初，共有9支比特币期货的申请在排队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这9支产品中，James Seyffart表示只要SEC按照正常流程走，最早提交申请的ProShares公司可能会最先获得批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，一家较小的新晋发行商Valkyrie Investments也有很大的机会，因为其拟议的ETF将只持有比特币期货，而相比之下，ProShares的产品中有一些条款将赋予其持有比特币相关工具的能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633197817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行常州市中心支行会同四部门签署《联合打击征信市场乱象工作备忘录》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633197068.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入践行“征信为民”理念，维护信息主体合法权益，加强征信市场监管，整治征信市场乱象，经充分协商，人民银行常州市中心支行、市市场监督管理局、市行政审批局、市发改委、市公安局就打击征信修复乱象工作达成共识，联合签署了《关于联合打击征信市场乱象工作备忘录》（下文简称“备忘录”），严厉打击乱办征信、借征信名义虚假宣传、扰乱征信市场秩序的行为，促进辖内征信市场健康有序发展，营造风清气正的金融信用环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《备忘录》明确了全市各级人民银行、市场监管、行政审批、发改、公安等部门的职责分工，要求各单位发挥各自职能优势，加强沟通交流和信息共享，组织开展联合监管走访、风险评估、执法检查和征信宣传工作。在《备忘录》的指导下，人民银行常州市中心支行将着力“上下联动、左右协同、宣传引导”，实现征信乱象“早识别、早预警、早发现、早处置”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、着力上下联动，多渠道深入摸底排查。人民银行常州市中心支行及辖内各支行梳理对2020年以来受理的异议、投诉，督导辖内各银行业金融机构对受理的异议处理和日常工作中苗头性的异常征信活动深入摸排，现场走访或电话排查辖内名称包含“征信”“信用修复”的企业，通过征信舆情、非法金融广告监测、金融消费者权益保护投诉等渠道掌握辖内征信市场状况，重点关注有代理机构或代理人在背后出谋划策的事项，掌握违规线索，实现精准打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、着力左右协同，共同治理征信市场乱象。人民银行常州市中心支行将会同全市各级市场主体登记机关把好“进入关”，避免新注册的非金融机构、不从事金融活动的企业在名称和经营范围中使用“征信”字样，守好“基本盘”，解释劝退存量企业并开展联合监管走访、风险评估和执法检查工作；会同发改委共同开展信用服务机构失信问题专项治理行动，对“信用修复”概念和边界进行解读和宣传，引导机构合法合规开展相关业务；会同市公安局立案查处就招摇撞骗、借征信修复非法揽财等违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、着力宣传引导，营造良好的信用环境。一方面强化辖内征信从业人员培训，明确要求接入机构规范异议处理、提高数据质量，杜绝擅自修改真实、客观的不良信息，提高思想认识和业务技能，抵制征信修复中的违法行为。另一方面，会同其他部门利用“3.15个人消费者权益保护日”“6.14信用记录关爱日”“12.4宪法日”等重要时间节点，多渠道开展征信知识宣传，改变公众对征信业务、征信修复的模糊或错误认知，揭示市场非法机构的行为根源，提醒社会公众警惕征信修复骗局，引导信息主体通过征信异议、投诉等合法渠道维护自身征信权益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633197068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中方支持对世贸组织进行改革 改革要维护多边贸易体制的核心价值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633199683.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间10月8日晚上，中国商务部部长王文涛应约与世贸组织总干事伊维拉举行线上会议。王文涛表示，今年是中国加入世贸组织20周年，作为多边贸易体制的坚定维护者，中方将一如既往地支持伊维拉总干事和秘书处工作，维护世贸组织的权威性和有效性。中方支持对世贸组织进行改革，改革要维护多边贸易体制的核心价值，保障发展中国家的发展权益和空间。考虑到改革的长期性、复杂性和反复性，应当坚持循序渐进、先易后难的原则，妥善设计好改革路径。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633199683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部部长王文涛：中方支持世贸组织第12届部长级会议取得成功</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633199618.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据商务部10月9日消息，北京时间10月8日晚上，中国商务部部长王文涛应约与世贸组织总干事伊维拉举行线上会议，双方就世贸组织第12届部长级会议（MC12）准备工作及世贸组织改革等问题交换意见。王受文副部长兼国际贸易谈判副代表参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛表示，MC12取得成功对世贸组织本身和全球经济发展均有重要意义，各方应聚焦有可能达成共识的领域加紧开展工作。中方期待MC12发出支持多边贸易体制的积极信号，达成渔业补贴协议，就新冠肺炎疫苗知识产权豁免作出决定，推动各方在农业、上诉机构改革等重要议题上取得进展并制定工作计划。为此，中方将继续积极参与磋商，在会议筹备过程中发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛表示，今年是中国加入世贸组织20周年，作为多边贸易体制的坚定维护者，中方将一如既往地支持伊维拉总干事和秘书处工作，维护世贸组织的权威性和有效性。中方支持对世贸组织进行改革，改革要维护多边贸易体制的核心价值，保障发展中国家的发展权益和空间。考虑到改革的长期性、复杂性和反复性，应当坚持循序渐进、先易后难的原则，妥善设计好改革路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊维拉感谢中国在世贸组织工作中发挥的重要作用，赞赏中方积极推动渔业补贴等各项谈判，并与世贸组织和世界各国全力开展抗疫合作。伊维拉表示，MC12的成功是世贸组织获得各界认同和支持的关键，期待中方在后续工作中发挥更大作用，推动会议取得积极成果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211009/c633199618.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>