<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 09 Aug 2022 12:47:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>市场监管总局发布公告，全国推进认证机构资质审批“证照分离”改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641009980.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641009980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>历史新高！超700亿元，同比增长32.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641007706.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641007706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年已有17省上调低保标准，农村上调幅度更大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641002138.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641002138.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部等五部门为青年科研人员减负</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641000298.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641000298.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部等五部门联合发文 减轻青年科研人员负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641000203.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641000203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部等五部门联合发文 开展减轻青年科研人员负担专项行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641000187.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641000187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部等五部门出实招为青年科研人员减负</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641000185.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641000185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持企业上市多地动作频频 聚焦国企改革和科创领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c640999434.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c640999434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>组合式税费政策成效显著 重点惠及制造业企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c640998766.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c640998766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地持续深化“放管服”改革释放新动能激发新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641003919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;党&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的十八大以来，在&lt;/span&gt;习近平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;经济思想的指引下，&lt;/span&gt;党中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;坚持推进“&lt;/span&gt;放管服&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;”&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，围绕优化营商环境作出一系列重大部署，出台一批政策举措，通过不断深化&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;创新，激发各类市场主体活力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，各地深入贯彻党中央、国务院决策部署，深化“放管服”改革、优化营商环境的典型经验和做法不断涌现，形成“一地创新、各地复用”的放大效应，厚植吸引市场主体投资发展的“沃土”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通“堵点”，让纾困政策畅达企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，重庆市巴南区以打造营商环境创新试点城市为契机，为中小微企业打造“巴巴实”一站式企业服务云平台，通过整合中小微企业服务体系的力量和优质社会服务资源，提升政务、金融、产业服务质量，持续优化营商环境，提升企业获得感，激发企业活力和创造力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆思睿创瓷电科技有限公司是一家通信设备领域高科技企业。高峰时期，公司每天需要将大约200套产品送至几十公里外的第三方机构开展测试，物流费用是一笔不小的开支。今年5月，企业通过该平台发布需求，就近匹配了一家检测机构，再也不用将产品送到大老远的地方去检测了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“平台精准推送了稳岗返还政策，我通过一键申报，没多久就获得了企业申报失业保险稳岗返还资金91.8万元。”重庆京邦达物流有限公司人力资源部总经理尚坤说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对中小企业的经营痛点和难点，“巴巴实”一站式企业服务云平台通过多维度数据精准构建企业画像，不仅打通供应链堵点，还引导部门依托平台开展政策宣讲直播，全面了解企业需求，助企纾困模式也从“被动服务”转向“主动问需”，辖区营商环境由此迈上了一个新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为重庆市科技型中小企业公共服务中心巴南试点平台、重庆市区域型数字化转型促进中心，该平台目前已上线企业2.7万余家、推送政策1.46万余次、发放贷款约2.3亿元、解决企业诉求121个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解“盲点”，促进要素便捷流动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月20日，从日本横滨港启运的国际货轮靠泊广州南沙港，船吊起重机将一个个集装箱迅速卸载，首单“湾区一港通”进口货物在广州南沙港顺利通关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“湾区一港通”以南沙港为枢纽港，珠江多个沿江内河码头为支线港，实施两港之间物流一体化运作，货物24小时调拨轮转，进出口货物在内河码头完成通关手续，运抵南沙港即可装船，实现经南沙港转运的进出口货物“7×24”小时快速通关，整体物流时长压缩40%，每个货柜可节约运输成本约200元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州市东风南方实业有限责任公司进口部经理杨玉新说，与以往的转关模式相比，“湾区一港通”不仅节约了人力成本和时间成本，还有利于提升货物流转效率，便于公司更有针对性地安排生产计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一创新模式有效提升了大湾区港口群总体服务能级，目前有14个码头实现了出口业务常态化，已累计运输超过4万标箱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南沙海关南沙港运输工具监管科科长秦熠介绍，在南沙口岸，除“湾区一港通”外，还有内外贸集装箱同船运输、启运港退税等多项跨境贸易便利化措施供企业选择，优化通关环节、再造物流流程，在做好监管工作的同时，为进出口货物通关按下了“快捷键”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年11月，国务院印发《关于开展营商环境创新试点工作的意见》，广州市入选营商环境创新试点城市。今年广州市海珠区推出“数据经纪人”试点，由海珠区推荐的广东电网能源投资有限公司等3家企业成为首批“数据经纪人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南方电网广东广州供电局副总经理龙云介绍，在电力生产和电能使用各环节产生了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603138','&amp;#x6D77;&amp;#x91CF;&amp;#x6570;&amp;#x636E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;海量数据&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;603138&lt;/a&gt;），以往这些数据只在内部流转使用，数据资源无法盘活，潜力得不到充分释放。协同“数据经纪人”及金融机构开展“电力贷”业务，目前已推出“穗信贷”系列数据产品，提升中小微企业贷款、融资便利性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州市海珠区政务服务数据管理局局长黄津表示，“数据经纪人”是探索通过市场机制激发各类供需主体活力的创新性改革，将为全面推行“数据经纪人”制度积累可复制、可推广的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;破“难点”，优化服务有的放矢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，一些地方不断创新机制，着力推进职能转变，大幅压减和调整行政审批事项，从简政放权入手，推动放管结合和优化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，浙江省大力推进政务服务“一网通办”，打通国家部委、省市县319套业务系统，全省3638个政务服务事项实现无差别受理、同标准办理，85%的政务服务事项实现“一网通办”、112个事项实现全国范围内“跨省通办”线上可办、120个高频事项或服务场景应用实现长三角地区“一网通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕百姓经商创业的难点痛点，政务服务机构不断创新推出便民服务举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2019年开始，围绕公民个人出生到死亡、企业准入到退出两个“全生命周期”，浙江省推出一批便民利企“一件事”，通过数据共享、流程再造、制度重塑，实现群众从“跑部门”向“跑政府”转变、“跑多次”向“掌上办”“跑零次”转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对货车司机跨省办证难、停车休息难、通行保障难等问题，浙江省上线“卡车司机在线”应用，为货车司机提供办事办证、行车服务和权益保护的一站式服务。自今年5月24日上线以来，已为2万余家企业、16.4万名货车司机提供各类服务208万余次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对医学检查检验结果跨院认定难等痛点，浙江省上线“浙医互认”数字化应用，构建医检互认数智体系、标准体系、保障体系，实现检查检验结果全省域实时校验、重复提醒、快速调阅、互认确认。自2021年9月上线至今，已累计调阅2876.11万项次、互认1419.71万项次，直接节约医疗费用达6.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化车辆检测服务，浙江省创新推出预约办、交钥匙、一窗办、容缺办等便民举措，对全省汽车检测站进行综合改造提升。改革后，车检时间平均缩短一半以上，基本消除车检站非法中介，每年惠及全省860万车主，群众“好评率”达99.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一体化纵深推进“放管服”改革中，各地以数字化改革助力政府职能转变，不断提升跨层级、跨地域、跨系统、跨部门、跨业务的协同治理和服务水平。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641003919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>马朝旭：根本不存在什么“海峡中线”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641001030.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月9日，外交部副部长马朝旭接受总台央视和中国国际电视台（CGTN）采访，就佩洛西窜访台湾答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马朝旭表示，威胁台海和平稳定的是美国。台湾是中国领土的一部分，根本不存在什么“海峡中线”。中国军队在中国台湾岛附近海域开展军事演训活动，旨在维护中国的神圣主权和领土完整。我们的措施公开适度，符合国内法、国际法和国际惯例，无可指摘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马朝旭说，美国及其盟友经常到中国周边海域耀武扬威，挑衅滋事。美方每年搞的军演就达上百次。过度反应、升级局势的帽子他们戴最合适。韩晓明&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641001030.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>符合条件的个体工商户也可享受增值税小规模纳税人免税优惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641007087.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据《财政部税务总局关于对增值税小规模纳税人免征增值税的公告》，自2022年4月1日至2022年12月31日，增值税小规模纳税人适用3%征收率的应税销售收入，免征增值税；适用3%预征率的预缴增值税项目，暂停预缴增值税。个体工商户能否享受此政策？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金哥表示，只要是属于增值税小规模纳税人、取得适用3%征收率的应税销售收入的，不区分企业或个体工商户，均可适用免征增值税政策。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641007087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘国强：持续推进普惠金融试验区建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641014200.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 彭扬）中国人民银行网站8月9日消息，8月3日至5日，人民银行党委委员、副行长刘国强赴陕西省宜君县、印台区调研，召开人民银行定点帮扶乡村振兴工作座谈会。刘国强指出，今年是巩固拓展脱贫攻坚成果全面衔接乡村振兴的关键之年，人民银行系统干部职工要认真落实中央要求，把做好定点帮扶作为“两个维护”的具体体现，作为服务基层、联系群众、展现担当的重要平台，作为锻炼干部、问计于民、提升履职效能的重要途径，继续坚守帮扶承诺，做好金融支持乡村振兴这篇大文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强指出，一是要围绕乡村发展、乡村建设、乡村治理三项重点任务，切实把工作对象转向所有农民，把工作任务转向推进乡村“五大振兴”，把工作举措转向促进发展，充分彰显新时代金融支持乡村振兴的经济、社会、文化、生态等多元价值。围绕宜居宜业推进乡村建设，把金融定点帮扶建设成破解“三农”问题的民生工程；围绕产业振兴促进乡村发展，把金融定点帮扶建设成培育金融机构核心竞争力的发展工程；围绕幸福安定完善乡村治理，把金融定点帮扶建设成优化基层社会治理的政治工程。二是要发挥好金融优势，突出金融特色，把定点帮扶“责任田”建设成金融支持乡村振兴“示范田”。发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，有效支持实体经济稳步增长；发挥好金融服务在乡村振兴中的支撑作用，强化政策协同，形成帮扶合力；持续推进普惠金融试验区建设，改善区域金融生态，提升金融资源承载能力，助推城乡均衡发展，以优异的帮扶成绩迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641014200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从地方“答卷”看组合式税费支持政策成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c640999752.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国实施的组合式税费支持政策成效如何？近期财政部组织的调研和税务部门披露的数据交出了地方“答卷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者从财政部获悉，近期，财政部对江苏、浙江、河南、湖北、广东、深圳、重庆、四川、云南、陕西等十个地区的组合式税费支撑政策落地情况和政策成效开展了书面调研。从财政部调研结果和税务部门数据综合来看，退税减税降费政策助企纾困效应明显，重点惠及小微企业和制造业企业。伴随政策效应逐步释放，市场预期回稳转好，市场主体信心增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退税减税“及时雨”助企纾困&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陕西，全省80%的企业享受了留抵退税政策，其中，向西安公交集团一次性退还存量留抵税额6.29亿元，极大缓解了企业的资金困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在江苏，1.8亿元的退税款及时到账，犹如“定心丸”，有效缓解了江苏广联管廊建设有限公司的现金流压力，辐射其下游企业240家左右，保障了项目平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在云南，云南昭通勤益物流有限责任公司提供水泥运输服务，受疫情影响公司营业收入大幅减少，压得公司喘不过气，收到退税资金50多万元后，财务负责人说，“小微企业本来就享受了一些税收优惠，现在又退了一笔钱，压力小多了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样的案例不胜枚举。财政部近期组织的地方调研结果显示，组合式税费支持政策落实平稳有序。特别是，实施大规模留抵退税直接为企业提供现金流，有效降低企业税费负担、缓解企业经营压力，促进其加快技术改造、设备更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期多地税务部门披露的减税“成绩单”也以真金白银的数据印证了这一政策的落地实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至6月30日，江西省累计办理增值税留抵退税344.6亿元，其中，4月1日以来累计退税328亿元，累计办理制造业中小微企业延缓缴纳税费140.2亿元；四川省支持“双创”税费减免186.4亿元，实现小微企业税费减免452.4亿元；浙江省新增减税降费284.7亿元，1523.5亿元增值税留抵退税款退到纳税人账户……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，截至7月20日，新增减税降费及退税缓税缓费超3万亿元。已有20005亿元增值税留抵退税款退到纳税人账户，超过去年全年退税规模的3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点惠及小微和制造业企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，一揽子退税减税降费政策精准发力，重点惠及小微企业和制造业企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——留抵退税、免征增值税、加大所得税优惠力度、扩大“六税两费”享受范围等一系列组合式支持政策帮助小微企业和个体工商户渡难关、复元气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——全面解决制造业等行业留抵退税问题、加大中小微企业设备器具所得税税前扣除力度等，支持制造业纾困发展，鼓励制造业企业增加研发投入、进行设备更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部调研显示，4月1日至6月15日，深圳共为约7万户市场主体办理留抵退税384亿元，其中小微企业数量占比超过95%，金额占比过半。深圳上半年办理留抵退税的六大重点行业中，制造业受惠最大，超过200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研中，企业普遍反映，及时足额享受到留抵退税、“六税两费”减免、税费缓缴等优惠，切实增强了其发展信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏苏州亚盛药业有限公司今年共享受退税约5000万元，企业计划将退税款用于重点品种的临床研发；广东广州粤芯半导体有限公司，1.13亿元的退税款将用于生产线的研发，早日实现新工艺量产化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省问卷调查显示，通过组合式税费政策支持，77.3%的企业增强了发展预期，96.1%的企业提振了发展信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，分企业规模看，小微企业是受益主体。4月以来已获得退税的纳税人中，小微企业户数占比达93.7%，金额占比42.4%；分行业看，4月1日至7月20日，制造业退税4844亿元，占比25.8%，是受益最明显的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“组合式税费支持政策类型多、规模大、覆盖面广。通过减税、退税、免税等多种方式精准惠及不同的行业及市场主体，有效缓解企业的经营压力，对稳增长产生了积极成效。”北京国家会计学院教授李旭红对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合力推动红利进一步释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列政策的落地显效，离不开从中央到地方，财税部门形成合力、健全机制、狠抓落实的一揽子有力举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——加强统筹谋划，狠抓政策落实。建立落实留抵退税政策三部门（财政部、税务总局、人民银行）会商机制，4月以来联合召开7次专题会议；各地快速响应，建立了减税降费工作组，搭建跨部门协作机制……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——加强资金保障，确保退税资金快速直达。截至目前，财政部已下达三批支持地方落实退税、减税降费和重点民生等转移支付补助1.2万亿元。各级财政部门前端落实退税政策，后端调度资金，做好资金退付工作。例如，浙江、四川建立资金紧急调度绿色通道，要求在规定时限内完成资金退付；云南建立留抵退税补助资金在州市间“调盈补缺”横向动态调整机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——细化配套措施，顶格执行减免政策。浙江、河南、重庆、四川、湖北等地对小微企业、小规模纳税人、个体工商户“六税两费”按照50%顶格减征；江苏免征受疫情影响严重的六个行业纳税人和小规模纳税人全年房产税、城镇土地使用税，降低行政事业性收费征收标准等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院大学商学院副院长、副研究员蒋震对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，组合式税费支持政策瞄准市场主体的痛点难点，从构建机制到推动落实，精心筹划、精准发力，目前看在激发市场活力、稳定市场预期等方面已显成效。要进一步发挥各级政府和各个部门的积极性，进一步落实好退税减税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红说，从对地方和企业的调研来看，以及税务部门的数据也充分印证，组合式税费支持政策释放了多重红利，包括有效缓解了市场主体的资金困境，发挥了助企纾困的重要作用；精准惠及小微企业，发挥了稳定就业的作用；全面解决制造业等行业留抵退税问题，发挥了制造业对宏观经济带来的乘数效应。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c640999752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局发布公告 全国推进认证机构资质审批“证照分离”改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641010518.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局今天（9日）发布公告，在全国范围内推进认证机构资质审批“证照分离”改革。对认证机构资质审批实施分类管理，分为高风险领域和低风险领域。申请从事国家统一推行的认证项目的认证业务，实行优化审批服务；申请从事其他领域的认证业务，申请人自愿选择告知承诺或优化审批服务。对优化审批服务的申请事项，优化审批流程，压缩审批时限，自受理申请之日起20个工作日内作出许可决定。 对实行告知承诺的申请事项，在材料齐全且承诺符合要求的前提下，当场作出许可决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，将“双随机、一公开”监管作为认证监管的基本手段。根据不同风险程度、信用水平，合理确定抽查比例，制定差异化监管措施，对检查中发现的问题线索，依法依规严肃处理。强化抽查检查结果的公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进各类检查结果信用信息的归集和共享，通过国家企业信用信息公示系统向社会公示，依法依规对违法失信行为实施联合惩戒，强化失信约束，健全严重违法违规机构和人员行业禁入制度。完善认证行业严重违法失信名单管理和信用修复机制。公告自发布之日起实施。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641010518.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门联合发文 减轻青年科研人员负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641000192.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;新华社&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;电 为解决广大&lt;/span&gt;青年&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;科研人员反映集中的紧迫诉求，充分激发&lt;/span&gt;青年&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;科研人员创新活力，&lt;/span&gt;科技部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;财政部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;教育部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、中科院、自然科学基金委五部门近&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;联合印发《关于开展减轻&lt;/span&gt;青年&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;科研人员负担专项行动的通知》。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项行动为期1年，分三个阶段展开。2022年9月底前，广泛部署动员，摸排情况，找准卡点堵点；2022年12月底前，各部门各地方各单位完成各自层面的措施办法制修订工作；2023年6月底前，各项措施办法全面开展实施，减负行动全面落地见效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641000192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一年内全面落地见效！科技部等五部门联合发文，为青年科研人员减负赋能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c640999652.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　现代快报讯（记者 阿里亚）8月8日，科技部官网发布了科技部、财政部、教育部、中科院、自然科学基金委等五部门《关于开展减轻青年科研人员负担专项行动的通知》。现代快报记者了解到，减负专项行动为期一年，将解决广大青年科研人员反映集中的紧迫诉求，保障青年科研人员将主要精力用于科研工作，充分激发青年创新潜能与活力。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/359c790229bd4c1" id="b32c59e980783b57397c5daa6a29ca14" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;△科技部网站截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年以来，科技部等部门在全国范围内开展减轻科研人员负担专项行动（减负行动1.0）和（减负行动2.0），在减表、解决报销繁、检查瘦身等方面取得显著成效，受到广大科研单位和科研人员欢迎。减负行动1.0、减负行动2.0各项举措已经取得良好效果，并转为常态化机制持续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，减负行动3.0正式开启。不过这一次减负的主体聚焦于青年科研人员。直面青年科研人员面临的崭露头角机会少、成长通道窄、评价考核频繁、事务性负担重等突出问题，减负行动3.0提出了挑大梁、增机会、减考核、保时间、强身心等5方面行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦“挑大梁”，减负3.0行动明确了支持举措：国家重点研发计划40岁以下青年人才担任项目（课题）负责人和骨干的比例提高到20%；扩大国家重点研发计划青年科学家项目规模。中科院战略性先导专项新立项项目明确项目负责人中45岁以下青年科研人员比例不低于50%。在中科院新开工建设的国家重大科技基础设施工程指挥部中新设立副总师岗位，由45岁以下青年科研人员担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何给青年科研人员更多机会？减负3.0行动提出，中央级公益性科研院所和中央部门直属高等学校基本科研业务费用于资助青年科研人员的比例一般不低于50%；推动有条件的科研单位设立职业早期青年人才培养专项，对新入科研岗位的博士毕业生、博士后给予不少于5年的非竞争性科研经费支持；鼓励有条件的科研单位通过实行弹性工作制、建设母婴室、提供儿童托管服务等方式，为孕哺期女性科研人员开展科研工作创造条件等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦“减考核”，减负3.0行动推动科研单位对青年科研人员减少考核频次，在考核评价、岗位聘用等环节，对孕哺期女性科研人员适当放宽期限要求、延长评聘考核期限。此外，在科研相关绩效考核评价中，对青年科研人员履行岗位职责、参与的科研工作、发表的高水平论文、成果转化成效等均作为贡献予以认可，避免仅以署名成果作为考核评价依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，减负3.0行动还强调，确保青年专职科研人员工作日用于科研的时间不少于4/5。不要求青年科研人员参加应景性、应酬性活动、列席接待性会议；定期组织青年科研人员开展心理健康咨询和心理疏导，关心、解决广大青年科研人员心理焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现代快报记者了解到，专项行动为期一年，分三个阶段展开。2022年9月底前，广泛部署动员，摸排情况，找准卡点堵点；2022年12月底前，各部门各地方各单位完成各自层面的措施办法制修订工作；2023年6月底前，各项措施办法全面开展实施，减负行动全面落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 魏如飞）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c640999652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部副部长徐晓兰：持续完善工作体系 培育壮大工业设计市场主体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641014313.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据工业和信息化部8月9日消息，2022年8月5-7日，第五届中国国际工业设计博览会在湖北省武汉市举办。工业和信息化部副部长徐晓兰视频出席博览会开幕式并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰强调，发展工业设计是实现制造业增长方式转变、助推绿色发展的重要举措，要扎实推动工业设计创新发展。一是进一步聚焦制造强国重点领域，提升工业设计数字化水平，推广绿色低碳设计理念，深度赋能制造业高质量发展；二是持续完善工作体系，培育壮大工业设计市场主体，加快建设工业设计基础研究和公共服务体系；三是积极搭建工业设计国际交流与合作平台，进一步深化国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五届中国国际工业设计博览会由工业和信息化部国际经济技术合作中心、中国国际贸易促进委员会电子信息行业分会主办，博览会以“引领设计未来，驱动绿色制造”为主题，来自全国27个省、自治区、直辖市的300多家企业参展，展览面积3万平方米。博览会期间还举办了高峰论坛、“设计师之夜”、新品发布会等活动。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641014313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部等五部门联合发文为青年科研人员减负</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641000209.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社电 为解决广大青年科研人员反映集中的紧迫诉求，充分激发青年科研人员创新活力，科技部、财政部、教育部、中科院、自然科学基金委五部门近日联合印发《关于开展减轻青年科研人员负担专项行动的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实中央人才工作会议精神和科技体制改革三年攻坚方案任务部署，按照科技政策扎实落地的要求，解决青年科研人员面临的崭露头角机会少、成长通道窄、评价考核频繁、事务性负担重等突出问题，保障青年科研人员将主要精力用于科研工作，充分激发青年创新潜能与活力，开展减轻青年科研人员负担专项行动（减负行动3.0）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年以来，科技部、财政部、教育部、中科院先后印发《贯彻落实习近平总书记在两院院士大会上重要讲话精神开展减轻科研人员负担专项行动方案》（减负行动1.0）和《关于持续开展减轻科研人员负担 激发创新活力专项行动的通知》（减负行动2.0），在全国范围内广泛展开行动，在减表、解决报销繁、检查瘦身等方面取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641000209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家：中国经济正逐步企稳回升 高科技仍是发展趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641002294.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，2022年网易经济学家年会夏季论坛举行，主题为“穿越周期，革故鼎新”，多位经济学家在会上表示，目前中国经济正逐步企稳回升，发展的趋势仍然是转向高科技领域，因此这些特定赛道的投资以及相应的估值的提升，将成为市场必然选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国经济正逐步企稳回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协经济委员会副主任杨伟民在主题演讲中表示，目前中国经济已经走出4月的谷底，正在逐步企稳回升，但没有出现强势的反弹和恢复，幅度并不是特别大。今年上半年经济波幅是比较大的，1-2月是正常恢复，3月是逆转，4月探底，5月弱恢复，6月恢复加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、上海交通大学上海高级金融学院执行理事屠光绍在会上表示，过去几千年中国都是农业经济，现在是从工业经济发展到信息经济，甚至是到数字经济，这个变动是非常快的。当前谈经济体系变动和动能转换尤其有重要的意义，中国四十多年的改革开放就是在经济体系变动中，不断地通过改革开放抓住经济发展新的动能，促进四十年中国经济增长的奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学国家发展研究院院长姚洋认为，今年第二季度GDP增长率是0.4%，增长速度的确是非常低，但6月的经济数据在转好，这是疫情平稳下来之后的一个好的征兆。姚洋提出，目前来看恢复整个经济系统的信心最重要,政府应该重点从防疫措施长效化、稳住整个房地产行业、提振消费信心三方面筑牢信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心世界发展研究所前副所长、研究员丁一凡表示，中国上半年外贸的经济增长情况非常好，去年贸易增长速度已经非常快，去年对经济增长的贡献已经超过了一个百分点。在这个基础上今年又有新的增长，出口增长更快，上半年出口增长超过了13%。丁一凡预计，下半年增长趋势还会继续，只要全球经济在复苏，对中国制造的需求就会增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新能源、高科技是未来投资重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于未来的投资趋势，东方证券总裁助理、首席经济学家邵宇表示，在稳定经济的短期目标有所达成之后，发展的趋势仍然是转向高科技领域，对这些特定赛道的投资以及相应的估值的提升，就成为市场上的一个必然的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邵宇还强调，后疫情时代，看好医疗、医美、医养领域。此外，也看好未来新基建如技术可控、进口替代、5G、6G、国产自主可控等，同时，对ESG方面一些好的标的，也是投资的主要方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国金证券研究所所长苏晨表示，新能源下半整景气度还将持续往上走 随着海外欧洲和美国需求的持续上行，光伏下半年大概率会出现超预期上行的趋势的情况下，光伏整个制造业产业链利润率的获取会进一步的超预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，兴业证券董事总经理、兴证资管首席经济学家王德伦则认为，新能源板块的短期估值已较高，机构持仓比例处在历史估值分位数较高的位置，将近95%到100%，要注意短期估值回调的风险。从行业配置的角度来看，下半年乃至到明年的一季度，有三条投资线索值得从里面重点挖掘：第一个就是来自科创板块的景气，第二个链条是来自于疫情后的消费医药板块复苏的景气，第三个是稳增长政策相关受益链条的景气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学原副校长、中国资本市场研究院院长吴晓求在谈到未来5-10年中国资本市场如何发展时，提出两点建议，一是进一步完善注册制改革，在中国资本市场全面推行注册制；二是加强中国资本市场的法制化，只有法制化才有国际化，没有法制化中国资本市场就不可能完成国际化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议，专家们还就如何化解房地产风险进行了讨论，对此，复旦大学文科资深教授、经济学院院长张军表示，相对于中国住房按揭规模而言，这些已经显露的账面风险不大，演变成演变成大规模金融风险的可能性非常小，只要地方政府、开发商和银行合作应对，对中国经济走出疫情冲击的周期尚不会构成实质性拖累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，张军强调，房地产行业已经进入了非做系统性改革不可的时期。眼下除了要控制好局部的信用危机之外，更重要的是，中央政府需要在未来几年能够出台完整的和系统性的改革政策框架，从而从根本上进入建立起中国房地产市场长效机制的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641002294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：全国推进认证机构资质审批“证照分离”改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641014317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据“市说新语”微信公众号8月9日消息，市场监管总局发布公告，为进一步激发市场主体活力，持续深化“放管服”改革，营造法治化、国际化、便利化营商环境，按照国务院部署要求，在全国范围内推进认证机构资质审批“证照分离”改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有关事项公告如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、认证机构资质审批“证照分离”改革措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）实施分类管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　认证机构资质审批实施分类管理，分为高风险领域和低风险领域。申请从事国家统一推行的认证项目的认证业务，实行优化审批服务；申请从事其他领域的认证业务，申请人自愿选择告知承诺或优化审批服务。详见《实行告知承诺及优化审批服务的认证领域目录》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）简化材料，压缩时限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照可量化、可操作的原则，进一步细化审批条件，精简审批材料，提高透明度和可预期性。详见《认证机构资质审批条件及材料要求》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对优化审批服务的申请事项，优化审批流程，压缩审批时限，自受理申请之日起20个工作日内作出许可决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对实行告知承诺的申请事项，在材料齐全且承诺符合要求的前提下，当场作出许可决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）实施现场核查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据《国务院办公厅关于全面推行证明事项和涉企经营许可事项告知承诺制的指导意见》（国办发〔2020〕42号）要求，制定《认证机构资质审批告知承诺管理规定》。加强对认证机构资质审批后履行承诺的现场核查。对核查中发现的未履行承诺和不实承诺问题，依法依规处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、加强事中事后监管措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）全面实施“双随机、一公开”监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将“双随机、一公开”监管作为认证监管的基本手段。根据不同风险程度、信用水平，合理确定抽查比例，制定差异化监管措施，对检查中发现的问题线索，依法依规严肃处理。强化抽查检查结果的公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）强化认证行业信用监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进各类检查结果信用信息的归集和共享，通过国家企业信用信息公示系统向社会公示，依法依规对违法失信行为实施联合惩戒，强化失信约束，健全严重违法违规机构和人员行业禁入制度。完善认证行业严重违法失信名单管理和信用修复机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）加强认证风险监测和预警追溯机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运用信息化和大数据手段对认证关键环节进行风险监测，积极探索智慧监管方式，深入推进“互联网+监管”。依法依规做好风险处置工作，及时发布认证风险预警和风险追溯结果，确保不出现系统性、区域性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、其他事项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）根据相关法规规章的修订以及经济社会发展需求、国内外认证行业发展情况，市场监管总局适时调整实行告知承诺及优化审批服务的认证领域目录及相应的审批条件细化要求并进行公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）本公告自发布之日起实施。《国家认监委关于自愿性认证领域目录和资质审批要求的公告》（认监委2016年第24号公告）、《市场监管总局关于在全国自由贸易试验区进一步推进认证机构资质审批“证照分离”改革的公告》（市场监管总局2020年第7号公告）同时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三） 本公告发布之日前已受理的认证机构资质申请按照原有规定执行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641014317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国主持召开联合国安理会公开辩论会 外交部：得到国际社会的热烈响应和积极参与</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641014058.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在今天(9日)下午的外交部例行记者会上，发言人汪文斌应询介绍了联合国安理会昨日(8日)举办的以非洲能力建设为主题的公开辩论会的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌介绍时称，昨天，中国作为安理会本月轮值主席主持召开了“非洲和平与安全：加强能力建设，实现持久和平”公开辩论会。支持非洲能力建设，助力实现持久和平是中国主席任期的优先方向和关注重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国常驻联合国代表张军大使在发言中呼吁国际社会从加强政府治理能力、提升安全部门履职能力、提高可持续发展能力、培养壮大人才队伍四方面给予非洲国家有针对性的支持，重申中国始终秉持正确义利观和真实亲诚理念发展对非关系，愿同非洲国家一道，以推动落实全球安全倡议为契机，促进非洲实现可持续的和平与安全，愿积极推进全球发展倡议和中非合作论坛成果，深化务实合作，为非洲实现持久和平发展贡献更多力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌表示，这次会议得到国际社会的热烈响应和积极参与。除了安理会成员之外，南非、阿尔及利亚、埃及、意大利、泰国、孟加拉国、厄瓜多尔以及非盟等40多个国家和国际地区组织代表报名参会。与会各方高度赞赏中方办会倡议以及会上发言，积极评价中国为支持非洲和平发展所做的贡献，特别是非洲的与会国家认为本次会议重要，而且及时切中非洲面临的关键问题，符合非洲国家的需要，有助于推动国际社会积极回应非方关切，充分体现了中国对非洲的大力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(总台央视记者赵晶杨毅)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641014058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>防止税基侵蚀和利润转移多边公约将于9月对我国生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641006814.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯记者刘颖报道国家税务总局近日发布公告称，《实施税收协定相关措施以防止税基侵蚀和利润转移的多边公约》(以下简称《公约》)将于今年9月1日对我国生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为解决国际间税基侵蚀和利润转移的税收问题，经济合作与发展组织(OECD)研究并制定了《公约》，截至2022年6月30日，包括我国在内的97个国家或地区签署了《公约》。目前，47个国家或地区已完成了《公约》的生效程序，并将与我国签署的税收协定纳入适用范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国在《公约》中采纳了两类成果建议：一是BEPS最低标准条款，包括协定应防止逃避税行为造成的不征税或少征税的序言内容，以及应对协定滥用的主要目的测试条款等。二是我国近年签署的税收协定中通常纳入的其他BEPS成果建议，比如希望进一步发展经济关系并加强税收合作的序言内容、税收协定不限制居民国征税的规定、双重居民实体加比规则等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为便于纳税人和税务机关查阅《公约》修改现行税收协定的具体情况，国家税务总局已结合税收协定缔约对方在《公约》中作出的保留和通知，对《公约》适用的每一个税收协定分别制作了整合文本，标记出《公约》修改的具体条款、列明《公约》相关规定，并说明《公约》对该税收协定开始适用的日期。整合文本在国家税务总局网站“税收条约”栏目相应“国家或地区”项下发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《公约》虽将于2022年9月1日对我国生效，但如果税收协定缔约任一方在《公约》第三十五条中作出了保留或通知，则《公约》对现行税收协定开始适用的日期还需结合相关保留或通知确定。所以，《公约》对每一个现行税收协定开始适用的日期，可参阅整合文本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局表示，我国以作出通知的方式，将与100个国家签署的税收协定纳入《公约》适用范围，并将根据税收协定缔约对方作出保留和通知的最新情况，对整合文本进行补充和更新。目前，整合文本仅可用作参考，不具有法律效力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641006814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部等7部门：加强用地审批前期工作 积极推进基础设施项目建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641004938.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 王舒嫄）自然资源部微信公众号8月9日消息，近日自然资源部、国家发展改革委、交通运输部、水利部、国家能源局、国家铁路局、中国民用航空局7部门联合印发《关于加强用地审批前期工作积极推进基础设施项目建设的通知》（下称《通知》），从加强用地空间布局统筹、联合开展选址选线、严格落实节约集约、改进优化用地审批、协同推进项目建设等方面强化用地要素保障，做实做细做优交通、能源、水利等项目前期工作，提升用地审批质量和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，加强用地空间布局统筹。坚持国土空间“唯一性”，充分发挥国土空间规划对各类开发保护建设活动的指导作用，统筹协调交通能源水利等基础设施的用地需求。经工程可行性论证、已确定详细空间位置的，在国土空间规划“一张图”上明确具体位置、用地规模及空间关系；尚未确定详细空间位置的，列出项目清单，在国土空间规划“一张图”上示意位置、标注规模，并依据项目建设程序各阶段法定批复据实调整，逐步精准确定位置和规模、落地上图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在联合开展选址选线方面，《通知》要求，各级自然资源主管部门应依据国土空间规划和“三区三线”等空间管控要求，积极配合和参与基础设施建设项目规划选址选线工作。在选址选线工作中，自然资源主管部门要切实落实最严格的耕地保护制度、节约集约制度和生态环境保护制度，重点评价分析建设项目涉及的耕地和永久基本农田保护、生态保护、节约集约用地和历史文化保护、地质灾害风险防控等红线底线要素并提出建设性意见。可研编制单位、项目设计单位要加强多方案比选，不占、少占耕地和永久基本农田，合理避让生态保护红线、历史文化保护红线和灾害风险区。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641004938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十年磨一剑” 东西部科技合作渐入佳境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641001286.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　科技援疆、科技援藏、科技援青、科技入滇、科技支宁、科技兴蒙、甘肃兰白—上海张江、贵州贵阳—北京中关村……一批特色鲜明、灵活高效的东西部科技合作机制应运而生，东中部地区与宁夏、内蒙古、西藏、新疆、青海、甘肃、云南、贵州等西部8省区广泛开展合作，推动人才交流、平台联建、联合攻关、成果转化和产业化，成为欠发达地区破解创新难题、提升科技创新能力的金钥匙，同时为缩小东西部发展差距、促进共同富裕提供关键支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东西部科技合作渐入佳境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10年来，东西部科技合作呈现“体系化”“机制化”“组团式”发展，东西部科技合作引导创新要素加快向西部汇集，助力西部地区突破了一批关键核心技术，推动一批新技术、新产品在西部转化应用，带动地方特色产业向高端化迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国大范围推动东西部在科技创新方面进行合作，全方位、多维度取得积极成效。“西部8省区与东中部省区广泛对接，有效支撑区域经济、社会、生态等领域的发展，已成为部门、地方贯彻落实新时代党的治藏方略、治疆方略，落实区域协调发展、西部大开发、黄河流域生态保护和高质量发展、共建‘一带一路’等战略部署的重要举措。”科技部部长王志刚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十年磨一剑”，经过不懈地创新探索，东西部科技合作逐渐形成长效机制，各类创新要素加速向西部汇集，西部地区创新能力显著提升，为高质量发展蓄积新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2020年，西部地区全社会研发经费投入增长到3213亿元，增速高于东中部地区，有效发明专利达到24.1万件，增速也超过全国平均水平。另外，2021年西部地区国家高新区实现净利润超过5000亿元，是2012年的3倍以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新能力的不断提升，支撑西部地区解决经济社会发展中面临的诸多矛盾问题，为西部地区脱贫攻坚和乡村振兴提供了有力支撑。比如，科技兴蒙助力内蒙古稀土永磁产业研发和产业化达到国际一流水准；科技援青推动青海建成世界领先的电池及碳酸锂示范生产线；科技援藏支持西藏建成青稞核心种子库和牦牛基因库；贵州通过强化与中关村等产业创新力量的合作，数字经济增速连续7年全国第一……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东西部科技合作不仅坚持面向经济社会主战场，还坚持为西部地区改善民生福祉提供科技支撑。东西部科技合作坚持以人为本，服务于西部地区人口健康、公共安全、生态环境等民生事业，做出了很多积极贡献。比如，国家临床医学研究中心吸纳西部地区消化系统疾病、老年疾病等方面的2600多家成员单位参与高水平临床研究，有效服务西部地区地方病的防治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同频共振缩小东西部差距&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进国家能源集团宁夏煤业公司煤制油车间，到处是一派繁忙景象，工作人员说，项目正处于满负荷生产状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个全球单体规模最大、年产400万吨的煤制油项目，是该公司与浙江大学、天津大学等创新团队协同攻关的结晶，首创高温浆态床费托合成工艺，实现了煤间接液化的高油品收率和高能量利用效率，成套技术总体处于国际领先水平。在协同创新过程中，该项目在重大关键技术和大型装备、材料制造等多个领域实现“零”的突破，打破了国外垄断，对我国增强能源自主保障能力、推动煤炭清洁高效利用、促进民族地区发展具有重大意义，也为宁夏首次摘得国家科技进步一等奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　像宁夏这样的欠发达地区，取得这样大的科技进步实属不易。全社会研发经费支出从2018年的45.6亿元增长到2020年的59.6亿元；综合科技创新水平指数达到56.8%，迈入全国二类创新地区……在东西部科技合作机制的牵引下，宁夏科技创新“朋友圈”迅速扩大，国家技术转移人才培养基地、新材料研究院等一批研发机构、创新平台落户宁夏，“科技支宁”、院士专家宁夏行等活动带动60多个科技创新团队、100多位院士、7100多名创新人才参与宁夏科技创新。这种巧借东部力量、加快创新的“宁夏模式”也迅速在全国推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，今年3月，科技部、教育部、工业和信息化部等9部门联合印发《“十四五”东西部科技合作实施方案》，明确提出支持宁夏建设东西部科技合作引领区，引领形成东西部创新链产业链融合新路径，引领构建东西部科技成果产业化协同新模式，引领创建东西部人才智力合作新机制，打造东西部跨区域协同创新样板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实践证明，欠发达地区可以通过东西部联动和对口支援等机制来增加科技创新力量，以创新的思路和坚定的信心探索创新驱动发展战略。“东西部科技合作机制是欠发达地区破解创新难题、提升科技创新能力的‘金钥匙’，抓住了区域协同创新、推动高质量发展的牛鼻子，架起了一座让东部牵手西部、让西部走向东部的连心桥。”宁夏回族自治区党委书记梁言顺说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国已形成以地方各具特色的创新发展为基础、区域创新高地为起点，跨区域科技合作为纽带，创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300778','&amp;#x65B0;&amp;#x57CE;&amp;#x5E02;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300778/"&gt;新城市&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300778/"&gt;300778&lt;/a&gt;）和园区为支点的区域创新格局，东西部科技合作作为跨区域合作的旗帜，在合作方式上从点对点合作向多对一合作来发展。短短几年间，科技创新之花开始在西部地区绚丽绽放，一大批创新资源在西部聚集、一大批创新技术在西部转化、一大批创新成果在西部落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“内蒙古出台‘科技兴蒙30条’政策，积极推动与北京市、广东省、中科院、工程院、清华大学、上海交大等建立科技性能‘4+8+N’合作机制，促进区内外创新主体共赢发展。近3年，内蒙古与区外高校院所、创新型企业合作共建各类研发机构68个，上海交大内蒙古研究院、北方农牧业技术创新中心、鄂尔多斯碳中和研究院、河套研究院、全球首个零碳产业园等纷纷落地，使创新合作的基础更加扎实。”内蒙古自治区副主席包献华说，区外优质的创新资源与内蒙古产业需求对接，一方面实现了高水平技术的推广应用和价值体现，另一方面提升了内蒙古产业的技术水平和综合效益，促进合作长久持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“西部有难题，东部给答案”，东西部科技合作在互惠互利中实现合作共赢。浙江聚力打造东西部科技合作的“金名片”，强化理念互融、人才互动、技术互学、优势互补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近3年来，浙江就实现了“4个3”：与对口地区联合实施研发项目300余项、实现技术合同交易额超300亿元、培训科技人才超3万人次，带动社会资金投入超3亿元。“东西部科技合作有利于实现共同发展、共同富裕。未来，我们要进一步深化合作，实现东部拓展产业发展空间和西部加快产业振兴步伐的同频共振，为推动区域协调发展、实现共同富裕贡献更多的浙江力量。”浙江省副省长卢山说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还有一大批科研院所积极发挥优势，主动对接需求，与西部地区共同建设国家科技力量，助力区域经济社会发展。“清华大学高度重视以科技合作助力产业升级，‘十三五’期间与西部地区合作开展近500项课题，涉及智能制造、能源、环保等领域。”清华大学副校长曾嵘说，如与青海康泰机械公司研发世界最大吨位多功能压机机组，与内蒙古鄂尔多斯九泰能源公司建立全球首套万吨级二氧化碳制芳烃等试验项目，将空中水资源利用、水联网数字智能等西部急需的20项技术落地转化，累计产能超过30亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凝聚央地合力促进西部创新发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前不久，东西部科技合作工作推进会在宁夏召开，136个东西部科技合作项目进行了线上和线下的集中签约，累计签约金额近27亿元。另据不完全统计，“十四五”以来各地达成研发攻关、平台基地、人才交流等各类科技合作意向1400余项，涉及金额超过170亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在新的历史起点上，科技创新要在解决“结构”和“动力”上下功夫，为“平衡”和“充分”发展提供关键支撑。“要适应新形势、新要求，系统谋划新时期东西部科技合作重点任务。科技部将从完善工作机制、加大科技投入、促进平台跨区域合作、拓展科技园区合作、加强创新型城市群建设等方面大力支持东西部科技合作。”王志刚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东西部科技合作已经成为提升区域创新整体能力的要求，要通过科技的要素、体制的优势，使东西部发展不平衡、东西部差距缩小，提升西部地区的区域创新整体能力。“十四五”期间，要通过“东部所能”为西部发展提供解决现实问题，利用西部市场和东部升级创造机遇，实现工程、项目、人才等领域的深度合作，真正解决共赢的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东西部科技合作要成为促进创新要素高效流动、重要集聚的桥梁。跨区域合作在方式上已经从点对点合作向多对一合作来发展，在新形势下，东西部科技合作要进一步活跃人才、技术等要素流动，向促进创新链和产业链跨区域深度融合延伸，对人才等要素要坚持不求所有、但求所用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东西部科技合作要成为组织实施战略科技任务的一个重要方式，要成为央地合作、合力推进地方创新的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220809/c641001286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>