<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 27 May 2021 07:00:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>蔺涛已出任国家统计局领导</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725178.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725178.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1342家企业在“认定”化工园区(集中区)外，江苏省怎么办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725172.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725172.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：明确各省份可再生能源电力消纳责任权重指标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725005.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高校毕业生就业促进周系列活动落幕 58同城智能招聘工具有效提升求职体验</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724974.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近两万名未成年人呼吁什么……全国人大常委会法工委给出回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724696.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>借“一带一路”春风 创“中老铁路”繁荣</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724629.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全区15家企业进入 2021年国家科技型中小企业库</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724514.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为全球贸易复苏贡献中国力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724472.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724472.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>助力商圈企业发展 “税务蓝”在行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724296.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年中国按摩器行业上市龙头企业对比：奥佳华VS荣泰健康</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210527/c629724241.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210527/c629724241.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市市管局：高效精准计量助力企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724230.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724230.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1-4月汽车制造业营业收入同比增长超过50%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724214.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄外交官在联合国正面怼英国代表：重建费用应由毁了叙利亚的西方国家承担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724135.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国企业家发展年会又被称为商界的“风向标”。这是该年会首次落地成都 完整会期为5月26―28日</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724106.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部科技评估中心牵头起草的《科技评估通则》和《科技评估基本术语》两项国家标准正式发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年5月21日，国家市场监督管理总局、国家标准化管理委员会发布2021年第7号中华人民共和国国家标准公告，由科技部科技评估中心牵头起草的《科技评估通则》(GB/T40147-2021)和《科技评估基本术语》(GB/T40148-2021)两项推荐性国家标准正式发布，并将于2021年12月1日开始实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《科技评估通则》标准规定了科技评估活动应遵循的基本准则、程序及评估活动的要素与要求，《科技评估基本术语》标准定义了科技评估领域常用的80个术语，该两项标准是科技评估领域重要急需的基础标准，对于建立健全科技评估标准体系、推动科技评估行业高质量高效能发展、推进科技评价体系改革，支撑我国科技创新具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重塑APM标杆 博睿数据战略升级助力企业数字化转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725061.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 近年来随着新技术的不断兴起和发展，以及数字化转型步入深水区，企业需要变革传统IT基础架构的同时，也要不断扩展企业数据获取的触角。架构迭代，数据井喷，企业该如何在利用新技术驱动数字化转型的同时，不断释放应用、网络、数字体验的价值，成为了企业决策者们思考的主要命题之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“过去20年里都是以应用为中心构建了所有的IT体系，包括整个数据中心的建设、运维体系等。现在到了转变思路的时候了。”2021年5月26日，在博睿数据“服务可达达者为先·博睿数据2021年战略升级发布巡展”上，博睿数据COO吴静涛作出了上述表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　博睿数据是国内领先的APM应用性能管理厂商，致力为企业级客户提供应用性能监测服务、销售应用性能监测软件及提供其他相关服务，属于IT运维管理（ITOM）领域的重要分支―应用性能管理（APM）行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　ITOM是企业信息化的重要组成部分，是企业数字化转型的重要一环。由公司照顾说明书可知，2020年全球ITOM市场规模高达300多亿美元，中国ITOM市场高达100多亿元。而负责监控的APM应用性能管理是ITOM不可或缺的部分。2020年全球APM市场规模高达40多亿美元。IT系统的复杂化不断凸显APM的重要性，同时数字化转型将持续拓宽APM行业的下游行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次发布会上，博睿数据向外界揭开了公司“数据链DNA”的神秘面纱，更紧扣IT运维发展脉搏，助力企业实现用户体验从“应用可用”到“服务可达”的跨越式进阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在博睿数据看来，消费主体的变化更加速了这一思路的转变，Z世代对于产品的体验需求更多体现在定制化和个性化。在Z世代接棒“消费担当”的当下，探索用户体验，已经成为大多数企业的“必修课”。所以，仅仅围绕着“应用可用”的IT运维体系已经无法满足企业数字化转型中提升竞争力的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“应用可用”到“服务可达”，意味着主视角的颠覆转变。一个是从企业角度出发，而另一个是从用户的角度出发。这需要企业对用户层和业务层有更深入的了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在阐述“服务可达的数据链DNA”时，博睿数据COO吴静涛表示，“相较以往AIOps智能运维概念，服务可达的数据链DNA有着更加领先的含义，其可以打通从代码到用户（CodetoCustomer）访问的全过程，全数据链探知路径、性能和服务品质，形成一种创新的运维管理模型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一全过程的打通，意味着企业能够多维度、更综合的利用数据，让用户所思更直观，运维管理更便捷，扩大数据本身价值，使其能够真正驱动决策。然而逻辑的不同、数据的多样性，以及微服务、容器等技术推动的现代化应用的发展，让这一过程变得更具挑战。这也是为什么至今只有深耕IT运维13年的博睿数据提出这一解决方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，博睿数据的数据链DNA架构图具体为：“D”――DEM（DigitalExperienceManagement）：用户数字体验管理，包含客户端APP体验监控、浏览器体验监控、小程序体验监控、浏览器拨测和手机拨测等一系列技术。“N”――NPMD（Network Performance Monitoringand Diagnostics）：网络性能监测和诊断，通过网络嗅探、BigIP大数据引擎、NginxTelemetry等技术，从业务、应用、系统、网络、硬件几个维度分析诊断，实现网络传输的路径发现，异常发现，故障发现。“A”――APM（Application Performance Management）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应用性能管理通过字节码注入和微服务探针，无需应用代码变更的情况下实现对代码运行效率、SQL调用效率、PaaSAPI调用逻辑追踪，以及微服务的性能监控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，博睿数据将提供7种武器提供完善“数据链DNA”技能。在采集到不同环节的体验数据、网络数据和代码执行效率数据后，最终通过一体化智能运维平台――Dataview，打破“监控孤岛”，进行信息整合、特征关联，把数据形成可视化信息，呈现在企业面前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　博睿数据表示，数据链DNA将帮助企业实现从用户角度出发，最终落实于服务体验，是提升企业竞争力、维持企业高质量发展的一大利器。（记者 张敏）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 崔漫）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>辽宁自贸区大连片区推出企业信用修复新模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724580.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社大连5月27日电(记者郭翔)为引导企业纠正失信行为，修复自身信用，辽宁自贸区大连片区近日推出企业信用修复新模式，实现企业信用修复“不见面办理”“一次都不跑”和“24小时本级办结”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，信用修复是指企业受到行政处罚或进入经营异常名录、严重违法失信企业名单，在国家企业信用信息公示系统公示期间，已经纠正其违法、失信行为，消除不良社会影响，可以申请缩短公示期限、更正信息或停止公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，以往申请信用修复，企业要到市场监督管理部门现场办理，监管部门从收到申请材料到做出决定的法定时间为5个工作日，有时因为申请材料问题企业需要反复修改提交，一定程度上增加了企业办事的时间成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁自贸区大连片区市场监管部门推出“一次性告知”“全程网办”“24小时本级办结”举措，打通了企业全流程线上信用修复渠道，实现了精准受理、便捷修复和快速回复。下一步，辽宁自贸区大连片区将努力构建以信用为基础的事中事后监管机制，推动事后修复向事前提醒转变，探索科学化精细化标准化管理路径。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-4月上海新增外商直接投资企业数2153家 同比增长48.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724094.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网上海5月27日讯据上海市统计局网站发布的数据，1-4月，上海新增外商直接投资企业数2153家，比去年同期增长48.2%;吸收实到金额77.73亿美元，比去年同期增长20.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实到外资金额保持增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-4月，上海实到外资金额77.73亿美元，比去年同期增长20.3%。第三产业实到外资73.28亿美元，增长18.5%，占比三次产业中最高，达到94.3%。其中，租赁和商务服务业、科学研究和技术服务业实到金额分别为28.93亿美元、11.01亿美元，分别增长78.5%和75.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外商独资企业实到金额占比最大，增速领先&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外商独资企业是上海外商直接投资的主体。1-4月，上海新增外商独资企业数1322个，占全部新增企业数的比重为61.4%；实到金额63.3亿美元，比去年同期增长11.6%,占全市实到金额的比重为81.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要投资来源地结构保持稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-4月，香港、新加坡、欧洲、日本、美国等前五位外资来源地实际投资金额占比分别为68.2%、14.3%、6.2%、2.9%、2.7%，合计占比94.3%。1-4月，香港实际投资为53.0亿美元，同比增长20.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：魏敏)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724094.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：持续实施好职业技能提升行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725227.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者王舒嫄)中国证券报记者5月27日于人力资源和社会保障部(下称：人社部)获悉，为深入贯彻全国职业教育大会精神，持续实施好职业技能提升行动，推动院校全面开展职业技能培训，提高院校毕业生就业创业能力，近日，人社部、财政部、教育部共同印发《关于扩大院校毕业年度毕业生参加职业技能培训有关政策范围的通知》(以下简称《通知》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，要持续做好院校应届毕业生职业技能培训工作，结合职业技能提升行动专账资金(以下简称专账资金)、培训任务等情况，将专账资金补贴性培训对象扩大到普通本科高校、中高职院校(含技工院校)毕业年度毕业生，支持帮助更多院校应届毕业生参加职业技能培训，支持职业院校紧密结合市场需求，按规定开展相关职业技能培训、项目制培训等多种形式的就业创业培训，并做好职业培训补贴政策的衔接工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，统筹完善补贴性职业技能培训目录管理，将符合条件的院校、职业教育培训评价组织、职业技能等级证书纳入“两目录一系统”，并按照现行的职业技能培训补贴政策执行。要发挥好补贴性培训实名制信息管理系统统筹作用，对接好职业技能证书信息管理服务平台，做好管理服务工作。要推动落实职业院校开展培训的激励政策，充分考虑职业院校承担培训任务情况，合理核定绩效工资总量和水平。对承担任务较重的职业院校，在原总量基础上及时核增所需绩效工资总量，在内部分配时向承担培训任务的一线教师倾斜，充分调动职业院校和教师积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，要加强组织领导，建立各司其职、密切配合、相互协调的工作机制。要认真做好资金测算，并结合专账资金结余状况、毕业年度毕业生参加职业技能培训数量和培训补贴标准等实际情况，统筹开展工作，确保政策落实落地和保障措施到位。要动员社会各方面力量广泛参与，在院校和师生中加大政策宣传解读力度，共同做好院校应届毕业生职业技能培训和就业创业工作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725227.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进“三稳三强化” 重庆银保监局为小微企业发展注入金融活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）重庆5月27日电(朱俊洁)2021年，重庆银保监局以新发展理念为引领，以推动小微企业金融服务高质量发展为主线，紧盯重点领域，持续推进“三稳三强化”举措，为重庆市小微企业发展增添金融活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持三稳态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;筑牢服务小微企业基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是稳信贷增量。将单户授信总额1000万元以下(含)的普惠型小微企业贷款作为信贷投放重点，围绕小微企业贷款较年初增速不低于各项贷款增速、有贷款余额的户数不低于年初水平目标，加大信贷支持力度。截至一季度末，重庆市中资商业银行普惠型小微企业贷款余额3277亿元，较年初增长8.31%，贷款户数56.5万户，较年初增长3.6万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是稳资金价格。明确新发放的普惠型小微企业贷款利率在去年基础上继续保持平稳态势的总体目标，指导银行以贷款市场报价利率(LPR)形成机制为基础，鼓励对诚信经营、发展良好的小微企业贷款给予优惠贷款利率。截至一季度末，重庆市新发放普惠型小微企业贷款平均利率5.55%，较年初下降0.32个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是稳惠企政策。会同有关部门继续推进普惠小微企业贷款延期还本付息政策，按市场化原则“应延尽延”。截至一季度末，各银行业金融机构累计对21423户次普惠小微企业延期贷款本金163.77亿元，对1445户次普惠小微企业延期支付利息0.39亿元。同时，加大续贷支持力度，截至一季度末，重庆市小微企业无还本续贷贷款余额440.82亿元，较年初增长9.52%；加大“首贷户”信贷投放力度，一季度约4600户小微企业实现首次获得银行贷款，获得贷款约72.49亿元，小微企业贷款惠及面进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化三项举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升小微企业金融服务质效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化监管考核引领。督导信贷计划落地落实，健全按月监测、按季通报、按年考核工作模式，压实各银行业金融机构主体责任；开展商业银行小微企业金融服务监管评价工作，将评价结果与银行机构监管评级、现场检查、评先创优等有效联动，并针对发现的问题，督促相关银行进一步完善机制，提升服务质效；加强贷款用途监控，严禁虚构小微企业贷款用途“套利”，防止低成本信贷资金变相流入资本市场和政府融资平台、房地产等调控领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化金融科技驱动。协同市发展改革委推进“信易贷”建设，确定7个试点区县及4家试点银行，不断扩大涉企信用信息归集应用；督导各银行业金融机构对接公共部门涉企信息数据，将公共数据与内部金融数据有机结合；加大“价值”系列贷款投放力度，截至一季度末累计向5593家企业发放识价值信用贷款93.44亿元，向5024家企业提供商业价值贷款58.44亿元，分别较年初增长12.25%和9.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化重点领域扶持。深化“百行进万企”成效，健全银企常态化对接机制，一季度辖内银行业金融机构&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）银企对接逾37万户次；助力科技创新和产业孵化，对科技型小微企业及时给予资金支持，一季度末普惠型科创小微企业法人贷款达到59.76亿元，较年初增长36.95%；支持个体工商户恢复发展和增强活力，一季度末普惠型个体工商户贷款余额1281.25亿元，同比增长36.02%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部 进一步加大对环境监测造假行为惩治力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724968.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021-05-27来源：央视网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　.&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国六大行掌门人国会集体“挨训”：要善待美国人民</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210527/c629725271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间周三，包括摩根大通CEO Jamie Dimon在内的美国六大银行掌门人集体参加了美国参议员银行委员会的听证会，遭到民主党参议员Elizabeth Warren严厉指责，称其“专业收取透支手续费(the star of the overdraft show)”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与Jamie Dimon一起出席本次听证会的CEO们还有花旗集团的Jane Fraser，高盛集团的David Solomon，美国银行的Brian Moynihan，摩根士丹利的James Gorman和富国银行的Charles Scharf。彭博消息称这些大人物还将于本周四再度参加众议院金融服务委员会的听证会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次集体听证会是各大行CEO们的第一次，可能也不是最后一次，因为参议院银行委员会主席Sherrod Brown给此次听证取名叫“华尔街大行的监督年会(Annual Oversight of Wall Street Firms)。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大行掌门人集体挨训甚至被要求退钱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Sherrod Brown在本次会议一开始就以严厉的批评定下了整场听证会的基调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为银行的商业模式是“建立于牺牲民众长期福祉换来的短期利润之上”，并要求各大银行像“国家对待你们一样善待美国人民”，提醒他们在2008年金融危机期间是广大纳税人花了数以十亿计的美元拯救了这些银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Elizabeth Warren则表示，即便政府在疫情中已经对银行放宽了政策，但是大银行们依然向在疫情中苦苦挣扎的民众收取了繁重的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她说：“六大行去年总共收取了40亿美元的透支手续费”，尤其是摩根大通获利近15亿美元，是其他竞争对手的7倍之多，而且也没有遵循政府的建议为消费者免去这笔罚金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Elizabeth Warren甚至还要求摩根大通退还这笔钱，但遭到了Jamie Dimon的拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大行的争辩被指“一派胡言”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而Jamie Dimon则联合其他大银行的CEO一同对Elizabeth Warren的指责提出了针锋相对的质疑，称摩根大通为申请减免的客户都免去了透支手续费，而且认为Elizabeth Warren给出的数字完全不准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些大行掌门人还辩称，大银行在疫情期间为广大民众和企业提供数十亿美元的援助中起到了主导作用，但是被Elizabeth Warren指称“一派胡言(a bunch of baloney)”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博援引美国联邦存款保险公司的报告表示，美国银行业在疫情中反而获得了长足发展。报告显示今年一季度银行业利润达768亿美元，创下历史纪录，而利润的大头主要来自于释放去年预防潜在损失的储备金，但所谓的潜在损失并未出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次听证会上，参议员们还就劳动力多样性，少数族裔贷款以及银行高管薪酬等一系列问题向CEO们发难。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210527/c629725271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>顾云昌：财政部等4部门召开房地产税试点座谈会 传递了什么信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725106.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月11日，财政部、全国人大常委会预算工委、住房城乡建设部、税务总局负责同志在京主持召开房地产税改革试点工作座谈会，听取部分城市人民政府负责同志及部分专家学者对房地产税改革试点工作的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央到目前为止一直是认为要稳妥地推进房地产税，始终没有说不做，但是怎么稳妥推进，这个具体部署上也没有进一步的说明。不是说“马上”、“立即”或者“加大力度”，而是“稳妥推进”，说明这个事情非常重要，但是也有很大的难度。也就是说，要经过深入的调查研究，把各种意见、各种情况综合起来进行认真的考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产税的问题提出来已经有十几年了，但是由于种种原因，到现在为止仍然在加强调查研究、进行立法准备的阶段。看来中央的决心不变，房地产税是一种财政财税体制改革的重要方面，当然和房地产也密切相关。它关系到千家万户的老百姓的利益，是非常重要的事情，当然也要认真地考虑，但是也必须稳妥地推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年1月，重庆、上海两大城市开始试点房地产税范畴内的房产税，到今年为止已经十年了。上海的税、重庆的税都叫房产税，不是房地产税。国家现在是有房产税税法的，有相关条例的，那么在这个条例的情况下面，根据上海和重庆的情况，在过去若干年当中已经推出了，也在观察执行当中。但现在看来，这个力度还是不够的，或者说在具体推进当中还有局限性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为整个税收体制，特别是房地产税收体制需要土地的考虑，不仅仅是房产税的问题。就是通过房地产税来推进、来调整房地产整个税收的体制，是这样一个概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该说上海和重庆推出的房产税有不同的着力点。上海的推进主要是针对本市居民家庭在当地新购且属于该居民家庭第二套及以上的住房，家庭人均居住面积超过60平方米的，以及非本市居民家庭在本市新购的住房，买房的时候如果超过数量就应该要征税，但是不买房，就不存在征税的问题。买了房，超过了规定的相应面积，要征税。而重庆的房产税主要是针对高档的住宅，特别是别墅来征税的。所以，征税的方面和做法也不一样。所以，它们仅仅是两个城市的试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，中央没说按照上海为主、重庆为主，房地产税的做法和房产税不一定完全一样。所以，这涉及到方方面面的问题。将来到底是以什么样的形式来征，征多大的范围，有没有优惠减免等等，都是需要认真地解决的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，中央的政策已经很清楚了，第一叫做立法先行，第二叫分步实施，第三是逐步推广。也就是说，既然全国人民代表大会是立法的部门，那么房地产税始终是要稳步推进，到底怎么个推进法，在推进当中会出现什么问题、遇到什么样的困难，怎么推进，恐怕都是在调研当中。这是作为国家的立法部门要做的事情，要征求各方面的意见，才能把这个税法真正地做好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收主要是为了筹集国家财政收入。作为财税体制的一个重要组成部分，房地产税是众多税当中的一种，那么它的主体应该是税收体制的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，由于房地产税必然会涉及到房地产实业的发展，对房地产也会产生很大的影响，对居民将来具体的收入、支出都会产生很大的影响，所以涉及的面比较广。这是一个重大的税收体制改革，所以也会遇到许多问题。要进行更加深入的考虑、仔细的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产税政策现在要分步实施。国家有一个统一的税法，具体到各个地方就不一样了。比如，现在全国的房价差距很大，一线城市5万、6万、7万，甚至10万元的都有；三四线城市恐怕就几千块钱，这个差距甚至在10倍以上。这样的情况下，房地产税到底怎么征收，各地实施起来是不一样的。这里面的确是要分步实施，在一个大的税法下面要具体由各地来进行更加切合实际的实施步骤，这样才能够逐步地推开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的人希望通过征收房地产税来遏制房价的上涨。房价上涨的原因是多方面的。现在看来，最大的原因是由于货币供应量(M2)的增长、货币的超发。全世界都在超发货币。总体上说，房价上涨与货币超发有关系。货币超发必然导致资产价格上涨，这对房价的上涨起到了推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，房价上涨的另一原因是由于土地的供给方面有错配――不该增加土地的地方增加了土地，该增加土地的地方一时增加不了土地的供应。人更多地涌向大城市或者经济发达地区的城市，但是土地供应一时跟不上。这是土地供给方面有错配的现象。那么再加上其它方面的一些原因，特别是像炒房这些方面的等等原因，造成了房地产价格的上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，如何能遏制房价的上涨，我认为主要是供应和需求两个方面，使供求总量能够相对平衡、供求结构更加合理，那么价格才能够趋向平稳。当然影响房价的因素还是蛮多的，但是我认为主要是从上述这几个方面来看房价。想通过房地产税来平抑房价，当然是一种良好的愿望，希望也能够发挥作用，但是真正发挥作用遏制房价上涨，我认为还是得从供求关系下手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产税作为一种财产税，是这样一种性质：拥有这个财产就要交税。但是拥有多少财产交税、交多少税，因为现在各个城市的差距很大，所以房地产税一定要分步实施，分不同的城市来进行，因地施策。因为改革过程当中有许多问题不是一下就能说得清楚的，还是要逐步推开，针对不同的情况来进行处理，这样比较合适。就是说，在统一的税法的基础上面，根据各地的房价情况，根据老百姓的收入情况，该补贴的补贴，该免去的免去，该征税的征税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产税的征税基础有一定的范围。像美国有房地产税，但每个州都不一样，根据房地产税的用处，确定每平方米大概值多少钱，是从这样一个角度算出来的。征多了，明年继续使用；征少了，明年增加补足，这样不断地调节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，中国的情况不一定和美国一样，但是起码得专款专用，不能用房地产税做其他的事。税法里面也应该是有规定的，它的用法是什么，它用到什么地方，怎么征收，什么标准，都会有具体的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全世界其实已经有很多国家征收房地产税，比如说美国、英国，亚洲有日本、韩国、新加坡。因为各个国家情况不一样，但是共同点是拥有财产就要交税，拥有的越多，占有的越多，可能交的比例越高。对于那些困难家庭要给予适当的补贴，或者是免去，或者是减免。让税收真正能够调节收入分配，真正能够起到为国家的支出创造税收的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产税由于涉及到土地，与房地产业营业税、城市房地产税、印花税、土地增值税等息息相关。为避免重复征税，财税部门要考虑这几个税方面的互相关系，该合并的合并，该取消的取消，该增加的增加。整个房地产税收体制重新的组合，要作为一个改革的方向。增加一种新的税种，要防止重复的税收增加老百姓的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收体制的改革应该是房地产长效机制的重要组成部分。房地产金融体制的改革、房地产土地制度的改革，以及税收体制的改革，这些都将影响到房地产的长效机制，不能只用短期的调控措施来调控房地产市场，税收体制也是我们建立长效机制的一个重要方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”期间房地产税有望出台。但是真正要具体到每个城市，恐怕还需要一段时间。税法出来以后，应该先易后难推进，具体到每一个城市恐怕有个比较长的过程。房地产税到现在提了很长时间了，全国人大也在进行调研，也在收集意见，实际上就是为出台房地产税创造条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>每周改革快讯（5月17日至5月23日）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724674.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月21日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、中央全面深化改革委员会主任习近平主持召开中央全面深化改革委员会第十九次会议，审议通过了《关于完善科技成果评价机制的指导意见》、《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》、《深化医疗服务价格改革试点方案》、《关于深化生态保护补偿制度改革的意见》、《关于在城乡建设中加强历史文化保护传承的若干意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月19日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，部署做好大宗商品保供稳价工作，保持经济平稳运行；确定优化公证服务的措施，更好便企惠民；通过《生猪屠宰管理条例（修订草案）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月13日，国家发展改革委在江苏省苏州市组织召开全国优化营商环境经验交流现场会，梳理总结各地区落实《优化营商环境条例》、推动优化营商环境的有关工作进展和成效，复制推广典型经验做法，研究下一步工作思路和改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部公布修订后的《农村综合改革转移支付管理办法》，进一步加强农村综合改革转移支付使用管理，提高资金使用效益。与现行管理办法相比，资金使用范围有所扩大。即主要用于补助各地开展农村公益事业建设财政奖补、美丽乡村奖补、农村综合改革发展相关示范试点、村级集体经济发展和农垦国有农场办社会职能改革等工作，实施期限至2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，江苏省印发了《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的实施意见》，围绕土地、劳动力、资本、技术、数据五个要素领域，根据不同要素属性、市场化程度差异和经济社会发展需要，分类提出完善市场化配置的具体举措，构建更加完善的要素市场化配置体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，山西省多部门联合出台《关于支持民营企业加快改革发展与转型升级的实施方案》，在降低企业生产经营成本等8个方面实施70条措施，支持民营企业加快发展步伐，实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629724674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>阿里巴巴副总裁王明强：市场关键要素发生变化 现在是中国品牌出海的好机会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725048.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 李靖恒 5月26日，阿里巴巴旗下的跨境电商平台全球速卖通在深圳举行了战略发布会。会上阿里巴巴集团副总裁、全球速卖通总经理王明强介绍了目前中国品牌出海的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王明强在会上介绍，去年整体出口比2019年增长4%，但是跨境电商的出口增长40%。增长的核心原因是过去几年、尤其是疫情以来的关键要素发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王明强认为，首先是因为用户需求和用户行为的变化。海外大量线下关店，以前纯线下的商业供应链很多运转不下去。很多需求从线下转到线上，这就是为什么过去一年电商渗透率有了巨大的提升，比如说俄罗斯过去一年就翻了一倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然后，用户基础特性也在发生变化。过去几年来，主要海外国家的实体经济情况都不太好，去年疫情加剧GDP放缓，甚至有些是负增长，用户手里的钱越来越少。过去发达国家年轻人失业率比较高，去年疫情以来更加加剧，所以用户需求和用户能力也发生变化。很多用户没有钱，他们的购物会更现实，希望用同样多的钱买到更多的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王明强表示，用户想买到品质更稳定、更具性价比的东西，这也是为什么跨境电商去年增长这么快，中国品牌获得巨大机会也跟这个有关系。“越来越多的海外用户会倾向于一些可能不是全球性的品牌，但是这些品牌可以给消费者带来实惠、多元化、个性化的选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，现在还有一个很大的变化就是很多用户到了线上能够直接接触中国品牌的商品。以前很多的欧美国家习惯于在线下购物，但是接触到的商品非常有限，比如说西班牙、法国的线下3C、家电市场几乎没有中国品牌，都是所谓当地的品牌和国际化的大牌。但是在疫情期间，因为用户只能到线上，大量用户可以很直接接触到中国的供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王明强还认为，中国的供给能力非常适合现在用户端的变化。中国有完整的产业链，能为全世界不同类型的用户提供多元化、自主设计和稳定品质的产品，同时具有相当的性价比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“所以从用户端、供给端来看，我们认为从过去几年到去年疫情都是非常好的机会，可以把线下的线上化，然后进行个性化的海外经营。这给我国货品出海、商家塑造自己的品牌提供了巨大机会。”王明强表示&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王明强认为，一般用户线上化的行为，确立了很难再回去。“当年轻人追求个性化的时候，他们也很难回到以前老一辈的购物习惯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王明强在接受记者时也表示，中国品牌性价比高并不应该等于低价，而是相对于这个价格是否可以给用户提供更好的品质和更多元化的功能，而不在于绝对价格的高低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，王明强还向记者表示，性价比其实不止体现在商品的价格上，还体现在销售渠道的成本。传统电商模式中，大量的费用是平摊在销售的渠道中。“比如说在海外，有很多商品要存在仓库里，而且要保证每个国家都有仓库，然后每个国家还不止一个仓库，另外还必须做到当日达和次日达。这方面确实给用户带来比较好的履约体验，但也意味着巨大的履约成本，包括仓储、物流、人工等各个环节的成本。所以很多时候，国外品牌之所以贵是因为大量的价格体现在其他的环节。”王明强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王明强进一步表示：“我们主打性价比并不是降低质量，而是争取在其他环节把成本降下来。比如说我们一直在讲跨境做十日达，我们在本地做三至七日达，实际上我们并不要求所有的区域一日达，因为这意味着巨大的履约成本。我们只要给用户一个确定性的，还比较好的体验，就可以把用户商品的成本降下来。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210527/c629725048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>