<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 17 May 2021 06:57:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>我国有基础有条件实现全年价格稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629417180.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629417180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国公司出海寻求“客场制胜” 为何瞄准新兴市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629417102.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629417102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>过去10年 谁是中国人口增长最猛的省市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629417005.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629417005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各省对中小企业相关话题关注热度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629416993.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629416993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国 1-4 月网上零售额超 3.7 万亿元 人均网购 2179.8 元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629416347.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629416347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国当前菲利普斯曲线的政策含义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629416277.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629416277.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家重点研发计划特设“揭榜挂帅”项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629416204.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629416204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>18.7%！中国人口属于轻度老龄化状态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415992.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国内经济发展有何新情况新问题？国家统计局回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415974.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化改革 构建科学高效金融控股集团公司治理体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415957.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>19项降成本“清单”倾囊而出助力实体经济恢复元气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415770.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前4个月我国进出口规模创同期历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415746.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关注！商务部、发改委等七部委：推进内外贸一体化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415689.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委副主任丛亮带队赴北京城市副中心调研</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415664.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局回应“性别比”话题：20-40岁性别比为108.9</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415771.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京5月17日电 （申佳平）在国务院新闻办公室17日举行的发布会上，国家统计局新闻发言人付凌晖回应第七次全国人口普查数据中备受关注的“性别比”问题。他表示，全国各个年龄男性人口合计比女性人口多3千多万，其实这些人口分布在不同年龄，其中20-40岁的适婚年龄男性比女性多了1752万人，性别比是108.9。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖指出，青年当中，男多女少问题是面临的一个现实问题，但是我们也应该认识到，婚恋关系的确立受年龄、生活地域、个人品德、教育水平、价值观念、家庭背景等诸多因素的影响，年龄因素只是其中一个方面，应该从多角度研究当前面临的婚姻问题。也要看到，随着全面“二孩”生育政策的实施，以及经济社会发展带来的生育观念的转变，我国出生人口性别比也在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他同时表示，已发布的人口普查数据和往年公布的数据存在差异，主要原因来自于两个数据的口径不一样。非普查年份人口数据是抽样调查推算的，所以存在调查和抽样误差。普查年份人口数据是全面调查获得的，数据更加全面准确，这也是世界各国为了摸清人口状况费时费力也要开展人口普查的原因所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据国际惯例，人口普查之后会对两次普查之间的抽样推算数据进行修订，这将消除目前抽样推算的数据和人口普查获得的新数据之间的差异。”付凌晖透露，目前，这项工作国家统计局正在做，将对两次普查之间的总人口、出生人口、城镇化率等相关数据进行修订。例如，2016年，原公布的出生人口数是1786万人，根据普查分年龄人口数据修订后，出生人口为1883万人，增加97万人。2017年，原公布的出生人口数据是1723万人，修订后为1765万人，增加42万人。两次普查间对应的相关年份出生人口平均每年要修订增加大概100万人左右。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新修订的民办教育促进法实施条例强调公办民办平等法律地位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629417020.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;证券时报网讯，据新华社消息，17日从教育部了解到，新修订的《中华人民共和国民办教育促进法实施条例》在法律地位上，更加体现平等原则，充分保障民办学校师生的同等权利，依法维护民办学校的同等地位。实施条例强调实施学前教育、学历教育的民办学校享有与同级同类公办学校同等的招生权，与公办学校同期招生；建立民办幼儿园、中小学专任教师劳动合同备案制度，建立统一档案记录教师的教龄、工龄，与公办幼儿园、中小学教师平等对待。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629417020.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>孙正东主持召开全市经济形势点评分析会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629416317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击上方蓝字关注我们&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月14日，市委副书记、市长孙正东主持召开全市经济形势点评分析会，传达学习4月30日中央政治局会议精神和中央政治局第二十九次集体学习会议精神，扎实推进当前经济运行重点任务，研究谋划我市“3060”碳达峰、碳中和相关事宜，安排部署国土空间管控等工作。市领导王显义、刘玉建，市政府秘书长朱新参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙正东强调，要坚持目标导向，围绕年度经济预期目标，进一步分解细化目标任务，深入研究奏效措施，按照务实、规范、精准、高效的原则抓好落实，确保我市优势指标继续保持、短板指标加快赶上。要坚持问题导向，深入开展“四送一服双联”活动，分县市区、分行业、分重点企业落实服务措施，加强经济运行调度，加快项目建设，持续开展招商引资招才引智，做好财政收支调度，确保二季度经济社会发展持续向好。要坚持责任导向，分级分层加强分析调度，列出任务清单，明确具体部门和落实责任人，对标对表加强调度推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就碳达峰、碳中和工作，孙正东要求，要认真学习贯彻党中央关于加强新形势下生态文明建设决策部署，落实好国务院、省委省政府和市委有关工作要求，拿出有力举措，将实现“3060”双碳目标有效融入经济社会发展战略，推动阜阳全面绿色转型。要聚焦建立健全绿色低碳循环发展经济体系，加强专业知识学习，科学摸清全市能源供应和消耗情况，谋划布局新能源产业；要狠抓资源利用和产业结构调整，大力推进光电、风电、氢能、储能、生物质天然气等新能源和绿色建筑建材、智慧交通运输等，以产业绿色低碳转型支撑经济社会高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就国土空间管控工作，孙正东要求，要坚持全市“一盘棋”，严守生态红线，高质量完成国土空间规划编制。要强化土地要素保障，建立土地要素保障协调推进机制，继续做好问题整改，节约集约用地，高效合理利用好土地资源。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629416317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国进一步深化预算管理制度改革 “国家账本”如何管得更好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629417179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政预算体现国家的战略和政策，反映政府的活动范围和方向，是推进国家治理体系和治理能力现代化的重要支撑，是宏观调控的重要手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合当前财政形势，为解决预算管理中存在的突出问题，国务院近期印发《关于进一步深化预算管理制度改革的意见》。意见有哪些看点？对更好发挥财政在国家治理中的基础和重要支柱作用有怎样的意义？记者采访了财政部有关负责人和专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大预算收入统筹力度，规范预算支出管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大预算收入统筹方面，意见明确，要规范政府收入预算管理，考虑经济运行和实施减税降费政策等因素合理测算，严格落实各项减税降费政策；要加强政府性资源统筹管理，加大预算统筹力度；要强化部门和单位收入统筹管理，盘活各类存量资源，推动国有资产共享共用，促进长期低效运转、闲置和超标准配置资产以及临时配置资产调剂使用等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规范预算支出方面，意见明确，未来要加强对重大决策部署财力保障；坚持“三保”支出在财政支出中的优先顺序；不折不扣落实过紧日子要求；合理安排支出预算规模，不再与财政收支增幅或生产总值层层挂钩；充分发挥财政政策逆周期调节作用，安排财政赤字和举借债务要与经济逆周期调节相适应等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前和未来一段时期内，财政处于紧平衡状态，收支矛盾较为突出，财政实现可持续，必须进一步提高预算管理水平。”中国社科院财经战略研究院副院长杨志勇认为，意见有助于推动解决当前预算管理中的一些深层次问题。“比如在某些领域政府可用财力有限，但同时另一些领域又存在部分财力闲置；再如，一般公共预算、政府性基金预算、国有资本经营预算、社会保险基金预算之间财力缺乏统筹使用等，可以通过统筹财力资源加以解决。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“意见对预算收支做出的相关规定，事关国家长治久安和经济社会的可持续发展。”中国财政科学研究院研究员白景明表示，比如兜牢“三保”底线、加强对重大决策部署财力保障，增强对创新的财力支持等，意见使相关财政目标更明确、更具执行力和操作性。“建设社会主义现代化强国，在按照人民意愿推动社会发展时，需要更好地利用财政资源补短板、惠民生，更好地发挥财政再分配职能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强标准、重绩效，打造阳光政府&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划和2035年远景目标纲要提出，推进财政支出标准化，强化预算约束和绩效管理。财政部有关负责人表示，为增强预算控制力和约束力，意见明确要求加强各级政府预算衔接，实施项目全生命周期管理、推进支出标准体系建设、推动预算绩效管理提质增效、强化预算对执行的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，意见围绕现代财政国库管理“控制、运营、报告”三大功能，系统性地提出了优化国库集中收付管理的有关要求；对拓展政府采购政策功能，明确要推动在政府采购需求标准中嵌入支持创新、绿色发展、支持中小企业发展等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“意见使‘预算法定’原则得以刚性落实，使预算编制、执行、绩效管理三项工作系统集成――通过强化预算编制和执行，使绩效管理有据可依；通过强化绩效约束力，推动财政收支管用更加科学合理。比如，推进支出标准体系建设，有助于在安排民生支出时‘量力而行、尽力而为’，算好大账、细账、长远账，在筹划减税降费政策时兼顾财政可承受力。”白景明认为，强化预算约束，还有助于打造阳光政府。“花钱必问效、无效必问责，遏制政府乱花钱，就是遏制管理部门乱用权，提高政府的公信力和执行力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨志勇表示，此次意见的出台，是对2014年以来预算改革成果的制度化，可以进一步挖掘预算管理潜力，推进现代预算制度建设，更好地促进国家治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高信息化水平，发挥多种监管方式协同效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步将制度规范与信息系统建设紧密结合，意见提出明确目标：以省级财政为主体加快建设覆盖本地区的预算管理一体化系统并与中央财政对接，动态反映各级预算安排和执行情况，力争2022年底全面运行；中央部门根据国家政务信息化建设进展同步推进相关信息系统建设，建立完善全覆盖、全链条的转移支付资金监控机制。与此同时，还要推进部门间预算信息互联共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见强调，要发挥多种监督方式的协同效应。充分发挥党内监督的主导作用，加强财会监督，促进财会监督与党内监督、监察监督、行政监督、司法监督、审计监督、统计监督、群众监督、舆论监督等协同发力，构建日常监管与专项监督协调配合的监督机制。同时，强化监督结果运用，对监督发现的问题，严格依规依纪依法追究有关单位和人员责任，加大处理结果公开力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强风险防控，增强财政可持续性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部有关负责人表示，当前，基层财政运行、地方政府债务、社会保障、金融等领域风险防控压力不断加大，将防控风险、增强财政可持续性摆在更加突出位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，意见明确：要加强跨年度预算平衡，加强中期财政规划管理；健全地方政府依法适度举债机制；防范化解地方政府隐性债务风险，坚决遏制隐性债务增量，妥善处置和化解隐性债务存量，决不允许新增隐性债务上新项目、铺新摊子，严格落实政府举债终身问责制和债务问题倒查机制；防范化解财政运行风险隐患，防范养老金待遇支付风险，各地区出台涉及增加财政支出的重大政策或实施重大政府投资项目前，要按规定进行财政承受能力评估等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“明确实施项目全生命周期管理和加强中期财政规划管理，是意见的亮点，进一步增强了财政开展逆周期宏观调控的能力，也有助于提高财政自身安全。”白景明说，这使财政政策扩张或紧缩时，有法可依、有办法可循，提高了相机抉择的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“意见坚持底线思维，关注风险防控和财政的可持续性，在健全地方政府依法适度举债机制，防范化解地方政府隐性债务风险上的明确要求，为财政可持续性提供制度支撑。”杨志勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者 曲哲涵&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629417179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举提高第三方机构预算绩效评价质量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629417192.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经过广泛征求意见和听取建议，财政部日前印发《第三方机构预算绩效评价业务监督管理暂行办法》(以下简称《暂行办法》)，提出多项举措，引导和规范第三方机构提高预算绩效评价执业质量，不断提升绩效评价的科学性、公正性和可信度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕引导和规范第三方机构提高预算绩效评价执业质量，《暂行办法》提出多项举措。一是明确各相关方权利和责任。二是设立绩效评价“主评人”制度，压实“主评人”责任，由专业能力突出和具有良好职业道德的“主评人”对绩效评价业务进行把关和控制。三是规范第三方机构预算绩效评价工作程序。四是推进多种监管方式有效融合。其中包括，要求第三方机构在“预算绩效评价第三方机构信用管理平台”录入相关基本信息、不良诚信记录和3年内在预算绩效评价中的重大违法记录，绩效评价委托方和社会公众可通过信用管理平台查询第三方机构信用信息；实施“双随机、一公开”监管，对存在违法违规线索的预算绩效评价第三方机构开展定向检查，对日常监管事项通过随机抽取检查对象、随机选派执法检查人员等方式开展不定向检查，相关检查结果通过平台向社会公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《暂行办法》要求，第三方机构应当遵循独立、客观和规范三原则从事预算绩效评价业务：独立完成委托事项；客观公正、实事求是地开展预算绩效评价，不得出具不实预算绩效评价报告；履行必要评价程序，合理选取具有代表性的样本，对原始资料进行必要的核查验证，形成结论并出具预算绩效评价报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《暂行办法》指出，第三方机构主要包括专业咨询机构、会计师事务所、资产评估机构、律师事务所、科研院所、高等院校等。《暂行办法》主要适用于财政部门依法依规对第三方机构及其工作人员从事预算绩效评价业务进行管理和监督，以及第三方机构接受委托方委托，对预算绩效评价对象进行评价，并出具预算绩效评价报告的专业服务行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部监督评价局有关负责人介绍，今年1月，财政部曾印发《关于委托第三方机构参与预算绩效管理的指导意见》(以下简称《指导意见》)，明确第三方机构参与绩效管理的总体导向和工作要求。此次发布的《暂行办法》着眼于规范和引导，聚焦第三方机构绩效评价业务领域，是《指导意见》相关要求在第三方机构绩效评价业务领域的具体化，更具操作性，使第三方机构开展预算绩效管理工作有法可依、有规可循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者齐小乎&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629417192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本周地方债计划发行2023亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629416056.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)截至5月17日各地披露的数据显示，本周(5月17日至23日)各地计划发行地方政府债券2023.04亿元，较上周减少281.77亿元。其中，发行新增债券1137.53亿元，较上周减少359.27亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629416056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>好势头！投资与消费保持两位数增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415760.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着基数效应减弱，投资、消费等宏观数据同比增速上月逐步放缓，但仍保持两位数增长，经济延续稳定恢复发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要宏观指标均保持增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局今天上午发布4月份经济运行数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从需求来看，4月份，消费同比增长17.7%；1至4月份，固定资产投资同比增长19.9%。与3月份30%以上的增速相比，4月份两者同比增速均出现放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从生产来看，4月份，规模以上工业增加值同比增长9.8%，较3月份的14.1%有所回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从4月份的情况来看，受上年同期基数逐步抬高的影响，多数生产和需求指标比3月当月增速有所回落。但是，从两年平均增速和环比增速来看，经济运行继续保持稳定恢复态势。”国家统计局新闻发言人付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，4月份规模以上工业增加值同比增速两年平均是6.8%，比上月加快0.6个百分点；消费两年平均同比增长4.3%，继续保持稳定增长态势。此外，1至4月份，固定资产投资两年平均同比增长3.9%，比1至3月份加快1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖在国新办新闻发布会上还强调，“国内经济恢复仍处在恢复进程之中，不平衡的现象还是存在的。下阶段，还是要按照中央部署，继续抓住当前稳增长压力较小的窗口期，科学精准实施宏观政策，促进经济稳定运行在合理区间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;PPI向CPI传导并不明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全年价格有基础有条件保持稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，工业产品价格上涨较快，加大了企业的生产经营压力。此前统计局公布数据，4月份PPI同比上涨6.8%，涨幅比上月扩大2.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来PPI走势如何？对整体形势有何影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖分析认为，PPI同比涨幅扩大有几方面因素：一是上年同期基数较低的影响。二是国内经济逐步恢复，需求逐步改善。三是国际大宗商品价格上涨对国内输入性的影响。“总的看，PPI上涨由于去年的基数在逐步回升。下一阶段，基数的影响对于PPI涨幅扩大的抬升作用会降低。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于PPI对CPI的传导，付凌晖认为，“PPI对CPI肯定会有传导，但是总的看，PPI向CPI的传导整体上并不那么明显，主要原因是下游的市场竞争非常充分，市场供给能力比较充足。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，去年面对疫情的冲击，出台了一些应急性的措施。今年，这些财政货币政策应急措施在逐步退出和转向。从财政货币政策条件来看，也不支持价格大幅上涨。国内没有采取大规模的财政刺激政策，也没有实施大规模的“大水漫灌”货币政策。这样来看，全年价格保持稳定还是有基础有条件的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月12日召开的国务院常务会议要求，要跟踪分析国内外形势和市场变化，做好市场调节，应对大宗商品价格过快上涨及其连带影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士表示，目前大宗商品过快上涨，已经影响到中下游企业的生产，且已向消费品传导。国常会再次关注后，预计会出台相关政策来缓和大宗商品涨价压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席经济学家李超分析称，PPI上行可以接受，CPI总体压力不大，大宗商品价格上涨暂不影响货币政策，当前货币政策以金融稳定为首要目标，采取稳健中性的政策基调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二季度经济仍将保持较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场看好未来经济走势，多家机构认为5月份经济数据将继续保持较快增长势头，尤其是消费数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资首席经济学家连平表示，在国内疫情防控措施有力有效的基础上，春节期间被压抑的旅游、外出、返乡及各类消费需求在“五一”黄金周得到大幅释放，“五一”期间的消费得到进一步恢复和改善。同时，各地的“消费促进月”活动也主要从5月开始，促进消费稳步提升。5月消费有望继续保持快速回暖之势，但基数效应或将导致增速继续放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中行认为，随着疫苗接种逐步推开，全球经济复苏总体加快，出口将保持较高景气，中国经济将保持持续恢复态势，预计二季度GDP增长8.2%左右。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第三次分配：财税政策与慈善公益事业发展研讨会在京举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415902.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯（记者吴屹桉）5月9日，由中国社会保障学会主办的第三次分配：财税政策与慈善公益事业发展研讨会在京举行。来自全国多所高校、科研机构和基金会的30余位专家学者围绕会议主题展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会保障学会会长郑功成教授首先指出，国家“十四五”规划和2035年远景目标纲要明确了未来十五年全面建设社会主义现代化强国的蓝图与行动方案，扎实推进共同富裕并要取得更加明显的实质性进展成为国家发展进程中的重大主题，在这样的时代背景下，不仅需要继续做大财富蛋糕以为实现共同富裕奠定更加雄厚的物质基础，而且需要通过在初次分配、再分配、第三次分配各环节上同时发力，对财富分配的格局进行更加有效的合理调节。在民政部慈善与社会工作司支持下，中国社会保障学会成立“第三次分配与慈善公益事业发展”课题组，希望为发挥好第三次分配的作用做出学会应有的贡献。这次专题会议就是邀请有关部门、慈善公益界、学界代表聚焦慈善公益事业发展和财税政策的完善展开讨论，请大家发表真知灼见，凝聚共识。他强调，慈善公益事业是基于公益的目的，聚集来自初次分配、再分配与第三次分配的资源为社会提供公共服务的混合型分配机制，但来自个人所得的第三次分配构成了核心支撑和本质特征，第三次分配虽然对整个财富分配格局影响不大，但确实是十分必要且有益的补充，它更具有提升公益情怀、润滑社会关系、促进社会和谐的独特功能，从而值得重视，我国需要更加有效的财政税收政策来支持慈善公益事业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部慈善与社会工作司副司长臧宝瑞受贾晓久司长委托，代表民政部慈善与社会工作司对长期以来关心支持慈善事业的各位专家和实务界的朋友表示衷心感谢，向积极推动《慈善法》立法、普法、执法工作的中国社会保障学会特别是郑功成会长致以崇高敬意，对此次研讨会召开表示热烈祝贺。他在发言中表达了三层意思，第一，此次研讨会的召开正当其时。当前我国进入了新发展阶段，人民生活水平普遍显著提高，但在财富和收入分配方面，不平衡的现象仍然非常突出。党的十九届五中全会通过的决议中将实现共同富裕作为全面建设社会主义现代化国家的重要任务，在提出任务的同时，中央也指明了实现这一任务的重要途径，要求完善分配制度。这是一项系统工程，需要统筹以市场为主导、强调效率的初次分配，以政府税收、社保、转移支付为主导、兼顾公平与效率，侧重公平的第二次分配，以及以个人自愿为主导、强调道德机制的第三次分配，慈善事业正面临重大发展机遇。第二，此次研讨会聚焦财税政策，选题很好。财政税收是国家治理的基础性制度，对经济社会发展各方面都有巨大影响。就慈善事业而言，财税制度和法律法规政策是慈善事业的重要基石，一定程度上决定了慈善组织、慈善信托等慈善事业重要载体的生死存亡，关系到第三次分配的规模和效果，但目前在实践中仍存在财税支持体系不健全等问题。第三，此次研讨会的专家阵容强大。中央要求民政部出台完善第三次分配的专门文件，希望各位专家学者都能提出宝贵的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局所得税司原副司长孙午珊围绕《慈善法》的税收配套政策发表了观点。她表示，《慈善法》中有关税收的内容相对比较全面，第七十九至八十二条涵盖了对慈善组织、捐赠人和受益人方面的税收优惠，以及对税收征管的规定，但因具体配套政策少，条款落实不到位，具体的税收措施需要具体的法律法规和政策来规范。她认为，在捐赠人税收优惠方面，我国法律中有规定企业捐赠超过当年应纳税所得额可以结转三年，但是对于自然人没有规定，在修订《慈善法》时可以考虑个人所得税也结转三年，鼓励个人进行捐赠。在受益人税收优惠方面，目前没有具体政策支撑受益人享受税收优惠，下一步应考虑制定具体政策。在慈善组织的税收优惠方面，不仅要关注税收政策，还需要进一步探讨关于慈善组织的认定问题。她强调，面对发展还不成熟的新事物，税收政策往往是滞后的。我国慈善信托有待成型与规范，如何制定相应的税收优惠还不能明确。她建议，财税部门和民政部门要进一步沟通协商，更好地推动第三次分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国慈善联合会常务副秘书长刘佑平认为，慈善事业是由价值问题、技术问题、公共关系构成的三角关系。从价值层面而言，目前《慈善法》的普法比修法更有意义。慈善价值体系的形成对慈善事业发展的意义举足轻重，要积极弘扬慈善文化。另外，慈善事业发展能否真正发挥促进第三次分配的作用，不仅需要慈善部门自身努力，更需要财税部门、民政部门等多部门的协调沟通，否则落实到政策和技术环节时会产生冲突争议。他希望中国社会保障学会慈善分会能多提供此类跨界、跨部门的交流机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国扶贫基金会副理事长兼秘书长刘文奎从两个方面探讨了财税政策与慈善公益实务界的相关问题。第一，关于免税。他认为对捐赠主体（尤其是个人）、慈善组织创收、公益从业人员收入的适当免税可以激励慈善事业发展。第二，关于鼓励创新。他认为应当鼓励制度创新和项目创新来促进行业良性发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会保障学会慈善分会副会长、北京大学非营利法研究中心主任金锦萍副教授指出，再次分配如何对第三次分配形成正向激励作用是研究财税制度的核心所在。首先，她梳理了慈善事业发展过程中面临的三个财税问题，一是自身所得税的税收减免资格问题；二是公益捐赠税前抵扣资格问题，其痛点在于非货币捐赠；三是慈善组织从事经营性活动的收入问题。其次，她建议要分层管理慈善信托并出台相应慈善信托认定办法；要关注并研究公益与商业融合对税务政策创新带来的挑战；要在慈善相关法的修订过程中增加慈善领域的代表和声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学税法研究中心副主任杨龙见教授以“互联网背景下个人捐赠税收管理研究”为题，提出将互联网平台个人募捐项目纳入捐赠扣除范围；制定合理的超限额结转扣除期限；提高税前扣除限额比例；细化非货币性资产捐赠规定；完善互联网平台小额捐赠政策；推广电子捐赠发票；实现捐赠平台与税务系统的对接；放缓税前扣除免税资格的认定标准；加大税前扣除政策宣传等八条建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会保障学会慈善分会理事、中国劳动关系学院公共管理学院副院长杨思斌教授从“发挥慈善法治的整体功能，促进慈善法制参与第三次分配”出发，从立法、执法、司法、守法四个方面探讨慈善法制建设。他认为，在立法上，要整体看待慈善法制规范体系，并与其他法律有机衔接、相互支持；在执法上，应当把慈善组织的数量、设立便捷程度、执法机关的服务及慈善活动效果等纳入慈善法执法评估中；在司法上，司法机关应当做好充分准备来应对慈善领域纠纷的增加；在守法上，应增强慈善法宣传普及力度，做到人人依法行善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会保障学会慈善分会理事、浙江工业大学法学院副院长吕鑫教授认为，国家通过税收募集和税收优惠共同实现了收入财产分配，其中第三次分配实现了富人与穷人的沟通，慈善事业具有一种独特的沟通价值。他还提出要从机制和立法两个方面促进第三次分配功能实现。在机制上，要有行之有效的管理机制，使申请税收优惠更加便捷。在立法上，首先要研究制定分类的税收优惠。其次，考虑通过设定条件使慈善组织登记认定后直接获得两项税收优惠资格。第三，鼓励企业非货币捐赠，如实物捐赠和股权捐赠。第四，要思考如何实现个人网络小额捐赠税收抵扣优惠的问题。第五，要分类落实慈善信托的税收优惠。第六，在遗赠问题上，可通过税收优惠促进遗产由留给“小家”到留给“大家”的转变。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629415902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>过去十年出生人口数据将修订：年均增加100万人左右</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210517/c629416050.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人口普查数据显示，过去十年国内实际出生人口要比此前的统计数据“更多一些”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局5月11日发布了第七次全国人口普查数据，但和前期非普查年份人口数据相比存在一定差异。比如，普查结果显示，2020年我国0—14岁人口为25338万人，这个数据与此前国家统计局发布的相应年份出生人口规模要多一些。如何看待这一问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月17日，在国新办新闻发布会上，国家统计局新闻发言人付凌晖表示，已发布的人口普查数据和往年公布的数据存在差异，主要原因来自于两个数据的口径是不一样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，非普查年份人口数据是抽样调查推算的，所以存在调查和抽样误差。普查年份人口数据是全面调查获得的，数据更加全面准确，这也是世界各国为了摸清人口状况费时费力也要开展人口普查的原因所在。根据国际惯例，人口普查之后会对两次普查之间的抽样推算数据进行修订，这将消除目前抽样推算的数据和人口普查获得的新数据之间的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，这项工作国家统计局正在做，我们将对两次普查之间的总人口、出生人口、城镇化率等相关数据进行修订。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以出生人口数据为例，付凌晖表示，2016年，原公布的出生人口数是1786万人，根据普查分年龄人口数据修订后，出生人口为1883万人，增加97万人。2017年，原公布的出生人口数据是1723万人，修订后为1765万人，增加42万人。两次普查间对应的相关年份出生人口平均每年要修订增加大概100万人左右。有关详细的数据会在2021年《中国统计摘要》上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月12日，国家统计局官网发布《国家统计局新闻办对网民关注的几个问题的说明》（下称《说明》），也曾就网民关注的“普查0-14岁少儿人口与历年出生人口数据存在一定差异”的话题做出说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《说明》称，这一差异首先是因为这两个数据的来源不同。根据我国现行的统计调查制度，普查每10年进行一次，两次普查之间的年份开展抽样调查，非普查年份出生人口主要是通过抽样调查数据推算的。由于抽样调查误差的存在，在利用抽样比推算人口总体时会存在一定的差异，反映在数据上就是部分年份公布的出生人口偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次普查是全面调查，不需要进行推算，特别是这次人口普查采用了一系列新技术新方法，加强了全过程质量控制，普查现场登记也得到了广大普查对象的充分理解和支持，大幅降低了漏登率，普查漏登率仅为0.05%，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这意味着很多原来漏登的人口通过这次普查都登记上来了，反映在数据上就会看到相应年龄的人口比之前公布的出生人口要多一些。此外，有的网民用的是14年数字，而0—14岁覆盖的是15年。”《说明》称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在要对过往年份出生人口数据进行修订之外，国家统计局也透露了2020年出生人口数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院第七次全国人口普查领导小组副组长、国家统计局局长宁吉喆5月11日表示，2018年以来出生人口的数量有所回落，七人普初步汇总的结果显示，2020年我国出生人口为1200万人，这个规模仍然不小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，七人普数据表明，2020年我国育龄妇女总和生育率为1.3，已经处于较低水平。这主要受到育龄妇女数量持续减少，“二孩”效应逐步减弱的影响。从2020年来看，新冠肺炎疫情增加了生活的不确定性和对住院分娩的担忧，进一步降低了居民生育的意愿。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210517/c629416050.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美股公司今年已批准5040亿美元回购计划 创22年新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629417175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月17日消息，今年美股上市公司都在加速回购股票和增加股息派发，这与2020年各大公司纷纷暂停或削减回购计划以维持流动性形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经对比发现，美股回购金额变化和标普500指数的走势几乎是一致的。2008至2009年全球金融危机期间，美股回购金额大幅下降，标普500指数遭遇了2008年的大熊市；在此之后，美股回购金额总体趋势一路向上，今年再创新高，美股走出了十几年的大牛市。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/e045ed49064032f830c7e34e2cdef391.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华尔街日报援引高盛数据显示，今年截至5月7日，美股上市公司已经批准了5040亿美元的股票回购计划，为1999年来同期最高，甚至超过了2017年底税改后2018年的回购大爆发时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普道琼斯公司数据显示，美股公司一季度也加大了股息派发；股息折合成年率总计增加了203亿美元。这是自2012年以来最大的季度增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近几周，苹果、谷歌等多家公司都公布了大规模股票回购或派息计划。华尔街日报称，很多人认为原因是现金过剩，以及对未来的信心。苹果今年4月批准了900亿美元的回购计划；而AdvanceAuto Parts则宣布将股息增加300%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在美联储表示将取消对银行业的回购和派息限制后，多家银行也宣布了回购计划。摩根大通CEO Jamie Dimon在4月份的财报电话会议上表示:“我们正在回购股票，因为我们的现金储备已经过剩了”，该行去年底公布了一项300亿美元的股票回购计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华尔街日报分析称，随着美国经济逐渐步入正轨，以及企业高管们正在决定如何配置他们去年积累的现金储备，企业支出意愿日益增强。数据显示，截至2020年底，标普500指数成份股公司的现金持有量超过1.89万亿美元，创下历史新高，较2019年底增长了近25%；许多公司还发行了创纪录规模的债券，以充实其资产负债表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;历史数据表明 回购可能会推动市场上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许多投资者仍对近期CPI和大宗商品价格快速上涨感到担忧，担心通胀可能会削减企业利润，或加快美联储收紧货币政策的时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历史情况表明，在类似的不确定性凸显之际，回购通常是股票需求的一个关键来源，可能会推动市场走高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普道琼斯数据显示，从2010年到2019年底，标普500指数公司通过回购，向股市注入了近5.3万亿美元。分析师们表示，在投资者从重点配置美股的共同基金和ETF撤资的情况下，回购仍然支撑了美股市场上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种情况是否会再次发生，仍有待讨论。一些人说，最近公司抛售股票的势头可能会部分抵消回购活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些分析师和投资者表示，企业应将现金储备用于资本或其他支出，投资者往往看好那些将现金投入设备和工厂等项目的公司，押注这些支出在长期内能给股东带来更多价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但即便如此，许多人称股票回购是一个看涨的信号，标普500回购指数今年迄今上涨了21%，涨幅比标普500指数高出约10%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629417175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>饿了么被罚50万：利用虚假或误解价格诱骗交易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629416338.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月17日上午消息，据上海市市场监督管理局消息，近日，上海拉扎斯信息科技有限公司新增一条行政处罚，处罚事由为“利用虚假的或者使人误解的价格手段，诱骗消费者或者其他经营者与其进行交易的”，处罚结果为罚款50万元，决定文书号为沪市监普处〔2021〕072020000477号，处罚单位为上海市普陀区市场监督管理局。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/16c1ec9267f8e9940f6a13e6e911d9eb.jpeg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(图片来源：上海市市场监督管理局)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料显示，上海拉扎斯信息科技有限公司主要对外从事外卖订餐和跑腿代购平台“饿了么”(包括互联网网站以及移动应用APP“饿了么”)的运营管理，为各类入网经营者提供线上外卖订餐、跑腿代购服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，据媒体此前报道，温州一商户因拒绝饿了么强制“二选一”，店铺被下线关闭。4月7日，温州市中级人民法院就此判决:上海拉扎斯信息科技有限公司温州分公司(饿了么)存在不正当竞争行为，令其赔偿北京三快在线科技有限公司(美团外卖)经济损失80000元。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，该公司目前已有多条行政处罚信息。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210517/c629416338.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>