<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Jul 2022 12:31:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>浙商总会主办健康大会：大健康也是共同富裕的主要目标和任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640491770.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640491770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委召开中央企业司库体系建设现场推进会：要充分发挥司库体系提升管理效能作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640483043.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640483043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赵伟：稳增长“加力”效果显现（国金宏观）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640481907.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640481907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：应加强对地方金融组织违规发放贷款的审查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640480664.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640480664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1.8万亿留抵退税落地 财政政策稳经济保民生效应显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640479003.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640479003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国国家统计局：部分受疫情冲击较大地区经济出现积极变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477667.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：加强对地方金融组织违规发放贷款行为的审查和调查核实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477616.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳经济政策措施落地 激发外贸市场主体活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477612.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>留抵退税政策扩围实施 促消费 稳经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477242.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首份五年期新型城镇化实施方案来了！如何影响我们的生活</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477189.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以稳健货币政策 贡献全球资本市场信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477075.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年工业生产企稳回升，高技术制造业较快发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477070.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477070.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月外贸创月度历史新高，出口较去年同期大增22%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640491728.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者赵子健北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国外贸在5、6月份迅速扭转了4月份增速下滑的趋势，6月当月的进出口额、出口额更是创下月度历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署公布的数据显示，今年上半年中国货物贸易进出口总值19.8万亿元人民币，同比增长9.4%。其中，出口11.14万亿元，增长13.2%；进口8.66万亿元，增长4.8%。从单月看，6月份中国进出口总额37657亿元，同比增长14.3%。其中，出口22079亿元，增长22%；进口15578亿元，增长4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月15日，国新办举行新闻发布会介绍2022年上半年国民经济运行情况。国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖表示，今年以来，世界贸易增长动能减弱，全球制造业PMI新出口订单指数连续4个月位于荣枯线以下，但是我国外贸进出口克服外部环境趋紧、疫情短期冲击等不利影响，保持较快增长，体现出我国外贸的强大韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受访专家表示，6月份我国外贸创新高是国家多方面稳外贸稳市场主体的必然结果，我国产业链供应链齐全的红利也在全面复工复产后得到释放，此外我国还充分地利用了国内国际两个市场。上半年外贸的稳定增长为全年外贸保稳提质打下坚实的基础。出口同比大增22%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关数据显示，6月份中国货物出口22079亿元，同比增长22%。自今年1月份之后，增速再次超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;采访时表示，6月份的全面复工复产对我国外贸提供了支撑，体现出我国产业链供应链齐全的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“5月份，长三角等地区推动重点企业复工复产，这些企业受上游制约较少，确保我国外贸平稳运行。随着6月的全面复工复产，我国产业链供应链能够快速地运转，释放红利，这也充分展现出我国出口的韧性。”白明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会研究院副院长赵萍告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，在外贸助企纾困政策支持下，RCEP推广实施有效提升企业享惠进出口规模，出口退税、口岸通关报检的效率提升。物流保通保畅加速外贸产业链供应链恢复，促进五、六月份外贸进出口增长回补，为稳外贸提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对外贸运行遇到的困难和不确定性因素，我国支持政策密集出台。1月11日，国办发布《关于做好跨周期调节进一步稳外贸的意见》；5月26日，国务院办公厅发布《关于推动外贸保稳提质的意见》；5月31日，国务院印发《扎实稳住经济的一揽子政策措施》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产品方面，6月份，中国出口机电产品1.22万亿元，增长16.6%；出口服装及衣着附件1204.6亿元，增长23.5%；出口农产品561.5亿元，增长28.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明表示，机电产品拉动是我国出口增速上扬的重要因素之一。而在全球粮食价格上涨、供应紧张的情况下，中国的粮油食品出口尽管数量不多，但也受到国际市场的欢迎，尤其在绿色农产品方面竞争力强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，中国对前三大贸易伙伴东盟、欧盟、美国分别出口3471.5亿、3357.5亿、3733.4亿元，分别增长33.6%、20.9%、23.5%。我国对东盟出口增速明显高于欧盟和美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明表示，中国——东盟自贸区从建立到2.0版，现在正在积极打造中国——东盟自贸区3.0版，双方构建了互惠互利的双边和区域经贸关系，也形成了产业链供应链的对接与分工，经济联动性大。今年生效的RCEP又弥补了之前自贸协定的不足，带来了新的增量。外贸保稳提质基础较好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月14日，商务部新闻发言人束珏婷在回应&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;提问时表示，上半年，货物贸易净出口2.48万亿元，同比增长57.5%，有力拉动GDP增长，为巩固经济恢复基础、保持经济运行在合理区间作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进入下半年，外贸走势将如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵萍认为，目前，我国外贸主要面临三方面挑战，一是新冠病毒变异给经济社会带来的不确定性，各国防疫政策变化可能会对外贸供应链产生新的扰动。二是世界经济滞胀的风险进一步加大，全球大宗商品价格仍在高企，主要经济体加息导致欧美经济衰退的风险开始显现，外需增长存在较大的不确定性。三是去年下半年外贸进出口基数大、增速高，对今年下半年外贸进出口同比增长率产生较大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于下半年外贸，应该保持审慎乐观的态度。”白明表示，国家及地方政府出台的稳外贸措施对于稳定市场主体起到了重要作用，海运和大宗商品价格下滑也有助于降低企业经营成本。但是疫情的反复、欧美等主要经济体经济衰退和地缘政治冲突等都使得我国下半年外贸面临的不确定性因素增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷指出，下半年，商务部将重点从4方面发力，推动实现“保稳提质”目标：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是降本增效，稳住外贸市场主体。加强“政银企”对接，引导金融机构精准滴灌，降低企业融资成本。推动加快出口退税进度，减轻企业资金压力。指导加强舱位供需对接，降低企业海运成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化保障，稳定外贸生产流通。充分发挥稳外贸相关工作机制和物流保通保畅工作机制作用，加强对外贸企业生产经营保障，及时畅通物流堵点。推动降低企业进出口环节成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是抢抓订单，助力企业开拓市场。充分发挥贸易畅通工作组作用，用好已签署自贸协定，指导企业精准开拓国际市场。继续办好进博会、广交会、服贸会、投洽会等国际展会，指导各地和行业协会打造一批线上国别展、专业展、特色展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是促进创新，培育外贸新增长点。鼓励创新、绿色、高附加值产品开拓国际市场。持续壮大跨境电商、海外仓、市场采购、外贸综合服务、保税维修和再制造等新业态新模式。加快培育数字贸易、绿色贸易及相关市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵萍告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，充分发挥外贸新业态的引领作用是推动外贸保稳提质的重点之一。根据中国贸促会研究院调查，二季度有42.43%的外贸企业认为外贸综合服务对出口促进的作用最大，有21.2%的外贸企业认为跨境电商的作用最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖在今天的发布会上表示，我国外贸进出口具有较强韧性，当前港口物流保通保畅继续推进，长三角等地区进出口较快恢复，口岸营商环境持续优化，外贸保稳提质具有较好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从上半年数据来看，我国外贸进出口市场布局更趋均衡，对主要经济体外贸进出口额增长齐头并进，对欧美市场和新兴市场均衡发展，特别是对‘一带一路’沿线国家出口持续高增长，这也使得我国外贸抗风险能力进一步提高。”赵萍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者赵子健编辑：杜弘禹)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640491728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：“十四五”国家级专项规划实施工作取得阶段性进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640483643.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯据国家发展改革委消息，近日，国家发展改革委规划司组织召开“十四五”国家级专项规划动态监测工作第一次专题会议。委内相关司局参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，各有关司局分别围绕牵头编制的“十四五”国家级专项规划进展、成效、存在问题以及下一步工作考虑进行深入交流。总的看，在各单位共同努力下，各专项规划编制工作首次实现与国家发展规划纲要同部署、同研究、同编制；专项规划实施工作取得阶段性进展和一系列标志性成果，对国家发展规划纲要实施和相关领域高质量发展形成了有力支撑；专项规划全流程规范管理的工作机制逐步完善，为健全统一规划体系、更好发挥规划战略导向作用奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议对深入开展“十四五”国家级专项规划实施动态监测进行了动员。建立以半年为期的国家级专项规划动态监测工作机制，是适应新形势新要求创新推进发展规划落实的重要探索，是开展“十四五”规划《纲要》中期评估的前期基础。各有关司局要高度重视、周密部署，聚焦重点、兼顾全面，加强沟通、协同联动，围绕主要目标指标进展、重点任务落实、重大工程项目推进等重点内容，扎实开展首次监测评估，深入分析国内外环境变化对专项规划实施的影响，研究提出下一步深化落实专项规划的工作举措和建议，推动相关领域发展取得更大成效，以实际行动迎接党的二十大胜利召开！&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640483643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年GDP同增2.5%！黄益平：要实现全年5.5%目标，须防疫情对经济的制约和出台有利的刺激政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月15日，国家统计局发布的数据显示，今年上半年，国内生产总值（GDP）同比增长2.5%，其中二季度GDP同比增长0.4%。国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖指出，我国经济长期向好基本面没有改变，经济韧性足、潜力大、空间广的特点明显，随着一系列稳增长政策措施落地见效，国民经济有望逐步恢复，保持平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/27d8217d42e19f5e" id="ab318b4388792a20e0373e2f92f4159e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告确定了国内生产总值增长5.5%左右的全年预期增长目标。这是高基数上的中高速增长，体现了主动作为，需要付出艰苦努力才能实现。上半年经济增长2.5%，这意味着，要实现全年经济增长目标还需付出艰苦努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委综合司司长袁达14日表示，从经济走势看，稳经济各项政策进一步落地见效，下半年经济有望继续保持回升势头。面对内外部阶段性、突发性因素冲击，我国经济在较短时间内实现企稳回升，展现出了我国经济的强大韧性和巨大潜力，这充分说明我国经济持续健康发展的良好态势没有改变，支撑高质量发展的生产要素条件没有改变，长期向好的基本面没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学国家发展研究院副院长黄益平表示，要实现全年经济增速5.5%的既定目标，下半年必须防住疫情不再对经济活动造成明显的制约，同时政府需要出台有力度的刺激政策，给市场带来信心和预期。当前，经济已有了明显的复苏，但不确定性仍然伴随着经济生活。如果下半年疫情再次出现对经济的明显冲击，那么政策重点则应该更多侧重保住企业与家庭的正常生活，可考虑发放一定的补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中央和地方不断出台促消费相关举措，全方位多领域发力激发消费潜力。华创证券研究所首席宏观分析师张瑜分析，6月消费数据回暖主要来自于汽车与餐饮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得益于央地系列汽车政策的加码，6月汽车消费大超预期。中国汽车工业协会11日公布的数据显示，6月份，我国汽车产销分别完成249.9万辆和250.2万辆，同比分别增长28.2%和23.8%。其中，新能源汽车产销创历史新高，分别完成59万辆和59.6万辆，同比均增长1.3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，投资对于经济发展的支撑作用更加凸显。上半年，全国固定资产投资（不含农户）271430亿元，同比增长6.1%。分领域看，基础设施投资增长7.1%，制造业投资增长10.4%，房地产开发投资下降5.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二季度，固定资产投资（不含农户）同比增长4.2%。其中，4月份增长1.8%，5月份增速加快至4.6%，6月份增速进一步回升至5.6%。6月份，固定资产投资（不含农户）环比增长0.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工银国际首席经济学家程实表示，基建是今年经济增长的重要动力源(600405)。由于政策靠前发力，8月后基建增速将大概率阶段性回落，但仍可能通过提前下达明年新增专项债额度以保持一定支撑力度。基于现有资金来源，预计全年广义基建累计增速将达到6%~8%高位增长。若8月后提前下达明年新增专项债额度，那么基建增速或突破10%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委社会司：应从三方面做好社会领域现代化建设研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640483331.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯据国家发展改革委网站消息为做好2022年社会发展重大政策、形势课题研究，7月13日上午，社会司组织召开社会领域现代化建设委托课题研究开题报告会。中国科学院现代化研究中心研究团队介绍了课题的研究目标、研究内容、研究方法、研究纲要和预期研究成果等。国务院发展研究中心公共管理与人力资源所、中国科学院大学公共政策与管理学院、清华大学社会治理与发展研究院、北京大学医学部、中国人民大学经济学院、中国旅游研究院战略所等有关专家对开题报告进行研究讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会专家充分肯定了社会领域现代化建设研究的重要意义，一致认为开题报告思路清晰、内容充实，方案设计合理，已经有较好的工作基础，建议进一步深化研究，做好后续调研、论证和报告起草工作。社会司负责同志在总结时强调，下一步应从三个方面做好课题研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要把握好基本特征，社会领域现代化是社会文明进步的动态发展过程，要立足现实、把握未来，在全面建设社会主义现代化国家的新征程中描绘社会领域现代化蓝图。二是要把握好研究范围，社会领域涵盖兜底性、发展性、享受性等多方面群众需求，要兼顾全面、突出重点，聚焦实现人的全面发展，科学合理设置指标体系。三是要注重统筹协调，社会领域现代化要与其他领域充分结合，与新型工业化、信息化、城镇化、农业化相衔接，更加关注城乡差别、人口变动、技术进步等发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640483331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报复性消费要来？6月社零超预期转正，专家：积压的需求集中释放了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640480741.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月15日，国家统计局发布上半年经济数据，上半年国内生产总值562642亿元，同比增长2.5%。其中，二季度国内生产总值292464亿元，同比增长0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就上半年总体情况，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖在发布会上表示，今年以来国际环境供需复杂严峻，乌克兰危机深化演变，国内疫情也是出现多散发的情况，突发因素超出预期，我国经济运行出现了一定的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体表现为，1~2月份的经济恢复了，整体上好于预期。3、4月份受到国际环境、疫情冲击的影响，主要经济指标下滑明显，但是5月份以来，随着高效统筹疫情防控和经济社会发展成效目的显现，一揽子稳增长政策措施有效实施，国内疫情防控即向好经济运行，局部企稳回升及其变化明显增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产业看，上半年第三产业增速低于第一、第二产业，分别为第一产业同比增长5.0%，第二产业3.2%，第三产业1.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，虽然经济运行面临较多困难挑战，但我国经济长期向好基本面没有改变，经济韧性足、潜力大、空间广的特点明显，随着一系列稳增长政策措施落地见效，国民经济有望逐步恢复，保持平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;青年群体普遍面临摩擦性失业的困境&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先看就业数据，上半年全国城镇调查失业率平均为5.7%，其中二季度平均为5.8%。5、6月份呈现连续回落。16-24岁、25-59岁人口调查失业率分别为19.3%、4.5%。16-24岁失业率比5月份上升0.9个百分点，再创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“6月份16~24岁城镇青年失业率处于今年以来的较高水平。”付凌晖会上指出，青年人的就业压力仍然较大，青年群体初次进入劳动力市场，普遍面临摩擦性失业的困境，同时受疫情的影响，企业吸纳就业的能力有所下降，年轻人求职的渠道在疫情条件下呢也受到了阻碍，加之今年的高校毕业生总量有创造历史新高，加剧了青年人的就业压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，摩擦性失业（frictional unemployment）是指技术性原因而引起的失业，即经济在调整过程中，或由于资源配置比例失调等原因，使一些人需要在不同的工作中转移，等待转业而产生的失业现象。特点是行业广、人员多、失业期限较短。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖称，青年人就业压力大的问题人比较突出，必须持续抓好就业工作，特别是对重点群体的就业工作，要进一步的落实稳就业的政策，落实就业帮扶，促进就业形势持续向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席经济学家温彬对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yrG0extagrLGvq0tsay.png"/&gt;指出，6月城镇调查失业率回落0.4个百分点，31个大城市调查失业率也由6.9%下降至 5.8%，显示出稳就业政策正在见效，但失业率仍大幅高于疫前水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“16-24岁人口的失业率继续刷新有统计以来的最高水平，显示年轻人群的失业情况更为严峻，这可能会继续影响相关家庭的消费倾向。”温彬补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6月社零数据超出市场预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个人的就业关系到收入及消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家统计局数据显示，消费方面，上半年，社会消费品零售总额210432亿元，同比下降0.7%。其中，6月份，社会消费品零售总额38742亿元，同比增长3.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬指出，6月社会消费品零售同比 3.1%，明显好于上月的-6.7%，大幅超出市场预期。“2020年疫情期间，社零用了6个月才由负转正，今年则仅用了3个月。这意味着，消费场景继续修复，稳消费政策效应在发挥作用，此前几个月疫情期间积压的消费需求集中释放。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，温彬对下一阶段消费表现仍持谨慎态度，一是经济主体消费意愿仍不算高；二是就业压力仍不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，与2021年上半年相比，人均可支配收入增速在下滑。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yrG0extagrLGvq0tsay.png"/&gt;注意到，其中位数同比增速从11.6%下跌至4.5%，平均数同比名义增速从12.6%下跌到4.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;复旦&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;大学中国研究院特聘副研究员刘典告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yrG0extagrLGvq0tsay.png"/&gt;，居民可支配收入的增速下滑，主要是4、5、6月份的经济情况走&lt;/span&gt;出深&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;V曲线。人均可支配收入在经济的传链条中，位置相对靠后。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘典认为，下半年经济增长过程中，居民可支配收入的增速在一定时间内会维持这一趋势，即略微下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但总体来看，居民收入稳定增长，城乡居民人均收入比值缩小，“这意味着，一系列扎实稳住经济政策成效明显，我国经济克服超预期因素不利影响，呈现企稳回升态势。下阶段，继续做好“六稳”“六保”工作，持续增效力激活力添动力。”付凌晖说道。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640480741.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：1至6月全国城镇新增就业654万人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477524.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人社部发布的上半年就业形势有关情况显示，今年以来，面对复杂严峻的国际环境和国内疫情带来的冲击，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门坚决贯彻党中央、国务院决策部署，高效统筹疫情防控和经济社会发展，全力以赴稳就业保就业，就业局势保持总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是城镇新增就业完成与时序进度基本一致。1-6月，全国城镇新增就业654万人，完成全年目标任务的59%，符合时序进度。从各地情况看，28个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团任务完成快于时序进度，但受局部疫情影响，3个省份进度偏慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是城镇调查失业率阶段性走高后出现下降。一季度全国城镇调查失业率均值为5.5%，处于较低水平。4月份为6.1%，受疫情影响走高，5月份为5.9%，有所回落，6月份会进一步好转。分省看，多数省份城镇调查失业率走势与全国一致。分年龄看，25-59岁人口调查失业率低于整体失业水平，但16-24岁人口调查失业率有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是市场岗位需求大于求职人数。上半年，公共就业服务机构和市场机构求人倍率均在1以上。其中，二季度100个城市公共就业服务机构求人倍率1.37，同比减少0.21，环比减少0.2。在100个城市中，93个城市公共就业服务机构求人倍率保持在1以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是城乡困难人员就业稳中有增。6月末，脱贫人口务工规模3223万人，同比增加160万人，25个中西部省份均已完成目标任务。1-6月就业困难人员就业85万人，同比持平。此外，上半年农村劳动力外出务工规模保持基本稳定，失业人员实现再就业250万人。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477524.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院2022年度立法工作计划公布 将提请审议文物保护法修订草案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京7月15日讯(记者魏金金)7月14日，国务院办公厅发布了《关于印发国务院2022年度立法工作计划的通知》。《国务院2022年度立法工作计划》明确，围绕发展社会主义先进文化、增强文化自信，提请全国人大常委会审议文物保护法修订草案。制定未成年人网络保护条例，修订水下文物保护管理条例。预备提请全国人大常委会审议广播电视法草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《国务院2022年度立法工作计划》明确的立法项目及负责起草的单位，文物保护法修订草案由文化和旅游部、文物局起草，未成年人网络保护条例由网信办起草，水下文物保护管理条例(修订)由文化和旅游部、文物局起草。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳步复苏！中国上半年成绩单引来外资疯狂点赞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477861.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天，中国亮出了上半年的经济成绩单。国家统计局数据显示，上半年，国内生产总值562642亿元，按不变价格计算，同比增长2.5%；社会消费品零售总额210432亿元，同比下降0.7%；全国居民消费价格CPI同比上涨1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们再来看看美国的表现。国际货币基金组织IMF近期再次下调了美国全年GDP增长预期，从6月的2.9%下调到了2.3%。最新的6月CPI涨幅超过了9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国GDP不能承受通胀之重，中国的经济复苏担子越来越轻。此消彼长，哪个市场更有投资价值一目了然。近期海外市场的中国ETF疯狂吸金，规模最大的中国股票ETF KWEB约72亿美元，过去一个月吸金超过9亿美元。国外规模第三大的中国股票ETF FXI过去一个月规模增长超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样是面对震荡市，国内某些机构天天想着拉高割韭菜，相比之下，外资的格局观的确值得点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过需要注意的是，海外资金比较重视相对收益，在全球金融市场摆烂的情况下，买入中国资产能够对冲风险，收益率的绝对值并不是考虑的重点。作为个人投资者，更多地是追求短平快的收益率效果，所以更加需要注意把握时机和选择个股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从时机看，市场继续延续震荡的概率较大，主要原因在于国内经济已转入修复过程中，内外部状况都不支持政策利率下调，未来市场缺乏超预期政策的刺激，将在强势整固中等待更多宏观和产业数据的披露，上市公司逐步开始披露中报，股票价格面临新一轮的重新评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行也在密切评估经济走势，操作更为精细。今天，央行开展1000亿元MLF操作，本月MLF到期量为1000亿元；本月MLF操作利率为2.85%，与上月持平。MLF操作延续近4个月以来的等量平价模式，说明当前市场流动性的充裕程度达到了央行心中的理想水平，专项债发行高峰也已经过去。下半年的经济复苏，更多依赖内生力量的恢复，就像上市公司面临的问题一样，景气回升仍有波折，考验盈利能力的内功。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国股转公司发布2022年二季度做市商评价结果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640482952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年7月15日，全国股转公司发布了2022年二季度做市商评价结果。本次评价对象为2022年二季度开展做市业务的69家做市商，根据《全国中小企业股份转让系统做市商评价指引(试行)》，13家做市商获得做市交易经手费减免资格，合计减免做市交易经手费近300万元，占二季度做市商经手费总额的70.43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做市商评价体系从做市规模、流动性提供和报价质量三个方面共设置7项多维度评价指标，依据客观的做市商交易记录、监控记录和监管记录进行评价计分，确保评价结果公平公正，季度评价通过对综合排名前列的做市商给予不同程度的交易经手费减免，切实降低做市商做市成本，鼓励引导新三板做市商积极、合规开展做市业务，形成正面引导，激发市场活力。在国内疫情严峻复杂的形势下，部分地区做市商在封控期间通过就地隔离或远程报价等方式坚持履行做市报价，保障做市交易平稳，2022年二季度做市股票总成交金额约91.41亿元，占全市场成交总额49.44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做市商制度是新三板市场一项重要的制度创新，对改善市场流动性水平、促进股票价格发现等方面具有重要意义，做市商评价工作，是全国股转公司坚持和鼓励大力发展做市交易的重要制度保障。下一步，全国股转公司仍将坚持开展做市商评价激励，评估实施效果，优化评价机制，推动做市商制度健康发展，以资本市场的高质量发展为实体经济贡献更大力量。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640482952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跟着“数字”看变化—— 县域数字农业农村试点走上“云端”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640478722.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月，双阳区被吉林省农业农村厅确定为全省首家县域数字农业农村试点县（全省首家“吉农云”和“数字村”应用试点单位）。经过两年多的试点建设，目前双阳区已搭建完成数字农业农村云平台和乡村振兴数据中心，形成“云、码、村、社”的数字乡村应用。走进双阳区，处处可领略到“数字化”给乡村带来的巨大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字赋能 乡村产业发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于双阳区双营子回族乡的一处梅花鹿驯养观赏区，一头头梅花鹿温驯可爱、体态优美，棕红色的毛发在阳光的照耀下闪闪发亮，周身梅花斑点缀其间、光彩美艳。在鹿乡镇博文鹿业养殖基地内，三五成群的梅花鹿悠闲地吃着饲草。走近一瞧，这些梅花鹿不仅生得俊，“打扮”也俏，耳上戴着耳牌。“这个耳牌相当于鹿的身份证，通过设备识别芯片后，掌握鹿的生活作息习惯，可以监测鹿的心率、运动量，从而判断身体状况，及时调整饲喂策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据博文鹿业负责人张学伟介绍，智慧鹿业大数据平台上线，从疾病诊断到养殖课堂，再到产销对接，服务项目精准有效；应用数字鹿业管理系统，鹿产品全程可追溯，为鹿业发展提供数字化支撑，成为当地数字农业的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双阳区依托鹿业大数据平台，大力推进梅花鹿全产业链发展战略，率先组建梅花鹿产业研究院、成立鹿产品研发检测中心，综合开发梅花鹿在食、药、健领域的应用。坚持&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合，形成了较为完整的市场营销体系，年销售额超过18亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，双阳区围绕水稻、果蔬等优势产业，在生产、经营、管理、金融等方面，针对农业农村经营主体，开展数字化改造。截至目前，全区2905家经营主体全部实现信息入库，重点在欣铭合作社开展土地流转电子化，生产过程数字化，产品包装销售电子化等配套服务。在博文鹿业开展全面系谱管理、精准饲喂、产品溯源等全程数字化应用，为全区应用数字化管理系统奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字服务 开启乡村治理新模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“城里人享受的服务，我们也能享受到了，能过上这样的日子从前真是不敢想啊!”采访过程中，村民情不自禁地向记者感慨。如今看病再也不是啥难事了，乡村治理手机客户端与吉林大学中日联谊医院建立合作，村民通过手机客户端就能预约远程心电，到村卫生所做检测，检测结果通过仪器直接发送给吉林大学中日联谊医院的专家，村民足不出户就能享有大医院的诊断服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　见微知著，小石村的乡村治理变化仅仅是双阳区探索乡村治理模式的小小缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双阳区结合“1+3+X”治理模式，建设乡村治理数字化平台，目前，已完成883个村屯基层党组织的数字化档案管理，已在6个乡镇、8个试点村屯开展治理工作上报及视频互动应用，实现了平台基层党建、治理典型、通知公告等8大类功能36项应用。面向8个乡镇，共134个行政村的农民，建设了线上农业农村公共服务平台，实现了涉农信息服务“双阳农云”模式。打通了农业政务协同服务，上传下达的数字化链条，让民生保障信息化服务普及乡村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双阳区推进阳光村务数字化建设，实施数字化服务工程。目前，注册应用“吉农码”1.6万余人（户），为农民提供政策直达、农村金融、健康医疗、务工就业等社会化服务12项，实现数据网贷授信212人、医疗服务186人次、专家咨询1946人次、医疗挂号123人、务工就业155人，各类信息服务浏览量达到45097条次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字加持 乡村旅游锦上添花&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“每到周末，房间都会供不应求，我们利用休闲农业乡村游平台发布民宿信息，通过远程智能锁对民宿的使用进行管理，游客通过线上预约，获得专属验证码，避免了房间使用冲突情况的发生。”韵程民宿经理魏思语说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双阳区以小石村为典型，率先开展了数字村建设，尤其作为数字村与乡旅产业数字化应用试点，对接全省休闲农业乡村游平台，推动乡村旅游信息化，引导旅游龙头企业推进乡村旅游数字化发展，全方位提升景区服务能力和用户体验。目前双阳区主要景区景点已经实现网上服务全覆盖，2020年全区网上旅游门票、食宿等各类收入近20亿元。借助互联网“平台影响力”及“互动营销力”，域内旅游景区知名度不断提升，具有双阳特色的旅游产品影响力进一步扩大，双阳旅游名片全面擦亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双阳区着眼优势旅游资源，应用数字农业农村云平台，对双阳休闲农业经营主体的资源进行数字化包装；整合吸纳休闲农业平台运营方、休闲农业管理部门、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600941','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x79FB;&amp;#x52A8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600941/"&gt;中国移动&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600941/"&gt;600941&lt;/a&gt;）等社会资源，制订具有吸引力的营销活动方案，吸引游客到双阳区旅游消费，繁荣双阳区休闲农业市场。目前，已有17家乡村游景点入驻平台，打造4条旅游热线。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640478722.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>翟善清：有效投资规模持续扩大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640480149.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，各地区各部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，围绕补短板调结构、带消费扩就业，积极谋划投资项目，扎实有效推动项目开工建设，加快建设进度，多措并举扩大有效投资，全国固定资产投资(不含农户)同比增长6.1%。从环比看，6月份固定资产投资(不含农户)增长0.95%，连续2个月保持正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、二产投资带动作用明显，一产、三产投资规模继续扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，第一产业投资6827亿元，同比增长4.0%。其中，渔业投资增长40.3%，农业投资增长21.2%。第二产业投资84694亿元，同比增长10.9%，增速比全部投资高4.8个百分点。其中，电力、热力、燃气及水生产和供应业投资增长15.1%，采矿业投资增长9.8%。第三产业投资179909亿元，同比增长4.0%。其中，居民服务、修理和其他服务业投资增长24.2%，租赁和商务服务业投资增长23.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、制造业投资较快增长，基础设施投资增速连续两个月回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，制造业投资同比增长10.4%，增速比全部投资高4.3个百分点，拉动全部投资增长2.5个百分点。其中，装备制造业投资增长20.2%，消费品制造业投资增长16.6%，原材料制造业投资增长10.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受专项债加速发行的带动，上半年，基础设施投资同比增长7.1%，增速比1—5月份加快0.4个百分点，连续两个月回升。其中，信息传输业投资增长20.6%，水利管理业投资增长12.7%，公共设施管理业投资增长10.9%，生态保护和环境治理业投资增长4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、高技术制造业投资快速增长，高技术服务业投资增速加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，高技术产业投资同比增长20.2%，增速比全部投资高14.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术制造业投资同比增长23.8%，其中，电子及通信设备制造业投资增长28.8%，医疗仪器设备及仪器仪表制造业投资增长28.0%，计算机及办公设备制造业投资增长20.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术服务业投资同比增长12.6%，增速比1—5月份加快1.8个百分点。其中，电子商务服务业投资增长52.4%，信息服务业投资增长18.7%，科技成果转化服务业投资增长13.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、社会领域投资增速加快，大项目投资拉动效应增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，社会领域投资同比增长14.9%，增速比1—5月份加快2.0个百分点。其中，卫生和社会工作投资增长33.8%，教育投资增长10.0%，文化、体育和娱乐业投资增长4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，计划总投资亿元及以上项目(简称“大项目”)完成投资同比增长10.6%，增速比1—5月份加快0.4个百分点；对全部投资增长的贡献率为89.1%，比1—5月份提高5.8个百分点；拉动全部投资增长5.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、中西部地区投资较快增长，东北地区降幅收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，东部地区投资同比增长4.5%，增速比1—5月份回落0.5个百分点；其中，上海投资下降19.6%，降幅收窄1.6个百分点。中部地区投资增长10.7%，增速回落0.2个百分点。西部地区投资增长8.0%，增速加快0.1个百分点。东北地区投资下降0.9%，降幅收窄3.5个百分点；其中，吉林投资下降14.3%，降幅收窄6.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从投资先行指标看，上半年，新开工项目13.4万个，比去年同期增加2.6万个；新开工项目计划总投资同比增长22.9%；投资项目(不含房地产开发投资)到位资金增长18.8%，有利于投资持续稳定增长。下阶段，要加快实施“十四五”规划102项重大工程，补充重大项目库；积极推进在建项目加快建设，尽早形成实物工作量；坚持“要素跟着项目走”，盘活存量资产，用好专项债，做好金融服务对接，全力保障重大项目土地、资金需求，发挥好有效投资关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系国家统计局固定资产投资统计司司长翟善清)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：王炬鹏)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640480149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对十三届全国人大五次会议第4741号建议的答复摘要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477483.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一是关于农村宅基地管理部门职责。按照部门“三定”规定，农业农村部负责宅基地分配、使用、流转的行业指导监督和违法查处等环节，宅基地的空间规划编制、土地利用指标落实、农用地转用审批、乡村建设规划许可和确权登记颁证等方面由自然资源部负责。近年来，两部加强协作配合，联合印发了《关于进一步规范农村宅基地审批管理的通知》《关于保障农村村民住宅建设合理用地的通知》《关于农村乱占耕地建房“八不准”的通知》等政策文件，明确职责分工，对构建基层宅基地审批联审联办制度、保障农民宅基地合理需求、遏制新增违法等发挥了重要作用。下一步，我部将继续加强与自然资源部等部门的协作配合，压实部省指导、市县主导、乡镇主责、村级主体的宅基地管理机制，疏堵结合加强宅基地管理，保障好农民宅基地合法权益；会同自然资源部全面贯彻落实中央部署要求，扎实开展宅基地确权登记颁证、宅基地制度改革试点、农村乱占耕地建房专项整治等工作，逐步化解宅基地历史遗留问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是关于推动农村村民非法占地建住宅行政执法权下放。2019年，中办、国办印发《关于推进基层整合审批服务执法力量的实施意见》，要求“推进行政执法权限和力量向基层延伸和下沉，强化乡镇和街道的统一指挥和统筹协调职责。整合现有站所、分局执法力量和资源，组建统一的综合行政执法机构，按照有关法律规定相对集中行使行政处罚权，以乡镇和街道名义开展执法工作，并接受有关县级主管部门的业务指导和监督，逐步实现基层一支队伍管执法”。2021年，中共中央、国务院印发《关于加强基层治理体系和治理能力现代化建设的意见》，明确“依法赋予乡镇（街道）行政执法权，整合现有执法力量和资源”。各地按照中央要求，积极探索赋予乡镇人民政府多项行政执法权，河北、山西、内蒙古等地已依法将农村村民非法占地建住宅行政执法权赋予乡镇人民政府（街道办事处）行使。下一步，我部将继续指导各地贯彻落实中央关于执法力量向基层下沉的要求，推动有条件的省份将农民非法占用土地建住宅行为的行政执法权赋予乡镇人民政府，由乡镇人民政府统筹行使，有关部门做好指导监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年7月8日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477483.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近6000万的项目立项，更早发现阿尔茨海默病“苗头”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477423.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　现代快报讯(通讯员王娟记者刘峻)近日，“主观认知下降转化为阿尔茨海默病新机制及其预警和干预体系的研究”，成功获科技部立项，资助经费5955.1万元，项目由南京大学医学院附属鼓楼医院神经内科主任徐运教授牵头。据悉，该项目将进一步探讨和研究阿尔茨海默病的发病以及干预机制，希望通过影像学、分子标志物等，更早期发现阿尔茨海默病的“苗头”，从而能够尽早干预疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，阿尔茨海默病(AD)是一种以渐进性记忆减退为特征的神经退行性疾病，60岁以上人群患病率高达2～5%，随年龄增长而增加，中国阿尔茨海默病患者占全球AD患者的25～30%，目前缺乏有效的治疗方法。在AD发病前，还有两个阶段，主观认知下降和轻度认知障碍。65岁以上主观认知下降发病率为25%-50%；85岁以上主观认知下降发病率为88%。主观认知下降到轻度认知障碍的2年平均转化率达17～37%，轻度认知障碍到阿尔茨海默病是13.4～38%。徐运告诉记者，这个项目将开展多项研究课题，比如，团队将制备新的分子标志物试剂盒，研发治疗阿尔茨海默病的新药，构建阿尔茨海默病早期预警和干预体系，包括神经调控治疗、综合治疗方案等。“比如通过血液里的分子标志物，结合影像学的一些判断，更早期发现疾病的苗头，更早期预测疾病发展，甚至可以提前干预。”徐运说，针对疾病早期，可以开发一些脑功能训练小游戏，减少甚至阻止主观认知下降转化为阿尔茨海默病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，日常生活里，很多人都有过记忆力退化的感觉，徐运告诉记者，记忆力减退一般有生理性和病理性两种情况。生理性健忘是正常的，但是如果是病理性的，就需要高度重视。“这个需要患者到医院，由医生结合检查，做出专业的判断。”徐运说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，生理性健忘，是人脑功能衰弱的表现，对做过的事情遗忘是部分性的，虽然有记忆力下降，但经提醒仍能回忆起来，对时间、地点、人物关系及周围环境的认知及判断能力未减退，日常生活能力尚能自理，情绪及精神无明显改变。病理性的记忆力减退则是由于脑的器质性智能衰退，记忆力减退一般会逐渐进展，记不起刚发生的事情，尤其表现为情景记忆障碍，经提醒也不能回忆起来，定向力、计算力、理解力、言语能力、执行能力下降。这种情况下症状会逐渐加重，后期会出现生活不能自理。情绪及性格也会发生变化，有的变得执拗，不能理解别人说的话，坚持自己的错误观点；有的变得淡漠，沉默寡言，不能主动与人交流；还有的出现特殊情况：比如怀疑自己东西被偷，晚上会出去上班，捡拾垃圾、猜忌、幻觉等等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220715/c640477423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>