<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 09 Jun 2021 07:06:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>惠誉评级：2020年主权债务违约创历史新高 未来也不乐观</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210609/c630062175.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210609/c630062175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>土地出让收入划归税务部门征收背后的思考</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061837.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部乔跃山：“十三五”期间我国集成电路年均增速为全球4倍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061515.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061515.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>猪价下跌、养猪亏本 发改委调整生猪市场预警方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061436.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持低碳能源发展 国开行设立5000亿专项贷款今年将发放1000亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061387.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国对外贸易形势报告：全力以赴稳住外贸外资基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061289.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061289.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方法人银行净息差 2.1% 达三年最低！央行对402家地方法人银行的调研结果出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061156.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061156.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国：如果要到2030年结束艾滋病 就必须结束不平等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061056.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署发布2020年度审计工作报告 未发现规模性返贫风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061034.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”期间中国如何深化金融供给侧结构性改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061002.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部报告：2021年全年大宗商品价格将保持坚挺</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060882.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>（热点观察）坚持务实导向的中国―中东欧国家合作硕果累累</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060880.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060880.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张文中：乡村振兴是一个长期的事 企业必须和自己的发展紧密结合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060827.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘永好：我们这些企业五年会对乡村振兴投入500亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060722.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060722.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>好消息！国家三部门印发最新通知 居民医保人均财政补助标准增加</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060567.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三十而立”的中国―东盟关系如何步入下个三十年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060560.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“互联网慈善”被写入 《广州市慈善促进条例》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　羊城晚报讯 记者符畅报道：近日，广州市人民代表大会常务委员会正式公布《广州市慈善促进条例》（简称《条例》），将于2021年9月1日起施行。值得注意的是，“鼓励发展互联网慈善”被写入《条例》中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》提出，鼓励会展场所、体育场馆、车站、码头、机场、地铁、公园、商场等为开展慈善活动提供场地和其他便利，并减免相关费用。鼓励志愿者参与慈善活动，开展慈善活动的组织应当为志愿者提供必要条件，保障志愿者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励和支持慈善组织成立慈善行业组织。民政部门应当为慈善行业组织健全行业规范、制定团体标准、组织行业培训、推动行业交流、加强行业自律、维护行业权益提供指导。同时，鼓励和支持成立慈善行业社会监督机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人才培养方面，《条例》提出，民政部门应当会同人力资源和社会保障部门制定慈善人才培养和引进政策，建立慈善人才库，培养和引进慈善事业发展所需的理论研究、资金劝募、项目实施、专业服务和宣传推广等人才；会同教育、人力资源和社会保障部门加强对慈善从业人员的职业教育和技能培训，每年为本市的慈善从业人员提供一定学时的免费教育和培训。鼓励高等学校、中职学校和科研机构建立慈善人才培养和培训基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者留意到，“互联网慈善”被写入《条例》中。《条例》要求，鼓励发展互联网慈善，支持具有公开募捐资格的慈善组织与广播、电视、报刊以及网络服务提供者、电信运营商，合作开发、运营具有慈善需求、慈善项目、个人求助等综合信息发布、推介、转载功能的公开募捐网络平台。民政部门应当会同有关部门为公开募捐网络平台的开发、运营提供指导和帮助，并依法对平台发布公开募捐信息、开展公开募捐等行为进行监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，镇人民政府、街道办事处可以与社会工作服务机构、志愿服务组织、具有公开募捐资格的慈善组织等单位合作，采取在社区依法设立慈善捐赠站点和社区慈善基金、组织社区居民参与互助互济活动等方式，开展社区慈善活动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：生猪和猪肉价格有望继续向合理水平回归</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061314.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）国家发改委6月9日消息，近日，国家发改委等部门联合印发《完善政府猪肉储备调节机制 做好猪肉市场保供稳价工作预案》（以下简称《预案》）。《预案》通过采取完善监测预警体系、建立常规储备和临时储备制度、健全不同情形下响应措施及中央地方分级调控体系等多种方式，加快构建监测精准、预警及时、响应高效、运作规范的储备调节机制，为猪肉市场平稳运行提供有力支撑。国家发改委相关负责人表示，随着产能持续恢复，生猪和猪肉价格有望继续向合理水平回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人指出，与2015年预案相比，《预案》对预警指标和区间、储备分类和规模、储备调节机制等核心内容作了修改完善。一是丰富预警指标。“猪粮比价”指标是直观反映生猪养殖成本收益对比关系的重要指标，广受生猪养殖业关注，《预案》继续沿用了这一指标。与此同时，《预案》增加了两个指标：一是“能繁母猪存栏量变化率”，该指标能够显著提高风险预警和储备调节工作的前瞻性；二是增加了“36个大中城市精瘦肉平均零售价格”指标，该指标更贴近消费者感受，在猪肉价格过度上涨时能够及时作出预警和响应。二是调整预警区间。《预案》区分生猪价格过度下跌和过度上涨两种情形，设立了三级预警区间。其中，根据近年来养殖成本收益变化情况，将生猪养殖盈亏平衡点对应的猪粮比价由此前的5.5∶1～5.8∶1提高到7∶1，当猪粮比价处在7∶1～9∶1时不进行预警，为市场自发调整留有充足空间。三是分类设置储备。《预案》依据政府猪肉储备的不同功能定位，分设了常规储备和临时储备。国家层面常规储备主要用于满足市场调控和应急投放需要。临时储备是结合此轮调控实践、积极借鉴其他有关重要商品储备建设经验提出的，主要是在生猪价格过度下跌、产能大幅下降时进行收储，以稳定生产预期，实现有效“托市”稳产能。同时，储备规模较以往有了大幅提升，调控能力明显增强。四是完善工作机制。《预案》对本轮猪肉市场调控工作中创新采取的部门会商机制予以巩固，将能够有效提升部门沟通及决策效率。《预案》结合本轮调控实践经验，对地方政府猪肉储备规模、收储机制等相关工作提出了明确要求，将能够有效提升央地联动、区域联动合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《预案》明确了部门会商、央地联动、经费保障等实施保障措施。一是部门会商，发展改革部门会同财政、农业农村、商务等部门定期或不定期召开部门会商，分析市场形势，议定储备调节工作事项。二是央地联动，国家发展改革委会同有关部门加强对各地猪肉储备调节工作的统筹指导，形成上下联动调控合力，同时要求有关区域建立跨省沟通协商机制。三是经费保障，国家层面猪肉储备相关支出由中央财政负担，各地参照中央做法明确本地政府猪肉储备相关经费保障。此外，《预案》还提出了有关地方主体责任、生产自给能力、冷链物流体系、进口调节和监督管理等方面的协同措施，将有效增强猪肉市场保供稳价的政策合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人表示，《预案》充分发挥政府猪肉储备调节作为关键抓手的重要作用，对生猪及猪肉价格坚持“调高”与“调低”并重，以供应稳保障价格稳，以价格稳促进供应稳。价格过高时，将投放储备以保障居民消费需要，推动价格向合理区间回落，避免生猪产能过度扩张；价格过低时，将启动收储以托住市场，为养殖场户吃下“定心丸”，避免生猪产能过度淘汰。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：全球半导体产业进入重大调整期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061828.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 阮航达）6月9日，2021年世界半导体大会在南京开幕，工信部电子信息司司长乔跃山致辞介绍，当前，全球半导体产业进入重大的调整期，集成电路产业的风险与机遇并存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，在经济全球化的时代，开放融通是不可阻挡的历史趋势。目前，中国是全球主要的电子信息制造业的生产基地，也是全球规模最大、增速最快的集成电路市场。2020年，我国集成电路产业规模达到8848亿元，“十三五”期间年均增速近20%，为全球同期增速的4倍。乔跃山表示，未来，在中国经济稳健增长的态势下，在5G、云计算、物联网、人工智能、智能网联汽车等新型应用的驱动下，中国集成电路市场需求仍将持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十四五”开局之年，对于我国集成电路发展，乔跃山提出三点思考和建议。一是坚持营造良好的产业环境，落实好现有支持集成电路产业发展的政策，推动资源有效流动，资源高效配置，市场高度融合。二是坚持市场导向构建生态，充分发挥市场在资源配置中的决定作用，更好地发挥政府作用，以企业为主体，引导产业优化布局。三是继续推进产业链各环节的开放合作，进一步改善营商环境，为国内外企业开展合作创造更好的条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061828.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扬机遇之帆 向未来远行――习近平主席致第二届中国－中东欧国家博览会贺信释放深化合作信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061914.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qsnn.png"/&gt;宁波6月8日电 题：扬机遇之帆 向未来远行――习近平主席致第二届中国-中东欧国家博览会贺信释放深化合作信号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qsnn.png"/&gt;记者于佳欣、温馨、屈凌燕、顾小立&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三江汇合，海浪逐天。宁波，这个昔日“海上丝绸之路”的重要港口，以更开放的姿态向世界张开怀抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8日，以“构建新格局、共享新机遇”为主题的第二届中国-中东欧国家博览会在宁波盛装开幕。来自中东欧多国的嘉宾和企业汇聚一堂，共商合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“本届中国-中东欧国家博览会的举办，有利于增进中国市场对中东欧商品了解，有利于扩大中东欧国家对华出口，有利于各方克服新冠肺炎疫情带来的挑战、促进经济复苏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在贺信中提出的三个“有利于”，传递出中国扩大开放的坚定态度，释放出中国与中东欧国家深化合作、共享机遇的鲜明信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开幕式上，线下，来自中东欧国家的嘉宾占了约三分之一；线上，众多中东欧国家嘉宾通过视频参加开幕式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是共谋发展，推动务实合作的重要平台――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国-中东欧国家合作机制是中国和中东欧国家增进友谊、扩大合作、共谋发展的重要平台。”习近平主席在贺信中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国-中东欧国家博览会，目前唯一聚焦中国-中东欧国家合作的盛会。博览会如期召开，正是中国-中东欧国家合作机制坚持务实导向、扩大互惠互利的重要标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月，习近平主席在中国-中东欧国家领导人峰会上的开放宣示掷地有声、言犹在耳：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中方计划今后5年从中东欧国家进口累计价值1700亿美元以上的商品”“争取实现未来5年中国从中东欧国家的农产品进口额翻番”“继续推进宁波、沧州等地中国-中东欧国家经贸合作示范区、产业园建设”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在有关各方共同努力下，峰会各项成果正在得到落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“感谢中国对塞尔维亚出口商的支持，我们不会错过中国-中东欧国家博览会这个开拓中国市场的宝贵平台。”本次博览会主宾国领导人塞尔维亚总统武契奇在视频致辞中说。他还表示，塞尔维亚正在参与智慧城市建设，积极落实习近平主席2月份为中国与中东欧国家合作指明的新方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合作的深化可以从一个个鲜活的数据中感知：2020年中国与中东欧国家货物贸易额首次突破千亿美元，疫情冲击下逆势增长8.4%。今年一季度，中国自中东欧国家进口额达81.7亿美元，同比增长44.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心学术委员会委员王军说，中国-中东欧国家合作是中欧关系的重要组成部分，中国-中东欧国家务实合作，也有助于促进欧洲一体化进程，促进中欧关系发展获得新的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是扩大开放、推动合作共赢的生动实践――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进博会、消博会、中国-中东欧国家博览会……一个个中国扩大开放的盛会上，实现互利共赢始终是习近平主席强调的重要理念之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在贺信中三个“有利于”的表述，再次表明了中国愿与中东欧国家分享机遇的满满诚意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　波兰经济发展、劳动和技术部副部长罗伯特.托马内克说，尽管疫情仍在蔓延，波兰仍有酒类、农产品、食品等20余家企业参加此次博览会，不久后波兰企业还将参加进博会和中国-东盟博览会，这些都充分表明波兰企业在中国开展业务的迫切意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这里汇集了“高精尖”的科技产品：从捷克引进的万丰航空飞机、斯洛文尼亚的蝙蝠飞机、全球反射率最低的拉脱维亚防反射玻璃……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这里不乏“接地气”的生活用品：欧洲全品类家电集团、捷克国宝级的厨具品牌、波兰网红护肤品牌……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把最好的产品带来，“首发首秀”云集……正是外商看中中国扩大开放，市场潜力巨大，消费、产业升级的真实写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是携手并进，发掘更大合作潜力的崭新起点――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“希望各方以此为契机，不断发掘合作潜力，携手开辟更广阔的合作空间。”在贺信中，习近平主席发出了进一步深化合作的倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界百年未有之大变局加速演进，世界经济陷入低迷期的背景下，深化多双边合作，必须找到新支点、新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长王炳南说，中国与中东欧国家相互投资不断扩大，正在从机械、家电、化工等传统领域，向物流、数字、新能源、电动汽车等新兴产业拓展，互联互通网络也更加立体多元。 连续参加两届进博会、蓝跃品牌创始人奥尔森说，中国进一步扩大开放的举措让外国投资者确信，中国将为新兴跨区域合作提供越来越多的机会。期待中国和中东欧国家进一步拓展合作领域、整合地区资源，共辟新的合作前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会场外，不远处是中东欧国家特色商品常年馆，这一平台将仅有4天的博览会打造成“365天永不落幕”的盛会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　暮色降临，宁波江北老外滩夜色璀璨，带有“一带一路”元素的灯光秀放出夺目光芒，目睹着这个“甬闯世界”的港口城市扬起未来机遇之帆，也见证着中国与中东欧国家之间绽放更加绚烂的合作之花。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：加快完善重要民生商品价格调控机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月9日电（记者安蓓）记者9日了解到，国家发展改革委近日召开全国视频会议，要求加快完善重要民生商品价格调控机制，不断提高保供稳价能力，有效化解民生商品供应和价格波动对群众生活的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，《关于完善重要民生商品价格调控机制的意见》经中央全面深化改革委员会第十八次会议审议通过，近日已由国家发展改革委、财政部、农业农村部、商务部、国家市场监管总局、国家粮食和物资储备局等6部门联合印发实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，重要民生商品价格调控机制不断完善，保供稳价工作取得显著成效。但重要民生商品产供储加销链条长、环节多、涉及范围广，“小生产、大市场”特征突出，面对自然灾害、市场风险、突发事件，价格容易大起大落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，完善重要民生商品价格调控机制要坚持以人民为中心的发展思想，统筹发展和安全，聚焦关系基本民生的重要商品，紧紧围绕畅通生产、流通、消费等多个环节，发挥政府、市场、社会等作用，运用经济、法律、行政等多种手段，提升价格调控能力和水平，有力保障重要民生商品有效供给和价格总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各地区、各部门要坚持有效市场和有为政府相结合，重点应对价格异常波动，加强源头治理，严格落实责任制，建立健全价格监测预测预警体系、价格稳定长效机制、防范价格异常波动调控机制、突发应急调控机制、应对物价上涨的民生保障机制、市场价格监管机制等制度体系，构建重要民生商品价格调控的“四梁八柱”。要压实生产责任，抓好产销衔接，强化储备调节，制定应急预案，做好民生兜底，加强市场监管，合理引导预期，着力提升产供储加销各环节的综合调节能力，以供应稳保障价格稳、以价格稳促进供应稳，防止价格大起大落影响基本民生。各地区、各部门要强化组织领导，周密部署安排，加强支持保障，狠抓督促落实，认真做好组织实施工作，确保政策落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还分析了当前和今后一段时期的物价形势，对今年重要民生商品保供稳价工作进行了全面部署，结合完善重要民生商品价格调控机制，聚焦玉米、小麦、食用油、猪肉、蔬菜等重点品种，促进产供储加销各环节有效衔接，同时积极做好大宗商品市场调控工作，强化市场监管，全力保障重要民生商品供应充足、价格基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七国集团：支持全球最低企业税率设为15%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060648.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报 6月4日至5日，在英国伦敦举行的七国集团（G7）财长会议上通过了全球税收改革方案。在这次财长会议上，各国财长达成了两项原则：首先，跨国公司不仅需要在总部所在地纳税，还需要在其运营的业务所在国纳税；其次，以国家为基础，征收最低15%的公司税率，以此创造公平的竞争环境，打击避税行为。值得注意的是，该协议还支持授予各国对利润率超过10%的企业征收20%及以上税收的权利。并且按照协议，法国等征收数字税的国家将取消数字税，以支持全球协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此举旨在让跨国公司，尤其是科技巨头，向受到新冠肺炎疫情严重打击的国家支付更多的税金。几十年来一直存在的避税天堂竞相吸引跨国公司的局面或许即将结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果一家公司在税率较低的地方纳税，那么它将需要支付额外的税收差额。这项由美国主导的全球最低企业税率提案，旨在构建全球一致的最低企业税率，以及改变公司缴税百分比和缴税地点的特殊规则。15%的企业税，简单来说，就是在各国就最低税率达成一致的前提下，如果企业在某个国家支付的税率低于最低税率，其母国政府可以将其增加到商定的最低税率水平。以爱尔兰为例，如果其将最低企业税率设为15%，那么按照目前爱尔兰12.5%的企业税率，一家总部在美国的公司即便在爱尔兰申报收入，也仍需向美国政府缴纳剩余2.5%的税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据英国《卫报》报道，微软在爱尔兰的子公司Round Island One在2020年创造了近3150亿美元（约合2万亿元人民币）的利润，几乎相当于爱尔兰GDP的四分之三，却因为在百慕大注册而没有缴税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球最低税率将只对世界上最大和收入最多的100家企业征收。此举旨在结束美国财政部长耶伦（Janet Yellen）所称的“30年来在企业税率上的竞争”，因为以往许多国家都在借着低税率的优势吸引跨国企业。而今后，像维京群岛、开曼群岛、百慕大群岛、巴拿马、卢森堡等等这些全球耳熟能详的跨国企业的避税天堂都将遭受“重创”。虽然全球最低企业税率主要针对的是谷歌、脸书、亚马逊、微软等跨国科技巨头，但也将理论上终结“避税天堂”的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国财政部长肖尔茨（Olaf Scholz）表示：“这对税收公正和团结来说是非常好的消息，而对全世界的避税天堂来说则是坏消息，因为企业将无法再逃避其纳税义务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国财政部长勒梅尔（Bruno Le Maire）称：“这是一个起点，在未来几个月里，我们将争取确保这一最低企业税率尽可能提高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国财政部长耶伦表示，此举将“通过为企业提供公平的竞争环境，鼓励各国在积极的合作基础上展开竞争，帮助全球经济恢复蓬勃发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，即便对最低征税标准有了清晰的界定，但如何定义“全球大型公司”目前仍有待厘清。而仅仅经过7国的同意也并不足以确保新规在全球范围内实施，20国集团（G20）与在包容性框架（Inclusive Framework）内的135个国家均需要对其进行协商与探讨。如若这段“旅程”最终顺利完成，本项税收新规将标志着自20世纪20年代以来对国际税收规则进行的最为彻底的改革开启了。（荻凡妮）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060648.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资报告：中央企业引领高水平的科技自立自强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061400.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　企业是创新的主体，国有企业特别是中央企业是科技创新的国家队。习近平总书记强调，国有企业特别是中央所属国有企业，一定要加强自主创新能力，研发和掌握更多的国之重器。“十三五”时期，国资监管系统和国有企业接续奋斗、苦干实干，强化科技市场化导向和关键核心技术攻关，科技成果量质齐升，国有企业特别是中央企业的科技创新能力和水平都得到了实质性提升，在科技创新领域发挥了引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会提出，“十四五”时期，坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑，面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求、面向人民生命健康，深入实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略，完善国家创新体系，加快建设科技强国。习近平总书记的嘱托和“十四五”时期的目标任务，对国资国企提出了新的更高要求。日前，在国新办举行的国企改革发展情况新闻发布会上，国务院国资委党委书记、主任郝鹏表示，“十四五”时期，要发挥好中央企业的引领作用，在科技自立自强上展现新作为。要把科技创新作为“头号任务”，努力打造科技攻关重地，努力打造原创技术策源地，努力打造科技人才高地，努力打造科技创新“特区”，加快打造一批科技创新领军企业，坚决把中央企业打造成为国家战略科技力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一个机制”集结了新型举国体制的央企力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来,以习近平同志为核心的党中央把创新摆在国家发展全局的核心位置，高度重视科技创新，围绕实施创新驱动发展战略加快推进以科技创新为核心的全面创新，提出一系列新思想新观点新论断。在《关于〈中共中央关于制定国民经济和社会发展第十三个五年规划的建议〉的说明》中，习近平总书记指出，落实创新驱动发展战略，必须把重要领域的科技创新摆在更加突出的地位，实施一批关系国家全局和长远的重大科技项目。这既有利于我国在战略必争领域打破重大关键核心技术受制于人的局面，更有利于开辟新的产业发展方向和重点领域、培育新的经济增长点。2014年8月，我们确定要抓紧实施已有的16个国家科技重大专项，进一步聚焦目标、突出重点，攻克高端通用芯片、集成电路装备、宽带移动通信、高档数控机床、核电站、新药创制等关键核心技术，加快形成若干战略性技术和战略性产品，培育新兴产业。在此基础上，以2030年为时间节点，再选择一批体现国家战略意图的重大科技项目，力争有所突破。从更长远的战略需求出发，我们要坚持有所为有所不为，在航空发动机、量子通信、智能制造和机器人、深空深海探测、重点新材料、脑科学、健康保障等领域再部署一批体现国家战略意图的重大科技项目。已经部署的项目和新部署的项目要形成梯次接续的系统布局，发挥市场经济条件下新型举国体制优势，集中力量、协同攻关，为攀登战略制高点、提高我国综合竞争力、保障国家安全提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为实施创新驱动、推进科技创新、承担重大科技项目的国家队，国务院国资委全面部署、狠抓落实。为充分发挥市场经济条件下新型举国体制优势，国资委专门成立了推动中央企业科技创新工作领导小组，在2019年国资委内设机构调整中专门设立科创局，指导推动中央企业带头贯彻新发展理念，强化创新驱动发展，大力推进科技创新工作。在国企改革中，国资委坚持“能给尽给，应给尽给”原则，出台了一系列支持科技创新的政策，有力地促进了中央企业的科技创新工作。在业绩考核方面，国资委将科技创新重大项目突破列入考核范围，把中央企业的科研投入视同利润进行考核。在激励分配方面，国资委对重大项目、创新项目、创新团队的工资总额给予单列，推动中央企业落实国有科技型企业股权和分红激励暂行办法，加大对科研人员的中长期激励力度。在资本金投入方面，国资委加大力度，把国有资本经营预算大部分投入到科技创新中。在试点改革方面，2019年，国资委选取了200余户科技型企业开展深化市场化改革、提升自主创新能力的专项行动，重点在公司治理、中长期激励、市场化机制上加大力度、激发活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委成立推动中央企业科技创新工作领导小组、设立科创局、构建科技创新运行机制，为集结中央企业的科技创新力量，实施创新驱动、推进科技创新、承担重大科技项目，充分发挥市场经济条件下新型举国体制优势提供了重要的制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“三个一批”打下央企科技创新的坚实基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，国资委推进科技创新成效显著，中央企业科技创新能力和水平得到了实质性提升。一是取得了一批世界级科技成果，增强了我国综合实力。在载人航天、深海探测、高速铁路、高端装备、能源化工、移动通信、北斗导航、国产航母、核电等领域涌现出一大批具有世界先进水平的标志性重大创新成果。从获奖情况看，“十三五”以来，中央企业累计获得国家科技进步奖和技术发明奖364项，占全国同类获奖总数的38%。二是打造了一批高水平科技平台，提高了企业创新能力。中央企业不遗余力增加研发投入，“十三五”时期累计研发经费投入超过3.4万亿元，占全国的四分之一，即使在2020年生产经营极为艰难的情况下，央企研发经费仍保持了11.3%的增速，研发投入强度达到2.55%。中央企业国内外研发机构数量达到4360个，其中国家重点实验室91个。三是集聚了一批高层次创新人才，积蓄了未来创新后劲。中央企业研发人员从“十三五”之初的80万人增加至近百万人，拥有两院院士229人，其中工程院院士数量占全国的五分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一批世界级科技成果、一批高水平科技平台、一批高层次创新人才，“三个一批”的形成，为“十四五”时期中央企业科技创新启航新征程打下了坚实的基础，为充分发挥市场经济条件下新型举国体制优势提供了强大的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“六个打造”明晰了央企科技自立自强方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，围绕高质量发展、构建新发展格局，国资委把科技创新作为“头号任务”，集中资源、集中力量，加快打造一批科技创新领军企业，把中央企业坚决打造成为国家战略科技力量。一是努力打造科技攻关重地。积极与国家攻关计划对接，针对工业母机、高端芯片、基础软件、新材料、大飞机、发动机等产业薄弱环节，联合行业上下游、产学研力量，组建创新联合体，集中最优秀的人才、最优质的资源进行攻关，尽快解决“卡脖子”问题。二是努力打造原创技术策源地。融入国家基础研究创新体系，主动承担重大项目，进一步加大原创技术研发投入，在信息、生物、能源、材料等方向，加快布局一批基础应用技术；在人工智能、空天技术、装备制造等方面，加快突破一批前沿技术；在电力装备、通信设备、高铁、核电、新能源等领域，加快锻造一批长板技术，不断增强行业共性技术供给。三是努力打造科技人才高地。培养急需紧缺的科技领军人才和高水平创新团队，建设更多高水平研发平台和新型研发机构。坚持特殊人才特殊激励，对重点科研团队一律实行工资总额单列，对科技人才实施股权和分红激励等中长期激励政策，赋予科研人员更大自主权、给予更大容错空间，帮助解决后顾之忧，让他们专心致志搞科研。四是努力打造科技创新“特区”。对于科技创新工作，进一步加大政策支持力度，坚决做到能给尽给、应给尽给，对于企业研发投入在经营业绩考核中全部视同利润加回，对于科技创新取得重大成果的企业给予更高加分奖励，深化“科改示范行动”，将更多的国有资本经营预算用于支持关键核心技术攻关，积极推行科研项目“揭榜挂帅”、项目经费“包干制”新型管理模式，营造良好创新环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把科技创新作为“头号任务”，努力打造科技攻关重地、努力打造原创技术策源地、努力打造科技人才高地、努力打造科技创新“特区”，加快打造一批科技创新领军企业，把中央企业坚决打造成为国家战略科技力量。一个“坚决打造”是目标，一个“加快打造”是载体，四个“努力打造”是内容。“六个打造”规划了“十四五”时期国有企业特别是中央企业科技创新的路径，明晰了中央企业高水平科技自立自强的方向，为充分发挥市场经济条件下新型举国体制优势插上了腾飞的翅膀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一个机制、三个一批、六个打造”，是国资国企改革发展在科技创新方面取得重大成效的体现，是国家队引领科技创新的快刀利剑，是国资人把科技创新作为“头号任务”的宣言书，是国资系统深入实施中央“坚持创新驱动发展，全面塑造发展新优势”战略、全面发挥市场经济条件下新型举国体制优势的根本所在。期待国有企业特别是中央企业牢牢抓住实施“三年行动”的契机，以更加昂扬的斗志启航新征程，奋发进取，全力实现高水平科技自立自强，把中央企业打造成为国家战略科技力量，在建设科技强国中作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630061400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部：推动海洋科技协同创新 构建海洋命运共同体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060945.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月9日电 （记者毕磊）6月8日是第十三个世界海洋日和第十四个全国海洋宣传日。记者从自然资源部获悉，当天，联合国“海洋科学促进可持续发展十年”（简称“海洋十年”）中国研讨会在青岛举行。此次研讨会重点围绕海洋综合认知科技创新、海洋生态和生物多样性保护、海洋对碳中和目标的解决方案、深海特殊生境发现等科学前沿和国内科学实践进行研讨，共商中国参与“海洋十年”的行动目标和实施内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，2017年第72届联大通过决议，宣布2021年至2030年为“海洋科学促进可持续发展十年”，并授权联合国教科文组织政府间海洋学委员会牵头制定实施计划。2020年第75届联大审议通过了“海洋十年”《实施方案》。2021年1月，“海洋十年”正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部副部长王宏在致辞中表示，与以往的全球海洋计划相比，“海洋十年”的特殊意义在于，通过掀起一场真正的“海洋革命”，为海洋治理提出科学解决方案。“海洋十年”的实施，为世界各国提供了重要合作和发展机遇，也让中国与国际社会携手共进，推进海洋科技和海洋治理的变革，实现海洋的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“海洋十年”的愿景是“构建我们所需要的科学，打造我们所希望的海洋”，旨在“推动形成变革性的科学解决方案，促进可持续发展，连接人类和海洋”。它是联合国促进海洋可持续发展的重要决议，是未来十年最重要的全球性海洋科学倡议，将对海洋科学发展和全球海洋治理产生深远影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保护海洋，不仅是关乎海洋，还关乎人类。”联合国教科文组织政府间海洋学委员会执行秘书弗拉基米尔·拉宾宁在视频致辞中表示，各国应积极寻求全球海洋绿色发展的解决路径，为人类做出重要贡献。在这个过程中，中国积极参与“海洋十年”的行动值得赞扬，同时也希望“中国智慧”发挥更大作用，促进相关活动的组织和实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院院士、国家自然科学基金委员会副主任侯增谦指出，“十四五”期间，国家自然科学基金委员会将围绕宜居地球这样一个重大科学命题，以国家深海、深空探测计划为支撑，以地球系统理念为指导，以八个领域为框架，紧密结合重大需求，构建地球科学发展的四梁八柱，其中海洋和极地作为地球科学四梁八柱的重要组成部分，必将得到广阔的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210609/c630060945.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>广誉远大股东以股抵债，易主山西省国资委</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210609/c630061818.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“老字号”药企&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600771','&amp;#x5E7F;&amp;#x8A89;&amp;#x8FDC;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600771/"&gt;广誉远&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600771/"&gt;600771&lt;/a&gt;）(600771.SH)易主山西国资早盘涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消息面上，6月8日晚间，广誉远公告称，因股权转让及债务纠纷，公司控股股东西安东盛集团有限公司(以下简称“东盛集团”)将通过以股抵债的方式，偿还晋创投资有限公司(以下简称“晋创投资”)的债务。本次权益变动完成后，晋创投资将持有公司14.53%股份，东盛集团持股比例则降至5.86%。公司控股股东将由东盛集团转为晋创投资，实控人将由东盛集团董事长郭家学变更为山西省国资委(即晋创投资实控人)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告指出，关于股权转让纠纷，6月7日，东盛集团、郭家学、张斌、王玲、华丽芳与晋创投资签署《调解协议书》，由东盛集团将其持有的1818.71万股股份(占总股本的3.7%)以22.4元/股的价格过户抵偿给晋创投资，用于清偿欠付晋创投资的债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于借款合同纠纷，同日，东盛集团、郭家学、张斌、王玲、华丽芳与晋创投资签署《执行和解协议书》和《质押证券处置协议》，东盛集团将其质押给晋创投资的广誉远1332.19万股股份(占总股本的2.71%)过户抵偿给晋创投资，用于清偿所欠晋创投资的债务；约定价格为17.4元/股，不低于《质押证券处置协议》签署日前一交易日股票收盘价的70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据公告，经双方确定，此次股份过户登记完成后，非经晋创投资同意或另有约定，东盛集团、郭家学及其关联方不再参与上市公司实际经营管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在今年1月，广誉远就有易主的计划。1月26日，公司公告称，控股股东为化解质押风险，正在筹划为上市公司引进战略投资者的重大事项，目前与山西国资正在沟通协商当中，尚未达成交易框架或制定相关具体方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料显示，广誉远的核心业务为中成药业务，依据产品定位和销售渠道不同,公司医药工业主要包括传统中药、精品中药和养生酒三大板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年报显示，近两年广誉远业绩表现下滑。2019-2020年，公司实现营收分别为12.17亿元、11.09亿元，分别同比下降24.81%、8.85%；净利润分别为1.37亿元、0.3亿元，分别同比大幅减少65.15%、78.47%；经营活动产生的现金流分别为-1.41亿元、-0.76亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于经营状况不佳，广誉远控股股东东盛集团选择脱身，转而交付国资委，能否扭转困境，银柿财经将持续关注。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210609/c630061818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>