<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Sep 2020 04:45:11 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>缓解跨境人民币业务拓展痛点 银行稳外贸“再开口”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846446.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846446.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委张晓红：截至8月央企投入和引进无偿帮助资金达42.5亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846404.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020中国500强企业高峰论坛9月27日至9月28日在郑举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846380.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会召开“六类机构”监管会议：小贷、融资租赁、典当行这么管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846370.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：国外技贸措施对我国出口企业影响依然较大 广东、山东、北京直接损失额较高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846295.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9000亿美元外币存款“降息”：五大行、招行下调外币存款利率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846194.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：正在制定银行理财销售规定</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200927/c623846172.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200927/c623846172.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中国永远同发展中国家站在一起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623845853.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623845853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>电子社保卡推多项服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846012.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部发布的统计数据显示，截至今年6月份，全国电子社保卡签发已经突破2亿张。每7位社保卡持卡人中，就有1位同时申领了电子社保卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部电子社保卡工作负责人表示，电子社保卡是社保卡线上应用的有效电子凭证，与实体社保卡一一对应，由全国社保卡服务平台统一签发和管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与实体社保卡一样，电子社保卡全国通用，具有身份凭证、就医结算、缴费及待遇领取、金融支付等功能。“实体社保卡能做什么，电子社保卡就能做什么，而且还会增加扫码登录等电子社保卡独有功能。”该负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，新冠肺炎疫情防控期间，电子社保卡上线了很多“不见面服务”，如防疫健康信息码、返岗复工、政策查询、各地就业等；同时，通过对接国家社保公共服务平台和人社政务服务平台，实现更多线上业务的移动端办理，包括失业登记、失业保险待遇申领、就业创业证查询、职业资格证书查询、技工院校毕业证书查询、专技考试成绩查询、劳动人事争议在线调解申请等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着社保卡加快步入“电子化”时代，其功能也逐步从医保、养老领域向就业、技能培训等领域拓展。今年6月份，人社部配合职业技能提升行动的开展，基于电子社保卡推出职业技能电子培训券，在11省份、38地市开展试点。今年7月份，人社部又推出“就业在线”平台，形成全国一站式招聘求职服务入口，并通过电子社保卡提供移动端服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些地区还充分发挥电子社保卡身份凭证功能，拓展用于智慧城市建设和其他公共服务。在天津，电子社保卡除提供个人社保权益单电子版查询、社保网上办事大厅查询、养老金测算等基础社保服务，同时还提供了就业创业、劳动关系、人才人事等多项业务的办理查询功能；海南电子社保卡新增毕业生报到功能，毕业生可通过官方渠道的电子社保卡界面，在线上办理毕业生报到及未就业实名登记业务；截至9月19日，安徽省电子社保卡签发量突破1000万张，社保卡作为全省惠农惠民补贴“一卡通”载体，实现21类100项惠农惠民补贴发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，电子社保卡的出现，并不意味着实体卡使用功能被弱化。人社部有关负责人表示，每个人的偏好不同，使用习惯不同，贯通实体卡与电子卡应用范围，让群众自主选择使用，将是人社部门的工作目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，未来要统筹规划好同一类民生服务卡的各项制度和服务管理模式，避免重复建设。中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林认为，未来应明确政府各部门在民生服务卡建设方面的责任及相应职能，对于功能相近或重复的民生服务卡，应予以及时整合取消，避免资源浪费。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部副部长刘小明：推动基础设施领域REITs要完善交通运输收费制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846721.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 9月27日，在上海举行的中国REITs论坛2020年会上，交通运输部党组成员、副部长刘小明以“我国交通基础设施的投融资模式与REITs探索”为主题发表了主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘小明表示，自今年4月以来，相关部门已陆续出台了一系列试点公募REITs的文件。而推动基础设施REITs试点，我国已具有良好的基础。截至2019年末，全国收费公路累计建设投资总额9.5万亿，经营性公路里程为7.72万公里，累计建设投资总额4.9万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就推进交通基础设施领域REITs试点工作，刘小明还提出了三点建议： 一是提升交通运输基础设施运营效率和服务质量；二是要完善交通运输收费制度；三是保障好各方面的合法权益。（刘礼文）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>怎样操盘1.2万亿养老资金？ 这三大板块机会多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846122.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国人口老龄化加速，养老保障成为全社会关心的热点问题，养老金融机构亦迎来巨大的发展机遇。作为我国首家专业养老险公司，截至2020年6月末，平安养老险管理的企业年金、职业年金、养老保障及其他委托管理资产合计已达1.2万亿。目前高波动的市场情况下，如何管理老百姓的养老钱？近日，平安养老险管理团队接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;等媒体采访，细述万亿养老资金的投管之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资不能永远靠预测，权益仓位应有稳定中枢 平安养老险总经理黄勇表示，投资最重要的是建立适应市场并且符合客户资金要求的投资体系。年金由于其资金特性，不太能容忍出现亏损。因此在年金这一特定投资领域，公司坚持以长期、持续、稳健的投资方法论为核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到养老金投资方法论，黄勇认为要坚持大类资产中性配置策略，一是以安全的成本计价类资产打底、权益仓位有稳定中枢(大约在8%-15%)、债券久期保持中性平衡(大约在1.5-3年)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“投资不能永远靠预测，保持恰当的配置比例是必要的，太低偏于保守，太高则会增加资产的波动性。”黄勇说，当然，基于市场变化配置比例也会适当调整。例如，当前中国A股市场的波动率比历史缩小，因此权益投资上限有进一步提高的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了各类资产自身需要具有一定的稳定度，股票和债券的投资策略上要形成配合。如果股票选择了进攻，债券就相对防御与之形成配合。一般而言，尽量避免股、债策略同时进攻或者同时防守。黄勇认为，账户是一个有机整体，资产之间有相关性，因此在投资上不能简单进行投资类别切分，而是应该配合作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只有在确定市场机会时才选择进攻，采用各种套利策略来获取与市场无关的低风险收益；在股票投资上要实现仓位和结构的均衡。如果股票持仓结构弹性较大，那么我们在仓位上就相对保守。如果股票持仓结构上选择了比较多的低弹性品种，那么我们就可以在仓位上进行更多的暴露。”黄勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到投资品种上，黄勇认为，债券投资要做好风险和收益之间的均衡，严格控制信用风险，把组合久期稳定在中枢区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，“系统平台”的作用也很重要。黄勇介绍，公司在年金资管的IT上持续增加投入，2020年全年预计投入2.3亿元，科技赋能可以用科技工具为投资管理提供先进武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　权益关注三大板块，不做过多择时和仓位偏离 在目前高波动的市场上，年金这类特殊性质的资产该如何应对？平安养老险投资总监李志磊表示，在应对高波动市场方面，年金资产的投资管理首先应该以更长期的视角来进行大类资产的配置，发挥年金类组合负债端相对稳定的优势，通过在各类资产之间的分散投资，降低组合波动性，控制组合下行风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如年金的投资范围是包含成本计价类资产的。这类资产可以提供稳定的现金收益，从而有效降低组合的波动性，起到稳定投资业绩的压舱石作用。“我们依托平安集团整体平台的优势，过去几年中，我们也为年金投资储备了较多高质量的成本计价类资产。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到权益配置策略，李志磊表示，权益配置整体秉承“市场中性理念”，仓位中枢上保持适度稳定，不去做过多的仓位偏离和择时操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们会把主要精力放在积极寻找结构性机会上面，依靠对行业景气度的对比分析、优质个股的深度挖掘来构建投资策略。力争组合业绩净值曲线持续增长、回撤可控。”李志磊说，行业风格上主要分为三大类，低估值高分红板块、消费板块及成长板块，投资经理将在此三大板块进行动态均衡配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于低估值高分红板块，主要是自上而下从大类资产比较的角度出发，从逆向思考的角度选择被市场显著低估的行业或个股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费板块中，部分完全竞争行业中的龙头公司已经形成非常强的护城河，随着居民收入持续增加以及消费业态的自身演变，消费升级的趋势将在未来较长一段时间得以持续，国内的消费龙头公司竞争力突出，具备长期投资吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于科技和成长主题，李志磊认为，该板块具备高波动，高风险，高收益的特征，长远来看我国存在广阔的成长市场空间，整体宏观增速放缓但整体经济体量基数巨大，1%的增长也能带动巨大的投资机会，也将孕育更多全球领先的科技公司，投资经理将寻找契合当前市场主题的投资方向，分享科技成长的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“反映到投资组合的持仓结构上，我们将避免持仓过于集中和偏离，均衡的权益配置长周期来看往往可以提供更好的相对收益。”李志磊表示，通过在行业风格、持仓结构上均衡，避免过度集中于几个行业，组合的波动率将得到较好控制。选股上则适当集中，选择细分行业可持续成长的龙头公司长期持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，长期来看，均衡、稳健的权益投资策略是与年金重视安全的风险偏好和保值增值的投资目标相匹配的。“我们也将继续坚持这种投资策略，用正确的方法为年金客户持续创造价值，一起做时间的朋友。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已就年金投资新政展开准备 今年，人社部就年金投资政策调整征求行业意见，相较于现行年金投资政策，其主要从权益投资比例、境外投资限制、非标投资这三方面进行了调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄勇表示，人社部从去年开始与各个受托人和投管人开展调研。这次征求意见稿是综合了行业各参与方的意见，并经过了充分论证的。公司作为主要的参与方，也积极地配合和参与了人社部的调研和讨论。“我们非常欢迎并且支持这次投资政策调整。这次调整更加符合年金资产的长久期属性，有利于提升年金组合长期投资回报、降低波动，最终实现提高企业员工退休收入这一长期目标。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到权益投资方面，本次调整涉及权益投资上限的放开，由原来30%提升至40%。黄勇认为，权益投资上限的提高，长期来看对提升组合的投资收益是有帮助的。比如全国社保基金，他们的权益上限是40%，历史上实际的权益仓位在20%-30%之间。过去十几年社保的平均年化收益为8.14%，是非常优秀的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，本次征求意见稿提到放开港股投资。黄勇认为，港股的市场结构与A股不完全相同。比如港股中的优质互联网公司正是A股中所稀缺的，刚好能与A股投资形成行业互补，港股房地产行业中公司的细分赛道也比A股更加丰富，比如有不少物业管理行业的股票，可以提供一些独特的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们从去年底已开始准备港股投资相关事宜，无论是研究覆盖、人才引进还是制度流程方面都已做好充分准备。”黄勇表示，待政策正式落地后，公司将循序渐进开始尝试港股投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄勇进一步表示，固收方面，征求意见稿进一步扩大年金投资范围，引入ABS、ABN作为标准化债权投资工具。该变化扩充了固收资产的投资类别，有利于投管人通过不同资产类别来分散风险。为此，公司也针对性的做好了这类资产的储备。在ABS方面，过去两年ABS发行量上升非常快、收益率也具有性价比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们提前储备了相关的研究和信评人才，并与市场上很多ABS的供应方建立了制度化沟通机制。后续等相关政策正式落地后，我们就能够很快地将人才储备和资源储备投入到投资运作中，更好地为年金客户创造价值。” 黄勇说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30301494:养老概念:0.84233,12010039:人社部:0.492049---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减贫与南南合作高级别视频会议举行 国务委员兼外长王毅主持并讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623845970.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京9月26日电9月26日，中国与联合国经济和社会事务部、联合国开发计划署共同举办减贫与南南合作高级别视频会议。国务委员兼外长王毅主持会议并发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，受新冠肺炎疫情冲击影响，各国都面临抗疫情、稳经济、保民生的艰巨任务。在此重要时刻，中国和联合国共同举办减贫与南南合作高级别会议，重温精诚团结初心，共商发展合作大计，具有重要意义。无论国际风云如何变幻，中国永远是发展中国家的坚定一员，永远同广大发展中国家站在一起，永远做发展中国家的可靠朋友和真诚伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国常务副秘书长阿明娜、联合国副秘书长刘振民、联合国开发计划署署长施泰纳和乌兹别克斯坦、柬埔寨、埃及等国副总理、外长或部长级官员与会并发言。与会各方高度评价中方倡议并主持召开此次会议，赞赏中国减贫事业取得的巨大成就，祝贺中方今年将实现全面脱贫目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623845970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将扩大八大战略性新兴产业投资 推动经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846429.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月27日电 （记者林露）近日，国家发展改革委员会、科技部、工业和信息化部、财政部等四部门联合印发《关于扩大战略性新兴产业投资 培育壮大新增长点增长极的指导意见》（下称《意见》），旨在发挥战略性新兴产业重要引擎作用，加快构建现代产业体系，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，我国将聚焦新一代信息技术产业、生物产业、高端装备制造产业、新材料产业、新能源产业、智能及新能源汽车产业、节能环保产业、数字创意产业等8大战略性新兴产业培育新的投资增长点，推动重点产业领域加快形成规模效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，深入推进国家战略性新兴产业集群发展工程，综合运用财政、土地、金融、科技、人才、知识产权等政策，协同支持产业集群建设、领军企业培育、关键技术研发和人才培养等项目。增强产业集群创新引领力，依托集群内优势产学研单位联合建设一批产业创新中心、工程研究中心、产业计量测试中心、质检中心、企业技术中心、标准创新基地、技术创新中心、制造业创新中心、产业知识产权运营中心等创新平台和重点地区承接产业转移平台。聚焦产业集群应用场景营造，鼓励集群内企业发展面向定制化应用场景的“产品+服务”模式，创新自主知识产权产品推广应用方式和可再生能源综合应用，壮大国内产业循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕增强资金保障能力，《意见》强调，统筹用好各级各类政府资金、创业投资和政府出资产业投资基金，创新政府资金支持方式，强化对战略性新兴产业重大工程项目的投资牵引作用；鼓励金融机构创新开发适应战略性新兴产业特点的金融产品和服务，优化发行上市制度，加大科创板等对战略性新兴产业的支持力度；依托国有企业主业优势，引领、带动各类所有制企业加大战略性新兴产业投资布局力度，鼓励具备条件的各类所有制企业独立或联合承担国家各类战略性新兴产业研发、创新能力和产业化等建设项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：林露、李昉)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846429.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门持续优化营商环境取得积极进展！一文梳理有啥亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;申报次数不断简并办税缴费时间进一步压缩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税务部门持续优化营商环境取得积极进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年新冠肺炎疫情发生后，为统筹推进疫情防控和经济社会发展，税务部门大力推进“非接触式”办税缴费服务，便利化程度不断提升，“走网路”成为纳税人缴费人首选，税收营商环境得到进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/f1f24897b7cf14fe" id="dab893b16b316ef2858b987c143fd69e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;申报次数不断简并&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“过去要分别申报各个税种，现在一次就可申报完成，的确很方便！”近日，上海欧堡利亚园林景观集团有限公司财务负责人李利通过综合申报，一次性就申报完成了企业所得税、土地增值税、印花税等税种。他说，公司日常经营中涉及税种比较多，需要填写的表格也多，容易遗漏出错，多个税种的综合申报，非常便捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为上海纳税人在窗口咨询了解如何办理五税合一申报业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月1日起，上海市税务局开始推行税种综合申报，将企业所得税、城镇土地使用税、房产税、土地增值税、印花税的纳税期限统一改为按季度申报；同时，在电子税务局将各税种申报进行合并，实现“一张报表、一次申报、一次缴款、一张凭证”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普华永道税务合伙人陈琳表示：“企业所得税预缴、房产税、城镇土地使用税、土地增值税和印花税等多个税种合并申报，并将征期统一为季度，在减少纳税申报次数的同时，也减轻了企业的申报负担和现金流负担，进一步优化了税收营商环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“主附税费合并申报”也是税务部门进一步简并申报次数的新探索。7月31日起，广东省税务局全面上线“主附税费合并申报”功能，在现有“一键申报”功能基础上再做“减法”，实现增值税、消费税、城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加和文化事业建设费等六个税费种一窗合并申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/5c6a3f22fb987b52" id="4e1962ccd64187262463ddeed668389b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为广东税务干部辅导企业财务人员填报享受优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州越秀集团股份有限公司财务负责人陈静对“主附税费合并申报”功能赞不绝口。她表示，集团旗下成员公司众多，“主附税费合并申报”功能上线后，对于集团整体的税务工作效率有显著提升，一是功能模块的设计一目了然，无需再额外学习新的操作流程，二是能够直接显示当期应申报的税费种，逐个填报保存即可一次完成申报及缴款，无需再逐个点开不同的申报界面查看，平均申报时间节约了一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，“合并申报”成为税务部门减少纳税申报次数的重要抓手。2019年，国家税务总局发布《关于修订城镇土地使用税和房产税申报表单的公告》，当年10月1日起城镇土地使用税和房产税合并申报，进一步简并了申报次数，减轻了纳税缴费负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技融入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;办税时间不断压缩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收与科技的深度结合，为办税缴费插上“智慧”的翅膀，有效提升了纳税人缴费人体验，也进一步压减了办税缴费时间，让办税缴费更便捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在最近的一次申报中，四川美高生物科技有限公司财务负责人余静就切身感受到科技创新带来的便捷。“以前办理小规模纳税人申报，首先要仔细核对销售收入和税额，然后再填写一张张的申报表。”余静说，“现在登录电子税务局，点击直接申报就可以了，增值税减免税额都看得到，一分钟就把申报办好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/216ab40810fb1d18" id="1ba400d79924ad8cb355c8dcdb00276b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为四川省远程办税支撑人员正在接听公开电话解答纳税人疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余静等小规模纳税人“一分钟就把申报办好”的背后，是四川省税务局“增值税小规模纳税人智能辅助申报系统”的强力支撑。为减少小微企业的申报负担，四川省税务局通过提取小微企业已开具的增值税发票信息，生成预申报信息数据后，向纳税人推送预申报提示信息；纳税人收到提示信息后，登录电子税务局，核对增值税及附加税申报数据，通过“一键确认”完成申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智能辅助系统实行以来，申报表填报数量进一步减少，办税时间也进一步压缩。四川省约100万户小规模纳税人可享受该项服务，每户纳税人每年少填写纳税申报表8-24张，年减少申报次数约50%，减少办税时间约80%。目前，这项创新举措已被国务院列入自由贸易试验区第六批改革试点经验在全国复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为重庆市璧山区税务局办税服务厅工作人员正在为纳税人办理契税业务。姜钟伟/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办税流程的优化也有效缩短了办税时间。近日，重庆市不动产权交易税收由“事前管理”变为“事后管理”，不动产登记环节精简至1个，实现“一窗办理，即办即取”。之前，企业的不动产权过户需将契税、增值税、土地增值税等7个税费种核算清楚后，才能到前台申报缴税并办理过户，仅核税环节就需要5至10天。在优化了业务规则后，过户环节只收买方契税，其他税款纳入事后管理，由纳税人自行在电子税务局上申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局税收科学研究所所长谭珩表示，税务部门将持续对标国际先进水平，试行税务证明事项告知承诺制，持续优化纳税缴费流程、精简申报资料、减少证明材料，不断营造更好的税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦民生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“非接触式”服务不断扩围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“拿出手机就能办税，更安全、更简单，也更高效。”武汉楚禾时装有限公司财务人员龚雪霜说。她已经多次通过“光谷税务远程办税平台”，办理了股权变更涉税申报、外地预缴税款等业务，“2月前这些都需要到窗口办理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/59aa090f3980d3f" id="26bfede5810bc8856550500216402fb6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为武汉税务干部在为纳税人介绍如何使用“光谷税务远程办税平台”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月，国家税务总局明确了税收减免备案、税费申报缴纳、跨区域涉税事项报告等185个涉税缴费事项可在网上办理。山东省税务局以新一代电子税务局建设为载体，坚持“跑一次为上限，不用跑为常态”的标准，最大程度便利纳税人缴费人，多渠道发布了致全省纳税人缴费人一封信，明确细化4大类24项工作措施，全面落实185个涉税缴费事项网上办理。办税服务厅的工作人员从前台转向了后台，通过创新开发的智慧办税平台，同时为多名纳税人提供服务。仅日照市莒县办税服务厅叫号量就从以往的400多个缩减到了37个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/7e43dd76c9f87cd3" id="ecb692433f7fe56a6cc65f8b1433a286" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图为日照市税务局通过远程协助系统解答纳税人问题。卢刚/摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“非接触式”办税缴费服务的广泛推开也为边疆地区的纳税人缴费人送来温暖。“在税务干部微信远程指导下，前几天，我在网上办理了8000多元税款减免手续。”新疆和田地区洛浦县夏季美然酒店管理有限公司负责人高兴地表示，优惠政策的及时落地提振了自己经营的信心，网上办税则让他感受到了切切实实的便捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在河北青县，当地税务局积极助力出口企业复工复产，“点对点”开展线上业务辅导，方便纳税人足不出户办理出口退税业务。“只需要在网上提交电子数据，当天就可以审核通过，30多万的出口退税款仅仅两个工作日就到账了，税务部门的高效率切实为缓解我公司的资金压力提供了帮助。”青县德丰肠衣有限公司总经理李斯骥对此赞不绝口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为河北纳税人在无人智能办税厅自助领取发票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多亏了税务局的‘掌上云辅导’，从下载个税APP到完成退补税只花了几分钟,真的很方便。”福建省三明市明溪县乡镇医生许小松表示，当地税务部门推行“非接触式”办税缴费，指派专人一对一线上群视频辅导到位，手把手教会个税申报，让纳税人足不出户办理汇算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局纳税服务司司长韩国荣表示，进入疫情防控常态化后，税务部门将进一步聚焦“非接触式”办税缴费服务，进一步压减办税时间、增加网办事项，打造“指尖上的办税缴费”，以更大的便利提升纳税人缴费人获得感。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保持战略定力 坚持不懈推进“一带一路”建设行稳致远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846587.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记关于共建“一带一路”重要论述是习近平新时代中国特色社会主义经济思想和外交思想的重要组成部分。“一带一路”建设实施近七年来取得了举世瞩目的成就，对外成为讲好中国故事、贡献中国方案、打造人类命运共同体的重要载体，对内成为新时代引领全国扩大开放、发展更高水平开放型经济的主要抓手。当前，世界正处于百年未有之大变局，国际局势风云变幻带来严峻风险挑战；我国正处于全面建成小康社会、开启全面建设社会主义现代化国家新征程的关键时期，系统总结“一带一路”建设进展成效，深入剖析面临的机遇挑战，明确今后一段时期“一带一路”建设高质量发展的重点方向和任务，意义十分重大。《推动共建“一带一路”高质量发展》一书正是在这一背景下凝结而成的智慧成果，全书讲道理深入浅出，摆事实直观鲜活，做总结简明扼要，提任务明确可行，具有较强理论性和指导性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，认识体会务实深刻，理论基础扎实。本书从阐述习近平总书记关于共建“一带一路”重要论述的重大意义入手，系统深入分析总结学习贯彻习近平总书记关于共建“一带一路”重要论述的认识体会，既包括传承弘扬丝路精神、推动以“五通”为重点的互联互通；也包括以共建“一带一路”引领我国全面对外开放，在利益共同体、责任共同体基础上构建人类命运共同体；还包括面向未来推动共建“一带一路”高质量发展。这体现了习近平总书记关于共建“一带一路”重要论述对丰富实践活动的战略指引，同时，各方面探索实践反过来又进一步充实完善共建“一带一路”的理论，理论和实践融合互动，推动“一带一路”高质量发展实现螺旋式上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，进展成效总结全面，实现与时俱进。本书从政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通、产业合作6个方面全面总结了“一带一路”建设取得的重要进展和显著成效，既有基础设施、贸易投资、产业合作等实实在在的“硬”成效，也有政策协调、民心相通等发挥催化和润滑作用的“软”成效，并采用了大量的图表、专栏、案例和图片，形象直观地展示不同领域的标志性工程和项目，进一步增强了“一带一路”取得进展成效的说服力和可信度。本书对“一带一路”建设进展成效的总结涵盖了近期实施的重大工程，引用了最新统计数据，能够帮助政府部门、企业和投资者更好地掌握“一带一路”建设推进中出现的苗头性问题和倾向性走势，有助于及时有效地提出预警、防范和应对等综合性对策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，挑战机遇分析深刻全面，保持客观理性思考。着眼于世界百年未有之大变局及后疫情时期存在的不确定性，本书从“一带一路”建设在危机中育新机、于变局中开新局两个方面辩证地分析未来共建“一带一路”面临的新挑战和新机遇。从外部环境看，客观分析大国博弈、民粹主义、保护主义、产业重塑、非传统安全等方面蕴含的风险和不确定性，同时把握全球治理和国际合作等方面存在的潜在机遇；从内部环境看，清醒认识经济下行压力、经济社会发展短板弱项带来的严峻挑战，同时指出加快培育强大国内市场、加快推进国家治理体系和治理能力现代化释放的巨大潜力。分析挑战清醒客观，论述机遇坚定自信，既不消极悲观，也不盲目乐观，体现了宽阔的国际视野和坚定的唯物史观，有助于进一步细化共建“一带一路”时间表和路线图，绘好不同领域工笔画，推动“一带一路”建设走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，未来发展方向明确，任务重点分明。共建“一带一路”是一项战略性系统性工程，需要全社会长时期共同努力，应该坚持问题导向和目标导向并重，明确不同阶段的重点任务。本书从基础设施硬联通、政策规则标准软联通、政府企业民间多元共建、多元化人文交流、利益共享风险共担的利益机制、创新绿色健康丝绸之路等方面，明确提出“十四五”时期乃至更长时期各个领域的分阶段目标和任务，既考虑了应对国际风险的因素，也考虑到国内经济下行的压力；既要积极作为尽力而为，又要稳妥可行量力而行。本书中提出的网上丝绸之路、冰上丝绸之路、数字丝绸之路、健康丝绸之路、社会组织参与、国际商事争端解决机制等任务举措，较好地适应了全球化进程中信息革命汹涌澎湃、知识和技术经济迅猛发展带来的产业重塑、业态更新的新要求，也回应了地缘政治冲突上升、国际经贸保护主义抬头、新冠肺炎疫情等重大灾害事件蔓延等提出的预警、防范和应急处置等新要求，有利于推动制定切实可行的分领域目标、重点任务和对策体系，推动“一带一路”建设高质量发展落到实处。（作者：高国力 中国宏观经济研究院）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委张晓红：截至8月 央企投入和引进无偿助资达42.5亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846389.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“2020中国500强企业高峰论坛”定于2020年9月27日至28日在河南省郑州市举办。国务院国资委科技创新和社会责任局副局长张晓红出席并发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张晓红表示，中央企业勇于担当，砥砺前行，努力克服疫情的压力，抓紧研究部署及时安排资金项目全力帮助贫困县巩固脱贫成果，为确保如期建成小康社会积极贡献：开展专项行动，帮助解决贫困群众外出打工难的问题，提供就业岗位14.7万个；开展消费扶贫的专项行动，搭建央企的消费电商平台，开设央企扶贫馆95家，上架产品四千多款。截至8月底，中央企业在246个定点扶贫县投入和引进无偿帮助资金达42.5亿元，培训基层的干部和技术人员19.1万，购买和帮助贫困地区农产品39.2亿元，分别完成了年度计划的1.3倍、2倍和2.4倍。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门“以奖代补”推动燃料电池汽车“强心”</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200927/c623846378.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部、工业和信息化部、科技部、国家发展改革委、国家能源局日前印发《关于开展燃料电池汽车示范应用的通知》（以下简称《通知》），决定将燃料电池汽车的购置补贴政策调整为燃料电池汽车示范应用支持政策，对符合条件的城市群开展燃料电池汽车关键核心技术产业化攻关和示范应用给予奖励，争取用4年左右时间，逐步实现关键核心技术突破，构建完整的燃料电池汽车产业链，为燃料电池汽车规模化产业化发展奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确了四方面内容。一是支持方式。将采取“以奖代补”方式，对入围示范的城市群，按照其目标完成情况核定并拨付奖励资金。二是示范内容。示范城市群应找准应用场景，完善政策环境，聚焦关键核心技术创新，构建完整产业链。三是示范城市群选择。采取地方自愿申报、专家评审方式确定示范城市群。鼓励申报城市群打破行政区域限制，强强联合，自愿组队，取长补短。四是组织实施。示范城市群应确定牵头城市，明确任务分工，强化沟通协调，统筹推进示范。五部门将依托第三方机构和专家委员会，全程跟踪指导示范工作，并实施节点控制和里程碑考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《通知》，中央财政通过对新技术示范应用以及关键核心技术产业化应用给予奖励，加快带动相关基础材料、关键零部件和整车核心技术研发创新。奖励资金由地方和企业统筹用于燃料电池汽车关键核心技术产业化，人才引进及团队建设，以及新车型、新技术的示范应用等，不得用于支持燃料电池汽车整车生产投资项目和加氢基础设施建设。中央财政将采取“后补助”方式，以结果为导向，依据验收评估和绩效评价结果核定并拨付奖励资金。牵头城市要组织确定中央财政奖励资金在示范城市间的分配方案。对工作进度慢、未按进度完成任务的示范城市群，经专家委员会审定，将视情况采取调整实施方案、扣减或暂停拨付奖励资金、暂停或取消示范资格等措施。 （宗禾）&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200927/c623846378.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海市副市长吴清：上海金融交易规模逆势增长 全年或超2000万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846423.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月27日举行的中国REITs论坛2020年会上，上海市副市长吴清表示，在疫情之后，在全球经济复苏过程中，无论是在新基建或是老基建当中，REITs工具的利用都具有非同寻常的积极意义。上海正处于国际中心建设的关键时期，上海要素市场齐全，各类金融交易规模巨大，今年疫情期间逆势增长，预计今年全年交易规模或超越2000万亿元。吴清指出，上海国际金融中心建设最新排名第三名，进入第一梯队，这对上海在金融市场建设方面提出了更高要求。(朱凯)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外滩大会发布2020金融科技报告 北上深杭跻身全球第一梯队</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月27日消息，《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/tefJzLGo.png"/&gt;》获悉，昨日，在外滩大会“浙江大学全球金融科技中心论坛”上，浙江大学-蚂蚁集团金融科技研究中心、浙江大学互联网金融研究院、浙江大学国际联合商学院共同发布了《2020全球金融科技发展报告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，全球金融科技发展排名前十的国家分别是中国、美国、英国、澳大利亚、加拿大、新加坡、日本、德国、荷兰和法国。而中国上海、北京、深圳、杭州与旧金山（硅谷）、纽约、芝加哥、伦敦共同跻身全球金融科技发展第一梯队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江大学国际联合商学院院长贲圣林表示，全球金融科技发展的三巨头：中国、美国、英国有着不同的发展模式，各领风骚。其中，中国以市场拉动，重金融科技应用与体验提升，金融科技用户排名全球第一，人口总量有绝对优势，数字支付用户全球最多，超8亿人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》还显示，中国已经形成了三大世界级的金融科技高地：长三角、京津冀、粤港澳。其中，上海作为长三角引领城市，金融科技发展优势明显，且其在土地、劳动力、资本、技术、数据这五大生产要素上的禀赋堪称中国顶配，已拿下五个第一。蚂蚁集团董事长井贤栋认为，以科技激发传统金融，是上海超越老牌国际金融中心的一把钥匙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《报告》还指出，未来的金融中心一定是金融科技中心已成为全球共识。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坦政府评估投资政策实施情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623845854.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　坦主流媒体《卫报》9月22日报道，近日，坦总理府办公室和私营部门基金会联合召开“1996年版投资促进政策”实施情况评估会。总理府计划办主任Dorthy Mwaluko称，自1996年以来，政府为改善投资和营商环境，实施了包括于1997年成立坦投资中心(TIC)等策略，国内直接投资率快速提升，外国直接投资总额从1999年的33亿美元上升至2017年的212亿美元，固定资本形成总额占GDP的比重从1997年的14.7%上升到2018年的44%。他表示，为吸引更多的投资，参与东共体、南共体及非洲自贸区市场的竞争，修正并改善现有投资政策很有必要，只有通过投资，才能抓住区域内潜在的商业机遇。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623845854.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打造各具特色的改革开放新高地（权威发布）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846365.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，北京、湖南、安徽自由贸易试验区总体方案和浙江自由贸易试验区扩展区域方案印发。国新办21日举行新闻发布会，介绍方案相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文介绍，自贸试验区作为我国改革开放的试验田，实施7年来，坚持以制度创新为核心，锐意进取、大胆探索，累计到今天已经形成了260项制度创新成果，面向全国复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文表示，方案充分考虑了党中央、国务院对自贸试验区的战略定位和要求，围绕着服务贸易、先进制造业、科技创新和数字经济等新领域新业态，提出了特色鲜明的差别化试点任务，打造各具特色的改革开放新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京在中国服务业开放中具有引领作用，将支持北京自贸试验区在有条件的区域最大限度放宽服务贸易准入限制。湖南自贸试验区着力促进制造业数字化、智能化转型，支持先进制造业高质量发展。安徽自贸试验区通过布局一批基础研究、应用研究的前沿研发平台和基地，努力建设科技创新策源地。浙江自贸试验区将加大物联网、工业互联网、人工智能等新型基础设施的建设力度，积极打造数字经济发展示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于北京自由贸易试验区总体方案的亮点和特色，北京市副市长杨晋柏归纳了四个方面：助力打造有全球影响力的科技创新中心；助力建设国家服务业扩大开放综合示范区；着力打造数字经济试验区；着力服务京津冀协同发展国家战略。北京自由贸易试验区将主动融入和服务京津冀协同发展战略，不断深化京津冀产业链协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南自贸试验区涵盖长沙、岳阳、郴州三个片区。湖南省副省长何报翔介绍，长沙片区突出临空经济，打造全球高端装备制造业基地、内陆地区高端现代服务业中心、中非经贸深度合作先行区和中部地区崛起增长极；岳阳片区突出临港经济，打造长江中游综合性航运物流中心、内陆临港经济示范区；郴州片区突出湘港澳直通，打造内陆地区承接产业转移和加工贸易转型升级的重要平台以及湘粤港澳合作示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“设立安徽自贸试验区是安徽服务国家开放发展战略的一个重大平台。”安徽省副省长章曦表示，安徽将坚持改革开放、坚持高质量发展，发挥好三大优势，着力三项探索：充分发挥安徽的科创优势，探索科技创新和实体经济发展深度融合的新机制；充分发挥安徽产业优势，探索传统产业转型升级和战略性新兴产业发展壮大的新模式；充分发挥安徽区位优势，探索改革开放高质量发展的新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据方案，浙江的自贸试验区从油气全产业链拓展到了五大功能定位。浙江省副省长朱从玖表示，扩区之后，浙江要聚焦五大功能定位，不断加强改革攻坚：一是打造以油气为核心的大宗商品资源配置基地，建成具有国际影响力的国际油气交易中心和油气储运基地、全球一流的石化炼化一体化中心和海事服务基地。二是打造新型国际贸易中心，全力拓展新的国际贸易领域。三是打造国际航运与物流枢纽，支持全球智能物流枢纽建设。四是打造数字经济发展示范区，全面拓展数字产业化、产业数字化、数字生活新服务等领域。五是打造先进制造业集聚区。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846365.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>什么情况？这家券商员工扎堆“炒股”？2人干了5年未销户 还有刚入职就开户！从业人员为何总踩红线？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846032.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　常在河边走，哪有不湿鞋。证券从业人员违规炒股的红线从未放松，从业人员开立账户也同样是禁止行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，大通证券某营业部被福建证监局点名，因其对员工开立证券账户情况缺乏有效监控、未按要求发放经纪人执业证书及开展培训等。其中，该营业部有13名员工入职超过半年未注销证券账户，更有2名员工入职超过五年仍未注销账户，还有1名员工在入职后开立账户，可算是“知法犯法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然监管并未直指相关人员存在违规炒股行为，但作为从业人员，拥有证券账户也属于“瓜田李下”。回顾2020年以来的情况，业内颇多券商分支机构存在违规炒股、代客炒股等问题，其合规问题仍有待规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大通证券营业部被“点名”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券从业人员不得炒股，这是监管为防范风险而设下的红线。对于证券从业人员来说，在入职后获取证券从业资格+注销证券账户属于执业必备。然而，大通证券福州五四路证券营业部却忽视提醒员工执行这一纪律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，大通证券某营业部被福建证监局点名，因其存在内控不完善的问题。具体来看，福建证监局主要指出该营业部存在的三点问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对员工(含经纪人)开立证券账户情况缺乏有效监控，13名员工入职超过半年未注销证券账户，其中：2名员工入职超过五年未注销证券账户，1名员工入职后开立证券账户；二是未按要求发放经纪人执业证书；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是未按要求开展经纪人岗前培训和后续职业培训。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/8061da47b5508065c18a7477fdc246e5.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《证券公司监督管理条例》，证券公司应当建立并实施有效的管理制度，防范其从业人员直接或者以化名、他人名义持有、买卖股票，收受他人赠送的股票。此外，证券公司应当与接受委托的证券经纪人签订委托合同，颁发证券经纪人证书，明确对证券经纪人的授权范围，并对证券经纪人的执业行为进行监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在培训方面，《证券经纪人管理暂行规定》也明确指出，证券公司应当对证券经纪人进行不少于60个小时的执业前培训，其中法律法规和职业道德的培训时间不少于20个小时。在为证券经纪人进行执业注册登记后，证券公司应当按照协会的规定打印证券经纪人证书，并加盖公司公章，颁发给证券经纪人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然监管并未直指相关人员存在违规炒股行为，但作为从业人员，拥有证券账户也属于“瓜田李下”。基于上述问题，福建证监局决定对大通证券福州五四路证券营业部采取责令改正行政监督管理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于大通证券这家名不见经传的小型券商来说，其市场声音较少。不过，近期大通证券股东华信信托被媒体曝出业务暂停等消息，让大通证券也遭到更多审视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据大通证券2019年年报，截止2019年底，其旗下仅有1家子分公司和1家子公司，仅有营业部48家，其中辽宁省独占15家，其余15个省份共有33家营业部。大通证券母公司员工数量为707人，其中经纪业务523人，占比接近七成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而根据中证协数据，目前大通证券从业人数为1078人，其中拥有投顾资格105人，证券经纪人408人。不难看出，大通证券员工中经纪人数量占比颇高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年分类评价中，大通证券获得BBB的评级结果，与其过去两年保持一致。根据2020年上半年，大通证券实现营业收入2.05亿元，业内排名107位；实现净利润7971万元，业内排名91位。与上年同期相比，业绩水平和排名略有下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;炒股“红线”仍未放松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券从业人员在入职后能否保留证券账户？从监管文件来看，的确并未有“需要注销账户”等明确指向要求。但对于各家券商来说，要求员工入职前销户属于基本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“原则上必须销户，在入职前我们会要求准员工提供相应的证明文件，在资料齐全后才能签订劳动合同并办理入职手续。”北京某大型券商人力资源人士向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者介绍，这一规定由来已久，但公司主要起到外部监督作用，具体也还是需要员工做到自律。“虽然不能开立证券账户，但对于基金等其他账户，暂未做过多限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此次大通证券相关员工因未销户而被监管点名相比，员工违规炒股可算是多家券商的心病。今年以来，至少已有7家券商的从业人员因借他人名义从事证券交易遭遇行政处罚或行政监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/08ab36d6ebd449621979d7e4e112ec51.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券从业人员是否可以炒股？对此近年来争议不断，来自反对禁令一方的声音也很明确：即如果不炒股，如何将理论转化为实践？业务水平又如何精进？然而，面对内幕交易、违规代客理财、“老鼠仓”等问题，“锻炼业务水平”的理由显然有些站不住脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年3月落地的新证券法中，这一禁令仍然没有放开。新证券法相关条文明确规定，证券交易场所、证券公司和证券登记结算机构的从业人员，证券监督管理机构的工作人员及其法律、行政法规规定禁止参与股票交易的其他人员，在任期或法定期限内，不得直接或者以化名、借他人名义持有、买卖股票或者其他具有股权性质的证券，也不得收受他人赠送的股票或者其他具有股权性质的证券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，新证券法还实现了“查缺补漏”，规定实施股权激励计划或者员工持股计划的证券公司的从业人员，可按照国务院证券监督管理机构的规定持有、卖出本公司股票或者其他具有股权性质的证券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样，在员工触发违规炒股并被监管处罚后，也将同样给证券公司带来不良后果。例如，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者获悉，在今年的分类评价中，就有3家公司主要业务人员违规炒股，被采取行政处罚或刑事强制措施，分别调扣0.5分。对于“分毫必争”的分类评级大考来说，如此扣分项实在是得不偿失。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧优质产品将互通共享</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846017.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月14日，《中华人民共和国政府与欧洲联盟地理标志保护与合作协定》签署，这是中欧之间首次大规模互认对方地理标志。中欧双方各275个地理标志产品将获得对方高水平保护，对相关产品有效开拓国际市场意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地理标志产品本身看，很多产品在一定区域内家喻户晓，但要真正走进国际市场，仍有很大拓展空间——列入协定清单无疑为双方众多优质产品与企业打开了一扇大门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对生产者消费者而言，协定能有效阻止对地理标志产品的假冒和伪造，助力地理标志产品更好满足消费者需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经历了新冠肺炎疫情冲击之后，我国消费市场正在稳步复苏。2020年国庆中秋双节将至，品种丰富的商品伴着喜庆的节日正向我们走来，众多中国地理标志产品伴随其中，成为很多中国消费者的节日首选商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，随着我国居民生活水平提升，消费升级趋势越来越明显，消费者对进口商品的需求也在经历从“有没有”到“好不好”的转变。其中，欧盟地理标志产品无疑能更好满足消费者对优质、特色进口商品需求。让消费者不出国门，就能更方便地购买到正宗异国产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更要看到，地理标志是知识产权的一种重要类型。中欧地理标志协定的达成，更是中国近年来不断加强知识产权保护的成果。这也反映出中国主动作为，进一步加快扩大开放脚步的不懈努力。这不仅为我国企业和产品赢得更多机会，也为消费者带来了真正实惠。中国对外开放的大门不会关闭，只会越开越大！(作者：冯其予来源：经济日报-中国经济网)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：符仲明)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846017.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坦总统表示将继续实施重大电力项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623845849.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据《每日新闻》9月17日报道，坦桑尼亚总统、革命党候选人马古富力于16日在布科巴举行竞选集会时表示，他带领的本届政府一直专注于本国发电和供电战略，如果连任将继续实施刺激经济增长和改善社会福利的重大电力项目，目标是(在第二任期内)使本国发电能力达到5000兆瓦。马古富力表示，本届政府正在实施2100兆瓦的尼雷尔水电站项目，项目完工后将可向邻国出售电力。其他正在建设的项目包括穆索马发电站(80兆瓦)、KI发电站(325兆瓦)、KII发电站(248兆瓦)、林迪天然气发电厂(330兆瓦)等。马古富力表示，坦将有能力为全国提供足够的电力，使依靠邻国电力成为历史。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623845849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宏观政策效应释放 国企运行企稳向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846013.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部发布统计数据显示，全国国有及国有控股企业经济运行企稳向好，营业总收入、利润总额连续3个月实现月度同比增长，1月份至8月份同比降幅进一步收窄。其中，月度利润表现尤为突出，8月份利润总额较去年同期增长23.2%。这一增速在6月份和7月份分别是6%和14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业利润总额为何能够实现较大幅度增长？“我国统筹新冠肺炎疫情防控和经济社会发展各项政策措施成效持续显现，经济保持恢复性增长，生产继续向好，需求不断扩大，推动国企运行企稳向好。”中国财政科学研究院研究员白景明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济复苏态势之下，诸多国企呈现产销两旺。在江西，江铃集团整车销量3月份起连续环比增长，5月份起连续同比增长，1月份至8月份实现整车销售21.86万辆，同比增长4.68%，完成营业收入597.97亿元，同比增长5.8%，销量、营业收入和利润全部实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红分析，“六稳”“六保”政策效应充分显现，一方面由于复工复产顺利推进，经济持续复苏，企业营业总收入增加；另一方面，国有企业大力开展降本增效，营业总成本较为平稳。二者协同作用，企业利润大幅增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，我国宏观经济政策围绕“六稳”“六保”发力，着力保市场主体，通过减税降费、中央直达资金、加大金融支持、优化营商环境等，减轻企业负担、激发市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“依靠实打实享受到的3亿多元税费红包的支持，我们企业全身心投入生产贴近市场的产品。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000550','&amp;#x6C5F;&amp;#x94C3;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000550/"&gt;江铃汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000550/"&gt;000550&lt;/a&gt;）集团有限公司财务负责人于庆锋表示，减税降费不仅为企业减轻了负担，还让企业加快设备更新、技术创造和升级改造。目前，江铃集团已经享受到增值税进项留抵退税1.9亿元，生产重点防疫物资企业一次性补助、社保减免等1.5亿元的相关优惠“大礼包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江湖州港务有限公司承担着浙北地区重要原材料、粮食等大宗物资的中转和保障任务，年初受疫情影响，公司面临现金流短缺难题。“国有企业承担着重大社会责任，尽快恢复运营对社会民生有重要保障意义。”公司财务总监史亮介绍，250多万元的税费减免优惠，解了企业燃眉之急，助力企业复工复产。截至8月份，公司营业收入超过1500万元，同比逆势增长7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白景明强调，我国在继续实施减税降费政策的基础上，为对冲疫情影响还出台了有针对性的新政策。“这是企业运行企稳向好的重要因素，有效降低了企业成本，对国有企业和民营企业，特别是广大中小微企业都至关重要。”白景明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“营业收入的增加是国企利润增长的关键。由于内循环的供应链逐步健全，更多企业复工复产，企业订单明显增加。”李旭红表示，全国多地调研情况显示，很多省份在3月份、4月份进入全面复工复产，6月份有更多的企业营业总收入增长开始由负转正，到8月份则显现出更好的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，8月份，国有企业营业总成本较去年同期增长4.8%。1月份至8月份，国有企业营业总成本373413.4亿元，同比下降0.6%。白景明认为，国企在营业收入增长的情况下，成本运行较为平稳，推动了利润上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对疫情影响，国企保持较充分的风险防范意识，着力降本增效。8月份营业总成本增加，主要原因在于生产规模扩大导致原材料等采购增加。从1月份至8月份情况来看，营业总成本是下降的，充分体现出降本增效效应显现。”李旭红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国内外经济形势仍然复杂严峻，企业生产经营仍面临一定压力。“下一阶段，应保持宏观经济政策连续性，积极构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，稳定产业链供应链，不断激发市场主体活力。”白景明说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200927/c623846013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>