<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2020 04:01:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>发改委：中西部和东北地区基本取消城市落户限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873667.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：2019年物价运行总体平稳 保持在合理区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873647.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：2020年将继续推动负面清单修订 加大自贸试验区开放试点力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873612.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：今年将大力推动成渝地区双城经济圈建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873589.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873589.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：加强中美经贸合作符合中国经济高质量发展要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873402.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873402.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：2019年全国规模以上工业发电量同比增长3.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873375.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年增长超预期?多重因素将实现支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873336.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：2019年共审批核准固定资产投资项目157个 总投资13292亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873264.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：储备实施补短板重大项目 发挥投资关键作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873521.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委定于2020年1月19日（周日）上午10：00，在国家发改委中配楼三层大会议室召开1月份新闻发布会，发布宏观经济运行情况，并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国日报记者：我们注意到，2019年一些重大领域的项目投资取得了很好的进展，请问2020年发改委在投资领域将如何发力？下一步将如何推动重大项目投资继续推进？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮：2020年，国家发展改革委将深入落实中央经济工作会议精神以及《国务院办公厅关于保持基础设施领域补短板力度的指导意见》精神，按照集中力量办大事、办难事、办急事的要求，聚焦产业升级、脱贫攻坚、基础设施、民生保障等关键领域和薄弱环节，扎实推进落实补短板、稳投资各项重点任务。具体来看，有以下几项工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力抓好储备项目。重点是储备实施一批补短板重大项目，督促地方加大资金、用地等要素保障力度，发挥投资关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力推进项目实施。进一步发挥中央预算内投资引导带动作用，集中力量加大对重大战略和重大工程的投入力度，比如说，加大对重点城市群、都市圈城际铁路、市域（郊）铁路和高等级公路规划建设，加大对重大水利工程以及城镇老旧小区和配套基础设施改造等建设。加快计划执行进度，能够尽快地在2020年形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着力用好专项债券。坚持“资金跟着项目走”的原则，加快发行使用地方政府专项债券，以落实好项目为重点做好项目准备，督促项目加快开工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力深化相关改革。《政府投资条例》已经正式实施，我们要以《政府投资条例》的实施为契机，深化投资审批制度改革，强化项目决策与用地规划落实协同，推行投资项目在线审批监管平台“一网通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是着力激发民间投资。推动落实鼓励民间投资的各项政策，进一步完善向民间资本推介项目长效机制，规范推广PPP模式，加强投融资合作，促进民间投资持续健康发展。谢谢！请继续提问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：加强中美经贸合作 有利于促进国内市场竞争</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873421.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委定于2020年1月19日（周日）上午10：00，在国家发改委中配楼三层大会议室召开1月份新闻发布会，发布宏观经济运行情况，并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央视财经记者：进入春节以后，全国猪肉消费将进入一个高峰期，如何保障春节期间猪肉的稳定供应，以及价格的平稳？另一方面我们也注意到中美第一阶段的经贸协议已经签署，中方将加大对美的产品和服务的进口，其中就包括猪肉等农产品，对此您怎么看？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮：春节临近，大家都很关心猪肉市场供应和价格问题。随着前期生猪稳产保供一系列政策措施落地生效生猪产能恢复加快，目前的猪肉市场的供应是充足的，价格总体平稳，禽肉、水产品等替代品产量也明显增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为切实保障春节期间居民猪肉消费需求，国家发展改革委会同有关部门和地方采取了有力措施，确保节日市场供应稳定。一是加大冻猪肉储备投放，自冬至前10天至腊月十五，已经分6批次合计投放了约15万吨中央冻猪肉储备，全国大多数省份及主要城市也结合当地市场形势，联动进行投放，增加了猪肉市场供应。今后一段时间，包括春节以后，我们还将继续加大组织投放冻猪肉储备。二是发放价格临时补贴，为了保障低收入群体不受价格上涨因素的影响，我委加大督促力度，指导各地落实好保障补贴机制，最新统计，各地已向困难群众发放价格临时补贴112.5亿元。三是加强市场监管。我们将配合有关部门坚决打击哄抬物价、囤积居奇、价格欺诈等各类价格违法违规行为，切实维护良好有序的市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于你提到的中方扩大自美进口问题，中美两国发展阶段、经济结构、资源禀赋均有不同，经贸合作互补性较强。美国在能源、制成品、农产品、医疗、金融等领域具备优质供给能力，扩大自美进口，有利于满足我国居民对优质商品和服务的需求。加强中美经贸合作符合中国经济高质量发展要求，有利于促进国内市场竞争，推动产品和服务提质升级。中美两国都是市场经济国家，中国企业将遵循世贸组织规则，根据市场化原则，与美国企业商谈进口协议，扩大自美商品和服务进口。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：今年将加大对重点城市群、都市圈城际铁路规划建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873502.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮今日在新闻发布会上表示，2010年，将进一步发挥中央预算内投资引导带动作用，集中力量加大对重大战略和重大工程的投入力度，比如说，加大对重点城市群、都市圈城际铁路、市域(郊)铁路和高等级公路规划建设，加大对重大水利工程以及城镇老旧小区和配套基础设施改造等建设。加快计划执行进度，能够尽快地在2020年形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力以赴稳就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873597.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我国就业再次交出亮丽的成绩单。日前，人社部举办的2019年第四季度新闻发布会透露，2019年，全国就业形势保持总体稳定，全年城镇新增就业1352万人，年末城镇登记失业率3.62%，保持较低水平。这已是我国城镇新增就业连续7年保持1300万人以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本，是最大的民生工程、民心工程、根基工程。党中央把稳就业作为“六稳”之首，坚持就业优先战略，实施更加积极的就业政策，保持了就业持续稳定。目前，我国经济平稳健康发展，仍处于中高速增长区间。经济总量持续增加，对就业的拉动能力相应增强，经济蛋糕做大带动了就业蛋糕增大。同时，深化供给侧结构性改革、推动经济高质量发展，拓展了就业增长新空间，第三产业吸纳就业能力显著增强，逐步形成了三次产业“倒金字塔型”就业结构。此外，“双创”热潮涌动，市场活力竞相迸发，市场主体井喷式增长，创造了大量就业机会，创业带动就业的倍增效应不断显现。我国接连出台有力有效的政策措施，不断充实完善就业政策工具箱，为弥补市场不足、稳定和扩大就业提供了重要支撑，促进了重点群体就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前和今后一个时期，我国的就业形势更加复杂严峻，就业任务更加艰巨繁重。从总量看，劳动年龄人口仍将保持在高位，就业压力依然存在；从结构看，在经济结构调整、产业转型升级过程中，突出表现为“招工难”与“就业难”并存的结构性就业矛盾更加凸显；从重点群体看，青年就业规模将继续扩大，以高校毕业生为主的青年就业压力将依然突出；从外部环境看，国内外风险挑战明显增多，国内经济下行压力有所加大，不可避免对企业用工和劳动力市场带来影响。准确把握当前就业形势，既要看到困难和挑战，更要看到做好就业工作的积极因素、有利条件和发展优势。我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有变，韧性好、潜力足、回旋余地大的特征明显。受益于经济高质量发展、改革创新红利持续释放，再加上稳就业政策加力加效，我们有底气、有信心、有能力继续稳定就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是全面建成小康社会和“十三五”规划的收官之年，做好就业工作意义重大。全国人社系统要把稳就业作为第一位的工作和重大政治责任，扎实推进稳就业攻坚行动，深入实施就业优先政策，千方百计确保就业局势总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳就业的关键是稳企业。要通过降低社会保险费率、落实失业保险返还及各项补贴政策，切实减轻企业负担，鼓励企业不裁员、少裁员。稳就业就要提技能。深入开展职业技能提升行动，充分发挥政府引导作用、企业主体作用和技工院校基础作用，根据不同群体特点提供有针对性的职业技能培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳就业必须抓重点。持续把高校毕业生就业作为重中之重，通过就业创业促进、基层成长、青年见习、三支一扶、就业启航等计划，让高校毕业生求职之路更顺畅、更宽广；聚焦最困难的建档立卡贫困劳动力集中发力，全面提升劳务组织化程度，把政策、资金、培训等重点用在贫困劳动力上，让他们就业无忧、增收有路；加大对失业人员特别是就业困难人员的帮扶力度，运用公益性岗位兜底帮扶，确保零就业家庭动态清零，助困难人员端稳饭碗。稳就业还要强服务。建立促进创业带动就业、多渠道灵活就业机制，加强公共就业服务体系建设，推广“最多跑一次”等便民举措，全面提升就业服务能力，让服务更便民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持稳字当头，狠抓政策落实，盯住重点群体，迎难而上，全力以赴，就一定能继续保持就业形势总体稳定，为经济平稳运行创造条件，为稳定社会预期、促进社会和谐奠定基础。（李平）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委解读2020年重点任务：深化投资审批制度改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873604.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;1月19日讯国家发展改革委今日上午召开1月份新闻发布会，国家发改委新闻发言人孟玮发布宏观经济运行情况并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮回答记者提问(中国网郭天虎摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：我们注意到，2019年一些重大领域的项目投资取得了很好的进展，请问2020年发改委在投资领域将如何发力？下一步将如何推动重大项目投资继续推进？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮：2020年，国家发展改革委将深入落实中央经济工作会议精神以及《国务院办公厅关于保持基础设施领域补短板力度的指导意见》精神，按照集中力量办大事、办难事、办急事的要求，聚焦产业升级、脱贫攻坚、基础设施、民生保障等关键领域和薄弱环节，扎实推进落实补短板、稳投资各项重点任务。具体来看，有以下几项工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力抓好储备项目。重点是储备实施一批补短板重大项目，督促地方加大资金、用地等要素保障力度，发挥投资关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力推进项目实施。进一步发挥中央预算内投资引导带动作用，集中力量加大对重大战略和重大工程的投入力度，比如说，加大对重点城市群、都市圈城际铁路、市域(郊)铁路和高等级公路规划建设，加大对重大水利工程以及城镇老旧小区和配套基础设施改造等建设。加快计划执行进度，能够尽快地在2020年形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着力用好专项债券。坚持“资金跟着项目走”的原则，加快发行使用地方政府专项债券，以落实好项目为重点做好项目准备，督促项目加快开工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力深化相关改革。《政府投资条例》已经正式实施，我们要以《政府投资条例》的实施为契机，深化投资审批制度改革，强化项目决策与用地规划落实协同，推行投资项目在线审批监管平台“一网通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是着力激发民间投资。推动落实鼓励民间投资的各项政策，进一步完善向民间资本推介项目长效机制，规范推广PPP模式，加强投融资合作，促进民间投资持续健康发展。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873604.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：目前东部地区小城市基本不设落户门槛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873660.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端1月19日电“目前，中西部地区和东北地区除部分省会城市外，基本取消城市落户限制；东部地区小城市基本不设落户门槛，大中城市落户政策持续放宽。”国家发改委新闻发言人孟玮19日在在宏观经济运行情况发布会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，有记者问：一些城市的户口政策放松了，这是不是意味着我国的城镇化发展的策略发生一些变化？另外，2020年在推进城镇化建设方面，发改委有哪些举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮介绍，2013年12月，中央首次召开城镇化工作会议，明确了推进新型城镇化的指导思想、基本原则和总体要求。2014年3月，中共中央、国务院印发《国家新型城镇化规划(2014—2020)》，在这个规划中明确提出走以人为本、四化同步、优化布局、生态文明、文化传承的中国特色新型城镇化道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮称，近年来，我国推动新型城镇化工作的方向是一贯的。具体实践工作中，我们通过每年制定发布并推动实施新型城镇化建设重点任务，把党中央、国务院决策部署和要求一步步落到实处。关于户籍制度改革，2019年，海南省和宁波、广州、南京、西安、石家庄等大城市出台新的落户政策，进一步放开放宽落户条件。目前，中西部地区和东北地区除部分省会城市外，基本取消城市落户限制；东部地区小城市基本不设落户门槛，大中城市落户政策持续放宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于城市群和都市圈建设，孟玮介绍，在2019年我们做了很多工作，在这方面有不少进展。有序推动哈长、长江中游、中原、北部湾、关中平原、兰州—西宁等城市群发展规划实施，加快滇中等边疆城市群发展规划编制报批工作，大力支持成渝城市群发展。指导南京、福州、西安等都市圈编制发展规划，加快都市圈交通基础设施等一体化步伐。目前，中心城市和城市群的人口经济承载能力不断增强，都市圈同城化发展初见成效，特大镇设市取得新突破，大中小城市协调发展水平不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，2020年，发改委将继续会同有关方面全面落实党中央、国务院决策部署要求，推动新型城镇化高质量发展取得新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推动城镇落户，关键是使稳定就业的农业转移人口等重点人群，使他们在城镇能够更加便捷落户，同时扩大城镇基本公共服务对常住人口的覆盖范围，切实提升农业转移人口市民化质量，保证全面完成1亿人落户目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是扎实推进城市群和都市圈建设，今年将大力推动成渝地区双城经济圈建设，促进各地区城市群发展，指导地方开展都市圈规划编制工作，着力提高重点都市圈交通基础设施联通水平，规范发展特色小镇和特色小城镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步增强城市可持续发展能力，提升城市创新驱动发展能力和公共资源配置效率，加快推进城市更新，着力改善城市治理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加快推进城乡融合发展，促进生产要素向乡村流动、乡村经济多元化发展和城乡公共设施联动发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构筑诚实守信的经济环境 2020中国企业信用发展论坛在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873674.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，由中国企业改革与发展研究会、中国合作贸易企业协会主办的“2020中国企业信用发展论坛暨第十一届诚信公益盛典”在京隆重召开。本届论坛以“信用经济时代的新机遇”为主题，来自国资委、发改委、商务部、财政部、工信部、国家市场监督管理总局、海关总署、中国标准化研究院、中国人民大学等有关领导、知名专家，以及中国企业信用500强部分代表和诚信企业、企业家代表、新闻媒体共500余人参加本次活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院参事、财政部原副部长朱光耀，商务部原副部长张志刚，国家发展和改革委员会体制改革综合司司长徐善长，著名济学家、中国人民大学副校长刘元春，中国企业改革与发展研究会常务副会长许金华，中国合作贸易企业协会会长郝彦领，中国企业改革与发展研究会副会长、珠海&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;）股份有限公司董事长兼总裁董明珠，中国盐业集团有限公司党委书记、董事长李耀强，中国煤炭地质总局党委书记、局长赵平，中国电力建设集团有限公司党委书记、董事长晏志勇，中国铁路物资集团有限公司总经理廖家生等嘉宾出席论坛并作主旨演讲和主题对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业改革与发展研究会常务副会长许金华在主办方致辞中代表宋志平会长对大家的莅临表示感谢，他指出，刚刚过去的2019年是不平凡的一年，面对世界百年未有之大变局，我国企业砥砺前行，奋发作为，取得了令人欣慰的业绩。当前我国正处在转变发展方式，优化经济结构，转换增长动力的攻关期。我们要坚持贯彻创新协调绿色开放共享的新发展理念，坚持创新驱动和深化改革，全面提高我国企业整体竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国合作贸易企业协会会长郝彦领在致辞中表示，企业是市场经济的主体，企业的信用水平及状况，直接反映了社会信用水平和状况，加强企业信用建设是企业发展过程中不可或缺的重要一环。郝彦领认为建立符合中国国情、适应国际市场竞争的企业信用管理体系，对于全面提升我国企业的信用管理和风险预防防范能力，将起到十分重要的促进和保障作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委体制改革综合司司长徐善长在致辞中介绍了国家发改委及相关部门按照党中央、国务院重视企业信用建设的部署于近几年所作出的一些具体工作，以切实和详尽的数据让与会嘉宾和媒体了解到中国近几年在包括加快建设社会信用体系、实施以信用为核心的新型市场监管机制，以及发挥行业协会在行业诚信体系建设中主体作用这三个方面所取得的积极进展和显著成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监督管理总局认可与检验检测司监督管理司副司长乔东在会上表示，企业的信用建设在整个国家的社会信用建设当中，具有举足轻重的地位。涉及到国家的发展，更涉及到中华民族的发展。推动企业信用建设，关键在“建设”两个字。但目前还存在信用信息上政府管理的孤岛问题，需要政府各部门之间加强沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院参事、财政部原副部长朱光耀发表题为《2020经济形势分析与展望》的主题演讲，他认为，作为全球第二大经济体，我们面临的机遇和挑战并存，中国应坚持创新驱动，提高全要素劳动生产率，在提高增长效率和质量的前提下，保持中国经济中高速增长。朱光耀指出，在现代经济竞争中，数据为王，需要有效地利用好数据，打破内部的信息孤岛，实现信息共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部原副部长张志刚发表题为《加快商务诚信建设 构筑诚实守信的经济环境》的主题演讲，他指出诚信的基础是文化，文化是国家、企业和个人的精神基石，我们要坚守一诺千金的优秀传统文化。加强文化建设，深刻认识市场经济既是契约经济、信用经济，又是法制经济、道德经济。诚信是立业之本、传承之基，企业没有诚信不立，商业没有诚信不兴，诚信将成为企业无形的资产和难以度量的财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署国际检验检疫标准与技术法规研究中心赵明刚表示，自古以来中国人就重诚信、守承诺，一诺千金。中国的诚信重在感化，西方的诚信重在规制。2018年是中国企业合规的元年，习近平总书记提出，中国企业要重视合规体系建设。随后，国家发改委、国资委都出台了相应的合规指南。赵明刚认为，企业合规是大势所趋，所有企业应尽快完善自己的体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业改革与发展研究会副会长、珠海股份有限公司董事长兼总裁董明珠在演讲中表示，诚信是一个企业对用户负责。格力电器在一个充分竞争的行业，每年给国家贡献的税收是150亿元到160亿元。八年的时间里为国家纳税接近1100亿元，给股民分红接近550亿元，这就是诚信。一个好的企业、讲诚信的企业是无数的细胞，成就了我们的国家，国家因此而强大。加强企业诚信建设，一是要善于斗争，二是要敢于斗争，以高标准、高质量的要求来实现企业的诚信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云图元睿科技有限公司董事长兼首席执行官张文双在会上表示，中国已经成为世界第二大经济体和数字经济大国，在区块链相关的专利领域，中国独占了50%。在互联网花费方面，我们和美国基本上并驾齐驱。我们在移动支付、电商、物流、5G、云计算等众多的领域走在了世界前面。下一步要追求在数字领域占领制高点，把信息互联网推到价值互联网阶段，率先在价值互联网建设方面取得较好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝壳找房党委书记、副总裁季烨，全国社会信用标准化技术委员会委员中国标准化研究院社会信用研究室主任周莉，著名经济学家、中国人民大学副校长刘元春分别就《2020经济形势分析与展望》《凝聚信用共识打造新居住生态》《企业诚信管理体系标准宣贯》《未来5年中国外部环境的展望》等备受关注的话题分享了自己的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其间，中国盐业集团有限公司党委书记、董事长李耀强，中国煤炭地质总局党委书记、局长赵平，中国电力建设集团有限公司党委书记、董事长晏志勇，中国铁路物资集团有限公司总经理廖家生围绕“诚信引领高质量发展”进行了主题对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委国际合作中心副主任刘建兴，国家市场监督管理总局发展研究中心副主任姚雷，中国人民大学财政金融学院教授、信用管理学科带头人吴晶妹，国务院国资委研究中心副主任彭建国，围绕“信用经济时代的新机遇”进行了主题对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次诚信公益盛典上，中国企业改革与发展研究会常务副秘书长李华与中国合作贸易企业协会副会长兼秘书长高景远代表合作单位共同发布了《中国企业信用发展报告2019》。该报告对企业面临的信用环境、企业所表现出的信用能力以及企业的信用行为进行综合评价与分析。揭示了信用环境对行业和企业的影响，对帮助企业正确认识我国企业信用发展状况，有针对性地提高决策水平，增强风险的识别、防范与控制能力，促进企业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业改革与发展研究会常务副会长许金华在会上发布了2019年度“中国企业信用500强”“中国制造业企业信用100强”“中国服务业企业信用100强”“中国民营企业信用100强”“中国上市公司信用500强”等多个榜单；与会领导还为荣获2019年度信用企业和诚信企业家颁发了获奖证书，并向诚信企业代表中国盐业集团党委书记、董事长李耀强，中国铁路物资集团总经理廖家生授予中国企业诚信旗子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议紧密结合党的十九届四中全会精神，按照中央经济工作会议部署，旨在搭建企业之间相互交流的平台，聚焦国内外经济形势新动向、新趋势和新政策，提升了企业的诚信管理意识和信用管理水平，推进企业诚信建设，为构筑诚实守信的经济社会环境作出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>白明：谈“突破重围”为时过早 但对2020年外贸发展抱有信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873328.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年稳外贸工作做的很好，不拖国民经济后腿，还对国民经济有所拉动。”商务部研究院国际市场研究所副所长白明17日在中国新闻社举行的“国是论坛：中国经济形势分析会”上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/64621c091a73dbee" id="3c41eaa35308a0e9a44f70eb65aad007" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部研究院国际市场研究所副所长白明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关统计数据显示，2019年，中国货物贸易进出口总值31.54万亿元人民币，比2018年增长3.4%。其中，出口17.23万亿元，增长5%；进口14.31万亿元，增长1.6%；贸易顺差2.92万亿元，扩大25.4%。值得关注的是，民营企业发展较快，超过外企成为第一大贸易主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明认为，2019年稳外贸尤其不容易，在面对国际市场变幻，竞争压力加大，产业分工出现新一轮转移的情况下，光靠自身努力和适应外部环境是难以应对的，应该主动作为营造外贸发展的外部环境。中国正是在大环境不确定因素很多的情况下，奠定了外贸稳定的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“促成稳外贸实现的原因很多”，他分析，很大程度上得益于各种支持政策的提前布局，特别是国内夯实外贸发展产业基础，改善营商环境、创建自贸试验区等各种平台、关税政策提高通关效率等。除此之外，也得益于积极培育“一带一路”自贸区战略等国际市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明表示，在世界经济增长放缓的情况下，巧妇难为无米之炊，目前谈中国外贸“突破重围”还为时过早。尽管如此，他对2020年中国外贸发展仍然抱有信心，但同时提出，并不是轻轻松松的发展，而应该打造外贸新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑：文静)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局投资司司长彭永涛：投资继续保持平稳运行态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873221.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，在党中央、国务院坚强领导下，各地区、各部门认真贯彻落实“六稳”政策，特别是稳投资的各项改善措施，固定资产投资运行总体平稳，投资结构不断优化，新动能投资快速壮大，短板领域投资持续发力，制造业投资低位回升，房地产开发投资较快增长，投资的关键性作用进一步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、投资持续平稳增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，全国固定资产投资（不含农户）551478亿元，比上年增长5.4%，增速比1―11月份加快0.2个百分点，比2018年回落0.5个百分点。2019年各月投资增速基本在5%-6.5%的区间，保持平稳态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、高技术产业投资快速壮大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，高技术产业投资快速增长，特别是下半年以来增速逐月加快。全年高技术产业投资比上年增长17.3%，增速比1―11月份加快3.2个百分点，比2018年加快2.4个百分点，高于全部投资11.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术制造业投资比上年增长17.7%，增速比1―11月份加快2.9个百分点，比2018年加快1.6个百分点；占全部制造业投资的比重超过20%。其中，医疗仪器设备及仪器仪表制造业投资增长36.4%，电子及通信设备制造业投资增长18.7%，计算机及办公设备制造业投资增长18.7%，医药制造业投资增长8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术服务业投资比上年增长16.5%，增速比1―11月份加快3.4个百分点，比2018年加快3.6个百分点。其中，环境监测及治理服务业投资增长33.4%，检验检测服务业投资增长31.9%，研发设计服务业投资增长29.1%，电子商务服务业投资增长27.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、基础设施投资持续发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年基础设施投资总体平稳，比上年增长3.8%，增速与2018年持平，一些短板领域投资得到加强。其中，道路运输业投资增长9.0%，增速比2018年加快0.8个百分点；信息传输业投资增长17.4%，加快14.3个百分点；生态保护和环境治理业投资增长37.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会领域投资保持两位数增长，全年投资比上年增长13.2%，增速比1―11月份加快0.6个百分点，比2018年加快1.3个百分点。其中，教育投资增长17.7%，文化、体育和娱乐业投资增长13.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，电力、热力、燃气及水的生产和供应业投资比上年增长4.5%，增速比1-11月份加快0.9个百分点，2018年为下降6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、制造业投资低位回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，制造业投资比上年增长3.1%，增速比1―11月份加快0.6个百分点。其中，装备制造业投资增长4.3%，比1―11月份加快0.9个百分点；制造业中技改投资增长7.4%，比1―11月份加快0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、房地产开发投资较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，房地产开发投资比上年增长9.9%，增速比1―11月份小幅回落0.3个百分点，比2018年加快0.4个百分点，其中住宅投资增长13.9%。房地产开发企业房屋施工面积比上年增长8.7%，其中新开工面积增长8.5%。房地产开发企业到位资金比上年增长7.6%，增速比1-11月份加快0.6个百分点，比2018年加快1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、民间投资增速有所提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，民间投资比上年增长4.7%，增速比1―11月份加快0.2个百分点。其中，社会领域民间投资增长16%，房地产开发民间投资增长8.5%，制造业民间投资增长2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、第三产业投资增速明显快于一、二产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，第一产业投资比上年增长0.6%，1-11月份为下降0.1%；第二产业投资增长3.2%，增速比1-11月份加快0.8个百分点；第三产业投资增长6.5%，增速比1-11月份小幅回落0.2个百分点，比2018年加快1.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、中、西部地区投资增速加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，东部地区投资比上年增长4.1%，增速与1―11月份持平；中部地区投资增长9.5%，加快0.2个百分点；西部地区投资增长5.6%，加快0.7个百分点；东北地区投资下降3.0%，降幅收窄0.7个百分点。（作者彭永涛 为国家统计局投资司司长）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873221.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一带一路”经贸合作取得新发展新提高新突破</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873567.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，商务部全面贯彻落实党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，深入贯彻落实习近平总书记关于共建“一带一路”的重要论述精神，增强“四个意识”，坚定“四个自信”，做到“两个维护”，坚持共商共建共享原则，按照推动共建“一带一路”高质量发展要求，深入实施“一带一路”合作行动计划，推动“一带一路”经贸合作取得新发展新提高新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是贸易往来持续扩大。2019年前11个月，与沿线国家货物贸易额1.2万亿美元，同比增长4.8%，高于同期外贸总体增速，占比提升至29.3%。中欧班列开行7469列，同比增长33%，到达境外18个国家55个城市。陆海新通道建设进程加快，西部12个省区市与海南、广东湛江参与陆海新通道合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是投资合作不断深化。2019年前11个月，我对沿线国家非金融类直接投资额127.8亿美元；新签对外承包工程合同额1276.7亿美元，同比增长41.2%，完成对外承包工程营业额746.1亿美元，同比增长1.3%；沿线国家对华直接投资额70.2亿美元，设立外资企业4964家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是项目和园区建设稳步推进。中老铁路、中泰铁路取得积极进展，中巴“两大”公路建设顺利推进，中俄同江、黑河大桥合龙，中尼樟木―柯达里口岸恢复通关，阿联酋哈利法港运营。我国企业在沿线国家建设的境外经贸合作区，已累计投资340亿美元，上缴东道国税费超过30亿美元，为当地创造就业岗位32万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是自贸区网络不断完善。区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）15个成员国整体上结束谈判。与毛里求斯签署自贸协定。与新加坡、智利自贸协定升级议定书生效。与东盟自贸协定升级议定书全面实施。与巴基斯坦自贸协定第二阶段议定书签署并生效。与欧亚经济联盟经贸合作协定生效。与新西兰结束自贸协定升级谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是合作机制更加健全。与沙特、南非等国新建6个贸易畅通工作组，累计建立8个工作组。与吉尔吉斯斯坦、孟加拉国等新建9个投资合作工作组，累计建立44个工作组。优化“丝路电商”布局，与意大利等5国新签电子商务合作文件，累计与22个国家建立合作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是合作平台不断拓展。在第二届“一带一路”国际合作高峰论坛期间，成功主办贸易畅通分论坛和境外经贸合作区分论坛，签署58项双边经贸合作机制安排，发布多篇研究报告。成功举办第二届中国国际进口博览会和虹桥国际经济论坛，181个国家和国际组织参会，3800多家企业参展，累计意向成交额711.3亿美元，比首届增长23%。进博会坚持展览、论坛、外交、人文“四合一”，成为国际采购平台、投资促进平台、人文交流平台、开放合作平台，实现“越办越好”目标。成功举办首届中非经贸博览会等大型展会。推动中国国际日用消费品博览会更名为中国―中东欧国家博览会暨国际消费品博览会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是“一带一路”故事丛书出版发行。商务部在深入调研基础上，组织中外专家共同创作，编撰出版了《共同梦想》“一带一路”故事丛书。丛书以共建“一带一路”典型项目为素材，图文并茂，自然讲述共建“一带一路”的真实故事，从多个视角展现“一带一路”合作项目带来的巨大变化、共建中的感人情节、当地民众的获得感和幸福感，让更多人了解推动构建人类命运共同体的重大意义，了解中国人民梦想同世界各国人民梦想是息息相通的，了解共建“一带一路”是推动构建人类命运共同体的重要实践平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，商务部将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，秉持共商共建共享原则，坚持开放、绿色、廉洁理念，按照高标准、惠民生、可持续目标，推动“一带一路”经贸合作高质量发展，为共建“一带一路”和推动构建人类命运共同体作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：经济稳中向好、长期向好的基本趋势不会改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873367.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委就宏观经济运行情况举行发布会，新闻发言人孟玮表示，虽然当前国内外环境和形势严峻复杂，不稳定不确定因素依然较多，但从2020年发展趋势看，我国经济保持平稳运行的基础依然坚实、有利条件依然较多。我们有党的坚强领导和中国特色社会主义制度的显著优势，我们有改革开放以来积累的雄厚物质技术基础，我们有超大规模的市场优势和内需潜力，我们有庞大的人力资本和人才资源，经济稳中向好、长期向好的基本趋势不会改变。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：今年将从五方面做好投资工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873556.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)国家发改委新闻发言人孟玮19日在国家发改委召开的宏观经济运行情况新闻发布会上表示，对于今年投资，发改委将做好以下几方面工作。一是着力抓好项目储备，储备一批补短板的重大项目；二是着力推进项目实施，集中力量办大事，加快项目计划执行进度；三是着力用好专项债券，督促项目加快开工建设；四是着力深化相关改革，进一步深化投资项目审批制度改革；五是着力激发民间投资，促进民间投资持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆出席跨国公司共建“一带一路”座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873436.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC66s34.png"/&gt;北京1月19日电（记者王镜榕）国家发展改革委副主任、推进“一带一路”建设工作领导小组办公室副主任宁吉喆近日出席一带一路建设促进中心组织召开的跨国公司共建“一带一路”座谈会，他强调，在推动高质量共建“一带一路”过程中，要秉持共商共建共享原则，坚持开放绿色廉洁理念，努力实现高标准惠民生可持续目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆听取了过去一年跨国公司参与共建“一带一路”的情况介绍和高质量共建“一带一路”的意见建议。来自西门子、通用电气、毕马威、汇丰、渣打、花旗、奥雅纳、麦肯锡、卡特彼勒等9家知名跨国公司的高管参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，在一带一路建设促进中心成立一周年之际，中心举办“月坛茶座”系列活动，召开跨国公司共建“一带一路”座谈会很有意义。外资在华企业作为中国企业的重要组成部分，享有与中国本土企业同等待遇。欢迎跨国公司按照市场导向、商业原则、企业主体、国际惯例、政府引导的原则积极参与“一带一路”建设，与中国本土企业共同开展第三方市场合作，推进共建“一带一路”走深走实。一带一路建设促进中心要发挥职能作用，为跨国公司参与“一带一路”建设服好务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，一带一路建设促进中心还分别召开了国内专家学者、国内企业共建“一带一路”座谈会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协建设粤港澳大湾区国际科技创新中心对口协商座谈会举行 何厚铧梁振英出席</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯(记者李寅峰)1月16日，全国政协建设粤港澳大湾区国际科技创新中心对口协商座谈会在珠海举行，全国政协副主席何厚铧、梁振英出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何厚铧指出，2019年2月颁布的《粤港澳大湾区规划纲要》提出打造具有全球影响力的国际科技创新中心的发展愿景，这是中央从顶层设计上明确了这一发展目标。港澳有不少领域的基础研发和产业应用技术在国际领先，但缺乏产业基础和有效的市场需求；广东一些城市拥有巨大的市场和完备的产业链，但基础研发不强、原始创新能力不足，制造业大而不强。通过整合和优化配置大湾区的创新资源，可以各自发挥所长、弥补不足，形成更强创新合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何厚铧表示，建设大湾区国际科技创新中心，要破除创新要素便捷流通的障碍，也要针对不同类型的创新主体采取不同的推动策略。澳门作为“广州-深圳-香港-澳门”科技创新走廊中在珠江西岸的中心城市，应更积极参与大湾区的科技合作，把中医药和微电子等科技优势与大湾区的成果转化机制和产业发展体系相结合，以促成更多科研成果的创造和落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁振英指出，此次会议针对建设粤港澳大湾区国际科技创新中心进行对口协商，是一个很好的题目。委员们的发言都很好，体现了政协作为专门协商机构的特色。围绕主题，大家可以探讨其中的机遇，可以谈谈困难和挑战。比如香港，一直以来科研水平领先，但科创产业却不尽人意。因为香港的科研力量多在高校以及学术层面，不在产业内，同时没有和产业结合。而广东却在产业方面优势明显。未来，建设粤港澳大湾区国际科技创新中心，重点应该是将港澳的“研”与广东的“产”更密切结合起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁振英说，香港、澳门与北京、上海等内地城市最大的不同之处，在于其高度的国际化，拥有大量国际化人才、国际水平的科研技术，以及“超级联系人”和国际联系的能力。广东与港澳的科技创新合作，在以上方面的优势互补作用明显，可以建设最好的合作平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上，广东省委常委、常务副省长林克庆介绍了粤港澳大湾区国际科技创新中心建设有关情况，国家发改委、教育部、科学技术部相关负责人解读了有关政策措施，13位全国政协委员以及专家学者围绕协商主题从不同角度建言资政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协港澳台侨委员会主任朱小丹主持会议，副主任裘援平、尹宗华(驻会)、黄兰发、贺定一出席。广东省政协副主席张嘉极、广州市政协主席刘悦伦、深圳市政协主席戴北方参加会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：2019持续降低用能成本 涉及金额近1500亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873504.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委定于2020年1月19日（周日）上午10：00，在国家发改委中配楼三层大会议室召开1月份新闻发布会，发布宏观经济运行情况，并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孟玮：关于2019年清费降本工作情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，为贯彻落实党中央、国务院实施大规模减税降费的决策部署，我委会同有关部门认真开展降低企业用能、物流等费用工作，取得了显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、持续降低用能成本，涉及金额近1500亿元。一是贯彻落实《政府工作报告》要求，分两批出台降电价措施，年降低企业用电成本846亿元，在2018年降低一般工商业电价10%的基础上，2019年全国一般工商业平均电价再降低10%。二是通过增值税率调整同步降低成品油、天然气和跨省管道运输价格，全年降低用户成本支出650亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、切实降低物流成本，涉及金额超过170亿元。一是降低、合并港口等收费。通过降低港口设施保安费等四项收费标准，将港口经营服务性收费项目由15项减并为11项，引导督促国际班轮公司降低码头操作费等，年减轻企业负担35亿元。二是取消、降低铁路收费。取消货车篷布使用费等6项杂费项目，降低货车延期占用费等4项杂费收费标准，降低铁路专用线代运费等收费标准，年减轻货主负担近70亿元。三是降低公路、民用机场等收费。通过全面推广高速公路差异化收费、降低民用机场收费等，年降低物流成本约67亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、清理规范相关服务收费，涉及金额近27亿元。降低人民银行征信服务收费标准，指导地方降低偏高的城镇燃气工程安装收费标准，取消公民身份信息认证服务等收费项目，切实减轻群众负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、降低多项行政事业性收费标准，涉及金额60亿元。降低部分出入境证照、商标注册、无线电频率占用费等收费标准，减免部分不动产登记费、加大专利收费减缴力度，进一步优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面纵深推进金融防风险工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873339.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，金融领域的突出风险点集中在高风险金融机构、重点金融控股集团、网络借贷和非法集资等方面，这些领域的增量风险已得到基本控制，但一些局部性、结构性风险仍然存在。为全面、纵深推进金融防风险工作，一揽子监管补短板政策正加速酝酿出台。下一步在持续防范化解金融风险方面，重点还要针对突出金融风险点及时出台指导意见、业务指引，补充金融市场配套政策措施。同时，要做到风险事前、事中和事后的全面防范，防止风险蔓延，推动金融系统良性运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系中南财经政法大学数字经济研究院执行院长)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局农村司司长李锁强：粮食产量创历史新高 农业生产结构进一步优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873188.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年各地区各部门认真贯彻落实党中央、国务院关于农业发展的重大决策部署，毫不放松抓好粮食生产，积极推进农业供给侧结构性改革，落实生猪保供稳价政策措施，粮食产量创历史新高，农业生产结构进一步优化，生猪存栏四季度出现止跌回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、农业基础地位巩固，种植结构调整优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）粮食总产量13277亿斤，创历史新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全国粮食总产量13277亿斤，比2018年增加119亿斤，增长0.9%，创历史最高水平。粮食单产水平提高，2019年全国粮食作物单产381公斤/亩，每亩产量比上年增加6.6公斤，增长1.8%。粮食播种面积稳中略降，2019年全国粮食播种面积17.41亿亩，比上年减少1462万亩，下降0.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分季节看，夏粮和秋粮增产，早稻减产。2019年，全国夏粮产量2832亿斤，比上年增加56亿斤，增长2.0%；秋粮产量9919亿斤，比上年增加110亿斤， 增长1.1%；早稻产量525亿斤，比上年减少46亿斤，下降8.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分品种看，除稻谷产量有所减少外，其他主要粮食作物产量均有所增加。2019年，全国谷物产量12274亿斤，比上年增加73亿斤，增长0.6%。其中，稻谷产量4192亿斤，比上年减少50亿斤，下降1.2%；小麦和玉米产量分别为2672亿斤和5215亿斤，比上年分别增加43亿斤和72亿斤，分别增长1.6%和1.4%。豆类产量426亿斤，比上年增加42亿斤，增长11.0%；其中大豆产量362亿斤，比上年增加43亿斤，增长13.3%。薯类产量577亿斤，比上年增加3.6亿斤，增长0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）农业供给侧结构性改革取得积极成效，生产结构优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，各地在保障粮食生产能力不降低的同时，稳步推进耕地轮作休耕试点工作，调减低质低效作物种植，扩大优质高效作物种植规模，因地制宜发展经济作物，全国粮、经、饲种植结构进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是农业种植结构不断优化。油菜籽、花生、蔬菜等经济作物播种面积较往年有所增加。稻谷种植结构继续调整优化，品质更好、单产更高的中稻面积增加。大豆播种面积1.40亿亩，增长10.9%，大豆振兴计划实现良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是农业区域布局不断优化。江淮赤霉病高发区、华北地下水超采区和西南条锈病菌源区通过休耕和轮作等措施调减冬小麦播种面积；非优势区的稻谷、玉米播种面积持续调减，生产进一步向优势区域集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是粮食品种结构不断优化。全国优质专用小麦种植比例提高，优质稻谷面积扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、生猪存栏四季度出现止跌回升，牛羊禽生产稳定增长&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）生猪出栏减少，存栏止跌回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生猪出栏减少，猪肉产量下降。受非洲猪瘟疫情等因素影响，2019年全国生猪出栏54419万头，比上年减少14963万头，下降21.6%；猪肉产量4255万吨，减少1148万吨，下降21.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生猪存栏止跌回升。党中央、国务院高度重视生猪生产，出台了一系列恢复生猪生产的政策措施，各地狠抓政策落实积极恢复生产。四季度末全国生猪存栏31041万头，同比减少11776万头，下降27.5%；但比三季度末增加366万头，环比增长1.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）牛羊生产稳定增长，产品产量有所增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全国肉牛出栏4534万头，比上年增加136万头，增长3.1%；牛肉产量667万吨，增加23万吨，增长3.6%；牛奶产量3201万吨，增加127万吨，增长4.1%。四季度末全国牛存栏9138万头，同比增加223万头，增长2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全国羊出栏31699万只，比上年增加688万只，增长2.2%；羊肉产量488万吨，增加12万吨，增长2.6%。四季度末全国羊存栏30072万只，同比增加359万只，增长1.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）家禽生产发展较快，产品产量大幅增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年家禽产品价格持续上涨，养殖效益向好，家禽饲养规模持续扩大。2019年全国家禽出栏146.41亿只，比上年增加15.51亿只，增长11.9%；禽肉产量2239万吨，增加245万吨，增长12.3%；禽蛋产量3309万吨，增加181万吨，增长5.8%。四季度末全国家禽存栏65.22亿只，同比增加4.85亿只，增长8.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、粮食作物价格基本稳定，生猪等畜禽价格上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全国农产品生产者价格比上年上涨14.5%。其中，一季度下跌1.7%，二季度上涨9.1%，三季度上涨13.9%，四季度上涨28.5%。分类别看，四季度全国农产品生产者价格呈现出“两升两降”的特点，林业产品生产者价格比上年同期上涨1.8%,饲养动物及其产品上涨69.7%，农业产品下降1.5%，渔业产品下降0.3%。分品种看，四季度谷物生产者价格比上年同期略降0.1%，其中稻谷和小麦生产者价格分别下降2.0%和0.2%，玉米上涨2.5%；蔬菜生产者价格略涨1.1%；水果价格明显回落，水果生产者价格由三季度上涨8.1%转为下降4.6%；生猪生产者价格上涨109.5%，生猪价格大幅上涨带动牛羊禽价格上涨，活牛上涨22.7%，活羊上涨15.6%，活家禽上涨13.3%。（作者李锁强 为国家统计局农村司司长）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200119/c616873188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>