<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 28 Nov 2021 10:24:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>市场监管总局与联合国工业发展组织签署合作谅解备忘录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211128/c634626113.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211128/c634626113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月我国国际贸易顺差3862亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211127/c634623752.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211127/c634623752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“冲刺季”中小企业群像：直面成本、市场和资金“三重门”，期盼政策精准纾困</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634622699.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634622699.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：规范金融企业国有资产评估项目核准备案工作有关事项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634621362.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634621362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局原副局长许善达将在2021搜狐财经峰会发表演讲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634621244.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634621244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部印发通知规范金融企业国有资产评估项目核准备案工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634619715.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634619715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会发文支持“终止净额结算”：提升中资银行国际金融市场竞争力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634617449.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634617449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行官员：金融反洗钱逐步实现从满足合规性到追求有效性转变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634598012.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634598012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国通胀高企！全球滞胀风险加剧……中国如何应对</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634594111.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634594111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前10月我国进出口总额4.89万亿美元 规模已超去年全年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634593011.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634593011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院部署在6个城市开展营商环境创新试点 推动有效市场和有为政府更好结合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634590185.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634590185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院印发关于开展营商环境创新试点工作的意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634592801.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院印发《关于开展营商环境创新试点工作的意见》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月25日电 国务院日前印发《关于开展营商环境创新试点工作的意见》（以下称《意见》），部署在北京、上海、重庆、杭州、广州、深圳6个城市开展营商环境创新试点，聚焦市场主体关切，加快打造市场化法治化国际化的一流营商环境，更大力度利企便民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，构建新发展格局，以推动高质量发展为主题，统筹发展和安全，以制度创新为核心，赋予有条件的地方更大改革自主权，进一步转变政府职能，一体推进简政放权、放管结合、优化服务改革，推进全链条优化审批、全过程公正监管、全周期提升服务，推动有效市场和有为政府更好结合，促进营商环境迈向更高水平，更大激发市场活力和社会创造力，更好稳定市场预期，保持经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，要进一步破除区域分割和地方保护等不合理限制，清理对企业跨区域经营、迁移设置的不合理条件，破除招投标、政府采购等领域对外地企业设置的隐性门槛和壁垒；健全更加开放透明、规范高效的市场主体准入和退出机制，方便市场主体办理名称登记、信息变更、银行开户、注销等相关手续；持续提升投资和建设便利度，推进社会投资项目“用地清单制”改革，推动分阶段整合规划、土地、房产、交通、绿化、人防等测绘测量事项；更好支持市场主体创新发展，探索适应新业态新模式发展需要的准入准营标准；持续提升跨境贸易便利化水平，推动与部分重要贸易伙伴口岸间相关单证联网核查，开展“组合港”、“一港通”等改革；优化外商投资和国际人才服务管理，加强涉外商事法律服务；维护公平竞争秩序，加强和改进反垄断与反不正当竞争执法，健全遏制乱收费、乱摊派的长效机制；依法保护各类市场主体产权和合法权益，建立政府承诺合法性审查制度和政府失信补偿、赔偿与追究制度；优化经常性涉企服务，推行涉企事项“一照通办”，全面实行惠企政策“免申即享”、快速兑现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，要坚持放管结合、并重，夯实监管责任，健全事前事中事后全链条全流程的监管机制，在直接涉及公共安全和人民群众生命财产安全的领域，实行惩罚性赔偿等制度。要加快打破信息孤岛，扩大部门和地方间系统互联互通和数据共享范围，推动更多数据资源实现安全高效互通共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，要建立改革事项动态更新机制，定期对创新试点工作进行评估，对于实践证明行之有效、市场主体欢迎的改革措施要及时在更大范围复制推广。要坚持稳步实施，在风险可控前提下有序推进创新试点工作走深走实。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634592801.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企主要经济指标稳步上升 前10个月利润总额同比增近五成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211127/c634623413.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部近日公布的数据显示，今年前10个月，全国国有及国有控股企业经济运行平稳恢复，主要经济指标稳步上升。其中，国有企业利润总额同比增长47.6%。专家表示，未来国有企业发展仍将延续良好发展势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院国有经济研究智库研究员何代欣对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，国有企业能够取得良好的经营业绩，主要得益于中国经济整体运行比较平稳，国有企业改革逐步迈向深入，国企改革三年行动改革攻坚成效显现，提高了企业发展质量和效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，前10个月，国有企业利润总额38250.4亿元，同比增长47.6%，两年平均增长14.1%。其中，中央企业利润总额25326.5亿元，同比增长44.0%，两年平均增长14.2%；地方国有企业利润总额12924.0亿元，同比增长55.3%，两年平均增长13.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市国企业绩也较为亮眼，数据统计显示，今年前三季度，A股上市国企实现归属于母公司股东的净利润29921亿元，同比增长30.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巨丰投顾高级投资顾问李国强对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，去年低基数也是国有企业利润总额大幅增长的重要原因，同时，得益于国内外市场需求稳定恢复，经济活动加快进行，国有经济布局优化，提升了企业生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年经济复苏逐步向好，特别是需求快速反弹，企业加快了补库存的需要，而处于中上游的国有企业具有较大的供应能力。”中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，同时，受上游原材料价格上涨的推动，国有企业盈利改善幅度较大。此外，国家实施的减税降费等助企纾困政策也让国有企业受益，如大幅降低了国有企业的财务费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局最新数据显示，今年前三季度，全国规模以上工业企业利润同比增长44.7%，其中，受产品价格持续上涨等因素拉动，三季度，煤炭行业利润同比增长2.72倍，增速较二季度大幅加快；油气开采、有色、石油加工、化工、钢铁行业利润分别增长2.97倍、77.6%、70.8%、69.3%、42.6%，均实现快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，刘向东认为，未来国有企业发展仍将会延续良好的发展势头。一是“六稳”“六保”政策持续发力，短期内政策保持温和的可能性较大，尤其是将加大对创新、基建等投资力度，会创造更多的市场机会，让多数国有企业获益。二是国有企业正在深化改革创新，加强能力建设，强身健体，在经济高质量发展中将发挥更大作用，保持可持续的竞争力。三是能耗双控有序减碳等目标落实，仍会使得部分工业品产能出现缺口，造成国企进入较多的中上游领域的产品和服务价格维持较高位。不过，受基数效应放缓和PPI的逐步回落影响，国有企业利润增速也将会稳步回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何代欣表示，要延续国有企业良好的经营状态，需要继续全面深化国企改革，扎实推进国企改革三年行动，只有不断深化改革才能使国有企业做优、做大、做强；同时，国有企业需要更加谨慎地维持好经营状态，成为国民经济发展的稳定器。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211127/c634623413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资看中的是中国经济新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211127/c634623383.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　来自商务部的最新数据显示，今年前10月，全国实际使用外资金额9431.5亿元，同比增长17.8%，同时引资结构进一步优化，引资质量不断提升。我国吸收外资实现较快增长的背后是经济增长动能的加速升级与优化，这也是外资最为看重的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业来看，服务业实际使用外资金额7525.2亿元，同比增长20.3%，占全国吸收外资总额近八成，是名副其实的主力军。外资抢滩中国服务业，是因为服务业已成世界经济宠儿，服务经济是当前世界经济的时代特色，服务业增加值占GDP的比重逐年攀升，是推动世界经济增长的主要力量。随着中国经济步入国内国际双循环相互促进的轨道，经济高质量发展水平不断提高，对服务业特别是高端服务业的需求日益增长。据预测，到2025年，中国服务业增加值占GDP增加值的比重可望达到60%。2021年中国国际服务贸易交易会成果再一次证明，中国服务业持续成为吸引外资的“强磁场”。来自153个国家和地区的1万余家企业&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）参展参会，达成成果1672个，总体成果数量、交易金额均超上届。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产业来看，高技术产业很受外资青睐。今年前10月，高技术产业实际使用外资同比增长23.7%，其中高技术服务业增长27.9%，高技术制造业增长10%。对高科技产业的倾斜投资，打牢了实体经济增长和产业结构优化升级的根基，培育并锻造出经济高质量发展的引擎。有数据表明，今年前三季度高技术制造业增加值同比增长20.1%，超出全国规模以上工业增加值的8.3个百分点。在这一增长阵营中，集成电路、新能源汽车、工业机器人等高科技产业都有不俗的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从细分市场看，5G应用载体产生的新动能也是外资投资的重要目标。我国5G网络能力不断提升，截至2020年12月，累计建成5G基站超过71.8万个，约占全球70%。中国信息通信研究院在《5G经济社会影响白皮书》中预计，2030年5G将带动中国直接经济产出6.3万亿元、经济增加值2.9万亿元、就业机会800万个。据此，外资大举进军中国5G研发应用载体。高通全球高级副总裁钱堃在接受媒体采访时指出，中国5G应用“朋友圈”正不断扩大。高通本身也身体力行。为了支持中国合作伙伴的产品技术测试和海外业务拓展，高通在中国建立经验丰富的技术研发和支持工程师团队，设立电磁干扰检测实验室。通过2018年1月发起的“5G领航计划”，帮助中国合作伙伴加速产品研发、缩短产品上市的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，外资对中国市场的投资正变得越来越理智，从许多年前的大举兼并中国民族企业到当下围绕中国经济的新动能进行投资，目光看得更高更远。接下来，我国还将进一步提高利用外资质量。“十四五”时期，我国利用外资工作的一个重要方向就是要在保持引资总量基本稳定的前提下，持续优化利用外资结构，不断提升利用外资的质量和水平，以期服务中国经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系财经媒体专栏作家，晶苏传媒首席分析师）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211127/c634623383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部与国际贸易中心续签在共建 “一带一路”倡议下加强合作的谅解备忘录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211127/c634625005.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月25日，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文以视频方式与国际贸易中心执行主任科克-汉密尔顿续签《中华人民共和国商务部与国际贸易中心关于在共建“一带一路”倡议下加强合作的谅解备忘录》，并就双方进一步深化合作交换意见。双方同意在共建“一带一路”倡议框架下加强合作，充分发挥各自优势，促进“一带一路”共建国经济贸易发展。合作领域包括：促进区域经济一体化和南南合作、提升区域贸易便利化、促进贸易与投资、加强农村地区贸易能力建设等。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211127/c634625005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：10月份工业企业生产经营状况不断改善 利润增速稳中有升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211127/c634623982.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局工业司高级统计师朱虹解读工业企业利润数据，10月份，随着保供稳价、助企纾困等政策措施的有力推进，工业企业生产经营状况不断改善，利润增速稳中有升。10月份工业企业利润继续回升，但上下游行业间盈利分化状况尚未明显改善，部分下游行业成本承压仍较大，工业企业效益状况下行压力仍然存在。下阶段，要深入贯彻党中央、国务院决策部署，加强宏观政策跨周期调节，深入落实保供稳价相关政策措施，促进市场供需平衡，助力企业纾困解难，推动工业经济持续稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211127/c634623982.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2022年电子商务工作要重点做好促进线上线下融合消费等任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211127/c634623559.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部网站11月26日消息，2021年全国电子商务工作会议召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，在部党组领导下，在全国商务系统共同努力下，电子商务工作圆满完成了“十四五”时期开好局、起好步的目标任务，围绕服务国家战略，开辟“六个新局”，取得较好成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，2022年电子商务工作要紧密围绕服务构建新发展格局这个“纲”，立足商务工作“三个重要”新定位，畅通国内大循环和国内国际双循环，发挥电子商务联通生产消费、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）、城市乡村、国内国外的优势，落实《“十四五”电子商务发展规划》，从推动电子商务高质量发展、促进形成强大国内市场、打造国际竞争新优势三个方面，重点做好促进线上线下融合消费、推动电商创新绿色发展、推动“数商兴农”深化“丝路电商”合作等九项工作任务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211127/c634623559.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地深化“证照分离”改革近五个月―― 简政不减责 放权不放任（经济新方位）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211128/c634625206.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据国务院印发的《关于深化“证照分离”改革进一步激发市场主体发展活力的通知》，自7月1日起，在全国范围内实施涉企经营许可事项全覆盖清单管理，并在自贸试验区进一步加大改革试点力度。“这次深化‘证照分离’，对于明晰政府和企业权责关系，落实企业经营自主权，激发市场主体活力，优化营商环境具有重要意义。”国家市场监管总局相关负责人表示。近5个月以来，各地深化“证照分离”改革进展如何？取得哪些成效？市场主体有怎样的切身感受？记者进行了采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;把市场主体的痛点、难点作为改革发力点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“证”和“照”是企业进入市场开展经营活动的两把“金钥匙”。“如果不能及时获证，企业将面临很大的市场经营压力。‘证照分离’改革前，办理现场技术评审的资质认定许可证，理论上需要3个月时间。改革后，当场就拿到了许可。”通标标准技术服务（上海）有限公司法人郝金玉说。7月1日，该公司在上海通过申请检验检测机构资质认定告知承诺许可，增加了公司急需的81项化妆品、鞋类检验检测能力项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝金玉说：“营商环境越来越好，市场需求越来越大，截至目前，公司在上海、苏州、重庆、青岛等地又陆续开了多家公司，为当地企业提供更加便利的检验检测服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局登记注册局局长杨红灿介绍：“随着改革持续深化，企业进入市场的门槛低了，领取营业执照，开展一般性经营活动已经比较便捷，但‘办照容易办证难’的问题依然存在。在市场准入领域，许可证过多，办事规则不透明，办事成本高，是一个突出的堵点痛点问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照此次改革部署，国务院印发了“全国版”和“自贸试验区版”两张涉企经营许可事项清单。在“全国版”清单中直接取消审批68项、审批改为备案15项、实行告知承诺37项，共计120项，占比达23%，较去年自贸试验区试点的15%提高了8个百分点。在此基础上，自贸试验区又加大改革力度，增加了直接取消审批14项、审批改为备案15项、实行告知承诺40项，共计69项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对涉企经营许可事项实施分类改革，是“证照分离”改革的核心制度安排。各地根据实际情况，对所有涉企经营许可事项分别采取直接取消审批、审批改为备案、实行告知承诺、优化审批服务4种改革方式，循序渐进推动改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市市场监管局局长陈学军介绍，对审批事项实行告知承诺，简化审批程序，是“证照分离”改革中的一项重要制度创新。上海在全国首创告知承诺管理办法。企业通过告知承诺，大大缩短了办证时间，享受了政策红利，更应该加强内部质量管理，才能持续经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国行政管理学会助理研究员彭云说：“经过5年探索，‘证照分离’改革经历了试点、扩展、事项全覆盖3个阶段，提高了资源配置效率，有效激发了市场活力，大幅增加了市场主体供给。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“小切口”带来政府职能转变“大成效”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着改革推进，各类市场主体大量涌现，传统监管难以为继，必须对监管方式进行彻底变革。信用监管作为新型监管手段，是商事制度改革加强事中事后监管的重要制度创新。”国家市场监管总局信用监管司司长刘燕说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省市场监管局局长侯成君介绍：“我们在全国率先建立企业信用风险分类管理制度，将企业按风险等级由低到高分为A、B、C、D、E共5类，对诚信守法的A类企业做到无事不扰，对风险等级高的企业加大抽查频率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山东高唐永旺食品有限公司的生产车间，各种机器高速运转，小馒头、薯条等食品“流淌”在生产线上。总经理李义文经常到车间查看食品安全自查的落实情况，“我们很珍惜A类信用等级。一旦抽检发现问题就要被公示，品牌信誉受损，生意就不好做了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高唐县市场监管局将食品安全抽样检验与日常监督检查同步实施，制定了“监检结合、重点覆盖、统筹联动、均衡推进”的抽检方案。11月19日，市场监管部门工作人员与第三方检测机构人员开展抽样的同时，同步开展监督检查和执法取证，对企业生产实施设备、食品安全隐患、产品检验风险点控制等环节进行全面检查，实现“进一次门、查多项事”，切实减少对企业的干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学法学院教授王克玉认为，“证照分离”使原来的“重审批轻监管”模式转变为事中事后监管模式，看似“小切口”，却带来了政府职能转变的“大成效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简政不可减责，放权不是放任。经过多年行政审批制度改革，直接取消和改为备案的事项已大幅减少。今后告知承诺将成为重要方式，核查发现企业承诺不实的，将依法终止办理、责令限期整改、撤销行政决定或者予以行政处罚，纳入信用记录并通过公示系统公示，强化信用约束、社会监督。依托国家企业信用信息公示系统，通过大数据分析，能发现违法违规线索，提升市场监管智能化水平，提高监管的精准性、有效性。以科学有效地“管”，促进更大力度地“放”。总体看，改革所及的行业和领域，市场秩序平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续深化改革，营造稳定公平透明的营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公司打算开展出版物方面的经营，但不是很清楚如何登记经营范围、需要办理哪些许可证等。”四川泸州市亚德酒店管理有限公司经理苏剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为了方便企业实时查询，我们通过企业开办‘一窗通’平台和‘营商通’移动端服务平台提供‘涉企经营许可办理辅助查询功能’，只要输入关键词就能查得明明白白。”四川省市场监管局局长万鹏龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　输入“出版物”等关键词进行查询，系统对需要办理的许可证名称、办理部门、许可证是前置还是后置以及相关的依据都作了提示。“企业可能遇到的困难，政府部门都提前为我们想到了。”苏剑介绍，公司7月1日在登记注册的同时办理了出版物经营许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府服务的优化，不仅体现在准入环节，同样惠及退出环节。原山东高唐的童启生物科技有限公司法人唐书林介绍：“现在办事大厅设置了注销专窗，公示注销告知单，帮办人员提供一对一服务，一次性注销营业执照、税务、医保、社保、公积金、印章、食品经营许可证等，十来分钟就办完了，注销通知书还免费寄到家里，太便利了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务企业全生命周期，商事制度改革带来营商环境的持续优化。清华大学法学院教授余凌云认为：“好的营商环境就是生产力、竞争力。随着‘证照分离’改革的深化，有助于责任政府和服务型政府的实现，也有助于打造法治化、国际化、便利化的营商环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国营商环境持续改善，全球排名大幅提升。世界银行发布的报告显示，2020年，我国营商环境全球排名升至31位，较2019年提升15位，已连续两年跻身全球营商环境改善幅度最大的10个经济体之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，我们要推动持续深化‘证照分离’改革，力争2022年底前建立简约高效、公正透明、宽进严管的行业准营规则，大幅提高市场主体办事的便利度和可预期性，更大激发市场主体活力和竞争力，着力营造稳定公平透明的营商环境。”国家市场监管总局相关负责人介绍。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211128/c634625206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发文！打造北京发展新高地，提升城市副中心金融商务服务功能，推进职住平衡…来看核心内容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634595537.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月26日，国务院发布《关于支持北京城市副中心高质量发展的意见》（下称《意见》），进一步支持城市副中心高质量发展，主要从六方面提出了17项细则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，将坚持创新驱动，打造北京发展新高地；推进功能疏解，开创一体化发展新局面；强化规划管理，创建新时代城市建设发展典范；加强环境治理，建设国家绿色发展示范区；对标国际规则，搭建更高水平开放新平台；加大改革力度，增强发展动力活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，为将城市副中心打造为京津冀金融创新、高端商务发展高地，将稳妥有序承接符合城市副中心发展定位的金融机构及分支机构，推进基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点、建设绿色金融和可持续金融中心、探索建设数字资产交易场所等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动服务业扩大开放，将支持企业开展本外币一体化资金池试点、支持设立综合保税区、研究审慎开展绿色债券、绿色股权投融资业务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还明确，将有序承接中心城区非首都功能疏解，并推动更大区域职住平衡，扩大保障性租赁住房供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，目标到2025年，城市副中心绿色城市、森林城市、海绵城市、智慧城市、人文城市、宜居城市功能基本形成。北京市级党政机关和市属行政事业单位搬迁基本完成，承接北京非首都功能疏解和人口转移取得显著成效，城市管理和社会治理水平明显提升，现代产业体系初步形成，“城市副中心质量”体系初步构建。通州区与北三县一体化高质量发展制度体系基本建立，成为现代化首都都市圈建设的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2035年，现代化城市副中心基本建成。承接北京非首都功能疏解和人口转移的作用全面显现，形成现代化城市管理和社会治理体系、现代化经济体系，“城市副中心质量”体系完善成熟，与周边地区一体化高质量发展取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造京津冀金融创新、高端商务发展高地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，将坚持创新驱动，围绕强化科技创新引领、提升金融商务服务功能、加快文化体育旅游发展三方面来打造北京发展新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强化科技创新引领上，《意见》提出，将围绕第五代移动通信（5G）网络、人工智能、云计算、大数据、互联网协议第6版（IPv6）等加紧布局数字新基建。同时，支持具备条件的中关村国家自主创新示范区核心区新一轮先行先试改革政策在城市副中心落地实施，支持中关村产业协同创新平台在城市副中心及北三县等地布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升金融商务服务功能上，《意见》明确，依托国家服务业扩大开放综合示范区和中国（北京）自由贸易试验区，将城市副中心打造为京津冀金融创新、高端商务发展高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升金融商务服务功能上，《意见》主要作出六方面部署：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、加快全球财富管理中心建设，加强金融基础设施建设，支持金融标准认定机构及国际金融机构、民营金融机构在城市副中心发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、强化金融对城市副中心政务服务、居民服务的全面支持，稳妥有序承接符合城市副中心发展定位的金融机构及分支机构，加快发展区域养老金融、健康保险业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、鼓励熟悉国际法律准则的律师事务所、会计师事务所在城市副中心布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、稳妥推进基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点，支持发展保障性租赁住房REITs，鼓励公募REITs基金管理人在城市副中心落户发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、支持碳达峰碳中和行动及技术研发。鼓励金融机构依法设立绿色金融专门机构，设立国际绿色投资集团，推动北京绿色交易所在承担全国自愿减排等碳交易中心功能的基础上，升级为面向全球的国家级绿色交易所，建设绿色金融和可持续金融中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、支持金融科技创新发展，加快推进法定数字货币试点，做好金融科技创新监管工具实施工作，支持大型银行等依法设立数字人民币运营实体，支持符合条件的银行参与直销银行试点，探索建设数字资产交易场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有序承接中心城区非首都功能疏解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在城市副中心的布局上，《意见》明确，一方面，有序承接中心城区非首都功能疏解。另一方面，加快建设通州区与北三县一体化高质量发展示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，将通过北京市级党政机关和市属行政事业单位搬迁，推动北京内部功能重组，加强对首都功能的服务保障。研究制定中心城区存量疏解调整综合政策，符合城市副中心发展定位的国有企事业单位，在疏解至城市副中心时，允许其新建或购买办公场所；符合划拨条件的，可以划拨方式供应土地；原国有土地使用权被收回的，经批准可以协议方式按照规划建设用地标准为原土地使用权人安排用地，所收回的土地由属地人民政府依法安排使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还提出，将建立健全城市副中心与河北雄安新区工作对接机制。推动北京部分产业和功能向北三县等周边地区延伸布局，加强城市副中心与北京经济技术开发区、北三县、天津市武清区等周边地区产业合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在城市副中心规划管理上，《意见》提出，将支持城市副中心及周边地区有序规划建设市域（郊）铁路线网，提升通勤能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动服务业扩大开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，将推进服务业扩大开放。加快建设国家服务业扩大开放综合示范区，高质量建设中国（北京）自由贸易试验区国际商务服务片区，支持高水平的贸易便利、投资便利等政策在城市副中心先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《意见》还将从六个方面推进：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、支持符合条件的企业按规定在城市副中心开展本外币一体化资金池试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、支持城市副中心按规定申请设立综合保税区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、加大对跨境金融、文化贸易和数字贸易的政策支持力度，研究审慎开展绿色债券、绿色股权投融资业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、支持开展适合科技型企业的个性化融资服务，推动开展知识产权保险业务试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、组织开展数据跨境流动安全管理试点，探索数据跨境流动安全管理方式，在保障安全的前提下促进数据合法有序自由流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、支持建立北京、天津、河北自由贸易试验区联合授信机制，完善京津冀一体化征信体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进职住平衡，大力发展住房租赁市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还将通过强化财政金融支持、探索土地管理利用制度改革、有效推进更大区域职住平衡三方面来加大改革力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在探索土地管理利用制度改革方面，《意见》提出，将推动不同产业用地类型合理转换，探索增加混合产业用地供给，创新低效、闲置国有土地利用政策。同时，优化完善土地招拍挂出让制度，推广用地预申请制度，加大用地预审和用地审批制度改革力度，改进优化建设用地审批流程。稳慎推进农村宅基地制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在有效推进更大区域职住平衡方面，《意见》明确，坚持“房住不炒”定位，建立以政府为主提供基本保障、以市场为主满足多层次需求、以推进职住平衡为基本原则的住房供应体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，大力发展住房租赁市场，扩大保障性租赁住房供给，单列用地计划，增加土地供应，支持利用集体经营性建设用地、企事业单位自有闲置土地、产业园区配套用地和存量闲置房屋建设保障性租赁住房，支持通过“商改租”、“工改租”等形式将非住宅改建为保障性租赁住房。支持北三县盘活存量土地、合理利用增量土地，与城市副中心合作建设保障性租赁住房。加大共有产权住房供应，优先满足符合条件的疏解北京非首都功能迁入职工置业需要。加强房地产市场调控，着力稳地价、稳房价、稳预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：汪云鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634595537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“跨境理财通”运行足月： 业务规模突破2亿元 港澳居民投资热度更高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211128/c634626286.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　粤港澳大湾区跨境理财通（下称“理财通”）试点落地已满一个月。近日，中国人民银行广州分行公布，首月理财通累计业务规模已突破2亿元人民币。值得注意的是，相比内地资金南下投资境外市场，目前港澳地区投资境内市场的热情更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月19日，粤港澳三地的银行试点正式开通理财通业务。根据中国人民银行广州分行官网公布的数据，10月19日至11月19日，共17家境内银行为个人投资者办理北向通业务，21家境内银行为个人投资者办理南向通业务，内地与港澳投资者踊跃参与。其中大湾区内地九市21家试点银行累计开通“跨境理财通”业务相关账户13090个，办理资金跨境汇划2.67亿元人民币，参与“跨境理财通”的个人投资者累计购买投资产品1.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院高级研究员王有鑫对《证券日报》记者表示，理财通的推出有利于促进金融市场双向开放，进一步推动人民币在岸离岸市场联通，推进跨境大资管市场的形成。在人民币可兑换尚未完全开放背景下，通过在股票、债券、理财等特定领域率先实现闭环开放，既实现了制度突破，又能很好的控制风险，监控资金流向，有利于打破新兴经济体金融开放和宏观稳定的两难悖论，是符合中国特色的金融开放创新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，内地与香港、澳门业务往来较均衡。内地与香港间往来的“跨境理财通”业务笔数2053笔，金额1.75亿元，占资金汇划总额的65.35%；内地与澳门间往来的“跨境理财通”业务笔数1605笔，金额0.93亿元，占资金汇划总额的34.65%。南北双向交易均较为活跃。港澳地区共8708人参与北向通，资金跨境汇划金额11902.73万元，投资产品交易额8925.9万元；内地共4382人参与南向通，资金跨境汇划金额14827.7万元，投资产品交易额6056.94万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，南北向投资者对投资产品的偏好略有差异。数据显示，南向通投资者较青睐存款，北向通投资者较青睐理财产品。北向通项下，港澳个人投资者购买境内投资产品8925.9万元，包含理财产品7058.9万元、基金产品1867万元，占比分别为79.08%和20.92%；南向通项下，内地个人投资者共购买港澳投资产品6056.94万元，包含存款5696.53万元、投资基金360.41万元，占比分别为94.05%和5.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从数据上也可以看出，无论是北向通的参与人数还是投资产品的总额规模都高于南向通相关数据。这也意味着港、澳地区投资者对于理财通的参与热情十分高涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此情况，丝路智谷研究院院长梁海明在接受《证券日报》记者采访时表示，尽管港澳投资者对内地投资产品未必非常熟悉，但理财通可起到分散投资和管理资产配置的作用。同时，港澳地区的投资者也希望分享内地经济稳定发展所带来的投资红利。更重要的是，内地固定收益产品相比较香港的人民币定息产品利率更具吸引，这也是港澳投资者积极参与的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行广州分行还表示，下一步将会同试点银行加大市场调研，主动收集市场主体业务诉求，加强与港澳金融监管部门的沟通协调，在风险可控的前提下研究解决有关堵点痛点问题，进一步提高业务办理便利性，推动“跨境理财通”业务持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前理财通的理财产品类型来看，基本都是一些中低风险产品。那么未来理财产品的种类是否会进一步扩大，或者纳入部分风险较高的产品呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁海明认为，理财通初期仅涵盖中低风险、非复杂性理财产品；其额度的单边上限和个人额度，分别仅为1500亿元和100万元人民币。这组数字相对于大湾区超过8600万人口、地区生产总值16688亿美元的规模，显然微不足道。这也从另一个角度证明理财通只是刚刚迈出了第一步而已，尚有巨大的推展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着理财通开局良好，有理由相信未来将会开放更多理财产品，让投资者在稳健的监管下进行跨境金融活动，理财通肯定会更受欢迎，将会推动内地与香港互联互通之路将会越走越宽。对银行机构来说，随着粤港澳大湾区对理财需求将逐年上升，有助两地银行机构进一步拓展理财业务。”梁海明表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211128/c634626286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度非金融企业存款和非银金融机构存款消长值得关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211128/c634626165.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日央行发布了今年第三季度货币政策执行报告，有一个数据引起笔者关注，其中最主要的是非金融企业存款今年同比少增幅度较大，而非银行业金融机构存款则增幅较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年前三季度非金融企业存款新增20170亿元，同比去年同期少增加了34705亿元；同时，当年前三季度非金融企业存款当年新增54875亿元，同比多增加了39646亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而2020年却是另一番景象，2020年年前三季度非金融企业存款新增54875亿元，同比去年同期多增加了39646亿元；而前三季度非银行业金融机构存款新增4765亿元，同比多增 3537亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而扩展开了看今年和去年的存款构成，则可以看出不仅仅非金融企业存款下降幅度较大，居民存款下降幅度也比较大，同时财政存款的增加幅度也比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，居民存款当年新增99505亿元，同比多增 14182；而财政性存款当年前三季度新增6278亿元，同比少增加1709亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年居民存款当年新增166088，同比少增加15423亿元，而财政性存款新增12112亿元，多增加了5834亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比这两年存款结构的变化特点是，去年非金融企业和居民的存款增加较多，而今年的增幅是减少的，同时去年的财政性存款和非金融企业存款增加增幅较少，而今年这两项存款的都是大幅度多增加的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样的一个存款结构变化，反映了怎样的宏观经济形势呢，首先，我们知道金融机构人民币信贷收支表中“政府存款”是指财政部门存放在金融机构的财政资金，包括财政性存款（包含央行资产负债表中的“政府存款”）和机关团体存款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政性存款的变化规律是，每季度初大幅增长，每季度末大幅降低。原因是：一、多种税收按季缴纳导致每季初库存余额大幅增长。二、财政支出进度滞后使季末拨款规模增长，导致季末财政存款剧烈下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份是第四季度初，也是全年集中交税的时候，这就会导致非金融企业和居民的存款向财政性存款转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是这一点在去年却表现得没有今年明显。也就是说，去年的非金融企业存款和居民存款增幅比较大，而财政性存款增幅较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非银金融企业存款一般包括，通俗地说，“非银金融机构存款”是保险、券商、基金、信托等非银金融机构 “存在银行的钱”，是随时可以用于投资股票、债券、非标等金融资产的“自由现金流”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般来讲，非银金融机构存款增加，基本都是牛市来临阶段，比如从2014年杠杆牛市至2015年时期，非银机构存款就是大幅增加的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这次则相反，去年同期，A股处于结构性牛市，公募基金大吸金，动辄几百亿的募资一天售罄，而今年A股仍然是结构性行情，但谈不上牛市，公募发行也没有了以前的火爆，那么非银金融凭什么增加这么多呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前看来只有一个解释，今年以来连续多个月份的成交量突破万亿，说明大量资金进入了股市，很可能主要是企业的资金，而非公募。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　并且可能是企业的存款进入证券市场投资的增幅比较多，非金融企业指的是除了银行、保险、证券等金融企业外，剩下的所有实体企业，是经济发展的主体，其存款增幅降低，一方面说明自身经济活力不够，投资和交易偏少，内生性货币创造偏弱，另一方面可能意味着部分存款变成了非银金融存款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政性存款大幅增加的同时，非金融企业存款和居民存款的增幅降低，对于宏观经济的影响是非常明显的。如果说非银金融作为直接金融的一种，其大幅增加表明了实体经济对融资的需求在增加，但是财政性存款增加对于金融体系而言，则是紧缩性的，因为财政性存款增加不利于货币信用创造，其表现是M2的增幅放慢，表明经济并不活跃，企业和居民在投资或者消费方面比较谨慎，银行则把资金大量用于购买政府债券等等投资上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反应在宏观经济的运行上，可能意味着中小企业经营困难，居民消费放缓，经济活力不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然就我国当下而言，主要是受疫情影响，消费和投资都受到较严重的负面影响。尤其是对于房地产行业的严厉调控，直接影响了货币创造，并对存款结构产生较大影响，从而在某种成都上影响经济增长，这当然是为了经济未来健康发展主动为之，并且是必须付承担代价。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211128/c634626165.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协召开双周协商座谈会 围绕“加大中医药资源的发掘和保护”协商议政 汪洋主持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634621496.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月26日 电十三届全国政协第57次双周协商座谈会26日在京召开。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋主持会议。他强调，要深入领会习近平总书记关于中医药工作的重要论述，坚持守正创新，遵循科学规律，协同做好中医药资源发掘和保护工作，推动中医药事业和产业高质量发展，为建设健康中国贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10位政协委员和特邀代表在会上发言，100多位委员在全国政协委员移动履职平台上发表意见。大家认为，当前中医药发展迎来了重要机遇，但仍面临科研创新动力不足、人才瓶颈制约明显、文化内涵挖掘不够等突出问题。委员们建议，要做好中医药古籍的梳理、保护和挖掘，加强民间验方、秘方和技法的征集和抢救，建立中医药古籍数字资源库，解决中医药资源底数不清、保护不力、利用不够等问题。要加大科研投入，搭建创新平台，推动中医药发展与现代科学技术相结合，注重用现代科学解读中医药学原理，让中医药疗效讲得清、机理说得明。要着力把好中药材质量关，引导企业加强中药材提纯复壮和新品种选育，通过完善标准、全过程追溯、诚信体系建设等措施，提高种植与流通规范化标准化水平，促进中药材产业健康发展。要建立符合中医药特点的药物审评审批机制，对源自古籍经典名方且应用广泛、疗效确切的中药制剂优化审批环节，鼓励中医药研发和应用。要完善中医药服务定价机制，适当提高中医药服务报销比例，支持针灸、正骨、特色中药制剂等纳入医保报销范围。要重视中医药人才队伍建设，制定符合实际的人才培养规划，坚持和发展中医药师承教育，加强国药大师、中药炮制和制剂名师等特殊人才培养，健全人才评价和专利激励机制。要加快中医药走出去步伐，扩大与“一带一路”沿线国家相关合作，构建符合国际规范的中医药诊疗标准，积极参与国际传统医学相关规则制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协副主席张庆黎、卢展工出席会议。全国政协副主席何维作主题发言。全国政协委员马建中、卢传坚、马忠明、林凡儒、史可、张洪春、秦海涛、陈红专和特邀代表张伯礼、王国强发言。国家中医药局负责人介绍了有关情况，科技部、国家医保局、国家药监局负责人作了协商交流。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634621496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地民间投资保持两位数增长 系列政策支持蓄势待发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634611426.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 梁敏）今年以来，随着营商环境改善及一系列惠企政策出台，民间投资持续改善。据上海证券报记者不完全统计，1至10月份，全国多数省份民间投资均实现增长，其中10省份民间投资同比增速保持两位数增长。为进一步激发活力，多地正在酝酿制定新的促进民间投资的措施，包括降低市场准入门槛、创新投融资方式等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民间投资活力增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，1至10月份，全国民间投资同比增长8.5%，两年平均增长3.8%，增速比前三季度加快0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期地方相继发布前10月宏观经济运行数据。据不完全统计，1至10月份，有逾半数省份民间投资同比增速实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，江西、青海、甘肃、内蒙古、广东、山东、山西、广西、湖南、安徽等10省份民间投资同比增速都超过10%，这一增速也好于同期全国8.5%的平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分省份数据并不高，但改善态势非常明显。据河南统计局数据，1至10月份，该省民间投资增长4.8%，比前三季度提高0.3个百分点，今年以来民间投资增速逐月回落的态势得以初步扭转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地统计局提及民间投资的关键词多为“平稳增长”“动力强劲”“活力增强”“增长态势更加稳固”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资研究院高级研究员罗奂劼在接受上海证券报记者采访时表示，今年民间投资持续改善主要推动因素有三点：一是内外需持续回暖；二是民企利润和经营状况相比去年有大幅改善；三是政府对于制造业，尤其是高新技术制造业的扶持力度一直比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业历来是民间投资的大头。从各地披露数据来看，民间资本加速流入制造业。比如，广东1至10月份制造业民间投资增长达到29.1%，制造业民间投资占制造业比重达71.8%，比2020年全年提高3.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，不少省份近几月民企投资增速有所放缓，目前辽宁、贵州等地民间投资同比仍为负增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗奂劼分析认为，上游原材料价格高涨，导致中下游企业一直承担较高成本，利润率不断蚕食，影响生产和投资积极性。此外，当前仍属于疫情之后的恢复期，相较于大型企业，中小企业的恢复仍不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着全球疫情整体进一步好转，原材料价格高企的问题会有所缓解，同时国家对于中小企业扶持力度加大，这些都将支撑明年民间投资仍能保持较快增长。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进民间投资政策暖风频吹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多地正在制定新的支持政策，促进民间投资稳定增长。相关政策涉及降低市场准入门槛、扩大支持领域、创新投融资方式等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，黑龙江省发展改革委制定了《关于进一步促进民间投资的具体措施（征求意见稿）》，面向社会公开征求意见。其中明确将推动落实放宽民间投资市场主体准入的有关政策措施，支持民间投资参与全面振兴全方位振兴重大项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北近日出台财政引导金融支持实体经济发展十条措施，提出实施股权投资基金奖励，引导社会资本加大投资。此前河南已经设立总规模1500亿元新兴产业投资基金、150亿元创业投资基金，引导社会资本积极支持保障科技企业和产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅日前印发《关于鼓励和支持社会资本参与生态保护修复的意见》，明确了社会资本参与生态保护修复的财税支持、金融扶持政策。其中提到，对有稳定经营性收入的项目可以采用政府和社会资本合作（PPP）等模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原银行首席经济学家王军对上证报记者表示，从政策面来看，近期的确从中央到地方均是暖风频吹。投资方面对冲经济下行的积极因素也在逐渐浮出水面，例如专项债发行提速，央行推出碳减排支持工具，以及金融部门对房地产企业合理融资需求的支持等，各地、各部门为落实“十四五”规划而加快投资“两新一重”项目，预计四季度固定资产投资增速过快下滑的态势有望得以缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗奂劼强调，民企不仅是制造业投资的主力军，也是解决我国就业的主要力量，政府应进一步加大惠企纾困的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634611426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：构建新时代支持特殊类型地区振兴“1+N”政策体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634599545.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯 （记者 刘丽靓）国家发改委11月26日消息，国家发改委有关负责人日前就《“十四五”特殊类型地区振兴发展规划》（简称《规划》）答记者问时表示，特殊类型地区涉及范围广，空间分布重叠，既面临共性的困难，也面临个性化问题。“十四五”时期，要以《规划》为引领，构建新时代支持特殊类型地区振兴“1+N”政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人指出， 《规划》作为“十四五”时期支持全国特殊类型地区振兴的纲领性文件，主要明确特殊类型地区振兴的目标定位、重点区域、重点领域和保障措施。在此基础上，进一步分类型区研究制定欠发达地区、革命老区、边境地区、生态退化地区、资源型地区、老工业城市振兴发展的配套政策文件，细化支持各类型区发展的政策举措，共同形成新时代支持特殊类型地区振兴的政策体系。今年以来，在组织编制《规划》的同时，国家发改委已组织起草并报请国务院印发了《关于新时代支持革命老区振兴发展的意见》，报请国务院批复了《推进资源型地区高质量发展“十四五”实施方案》，会同有关部门印发了《关于切实做好易地扶贫搬迁后续扶持工作巩固拓展脱贫攻坚成果的指导意见》《关于继续大力实施消费帮扶巩固拓展脱贫攻坚成果的指导意见》《全国“十四五”以工代赈工作方案》《“十四五”支持革命老区巩固拓展脱贫攻坚成果衔接推进乡村振兴实施方案》《“十四五”支持老工业城市和资源型城市产业转型升级示范区高质量发展实施方案》等政策文件，共同推动形成新时代支持特殊类型地区振兴的“1+N”政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据该负责人介绍，《规划》明确了“十四五”时期支持特殊类型地区振兴的保障措施和政策支撑体系，要求加强组织领导，落实职责分工，鼓励各方参与，形成推进特殊类型地区振兴的强大合力。一是明确了一批支持政策。《规划》提出，要完善资金支持政策，加大土地政策支持力度，强化人才就业扶持政策，支持特殊类型地区行政区划改革，重点支持改善基础设施和基本公共服务。二是明确了一批试点示范和重点园区。《规划》提出，要大力支持特殊类型地区培育发展特色产业园区，积极支持欠发达地区、革命老区积极承接产业转移，支持资源型城市发展接续替代产业，加大力度支持产业转型升级示范区建设。三是明确了长效工作机制。规划明确，实施国家区域协调发展战略和区域重大战略、编制区域规划和专项规划、制定区域政策和协调重大区际利益关系等过程中，要统筹支持特殊类型地区振兴发展。规划提出，健全中央统筹、省负总责、市县抓落实的工作机制，继续依托赣南等原中央苏区振兴、生态保护补偿、采煤沉陷区综合治理等部际联席会议制度，统筹推进重大事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人指出，下一步，国家发改委将按照国务院批复要求，会同有关部门不断健全政策体系和长效机制，支持欠发达地区、革命老区、边境地区、生态退化地区、资源型地区、老工业城市更好解决自身困难，更好发挥支撑功能，持续增强内生发展动力，不断增进民生福祉，开拓振兴发展新局面。一是积极完善政策体系和长效机制，加快组织落实规划明确的各项政策，加快出台支持各类型区振兴发展的配套政策文件，及时组织召开相关部际联席会议和部际沟通协调会议，分类明确年度重点工作，构建新时代支持特殊类型地区振兴“1+N”政策体系。二是积极指导编制省级专项规划和实施方案，指导和支持各省区市明确本省区市的重点区域、重点领域、重点人群，明确本省区市的重大政策、重大项目、重大试点示范，并落实到各地区“十四五”时期工作中。三是加大《规划》宣传解读力度，加强系统培训和现场经验交流学习，鼓励引导各类企业、社会组织、社会工作者、基层群众积极参与特殊类型地区振兴发展，营造良好社会氛围，形成推进特殊类型地区振兴发展的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634599545.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>众多外资机构看好中国经济缘于两大原因</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211127/c634623391.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　临近年末，各大机构开始对明年中国经济进行展望。不少重量级外资机构持乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩根士丹利给出的判断是：中国的经济增长有望在今年四季度触底，明年二季度有所恢复，明年下半年恢复得更为明显，全年实现5.5%的增长；高盛认为，明年中国经济增长步伐将相对放缓，但经济增长结构更好；贝莱德称，对中国的投资展望更有信心，已将中国的投资比重由减持调高至更为中性的头寸，基本考虑是预期明年中国经济将稳定增长，并且可能超乎投资者预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资机构看好中国经济，笔者认为是多重因素共同作用的结果，可以分为两大方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，从今年前三季度的“成绩单”来看，面对复杂严峻的国内外环境，主要经济指标仍稳定在合理区间，在总体“稳”的基础上继续向着高质量发展“进”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　透过这份“高颜值”的成绩单，折射出的是中国经济发展韧性强、潜力大、回旋空间广阔的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原因是多方面的。我们有稳固的市场基础――从“三驾马车”来看，今年前10个月，社会消费品零售总额、货物进出口总额等经济指标均保持两位数增长，投资方面，一些重大项目开工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正在形成强大的新动力――一方面，包括数字经济、智能制造等在内的战略性新兴产业发展势头良好，为经济发展注入强大动力；另一方面，一些传统产业加快数字化、智能化转型，成为经济增长新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有良好的对外合作资源――根据商务部发布的数据，今年前10个月，全国实际使用外资金额9431.5亿元人民币，同比增长17.8%（折合1420.1亿美元，同比增长23.4%）。并且，我们还有更多的有利条件――产业配套齐全、基础设施完善、人力资源丰富等综合优势突出……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，得益于我国推出的一系列务实举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境不断优化。日前，《关于开展营商环境创新试点工作的意见》印发，部署在北京、上海、重庆、杭州、广州、深圳6个城市开展营商环境创新试点。正如国务院办公厅政府职能转变办公室主任、国务院审改办协调局局长卢向东所言，开展试点不是为了“栽盆景”，而是要多育良种、移植全国，促进中国营商环境不断迈向更高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预期的是，中国广阔的市场空间和不断优化的营商环境，会成为外商投资的沃土，吸引越来越多的外商投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新一轮稳外贸政策呼之欲出。11月23日，商务部发布《“十四五”对外贸易高质量发展规划》，提出十项重点任务。同时，商务部副部长任鸿斌日前透露，适时出台新一轮稳外贸政策举措，确保外贸运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动外贸高质量发展，是推动经济高质量发展的重要抓手。通过推出一系列实打实的举措，深化外贸领域科技创新、制度创新、业态和模式创新，必然会不断增强外贸综合竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扶持中小企业发展的举措不断。中小企业是国民经济和社会发展的主力军，提升中小企业竞争力是构建新发展格局、推动高质量发展的重要基础。最近，国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室印发《提升中小企业竞争力若干措施》，从落实落细财税扶持政策，加大融资支持力度，加强创新创业支持等11个方面提出34条具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国推出的举措可以用“少取、多予、服务、培优”八个字来概括。这八字举措，切实为企业减轻了负担，帮助其渡过难关，比如，今年前三季度全国新增减税降费9100亿元，七成有经营合作收入的小微企业无需缴税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，我们推出的举措远不止这些，并且政策工具箱里还有“存货”，可以根据变化加以应对。由此，境外机构看好中国经济，也就是意料之中了。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211127/c634623391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>