<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Jul 2022 12:33:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>原银监会处非办巡视员宋占英被查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501385.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：进一步提升助企纾困成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501296.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳信心 稳出中国经济的“精气神”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501288.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国总出票数恢复至去年同期73%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501254.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大常委会预算工委来肇调研 推进个税制度和车船税法实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501187.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三个高地”建设成效显著 其中进出口总额增长25.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501133.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央企业上半年营业收入同比增长12% 发展质量进一步提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500883.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年中国经济 同比增长2.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500827.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面提升制造业创新能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500725.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企发展进一步提质增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500658.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动实现更加强劲、绿色、健康的全球发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500623.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化预算管理改革 提高财政资金使用效益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济：顶住压力 破浪前行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500378.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500378.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：四大动力助推中国经济增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500297.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>因针对俄乌冲突立场不一，G20财长会议预计不发表联合公报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500119.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重点工程项目实施以工代赈助力稳就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院办公厅转发国家发展改革委《关于在重点工程项目中大力实施以工代赈促进当地群众就业增收的工作方案》，部署加大重点工程项目以工代赈力度，拓展就业岗位带动农民工等增收。《经济参考报》记者了解到，近期，多地以工代赈项目正接连落地，涵盖农村公路改扩建、乡村产业配套基础设施建设等在内的一批重点工程开工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委表示，在重点工程项目中大力实施以工代赈，是稳就业保民生的重要举措，也是缩小城乡区域发展和收入差距的重要途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，陕西省2022年中省投资量最大的单体以工代赈示范项目——罗家河至龙家塘道路以工代赈示范工程开工。该项目总投资1100万元，中央及省级投资765万元，县级配套资金335万元，计划新改扩建道路10.3公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　项目建成后，将缩短县城至产业核心区道路10余公里，改善李家坪、草坝两村4100人出行与农产品运输条件。项目实施过程中预计可组织当地脱贫群众、易地扶贫搬迁群众等低收入人口在内的200余人参与项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以工代赈是促进群众就近就业增收的一项重要政策，能为群众特别是农民工、脱贫人口等规模性提供务工岗位。一段时间以来，多地采用以工代赈机制，组织动员群众参与工程实施，一批重点项目开工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在四川省壤塘县，以工代赈村民自建项目已全面开工。据悉，今年壤塘县实施推广以工代赈村民自建项目30个，将带动全县920个农村劳动力通过参与工程建设实现就近就业增收540余万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“重点工程项目投资规模大、受益面广、带动效应强，吸纳当地群众就业潜力巨大，是实施以工代赈的重要载体。”国家发展改革委相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”以来，国家发展改革委先后将劳务报酬占中央资金比例由此前的10%以上提高至15%以上，联合财政部已下达中央投资近140亿元，实施以工代赈项目5000余个，实际发放劳务报酬占中央资金比例已达20%以上，部分地方超过30%，带动30余万农村低收入群众在家门口就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的看，通过一系列探索实践，以工代赈政策实现了从专项扶贫政策向兼具就业促进、基本建设、应急救灾、收入分配、区域发展等功能为一体的综合性帮扶政策的转型升级，这为在重点工程项目中大力实施以工代赈打下了坚实基础。”上述负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步加大重点工程项目以工代赈力度，近日出台的《关于在重点工程项目中大力实施以工代赈促进当地群众就业增收的工作方案》，明确将实施一批以工代赈中央预算内投资项目支持重点工程配套设施建设，劳务报酬占中央资金比例由原规定的15%以上提高到30%以上，并尽可能增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据该方案，政府投资的重点工程项目，要按照“应用尽用、能用尽用”的原则，尽可能多地通过实施以工代赈帮助当地群众就近务工实现就业增收。对于非政府投资的重点工程项目，鼓励相关主体积极采取以工代赈方式，扩大就业容量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案要求，项目所在地县级人民政府要与业主单位、施工单位建立劳务沟通协调机制，组织动员当地农村劳动力、城镇低收入人口和就业困难群体等参与务工，优先吸纳返乡农民工、脱贫人口、防止返贫监测对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，重点围绕交通、水利、能源、农业农村、城镇建设、生态环境、灾后恢复重建等七个领域，国家层面将研究制定能够实施以工代赈的建设任务和用工环节指导目录，列出适用以工代赈的重点工程项目，分领域形成年度项目清单。地方也将建立本地区适用以工代赈的项目清单，实行动态管理。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济迎难而上企稳回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640502009.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　夏粮喜获丰收，物价总体平稳，全国城镇调查失业率连续两个月下降，二季度经济顶住压力实现正增长……7月15日，中国经济“半年报”出炉。上半年，我国国内生产总值同比增长2.5％，其中二季度增长0.4％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是在4、5月份主要生产需求指标下滑的背景下取得的，应该说非常不容易，体现出我国经济的强大韧性。”在7月15日的国新办新闻发布会上，国家统计局新闻发言人付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二季度经济顶住压力实现正增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国际环境更趋复杂严峻，世界经济增长放缓态势明显，国内疫情多发散发，突发因素超出预期，对经济稳定运行造成了严重冲击。在1—2月份经济恢复整体上好于预期的情况下，3、4月份主要经济指标下滑明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对明显加大的下行压力，各地各部门按照党中央、国务院决策部署，高效统筹疫情防控和经济社会发展，加大宏观政策调节力度，出台扎实稳住经济一揽子政策措施，稳住了经济大盘，推动二季度经济实现了正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“5月份以来，随着高效统筹疫情防控和经济社会发展成效不断显现，一揽子稳增长政策措施有效实施，国内疫情防控总体向好，经济运行逐步企稳回升，积极变化明显增多。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要指标企稳回升。从生产看，6月份规模以上工业增加值同比增长3.9％，比上月加快3.2个百分点；服务业生产指数由上月下降5.1％转为增长1.3％。从需求看，6月份社会消费品零售总额由上月下降6.7％转为增长3.1％；出口增速也比上月加快了6.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　价格形势总体稳定。今年以来，国际大宗商品价格特别是粮食和能源价格持续高位，对国内输入性通胀影响加大。应对风险挑战，我国加大市场保供稳价力度，抓好粮食和能源生产，保障了国内市场价格总体稳定。上半年，居民消费价格同比上涨1.7％，低于全年3％左右的预期目标。扣除食品和能源的核心CPI上涨1％，保持基本稳定。“我国价格涨幅明显低于欧美国家8％以上的涨幅水平，有利于经济平稳运行和民生改善。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业民生得到保障。受疫情冲击等影响，今年以来就业压力陡然上升，居民增收困难加大，民生保障难度增加。针对突出问题，各地各部门持续加大稳就业的力度，强化民生兜底保障，成效逐步显现。上半年，全国城镇新增就业654万人，6月份，全国城镇调查失业率降至5.5％。居民收入稳定增长。上半年，全国居民人均可支配收入同比实际增长3％，快于经济增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸出口韧性显现。今年以来，世界贸易增长动能减弱，全球制造业PMI新出口订单指数连续4个月位于荣枯线以下，但是我国外贸进出口克服外部环境趋紧、疫情短期冲击等不利影响，保持较快增长。上半年，我国货物进出口总额同比增长9.4％，其中出口增长13.2％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转型升级态势持续。尽管经济下行压力加大，但我国经济创新引领持续增强，升级发展的态势没有改变。新动能较快成长，上半年，规模以上高技术制造业增加值同比增长9.6％，高技术产业投资增长20.2％，均保持较快增长。绿色转型持续推进。上半年清洁能源消费占能源消费总量的比重同比提高1.3个百分点，新能源汽车、太阳能电池产量分别增长111.2％和31.8％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“二季度我国经济克服多重压力挑战，主要指标止住下滑态势，实现企稳回升。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分受疫情冲击较大地区经济已经出现积极变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，疫情对部分地区经济运行造成了较大影响。二季度，上海、吉林地区生产总值同比下降13.7％和4.5％，上海、吉林城镇调查失业率为12.5％和7.6％，明显高于全国水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“应该看到，疫情的冲击影响都是短期的、外在的，不会改变地区经济协调发展大的趋势。部分受疫情冲击较大地区经济已经出现积极变化。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管二季度部分地区经济受疫情冲击较大，但是从月度来看，随着疫情防控总体向好，企业复工复产加快，6月份主要经济指标明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看生产，6月份，上海、吉林规模以上工业增加值同比增长13.9％和6.3％，上月分别为下降30.9％和4.9％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看消费，吉林限额以上单位消费品零售额6月份增长5.5％，上月为下降1.5％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看就业，上海、吉林城镇调查失业率分别比上月下降9.7和0.8个百分点，说明这些受疫情冲击较大地区经济恢复在稳步加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，我国多数地区经济总体稳定，中西部增长快于东部，区域协调发展的趋势没有改变。”付凌晖介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从增速看，二季度，31个省份中，有26个地区生产总值保持增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从就业看，二季度19个省份城镇调查失业率低于全国平均水平，其中西部地区城镇调查失业率为5.5％，低于全国平均水平0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从价格看，大部分地区物价涨势温和，二季度30个省份居民消费价格同比涨幅低于3％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地区看，6月份，31个省份中，21个地区规模以上工业增加值同比增速比上月回升；30个地区限额以上单位消费品零售额增速比上月回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济有望保持恢复发展态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在各方面共同努力下，二季度经济保持正增长是非常不容易的。”付凌晖说，目前全球经济滞胀风险在上升，国内经济恢复还存在很多不稳定不确定因素，但是中国经济韧性强、潜力大、长期向好的基本特点没有变，“随着一揽子稳增长政策措施落地见效，经济运行有望逐步改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大国经济有韧性。我国经济规模依然可观，长期积累的雄厚物质基础和超大市场规模优势明显。上半年，我国经济总量达到56万亿元，其中工业增加值接近20万亿元，服务业增加值突破30万亿元，固定资产投资总额超过27万亿元，社会消费品零售总额尽管有所下降，但仍然超过了21万亿元。“这些都增加了我们应对各种风险挑战的底气和信心。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求恢复有潜力。从投资来看，稳投资力度持续加大，专项债发行和使用加快，重大项目加快推进，基础设施投资提速，投资对稳增长的关键作用有望增强。从消费看，线下消费场景渐次复苏，促消费政策发力，消费有望继续恢复。从出口看，长三角等地区进出口较快恢复，口岸营商环境持续优化，外贸保稳提质具有较好基础。6月份，进出口同比增长14.3％，比5月份进一步加快了4.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产回升有支撑。从工业看，6月份，规模以上工业增加值增速加快至3.9％。随着企业复工复产加快推进，产业链供应链堵点卡点逐步打通，汽车、电子等重点行业带动作用有望进一步增强。从服务业看，随着疫情防控形势趋稳，6月份服务业生产由降转升，服务业生产指数同比增长了1.3％，特别是接触型、聚集型行业恢复势头比较明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新发展增动力。在疫情条件下，传统产业加速向数字化、网络化、智能化方向延伸拓展，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新动能继续保持平稳较快增长，对经济发展的支撑作用不断增强，有助于推动经济持续恢复。二季度，规模以上高技术制造业增加值同比增长5.7％，快于规模以上工业增速5个百分点；信息传输、软件和信息技术服务业增加值增长7.6％，高于GDP增速7.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观政策有保障。二季度以来，面对经济下行压力，党中央、国务院及时出台33项稳增长政策措施，各地区各部门迅速行动，加快稳经济一揽子政策措施落地生效。目前，基础设施投资明显加快，汽车等大宗商品消费显著回升，制造业PMI、服务业PMI重回扩张区间，表明市场信心不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下阶段，大规模留抵退税、专项债发行使用、加大金融支持实体经济力度等政策效应会继续显现，有助于推动经济持续回升、向好发展。”付凌晖表示，随着疫情防控形势向好、政策效应显现，我国经济体量大、市场空间广、发展韧性足、改革红利多、治理能力强的优势将进一步发挥，经济有望保持恢复发展态势。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640502009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：上半年中央企业实现净利润10857.5亿元 同比增长6.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640502084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)国资委7月17日消息，7月16日至17日，国资委在京举办中央企业负责人研讨班，会议指出，今年上半年，面对百年变局和世纪疫情相互叠加的复杂局面，国资委和中央企业扎实推进疫情防控、改革发展和党的建设各项工作，保持了经济运行稳健增长，推动高质量发展取得新成效。1-6月，中央企业实现营业收入19.2万亿元、利润总额14093.6亿元、净利润10857.5亿元，同比增幅分别为12%、7.1%、6.1%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640502084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【一图读懂】经济运行回稳向好 高质量发展持续显效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501976.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e4918c05abb0ca3f" id="2c2989be7ef2e1d6d149e73f2d08ffd3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：苗苏)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李建明任中央纪委国家监委驻国家税务总局纪检监察组组长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501169.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/c08ff9e6c4dcf03d" id="a2dbe43b69386045772787e4ee08d203" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京7月17日综合报道国家税务总局官网“领导专栏”栏目更新信息显示，李建明任中央纪委国家监委驻国家税务总局纪检监察组组长、国家税务总局党委委员。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：下半年国资央企要高质量实现全年净利润增长6.5%目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640502083.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)7月16日至17日，国资委在京举办中央企业负责人研讨班。会议强调，下半年，国资央企要把服务保障和学习贯彻党的二十大作为重大政治任务，坚决落实党中央、国务院决策部署，坚持稳字当头、稳中求进，扎实做好改革发展和党的建设各项工作，更加有力有效发挥国有经济战略支撑作用。要全力完成全年稳增长目标任务，坚持“两增一控三提高”，高质量实现全年净利润增长6.5%目标。要持续做好能源资源安全稳定保供，帮助中小企业纾困解难，降低全社会经济运行成本，促进产业链上中下游协同发展。要决战决胜国企改革三年行动，确保高质量收官，不断增强改革推动发展效果、巩固深化改革成果，推进常态化长效化机制建设。要深入推进科技创新头号工程，加快推进攻关成果推广应用，以科技创新支撑引领高质量发展。要努力在服务构建新发展格局上展现更大作为，坚决服务国家重大战略，深入推进现代产业链链长建设，加快推进绿色低碳转型发展。要坚决抓好重大风险防范化解工作，抓实抓细疫情防控，持续推进审计发现问题整改，持续完善投资监管工作机制，切实强化安全生产责任，坚决守住不发生重大风险和系统性风险底线。要大力加强党的建设，切实提高一体推进不敢腐、不能腐、不想腐的能力水平，推动反腐败斗争取得压倒性胜利并全面巩固。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640502083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年央企净利润同比增长6.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500550.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中尼举办边界事务磋商会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501074.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月14日，中尼通过视频方式举办有关边界事务的磋商会议。中国外交部边界与海洋事务司司长洪亮和尼泊尔外交部东北亚司司长洛卡.巴哈杜尔.塔帕出席此次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，双方积极评价中尼两国边界合作成就，强调边界是中尼友好的纽带、合作的桥梁，为两国关系发展做出了重要贡献。双方就推进《中尼边界管理制度协定》生效、筹建边界联合委员会、建立边境疫情联防联控机制、提升口岸货物通关能力、推动边界联检等议题深入交换意见，达成广泛共识。双方表示愿继续保持沟通，深化有关合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方同意在确保新冠肺炎疫情防控前提下，恢复吉隆口岸的双向过货；开放普兰口岸，用于从中国运输货物和建筑材料。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>权威人士回应最新版防控方案五大关切</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社电《新型冠状病毒肺炎防控方案(第九版)》近日发布以来，疫情监测、风险人员的隔离管理、中高风险区划定标准等有所调整，进一步提高疫情防控的科学性、精准性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防控方案修订的依据是什么？不同风险区的划分有何变化？最新变异株是否对现有防控措施造成影响？针对社会关切，国务院联防联控机制权威专家作出解读回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为何修订防控方案？更加科学精准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委疾控局传染病防控处处长刘清表示，修订防控方案有三方面考虑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是疫情形势的变化。新冠肺炎疫情仍然在世界范围内持续流行，今年以来全国本土疫情发生频次明显增多，疫情波及地区范围较广，我国外防输入、内防反弹的压力不断加大，防控形势更加严峻复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是病毒变异的特点。作为优势流行株，奥密克戎的潜伏期缩短，传播能力和隐匿性更强，传播速度更快，给疫情防控带来新的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是前期试点工作结果和疫情防控实践。国务院联防联控机制综合组今年4月至5月在大连、苏州、宁波、厦门、青岛、广州和成都等7个入境城市开展了为期4周的疫情防控措施优化试点研究工作。同时充分吸收借鉴了各地防控工作实践和疫情处置经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“第九版防控方案是对防控措施的优化，绝不是放松防控。”刘清表示，关键是要把该管住的重点管住、该落实的落实到位、该取消的坚决取消，进一步提高疫情防控的科学性、精准性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为何调整风险人员隔离期限？病毒潜伏期缩短&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月至5月开展的疫情防控措施优化试点研究发现，奥密克戎变异株平均潜伏期缩短，多为2天至4天；绝大部分都能在7天内检出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为进一步提高新冠肺炎疫情防控措施的科学性、精准性，基于研究结果和国内多地的防控实践，第九版防控方案对疫情相关风险人员的隔离管控时限和方式进行了优化。”中国疾控中心传染病管理处研究员王丽萍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将密切接触者、入境人员隔离管控时间从“14天集中隔离+7天居家健康监测”调整为“7天集中隔离+3天居家健康监测”，密接的密接管控措施从“7天集中隔离”调整为“7天居家隔离”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这样的调整，是根据奥密克戎变异株的流行特点对防控措施进一步优化，不会增加疫情传播的风险，是精准防控的体现。”王丽萍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;何时启动全员核酸检测？明确界定条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不同场景下，区域核酸检测策略应有所不同——第九版防控方案对此进一步予以明确。方案针对省会城市和千万级人口以上城市、一般城市、农村地区，分别明确了发生疫情后和常态化防控下的区域核酸检测策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王丽萍介绍，疫情发生后，如经流调研判满足“感染来源明确”“传播链清晰”“未发生社区传播”等条件，无需对发生疫情的区域开展全员核酸检测，将重点对风险区域和有时空交集的人员开展核酸筛查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如经流调研判，传播链不清、风险场所和风险人员多、风险人员流动性大，疫情存在扩散风险时，需启动区域全员核酸检测。方案中明确界定了不同区域核酸检测范围、检测策略和终止条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高中低风险区如何划分？无疫情县实行常态化防控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据第九版防控方案，高中低风险区是在有疫情的县(市、区、旗)内划分。没有疫情发生的县(市、区、旗)，全域实行常态化防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国疾控中心传染病管理处研究员常昭瑞介绍，高风险区是指病例和无症状感染者的居住地，以及活动频繁且疫情传播风险较高的工作地、活动地等区域，原则上以居住的小区或者村为单位划定，可根据流行病学调查的结果进行研判、调整风险区域范围。高风险区采取“足不出户、上门服务”的封控措施。对跨区域外溢的高风险区人员，采取7天的集中隔离医学观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中风险区是指病例和无症状感染者停留和活动一定时间，且可能具有疫情传播风险的工作地和活动地等区域。中风险区采取“人不出区、错峰取物”的管控措施。对跨区域溢出的中风险区人员，采取7天居家隔离医学观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　低风险区是指中高风险区所在的县(市、区、旗)的其他地区。低风险区采取“个人防护、避免聚集”的防范措施。跨区域外出的低风险区人员离开时应持48小时核酸检测阴性证明。对跨区域外出的低风险区人员，不需要采取隔离管控措施，但要求3天内完成两次核酸检测，并做好个人健康监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最新变异株是否造成影响？防控方案仍适用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，奥密克戎BA.5亚分支正在成为全球主要流行毒株，并在我国引发本土聚集性疫情。中国疾控中心病毒学首席专家董小平表示，与其他奥密克戎亚分支相比，BA.5的致病力总体没有明显变化，第九版防控方案仍然适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九版防控方案将对病毒的监测提到更高的位置，体现分层分级的核酸筛查方案，加密风险职业人群核酸检测频次，并增加抗原检测作为疫情监测的补充手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“第九版防控方案中的这些措施对于BA.4和BA.5亚分支来说都是有效的。”董小平说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640500540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委鼓励超大特大城市取消年度落户名额限制，天津、广东已探索，北京、上海会跟随吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501751.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/9e984a7e6f325b5e" id="cdb3864e6199d2295ef1c09301cab983" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者刘诗萌北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着户籍制度改革进入深水区，北京、上海等超大城市能否真正放开落户，成为考验改革成色的“试金石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月12日，国家发展改革委印发《“十四五”新型城镇化实施方案》(下称《方案》)。方案提出，要进一步深化户籍制度改革，放开放宽除个别超大城市外的落户限制，试行以经常居住地登记户口制度。其中，对于城区常住人口500万以上的超大特大城市，要完善积分落户政策，精简积分项目，确保社会保险缴纳年限和居住年限分数占主要比例，鼓励取消年度落户名额限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对照近几年的年度新型城镇化建设重点任务，“鼓励取消年度落户名额限制”是一个较新的提法，并且直指北京等超大城市积分落户名额稀缺的现状。不过与此同时，超大特大城市还面临着“瘦身健体”、合理控制人口密度的要求。如何平衡这两点，在控制城区人口规模的基础上最大程度满足常住人口市民化的需求，考验着城市治理者的能力和智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院城市与竞争力研究中心主任倪鹏飞向《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者指出，要解决超大特大城市人口进一步放开的问题，最关键的就是要用都市圈的思路去建设，实行多中心、网络化的发展。但是要注意，“多中心”应该是组团式的多个次中心，核心是要将公共服务转移到各个次中心当中，而非只是打造核心区的“卫星城”。如果次中心不能提供大量平台性公共服务职能的话，对中心城区的依赖就无法停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天津、广东的探索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，“鼓励取消年度落户名额限制”的提法也并不是在《方案》中首次出现。2021年3月，国家发展改革委副主任胡祖才在国新办新闻发布会上表示，“十四五”期间要深化户籍制度改革，有序推进农业转移人口市民化。对于城区常住人口500万以上的超大特大城市，要完善积分落户政策，精简积分项目，确保社会保险缴纳年限和居住年限分数占主要比例，鼓励有条件的城市取消年度落户名额限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在过去的几年中，确实也有大城市对此进行了探索。例如天津，从2020年开始居住证积分落户不设总量限制，仅根据最低积分落户分值线。在2021年底新修订的《天津市居住证管理办法》、《天津市居住证积分指标及分值表》和《天津市居住证积分管理实施细则》等措施中，删除了“每年公布年度积分落户人口指标总量”这一条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而广东也公布了探索扩大积分落户名额的意向。2021年底，广东省政府印发《广东省新型城镇化规划(2021-2035年)》，其中提出调整完善广州、深圳两个超大城市的落户政策，建立健全积分落户年度指标逐年增长机制，；鼓励取消年度落户名额限制，鼓励中心城区与郊区新区采取差别化落户政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年底，广州宣布拟推行“差别化入户”的政策，即年龄28周岁及以下的大专或技校学历人员，只要社保满一年就能在广州7个非中心城区的行政区落户。近期又宣布，将通过在花都区、从化区、增城区建构差别化入户政策，只是细则仍未出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在倪鹏飞看来，实行差别化落户政策是解决超大特大城市“做大”和“瘦身”之间矛盾的有效途径，一方面能解决继续引入和放开人口的需要，另一方面也能和疏解非核心功能联系在一起。“在中心城区以外建设若干个次中心，形成网络化的城市空间结构，再有一些小城市和小城镇布局在周边，那么人口增加和吸纳不是问题，还有利于充分利用大都市中心城区的外溢效应。“他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京、上海会跟随吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而目前落户难度最大的两个城市北京和上海，无疑是此项改革中的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月11日，北京公布了2022年积分落户的人数和分数线。据介绍，今年申报积分落户的申请人超过12万，共有6006人拟取得落户资格，对应最低分值为105.42分。自从北京2017年开始实施积分落户后，落户规模连续五年未曾变化，均为6000人左右，分数线却节节攀升，2018年只有90.75分，2021年首次突破百分，达到100.88分。到今年，最低分值直接上涨超过4分，为105.42分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“太卷了。”一位“北漂”小冯感叹，“我起初还想试试，后来一看分数线就直接放弃了。再过些年等我到40岁，(年龄)就开始要减分了。”她对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而上海的居住证积分制度，虽然120分的“过线分”并不太高，但还要满足社保、个税等年限要求才能排队申请“居转户”。常规申请需要7年社保，部分岗位可缩短年限。例如，创业人才在上海投资创办的企业，按个人的直接投资或者按个人的投资份额计算，最近连续3个纳税年度平均每年纳税额在100万元及以上或连续3年平均每年聘用本市员工100人及以上，可以不受“居转户”申办条件规定的专业技术职务或者职业资格等级的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位不具名的业内专家对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示，发改委出台这一政策，目的并不一定是特指北京和上海这两个城市。北京近日公布了今年的积分落户情况，规模仍然是6000人，但分数线逐年提高，对人才的素质要求标准也越来越高，总体来说还是要疏解中心城区人口，放开落户也以高新技术人才为主。而上海在这次疫情之后，采取了很多吸引人才的举措，包括世界排名前50名院校的留学回国人员、在沪各研究所、各高校应届硕士毕业生可直接落户，实际上放宽得也基本到位了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220717/c640501751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>