<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2020 04:22:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中消协：上半年全国消协组织为消费者挽回经济损失近8亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622503077.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622503077.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为民营小微企业融资搭好“沟通桥”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622501280.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622501280.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“新基建”激发经济新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622498418.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622498418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地缘政治影响凸显 疫情防控或成常态 下半年中企海外投资“危”中寻“机”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622498313.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622498313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促消费版图上的快与慢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497971.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深圳市发展和改革委员会关于中止部分战略性新兴产业专项资金项目的预先告知书</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497629.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月境外机构净增持 中国债券近1500亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497523.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年金融工作怎么做？“一行两会”最新定调来了</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200805/c622497174.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200805/c622497174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>佩洛西和姆努钦今天复谈 此前出现取得进展的信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622496271.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622496271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制造业和服务业景气度分化 央行部署下半年工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622494927.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622494927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续扩大国内需求（经济新方位下半年工作怎么干）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497406.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日召开的中共中央政治局会议在部署做好下半年经济工作时提出，要持续扩大国内需求，克服疫情影响，扩大最终消费，为居民消费升级创造条件。要着眼长远，积极扩大有效投资，鼓励社会资本参与。要加快新型基础设施建设，深入推进重大区域发展战略，加快国家重大战略项目实施步伐。要以新型城镇化带动投资和消费需求，推动城市群、都市圈一体化发展体制机制创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对当前中国经济而言，扩大居民消费与有效投资有怎样的重要意义，应当如何有效扩大？记者采访了有关专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大最终消费，促进消费升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，受疫情影响，我国社会消费品零售总额比上年同期下降11.4%，但降幅比一季度收窄7.6个百分点，说明市场销售正在逐步改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扩大内需对当前稳定经济增长具有举足轻重的作用。”中国社会科学评价研究院院长荆林波说，去年，我国最终消费支出对GDP的贡献率达57.8%，连续成为我国经济增长的第一拉动力。今年上半年，受疫情影响，货物进出口总额、固定资产投资均出现同比下降，“发挥超大规模市场优势、充分挖掘内需潜力，将为我们克服疫情影响、应对经济压力、稳定增长、扩大就业提供有力工具。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从国际经验来看，一个大型经济体发展到一定阶段，会逐渐转向以内需驱动为主。我国作为超大规模经济体，与高收入国家差距进一步缩小，不能再简单以外向型经济为主。”中国人民大学副校长刘元春表示，持续扩大国内需求有利于更好满足人民对美好生活的新期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大内需，意义重要，空间广阔。荆林波以消费需求为例分析：我国拥有14亿人口，中等收入群体超过4亿人，市场需求规模巨大，“养老、体育、医疗卫生、子女教育等方面的国内需求依然有可观的成长空间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应如何扩大最终消费，为居民消费升级创造条件？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，要优化供给，提升居民消费意愿。上半年，我国升级类商品销售较快增长，在部分线下消费受阻的情况下，线上新型消费迅速补位，成为消费新亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费是最终需求，既是生产的最终目的和动力，也是人民美好生活需要的直接体现。”中央党校（国家行政学院）马克思主义学院院长张占斌认为，下一阶段，要落实好保市场主体任务，助力企业复工复产，推动各类商场市场复工复市，进而消除终端消费障碍、推动消费回升，“生产经营正常了，消费需求才能逐步回暖，进而与生产形成良性互动、正向循环。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些年‘海淘’越来越火，说明居民消费需求越发丰富多样，也反映出我国一些中高端供给不足。”国务院发展研究中心产业经济部研究室主任魏际刚认为，下一步应支持企业加强创新，建立适应消费升级的多元化供给体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，要深化改革，增强居民消费能力。国家统计局新闻发言人刘爱华表示：“下半年，要在消费能力培养方面下更大气力。”荆林波认为，让居民能花钱的前提是稳住就业岗位。张占斌建议，要加快调整国民收入分配格局、完善收入分配制度，壮大中等收入群体，进一步提升居民消费能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大有效投资，稳当下谋未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扩大有效投资既能增强经济发展动力，也能弥补历史欠账，还有利于抢占未来竞争制高点。”“投资的乘数效应大，受疫情影响小，对经济增长的拉动作用明显。”不少专家表示，发挥投资关键作用是应对疫情冲击和当前压力、夯实未来发展基础的重要手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大投资，有必要也有潜力。“我国正处于新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化快速发展阶段，投资需求潜力仍然巨大。”荆林波认为，目前我国人均基础设施存量仅相当于发达国家的20%至30%，养老、育幼、教育、医疗等社会民生领域也还有不少短板，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新技术、新材料、新基建等领域投资前景也十分广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大有效投资，应从哪些方面入手？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共克时艰，稳定制造业投资。“我国制造业处于向中高端转型升级的关键阶段。受疫情影响，不少实体经济企业生产经营困难，投资能力和热情有所减弱。”张占斌表示，各地应落实减税降费、降低融资成本等援企纾困政策，切实减轻企业负担；同时，要在政策上加强对制造业研发创新、技术改造等的支持力度，“通过政府资金‘四两拨千斤’，提振企业信心，引导金融机构雪中送炭，合力推动制造业动能转换”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瞄准短板，加大基础设施投资。“基础设施投资仍是未来一段时间支撑投资增速的重要抓手。”张占斌认为，加大基础设施投资要更加注重有效性、把钱用到“刀刃”上，“要精心选择那些有利于补短板、调结构、惠民生、经济效益明显、迟干早干都要干的重大项目，如交通基础设施、生态环保、城镇老旧小区改造、停车场建设等，追求投资效益最大化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化环境，鼓励社会资本参与。今年上半年，民间投资达157867亿元，下降7.3%，降幅比一季度收窄11.5个百分点，社会资本的投资意愿有待提升。“近年来，民间投资占全部投资的比重在六成左右，是稳投资的关键。”张占斌认为，下一步要继续围绕优化营商环境做文章，进一步梳理企业投资兴业的堵点难点，通过深化改革引导企业积极发挥主体作用。魏际刚建议，要进一步降低市场准入门槛，让社会资本有公平、广泛参与各类项目的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以新型城镇化带动投资和消费需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局会议提出，要以新型城镇化带动投资和消费需求，推动城市群、都市圈一体化发展体制机制创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，我国新型城镇化建设有力有序推进，逐步成为扩大内需的主要动力。”国家发改委新闻发言人孟玮表示，目前还存在城镇公共设施供给和人口规模不匹配、投融资机制还不健全等短板，下一步要以老旧小区改造为抓手，以县城城镇化补短板强弱项为切入点，提升城镇综合承载能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坚定实施扩大内需战略，需要找准投资和消费的结合点，新型城镇化正可扮演这一角色。”张占斌认为。以加快推进县城城镇化为例，从投资潜力看，去年我国县城人均市政公用设施固定资产投资仅相当于地级及以上城市城区的1/2，过往存量差距更大；从消费潜力看，去年县城居民人均消费支出仅相当于地级及以上城市城区居民的2/3。若能缩小两者差距，将带动巨大的投资与消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动城市群、都市圈一体化发展体制机制创新，可为城镇化打破瓶颈制约。魏际刚认为，下一步应消除影响城乡融合发展的体制机制障碍，引导产业、人才等资源要素在城乡之间、不同城市之间自由有序流动，从而发挥好大城市的辐射带动作用和中小城市的吸引集聚作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快新型基础设施建设，深入推进重大区域发展战略，加快国家重大战略项目实施步伐……受访专家表示，这些为扩大内需指明了工作重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新基建要提速。“新基建作为一项重大战略部署对于我国稳增长、调结构、惠民生、把握新一轮科技革命与产业变革的历史机遇都具有重要意义。不少企业特别是科技型企业投资热情很高，政府部门应当趁势而上、因势利导。”魏际刚分析。荆林波表示，加快新基建，要在完善顶层设计、做好统筹布局的同时，加强政策引导、营造良好环境，最大程度吸引社会资本参与进来，共同做大蛋糕、分享机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重大战略项目要加快实施。“天问一号”探测器启程奔赴火星、大藤峡水利枢纽左岸工程投产运行、深中通道沉管安装逐步到位……近期，科技、能源、交通等重大战略项目进展顺利，喜讯连连。国家发改委新闻发言人袁达表示，今年以来，我国在加快建设西部陆海新通道、重点跨江跨湾大桥、引江济淮水利工程等重大项目基础上，正积极谋划推进西宁至成都铁路，兰州枢纽机场改扩建等一批新的重大项目，“下一步，将聚焦国家重大战略、‘两新一重’领域，合理扩大有效投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加大‘两新一重’投资不仅有助于减缓短期内经济下行压力，从长期看，也能为扩大内需、实现经济增长方式转型提供重要助推力量。”中央财经大学金融学院教授张礼卿表示，“一方面，要加强新型基础设施建设，加快数字经济发展。另一方面，由于新基建刚刚起步，带动的投资及就业相对有限，当前也要加强以都市圈建设为代表的传统基建和重大工程建设。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技型国企混改升温 国资委鼓励“优秀”企业上市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497309.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于已经进入落地倒计时的《国企改革三年行动方案（2020-2022年）》来说，混改“升级”似乎已成业内普遍共识。不过，若从更加细分的角度来看，多位受访的业内人士认为，后续科技型国企混改预期将进一步升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行研究院民企发展研究中心负责人徐继峰在接受《证券日报》记者采访时表示，随着科技强国上升至发展战略，对于作为我国主要市场主体的国有企业来说，通过科技型国有企业改革以打造国有科技标杆企业，对于提高科技型国企整体竞争力、解决关键核心技术的“卡脖子”问题，均有重要意义，预计后续科技型国企在混改等方面会进一步有所突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加码央企“科改”基因&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“突出抓好科技创新”不仅是近几年国资委引导央企高质量发展的主要内容之一，这同时也是央企基于自身诉求所要加快实现新突破的主要发力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如从监管角度来看，自去年底国务院国有企业改革领导小组办公室印发《百户科技型企业深化市场化改革提升自主创新能力专项行动方案》，重点推动部分中央企业和地方国有企业科技型子企业在完善公司治理、市场化选人用人、强化激励约束等方面探索创新、取得突破，以此打造一批国有科技型企业改革样板和自主创新尖兵；仅过去不到半年时间，已完成改革方案备案的204户“科改示范企业”名单于4月27日正式对外公布，其中包括138家央企子公司及66家地方国有企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委党委委员、副主任翁杰明指出，开展“科改示范行动”是加强国有企业自主创新能力的重要举措，科技型企业的定位和特性决定了要在以改革创新激发活力动力上先行一步，科技型企业改革创新的成熟经验有利于为全国国有企业改革提供有益示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阳光时代律师事务所合伙人朱昌明在接受《证券日报》记者采访时表示，随着当前国企改革进入新阶段，于改革而言也愈发强化“改机制”的要求。从目前推进的科技型国企改革举措上看，混改及股权激励相对来说应用的较为广泛，且已初见成效，尤其是股权激励实现的员工与企业利益捆绑，以此建立价值共创、风险共担、利益共享等机制。总体上看，改革确实要有一段时间的磨合期和过渡期，所以也要给科技型国企时间，让其逐步发挥改革效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者注意到，从今年以来国资委领导的相关调研情况来看，“科技”主线似乎愈发清晰。如7月27日至28日，国务院国资委党委委员、秘书长彭华岗赴山西省就深化国有企业市场化改革和科技创新发展情况开展调研时，除肯定太原钢铁在科技创新等方面的探索外进一步称，希望太原钢铁借助即将出台的国企改革三年行动方案，进一步深化改革创新，以更加有力的措施，努力蹚出一条高质量转型发展的新路子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再比如，7月24日，国资委党委书记、主任郝鹏到中国航发调研强调，要充分发挥新型举国体制优势，尽快在关键核心技术领域取得更大突破，实现技术自立自强；要以实施国企改革三年行动为契机，鼓励基层大胆改、主动改，进一步激发企业的活力动力；要坚定不移地实施人才强企战略，创新人才工作政策，建立健全有利于各类人才脱颖而出、充分施展才华的体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而稍早前，彭华岗赴中冶京诚时亦强调，要抓住“科改示范行动”有利契机，将深化市场化改革与提升自主创新能力有机融合，在重点难点问题上率先取得实质性突破，充分激发各类人才的活力动力，并且要以扎实作风狠抓改革方案的落实落地，争取早日取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国在接受《证券日报》记者采访时表示，长期以来，科技型企业一直都与其他类型企业被同样对待，这在很大程度上抑制了科技型企业的创新活力。不过，随着近年来国资委多项改革措施的引导，尤其是分类改革以及科改示范行动的出台，这无疑明确了科技型国有企业的改革发展方向，并将有效加快股权激励等激励制度在科技型国有企业的实施，进而推动形成更多高质量科研创新成果，加快科技型国有企业的发展步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;混改将迎更大浪潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱昌明认为，目前无论是从国内或是国际来看，通过改革提升科技型国企自主创新能力，俨然成为当前国企改革的突出导向之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如今年年初，中化集团和中国化工将旗下农业板块主要资产进行重组，至此新的超级巨头“先正达集团”诞生。据悉，新集团将国际领先的农业科技与中国产业制造能力相结合，致力于为全球农业提供广泛、具有创新性和竞争力的产品和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，这只是中化集团打造科技驱动创新型企业的一个缩影。如果仅从激励角度来看，中化集团有关负责人告诉《证券日报》记者，中化集团坚持在国企属性前提下无限接近市场化的原则，重点针对科技型企业优化中长期激励顶层设计，梳理推出中长期激励工具15项，共10个科技项目已启动开展分红激励。而从激励的效果来看，其科技创新与成果转化能力确实得以进一步增强。比如通过创新实施各项激励机制，自2018年8月份至2020年3月份，中化集团旗下上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600500','&amp;#x4E2D;&amp;#x5316;&amp;#x56FD;&amp;#x9645;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600500/"&gt;中化国际&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600500/"&gt;600500&lt;/a&gt;）累计科技投入达13.9亿元，申请发明专利253件，实现新产品销售64.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘兴国认为，在当前阶段，科技水平的提升必须更多依靠自主创新，而为了提升央企的自主创新能力，则需要深度激发科研人员创新活力、创新潜力，最大程度、最高效地利用科研资源，并相应产出更多高质量科研创新成果。很显然，现阶段激发企业创新活力与潜力，除了精神上的激励，也需要通过形成利益共同体、通过让创新者与企业共同分享创新成果来提供物质上的激励。从过往数据来看，股权激励可以说是科技型企业最为有效的激励方式。一方面，这能有效调动员工积极性，成功留住核心人才并持续激发其创新活力，另一方面，这还能保证研发团队的稳定，在增强其创新能力的同时，助推企业成长为相关领域中的领先企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，除了股权激励外，今年混改的企业覆盖范围也进一步瞄向科技型企业。如7月30日，天津百利机械装备集团有限公司在天津产权交易中心披露，将其持有的天津液压机械（集团）有限公司100%股权整体转让；而稍早前，历时近两月的天津中环集团混改项目，正式公告&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000100','TCL&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000100/"&gt;TCL科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000100/"&gt;000100&lt;/a&gt;）成为该混改项目的最终受让方。不仅如此，早在今年年初，彭华岗还曾公开表态称，在突出抓好科技创新，增强央企稳增长工作动力方面，国资委要强化自主创新能力建设，继续推动科技创新能力强、市场应用前景好的企业上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱昌明认为，随着科改示范行动的展开，科技型国企改革将在三大领域力争实现突破：一是以“人”为核心，借助市场化选人用人机制以及强化激励等举措，将科研技术人员的收入与科技创新、科技成果转化挂钩，激发科研技术人员的积极性和创造性；二是以“创新”为导向，建立健全科技型企业主导产业技术研发创新的体制机制；三是以“协同”抓手，充分整合科研力量、资金资源等创新要素。通过混改引入社会资本、先进技术、市场化机制，形成推进科技创新的协同氛围和整体合力，推动科技成果转化，打造一批科技创新骨干企业。整体上看，预计未来国企混改将在科技型企业中加快推行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宽信用政策有望延续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622498373.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　下半年债券市场依然有机会，但机会大小取决于收益率调整幅度。国投瑞银基金固定收益部部门总经理李达夫示，未来央行采用降息降准宽货币政策的可能性仍较大，宽信用政策大概率仍会延续，这对信用债投资将产生较大影响。对于投资而言，可以考虑做信用下沉，对于一些现金流好、信用利差相对稳健的行业，及信用状况相对较差但有潜在被并购机会的企业，也可挖掘投资机会。稳健型投资者可考虑中短债产品及“固收+”产品。李磊&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622498373.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政务云规模快速扩大 资源要素活力逐步释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497886.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者李雁争○编辑林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周以来，多个地方政府纷纷发布政务云采购公告。来自多方面的信息显示，我国政务云规模正在快速扩大，城市大脑更加智慧，正在逐步释放资源要素活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌兰察布市政务云单一来源采购方式8月3日公示。政务云服务5年，总价1.95亿元。近期发布的福建省教育资源公共服务平台省级政务云资源租赁服务项目和抚州市公共安全视频监控建设联网应用(市本级)政务云服务项目的采购价格分别是176.14万元、7700万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通信专家、信息消费联盟理事长项立刚接受上海证券报记者采访时表示：“随着云计算向各行各业普及和渗透，以此为基础，大数据具有实时、感知和精准预测等特点，结合人工智能的决策能力，正好满足了公共服务实时监测、数据共享、快速决策、优化服务等方面的需求。实现公共服务全面上云，拥抱云计算、大数据和人工智能，实现升级转型，是发展的必然趋势，也是各地频出政务云大单的原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年，网上政务服务实践层出不穷，示范效应明显。在广西，数字政务一体化平台支撑起自治区单一部门办理事项“最多跑一次”与网上可办率90%以上，“一网办、零跑腿”已渐成常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深圳，华为助力深圳启动“一网通办”，实现政务服务事项100%进驻网上办事平台，累计推出“一件事一次办”服务1327个，并首创无感申报模式：实现办事信息零填写、申请材料少提交，目前实现“秒批”事项200多个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方政府积极建设的同时，全国“一张网”整体服务能力也在增强。国家政务服务平台2019年5月上线试运行，标志着以国家政务服务平台为总枢纽的全国一体化政务服务平台框架初步建成，为推进全国政务服务“一网通办”提供了基础支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国信通院云大所所长何宝宏介绍说：“根据信通院的统计数据，预计2020年我国政务云的市场规模达到632亿元，并且增长的速度已经超过工业、金融、互联网等其他行业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　项立刚认为，随着政务云规模扩大，未来城市将进入云体系构建的阶段，可将其定义为“城市云脑”。城市云脑可以进一步发挥数据及业务场景的价值，盘活数据作为国民经济社会发展要素资源的活力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为混合所有制企业“松绑”“加油”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497611.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今明两年持续扩大见习规模 最大程度发挥稳就业促就业作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497601.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京8月4日电 （记者 王优玲）记者4日从人力资源和社会保障部获悉，今明两年我国将持续扩大见习规模，见习岗位总量不低于上年，提高见习质量，把有需求的青年都组织到见习活动中，最大程度发挥就业见习稳定就业、促进就业作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部等七部门近日印发《关于进一步加强就业见习工作的通知》，提出鼓励依托国家级经济技术开发区和各级开发区、产业园、科技园等拓展见习单位，稳定持续提供见习岗位。通知强调，保障见习人员待遇，做好全程服务，鼓励见习单位留用见习期满人员，对未留用人员做好后续就业帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业见习是组织青年进行岗位实践锻炼的就业准备活动，见习对象为离校2年内未就业高校毕业生、16岁至24岁失业青年，时间为3至12个月，对吸纳见习的单位按规定给予就业见习补贴。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>毕业生、实习生个税预扣预缴方法调整 给职场新人减轻税负</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622498360.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　年中入职季已到，新入职的年轻人有些还在试用期，工资不高，花销却不少，如何减轻刚刚参加工作就业者税收负担，让他们的到手工资更多些？近日，为进一步支持稳就业、保就业，国家税务总局发布《关于完善调整部分纳税人个人所得税预扣预缴方法的公告》，自7月1日起施行，为毕业学生等年度中间首次入职人员以及实习学生等群体减轻税收负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》明确，对当年首次入职居民个人取得的工资、薪金所得，预扣预缴方法进行完善调整：对一个纳税年度内首次取得工资、薪金所得的居民个人，扣缴义务人在预扣预缴个人所得税时，可按照5000元/月乘以纳税人当年截至本月月份数计算累计减除费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》所称的“首次取得工资、薪金所得的居民个人”，是指自纳税年度首月起至新入职时，没有取得过工资、薪金所得或者连续性劳务报酬所得的居民个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个税按月预扣预缴，年度汇算时再“算总账”。此前，国家税务总局明确，需要办理个税年度汇算的情形分为退税、补税两类，一些比较典型的情形下，将产生或可能产生退税，其中就包括“年度综合所得年收入额不足6万元，但平时预缴过个人所得税”和“因年中就业等原因，减除费用6万元、专项扣除、专项附加扣除等扣除不充分”的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些情形此前在年度中间首次入职人员（如应届毕业生）中较为常见，因其当年仅有部分月份领取工资，入职后，扣缴义务人（通常为用人单位）为其按月预缴税款时仅扣除当月基本减除费用5000元；全年看，纳税人年收入额可能不足6万元无须缴税，即使全年综合所得高于6万元，也可能因仅扣除了工作月份的减除费用，而未充分扣除全年的6万元减除费用，故存在多缴税需要退税的情况，只有到次年进行个税年度汇算时方可申请退还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我年中才入职，今年收入加在一起，也肯定不到6万元，但发放月薪时，如果按照旧办法预扣预缴个税，多缴的税款要到明年汇算时才能回到手里。”研究生毕业不久、7月初参加工作的田鹏介绍，自己在单位附近租房要“押一付三”，还要购置电动车、生活用品等，支出很多，个税预扣预缴方法调整以后，7月就可减除35000元，到手工资更多了，手头也宽裕了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》还明确，学生实习取得劳务报酬的，按《国家税务总局关于发布〈个人所得税扣缴申报管理办法（试行）〉的公告》（2018年第61号）规定的累计预扣法计算并预扣预缴税款，累计减除费用按照5000元/月乘以纳税人在本单位开始实习月份起至本月的实习月份数计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“按照新的预扣预缴方法，实习生的劳务报酬也和工资薪金一样，按照5000元的月度减除费用进行扣除，我每月的实习‘工资’总共也不到5000元，这下就完全不需要缴税了。”正在北京某企业实习的大四学生小王说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家指出，虽然这一调整并不减少纳税人全年综合所得的最终纳税义务，但在当前疫情和宏观经济特殊环境下，这一调整更具有向这两类特殊纳税人释放资金时间利益、提高税后收入和消费能力的特殊意义，在促进消费、改善民生方面均具有一定的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：李都也(实习生)、李栋)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622498360.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外资有底气 多省市上半年实际使用外资正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实习生万芮霖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年我国利用外资数据稳步回升，二季度同比增长8.4%。据证券时报记者不完全统计，截至8月4日，全国共有12个省市公布了上半年实际利用外资“成绩单”，除广东省以外，其他地区实现了同比正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受记者采访的专家认为，上半年我国在吸引外资方面好于预期的表现，一方面得益于国内疫情得到较好控制，企业复产复工形势持续向好，另一方面得益于国内经济快速恢复，外资企业更加重视中国市场发展的红利和潜力。一段时间以来，从中央到地方都在不断加码稳外资。展望下半年，虽然我国吸收外资依然面临复杂严峻的国际形势，但中国已经成为目前世界上最稳定，从疫情中较好恢复的全球第二大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据公开数据，上半年，江苏省实际使用外资124.6亿美元，同比增长0.2%，继续名列全国首位。而海南省、黑龙江省、福建省等实现了两位数的高速增长，江西省的现汇进资总量居全国第九、中部第一。作为吸引外资大省，广东利用外资走势明显回稳，实际使用外资下降1.89%，降幅进一步收窄，其中高技术服务业实际利用外资同比增长75.2%，产业结构进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠肺炎疫情的大背景下，重大项目对于利用外资的作用进一步凸显。上半年，江苏省实际到资3000万美元以上的项目101个，同比增长20.2%。福建省累计到资亿元以上企业40家，合计金额179亿元，同比增长36.9%。海南省共有来自30个国家和地区的203家新设外资企业落户海南，包括英国力拓集团、泰国正大集团等世界500强企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院对外投资合作研究所副研究员庞超然对证券时报记者表示，我国实际利用外资实现逆势增长，一方面得益于国内疫情得到较好控制，企业复产复工形势持续向好；另一方面得益于国内经济快速恢复，外资企业更加重视中国市场发展的红利和潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华中科技大学教授、光谷自贸区研究中心执行主任陈波对记者表示，上半年中部地区实际利用外资增长亮眼。自贸区向内陆推进，内陆整体开放水平的提升，整体开放环境更加优越，都是吸引外资的重要原因。但他也指出，外商投资由项目的推进情况决定，波动性极大，需要持续观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，各国保护主义上升、世界经济下滑、国际市场萎缩，联合国贸发会议等国际组织预计全球跨国投资下降30%~40%。接受采访的专家多数认为，下半年我国吸收外资依然面临复杂严峻的国际形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但民银智库宏观区域研究团队负责人应习文也向记者表示，新冠肺炎疫情爆发后，除了既往的有利因素外，我国在防疫中的出色表现增强了资本的信心，各项“稳外资”政策进一步改善了外资的投资环境，负面清单的缩减则扩展了外资的投资领域，都是吸引外资的有利因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是我国外商投资法实施的第一年，围绕建设市场化、法治化、国际化的营商环境，上半年从中央到地方都在加力布局对外开放新举措，稳定外国投资者预期。6月底国家发改委、商务部发布2020年版外商投资准入负面清单，进一步放开外资市场准入。近期，国家发改委、商务部就新版《鼓励外商投资产业目录》公开征求意见，增加了125条目录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方层面，广东、江苏、浙江、上海、深圳等多地陆续出台加码稳外资的政策。如：深圳发布21条稳外资措施，提出对年实际使用外资金额超过5000万美元的外商投资企业新设和超过3000万美元的增资，获得省财政奖励的，给予1：1配套奖励，最高配套1亿元。中西部地区也抓住发展机遇根据自身情况制定了相应举措，进一步吸引外资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当下疫情仍在全球肆虐，在陈波看来，中国出色应对疫情带来的影响，已经成为目前世界上经济社会运行最稳定，并且从疫情中较好恢复的全球第二大市场。根据商务部近期的一项问卷调查显示，99.1%的外资企业表示将继续在华投资经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合各方面因素，今年我国稳住外资基本盘有底气。中国国际经济交流中心副理事长、商务部原副部长魏建国近日在接受媒体采访时预计，今年中国利用外资的规模有望超过去年。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>部国际合作司认真办理两会建议提案 扎实推进交通互联互通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622499541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　加快“一带一路”互联互通是交通运输部门的重要使命，也是全国人大代表和政协委员关注的重点。今年全国两会期间，云南省文山壮族苗族自治州州长张秀兰、德宏傣族景颇族自治州州长卫岗两位全国人大代表和全国政协委员、德宏州政协副主席杨艳分别就中越口岸交通工程、中缅口岸公路通道、中缅陆水联运通道提出建议提案。这些建议提案进展如何？7月26日至31日，交通运输部国际合作司副司长单红军率队赴云南现场调研、实地推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照交通运输部关于全国两会建议提案办理“四个百分百”要求，调研组与3位代表委员进行面商，现场调研建议提案有关情况，认真听取代表委员的意见建议，扎实推进建议提案办理工作。面商期间，卫岗代表和杨艳委员都表示，这是他们当选全国人大代表、全国政协委员以来的首次面商沟通，对交通运输部的关心重视和务实态度高度认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对张秀兰代表提出的“关于批准中国天保—越南清水口岸货运通道跨界交通工程建设的建议”，调研组一行赴文山州天保口岸，现场考察了口岸货运通道现状和跨界交通工程准备情况；与文山州政府就推进跨界交通工程建设、加快对越互联互通交换了意见，并向张秀兰代表反馈了建议办理进展及后续安排。张秀兰代表表示非常满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研组先后赴德宏州盈江县红崩河通道，陇川县章凤口岸，瑞丽市芒满通道、雷允通道、芒令国际物流园等地开展实地调研，考察了“中缅陆水联运大通道”“修建瑞丽畹町口岸芒满通道复线公路”有关情况；与德宏州政府就推进中缅交通基础设施互联互通和口岸运输便利化进行了座谈，现场向卫岗代表和杨艳委员报告了有关情况，并交换了意见。其间，调研组还与云南省交通运输厅、外办、发展改革委、商务厅及相关企业代表就推进“一带一路”交通互联互通进行了座谈交流；赴云南交通职业技术学院就中缅船员教育培训合作进行了现场调研；在口岸调研期间考察了“货开客关”等防范境外疫情输入工作情况并提出了建设性意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，部国际合作司将综合各会办单位意见，认真研提答复意见，推动代表委员建议提案落到实处，不断提高建议提案办理工作的质量和水平。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622499541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>■ 今日视点 让政府债券尽快使用见实效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497281.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗疫特别国债发行收官、专项债将于10月底前发行完毕。政府债券发行的尽早安排体现了对冲疫情影响的急迫性，更需要注重实效，在发行结束后提升资金使用效率，让政府债券尽快使用见效，扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年发行政府债券支持基建投资的资金明显增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，政府债券提供的资金量增多。专项债于2015年首度发行，在2018年发行量首超万亿元，2019年发行2.15万亿元。今年1月至7月发行22661亿元，尚余约1.5万亿元额度待用。按财政部规定，剩余专项债券于10月底前发行完毕，8月至10月将形成专项债发行高峰。除专项债外，今年还有1万亿元抗疫特别国债，按中央此前明确的用途，该项国债中的7000亿元主要用于地方基础设施建设和抗疫支出。抗疫特别国债已于7月30日发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，在规模大幅增加的同时，明确了重点支持既促消费惠民生又调结构增后劲的“两新一重”建设，大幅提高资金支持基础设施投资比例。截至7月14日，新增专项债用于交通基础设施、市政和产业园区，以及教育、医疗、养老等民生服务领域占比83%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，在发行量激增、投向比例优化的情况下，发行量要尽快形成实物工作量，才能真正起到对经济的推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，对已经发行但未使用的资金应当尽快投入使用。专项债券是分批下达，不同批次之间存在衔接问题，应当做到穿透式、全过程监控，定时监测、通报，可以将责任人和单位的绩效考核与使用进度挂钩，防范债券资金闲置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，专项债要专用，确保最大程度发挥作用。一是用到有收益的项目上。专项债相较于一般债的区别在于，要有稳定收益。如果应用在经常性支出项目，比如用在支付工资、养老金、利息等途径，就偏离了专项债用途，造成偿债风险。二是要确保符合要求，不让资金流入不该流入的地方，如土储、房地产等。应利用好信息公开平台，细化公布的项目信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，资金跟着项目走。可以考虑根据专项债项目的特性实行差别化监管，避免债务风险较高、专项债项目较多的地区发生债务风险。控制项目质量，没有项目不能“硬凑”项目，确保项目风险阐述完全、手续完备，提高市场约束力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622497281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年人民币贷款增加12.09万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622501111.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：二季度末，金融机构人民币各项贷款余额165.2万亿元，同比增长13.2%；上半年增加12.09万亿元，同比多增2.42万亿元，其中超过75%的新增贷款投向了企业&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行日前公布的《2020年二季度金融机构贷款投向统计报告》显示，二季度末，金融机构人民币各项贷款余额165.2万亿元，同比增长13.2%；上半年增加12.09万亿元，同比多增2.42万亿元，其中超过75%的新增贷款投向了企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企事业单位贷款平稳增长。二季度末，本外币企事业单位贷款余额107.53万亿元，同比增长12.8%，增速比上季末高0.8个百分点；上半年增加9.16万亿元，同比多增2.88万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业中长期贷款增速显著提升。二季度末，本外币工业中长期贷款余额10.01万亿元，同比增长12.8%，增速比上季末高4.5个百分点；上半年增加8365亿元，同比多增5540亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622501111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费信贷的过度投放会加剧贫富分化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622501302.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/79d96f16365d62cb" id="fa518c63b7c38298e94eee5b7ebeb6ab" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;林采宜胡奕苇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国消费金融市场的规模和结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去十年，消费贷款规模以月均2%的增速稳定上行，总量上从2010年初的6万亿增长至今年中旬的46万亿元，其中中长期贷款占比达80%以上。随着2010年互联网消费金融兴起，短期贷款占比不断攀升，从2010年底的12%提高至2019年底的22%。2020年以来，受疫情影响，居民的非必需品消费大幅萎缩，短期消费信贷规模也相应缩小，在消费总贷款中的占比相应降至17%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/ea2350200194d7ee" id="fce65160f0e3b63688ef4b976b4489be" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年以来，包括持牌消费金融公司、互联网P2P和电商分期在内的“互联网消费金融”放贷规模每年涨幅均超过200%，其中2017年增幅高达900%。随着各项监管政策出台，消费金融行业迎来整顿期，但仍能保持相对贷款总量而言更为高速的发展趋势，成为带领个人短期贷款总量增长的重要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/5e6fc25918614ceb" id="1511b682ba2ad1b58680950de2dddb87" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014至2017年，随着国内各大商业银行信用卡业务规模大幅扩张，信用卡不良贷款率也略有提高，2016年曾经达1.9%。自2018年起，信用卡的授信额度控制收紧，贷款总额增幅也相应趋缓，从2017年底36%下降至2019年底12%。数据显示，目前信用卡在消费分期人群中的渗透率位列第二，占比66%，仅次于电商分期产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/819bdd9bdc1c261f" id="898a5e02132fd4d05918757cfe7e435f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2010年之后出现的消费金融公司多由各大商业银行牵头发起，与信用卡相比，消费金融公司的信贷更加突出线上申请，快速审批，脱离消费场景的纯现金贷款等特点。目前消费金融公司产品在总量上已成为第三大消费借贷的来源，在消费分期用户中使用者占比56%，且在三四线城市的渗透率高于一线城市。短期个人贷款业务主要面向受收入与信用限制难以获得信用卡贷款资源的人群，单笔授信额度小、担保要求低，一定程度上弥补了商业银行信贷业务对中低收入群体覆盖不足的问题，作为一项风险较高的信贷产品，短期个人贷款在降低授信要求的同时，其费率也相应高于传统信用卡，其平均年化利率比信用卡大约高出6个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年以来，随着各项楼市调控政策相继出台，个人住房贷款余额增速放缓，从35%降至2020年上半年的15%左右。但仍然是居民消费贷款的主要品种，截至2020年3月底，国内存量房贷规模为31.15万亿人民币，在居民消费信贷中占84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费信贷利率与居民利息支出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民消费信贷的利率水平，从公示信息看，持牌消费金融公司的产品月利大致在0.6%-2.8%的水平，额外收取的服务费及手续费费率因产品设计而异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，消费金融公司公开产品服务价目表的平均综合年化贷款利率大致维持在10%-24%的区间(其中多数公司的费率上限设置为24%或36%的原因是前者为民间借贷利率司法保护区的上限，而后者为无效利率的下限)，几乎所有机构均未在费率区间之内做出更细化的定价说明。继2019年年末《关于办理非法放贷刑事案件若干问题的意见》出台后，有关金融消费公司实际贷款利率过高的投诉量攀升，反映出消费金融领域近年在限制牌照发放、提高资质门槛的同时仍存在监管漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从消费金融公司目前公示的已有产品利率与服务费率可以推算出短期消费贷款的真实平均年化利率为22%(实际利率很可能高于这个水平)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不考虑信用卡年费及逾期罚款等项目，仅根据各主要大型商业银行信用卡分期费率公示信息，以IRR估算分12期(月)还款的平均费率，可测算出目前国内主要银行的信用卡平均年化利率约为16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民消费信贷产生的利息支出，在2015年以来，消费支出对GDP同比贡献率一直高于50%，是中国经济增长的首要驱动力，与之相对应的是消费贷款规模的迅速扩张和居民利息支出的不断增长。从2013年至2019年，居民消费的利息支出占可支配收入比例从4.8%攀升至8.7%，其中短期利息支出从2%左提高到4.2%。六年来我国居民人均可支配收入提高72%，贷款利息支出总量增长则超过300%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费贷款的利息支出对居民消费存在“挤出效应”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2010年开始，社会消费品零售增速便呈现逐步下降趋势，2019年下半年社会消费品零售总额增速在8%上下浮动，为十年来最低。可见，居民消费信贷规模的大幅扩张并未大幅提升居民的消费水平，其中消费信贷的利息支出对当前消费造成的挤出效应不容忽视。实证数据的相关性分析表明，居民利息支出占收入的比例每增长1pt均伴随消费增速下降0.95pt，此消彼长的线性关系显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，美国居民部门杠杆率为75%，中国为56%，但中国居民的利息支出占可支配收入的比例却高达8.7%，远高于美国(2.2%)，且差距正逐年拉大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2019年，中国居民部门消费率只有38.8%，远低于美国同期的68%。从2013年到2019年，我国消费信贷规模和居民利息支出都大幅增长，但消费率仅仅从36.6%提升至38.8%，消费能力的增长和信贷规模显著不匹配，进一步佐证我国消费贷款发展本应带来的消费刺激正被过高的利息支出所抵消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费信贷的过度投放会助长贫富差距&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去十年，各大商业银行积极拓展信用卡业务规模，在贷款总额与营业收入大幅上升的同时不良率也相应提高。造成不良贷款规模扩张的一大原因是机构在激烈竞争的环境下抬高风险偏好，使资金流向缺乏还款能力的贷款者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，那些申请信用卡资质不够的低收入群体多半向民间消费金融机构申请贷款，其所支付的消费信贷利率和手续费远高于商业银行的信用卡贷款利率，由于信用资质和利率挂钩的消费金融业务特征，在消费信贷发展过程中通常出现越来越严重的“穷人借贵钱”，越是财务出镜差点低收入人群，贷款利率越高，利息支出占家庭收入的比重越高。消费信贷在低端群体中的高利率在一定程度上助长了财富资源由贫向富的转移，加剧社会贫富分化。近十年来信用卡逾期数据也有力地佐证了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/b2021aa471fa3ac0" id="7f0474f7be258bf190a8116ae62f8e7d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者林采宜为中国首席经济学家论坛研究院副院长；胡奕苇为中国首席经济学家论坛研究院研究员)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜主编：程凯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622501302.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中物联：7月中国大宗商品指数（CBMI）为104.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622503074.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）中国物流与采购联合会8月5日发布数据显示，2020年7月中国大宗商品指数（CBMI）为104.8%，较上月下跌0.4个百分点，连续两个月下跌。各分项指数中，供应指数和库存指数继续上升，销售指数连续下降。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622503074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行下半年“任务单”出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622503185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月3日，央行召开2020年下半年工作电视会议。会议定调下半年五大重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是货币政策要更加灵活适度、精准导向，切实抓好已出台稳企业保就业各项政策落实见效。综合运用多种货币政策工具，引导广义货币供应量和社会融资规模增速明显高于去年，同时注意把握好节奏，优化结构，促进普惠型小微企业贷款、制造业中长期贷款大幅增长。重点落实好1万亿元再贷款再贴现政策和两项直达工具，应延尽延，尽可能多地将受疫情冲击的小微企业纳入支持范围。同时，坚持市场化原则，尊重商业银行自主经营权，支持政策不附加硬性要求，消除小微企业顾虑和担忧。二是守住底线，继续打好防范化解重大金融风险三年攻坚战。三是坚定不移推动金融业稳妥有序开放。四是不断深化金融领域体制机制改革。支持地方政府以化解区域性金融风险为目标，量力而行，深化农村金融机构市场化改革。推动中小银行资本补充，重点加大中小银行发行资本补充债券支持力度等。五是继续做好金融管理和金融服务工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622503185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>日美两国就联合探月签署共同宣言</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622501031.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据《日刊工业新闻》报道，文部科学大臣萩生田光一同美国航空航天局(NASA)局长吉姆.布里登斯汀于7月10日就日美开展联合探月签署共同宣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宣言内容包括日本参与美国主导的以载人登陆月球和火星为目标的“阿尔忒弥斯计划”、利用国际空间站(ISS)开展民用航天领域合作，以及联合开展载人航天探测相关重点技术的实证试验等方面。可以预见，这将有力推进太空探测相关领域的技术开发和国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本将为载人绕月飞行基地“GATEWAY”的宇航员居住舱提供供电设备、环境控制及生命维持系统等。为了建立向ISS和“GATEWAY”运送物资的物流系统，日本将对新型补给飞船“HTV-X”进行验证试验，这一飞船是为了向ISS输送物资而专门开发的。今后，“GATE WAY”将被用作宇宙飞船的起降基地和地月之间的通信中继点，成为维持月球探测工作可持续发展的重要基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次两国签署共同宣言为日本宇航员能够获得进入“GATEWAY”工作和参与月球探测等机会落下了实锤。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622501031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>