<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Jul 2022 12:41:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>增速预计保持20%以上！“舌尖上的市场”刮来“预制菜风”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801606.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会副主席梁涛：截至2021年末，具有刚兑性质的保本理财清零</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801530.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家集成电路产业投资基金公司总经理丁文武接受调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801193.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年我国外贸进出口规模、质量、效益同步提升 交出合格答卷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801178.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801178.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会修订企业集团财务公司管理办法 拟提高财务公司申请设立门槛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801115.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席梁涛：一批国际领先的财富管理机构先后来华，投资中国市场的积极性显著提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800840.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>终于官宣！“大基金”总裁丁文武，被查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801015.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrv5vfCxqAtsaytsay.png"/&gt; 安曼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;传言被查两天之后，终于官宣了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，据中央纪委国家监委驻工业和信息化部纪检监察组、北京市监察委员会消息：国家集成电路产业投资基金股份有限公司总经理丁文武涉嫌严重违纪违法，经中央纪委国家监委指定管辖，目前正接受中央纪委国家监委驻工业和信息化部纪检监察组纪律审查、北京市监委监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5c744a5fb01910ab" id="f166535adbf08a99b9c080c117abbe19" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开资料显示，丁文武于1962年3月出生在宁夏海原县，回族人。1988年毕业于合肥工业大学电子科学与技术专业。曾先后出任信息产业部电子信息产品管理司副司长、工业和信息化部电子信息司副司长，于2011年8月16日任工业和信息化部电子信息司司长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自国家集成电路产业投资基金股份有限公司（又称“大基金”）成立之后，丁文武先后出任大基金一期、二期总经理和董事。在被有关部门调查之前，丁文武都是大基金的主要负责人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开信息显示，丁文武最后一次参加公开活动，是于7月16日出席福建厦门举行的第六届集微半导体峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大基金多位高管被查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了丁文武，此前已有多位大基金高管接受调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央纪委国家监委网站7月15日消息，据中央纪委国家监委驻国家开发银行纪检监察组、吉林省纪委监委消息：国家开发银行国开发展基金管理部原副主任路军涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻国家开发银行纪检监察组纪律审查和吉林省监委监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/91c7230711e11" id="79c7fdbe504ffd891e7c60630f444c6d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开资料显示，路军自2014年华芯投资成立起就出任董事、经理，参与了芯片大基金的大量投资运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华芯投资由国家开发银行全资子公司国开金融有限责任公司出资45%，是国家集成电路产业投资基金（“大基金”）的唯一管理人以及“大基金二期”的管理人之一，负责基金的投资运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而去年11月，据中央纪委国家监委驻国家开发银行纪检监察组、山东省监委通报，华芯投资管理有限责任公司原副总裁高松涛被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中央纪委国家监委网站披露，高松涛1970年6月出生，河南西平人，为在职研究生学历，1991年7月参加工作。2014年10月至2019年11月，任华芯投资管理有限责任公司副总裁；2019年11月至今，任国家制造业转型升级基金股份有限公司总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月中国证监会网站上披露的一份行政处罚决定书显示，高松涛在2017年任职期间卷入了一起与上市公司有关的内幕交易案，作为华芯投资副总裁，其全程参与了大基金受让&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603160','&amp;#x6C47;&amp;#x9876;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603160/"&gt;汇顶科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603160/"&gt;603160&lt;/a&gt;）股权事项的筹划、决策、执行等相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席梁涛：加强类信贷影子银行风险监测 持续压降高风险影子银行业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 朱宝琛&lt;/p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;p&gt;　　7月30日，中国银保监会副主席梁涛在“2022青岛·中国财富论坛”上就新发展格局下的银行业、保险业资管业务的发展进行阐述。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资管行业呈现出更稳健和持续发展态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　梁涛表示，银行业、保险业业务经过了四个发展阶段后，行业发生新变化，呈现出更稳健和持续发展的态势。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　他介绍，在资管行业发展的各个阶段中，银保监会始终把拆解影子银行的风险作为重要工作，并将规范资管行业发展作为这项工作的重要抓手。坚持稳中求进的工作总基调，连续多年开展整治市场乱象的行动，严厉整治乱加杠杆、脱实向虚、监管套利的复杂结构化产品，坚决清理借金融创新之名行影子银行之实的乱象。持续弥补监管的短板，根据资管新规制定理财、信托、保险资管等领域的具体实施细则，统一同类机构和产品监管标准。加强对影子银行和交叉金融业务的现场检查，对违法违规行为严肃问责，涉嫌违法犯罪的移送司法机关。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　“经过持续的整治，我国类信贷影子银行风险明显收敛，存量资产大幅度压降。”梁涛说，截至2022年6月末，规模较历史峰值压降超29万亿元，有效遏制了资金的脱实向虚，为稳定宏观经济大盘，发挥金融的逆周期调节作用提供了空间。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　近年来影子银行治理成效显著，不过，梁涛指出，部分产品隐藏的风险依然较大。一些银行对表内非标投资风险管理不到位，资产分类和拨备计提标准显著低于表内贷款，部分高杠杆企业借助非持牌机构登记发行所谓的融资计划获得资金，穿透后实质为企业的自融安排，隐蔽性强。一些机构可能借助不当的金融创新，衍生出影子银行的新变种，诱发影子银行风险反弹回潮，对此我们应保持必要的警惕。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资管行业要积极探索创新发展路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　新发展格局的不断深化，对金融体系适配性提出了一系列新任务、新要求。梁涛表示，资管行业作为联结实体经济与居民财富的重要桥梁，要积极探索创新发展路径，把握机遇，有所作为。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　一是以人民为中心，促进实现共同的富裕。去年以来，银保监会正式启动了养老产品试点，目前有23.1万投资者累计认购了养老理财产品超过600亿元，总体开端良好，进展顺利。下一步将在充分总结的基础上，研究适时进一步扩大试点的范围。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　此外，资管行业应主动满足人民对美好生活的向往，着力为新市民提供有温度的金融服务，增强新市民的获得感、幸福感和安全感。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　二是以稳增长为使命，提升服务实体经济的质效。资管行业作为直接融资的重要提供者，要积极促进优化融资结构，助力资本市场平稳运行，降低实体经济的融资成本，引导金融资源流向国民经济的关键领域和薄弱环节，加大对战略性新兴产业、先进制造业的支持力度，推进产业结构转型升级，提升我国的核心竞争力。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　三是以新发展理念开创高水平的开放新局面。2018年以来，银保监会先后推出了34条对外开放的举措，其中有五条直接涉及到资管的业务。贝莱德、东方汇理等国际领先财富管理机构先后来华，投资中国市场的积极性显著提高，资管行业要以此为契机，深入推进国际合作，深入共享良好经验，提升我国在国际金融体系中的话语权，为推动解决国际金融问题贡献中国智慧和中国方案。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　四是以双碳目标为导向，助力绿色低碳发展。银行保险资管机构要积极践行“环境、社会、治理”（ESG）投资理念，加大社会责任投资力度，防止运动式减碳，提升绿色金融资源配置效率，为增进经济社会福祉和人类文明进步作出贡献。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资管机构要强化自身核心能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　打铁还需自身硬。梁涛表示，面对新时期的机遇与使命，银行保险资管机构需要不断锤炼强化自身核心能力，以深厚的内功肩负起新发展格局赋予的时代任务。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　一是全面提升投研水平。要提高在宏观经济基本面、细分行业和具体投资标的等方面的研究能力，积极发现投资机会。加强专业化人才队伍建设，增强不同资产专业投研力量，巩固固收类资产领域优势，弥补权益类资产领域短板。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　二是丰富完善产品体系。资管机构要在资管新规等要求下，推动产品向信息透明、组合投资、准确估值、风险分散的模式转型。构建投资类别齐全，策略丰厚，周期完整的产品体系，满足多层次投资者多样化产品需求和偏好。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　三是高度重视科技赋能。科技赋能是实现高效运营的重要支撑，要积极运用云计算、大数据分析等前沿技术，将数字化、信息化融入业务链条各个环节，提高决策管理的质效，建立精准客户画像，针对客户特征提供定制化、精细化服务，提升与客户的交互效率。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　四是切实加强风险管控。要健全风险管控体制机制，将风控措施嵌入到业务流程各个环节。完善风险识别，全面覆盖各种风险类别，加强内部控制管理，充分发挥风险防线的作用，推动管理人更好地履行受托管理职责。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凝聚合力推动资管行业高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　梁涛表示，为推动新时期资管行业高质量发展，有关各方需要坚决贯彻落实转型的目标，与时俱进地优化工作理念与方式，共同为资管行业行稳致远保驾护航。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　一是建立符合我国国情的资管业务监管体系。研究构建与机构能力相匹配的监管评价体系，推动实现差异化监管，形成监管与市场的良性互动和正向激励。提升执法效能，强化监管科技任务，完善风险监管预测体系，更好地发挥现场检查的尖刀利剑作用，支持行业协会等自律组织，完善自律规则，加强自律检查，共同营运，公平透明、规范健康的行业发展环境。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　二是推动资管行业坚守契约精神和守信文化。银行保险机构要不断强化诚实守信，勤勉尽责的信义义务担当，始终代表投资者利益管理资产，在产品的生命周期各个环节自觉遵守契约，恪守承诺、谨慎履职，坚守弘扬受人之托，忠人之事的金融文化。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　三是持续拆解高风险影子银行。加强类信贷影子银行风险监测，持续压降高风险影子银行业务。严禁多层嵌套、资金空转、脱实向虚、伪金融创新等行为。金融机构要认真落实资管新规，按时完成银行理财、信托等存量个案资管业务整改，防止再次通过交叉性金融产品无序加杠杆。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　四是更加重视对投资者的宣传教育。利用多种渠道和方式普及金融知识，加大对重点人群和偏远落后地区的宣传教育力度，提升金融知识的有效性和触达率，帮助投资者厚植风险意识，树立“卖者有责、买者自负”的科学审慎投资理念，形成“保本高收益就是金融诈骗”的广泛认知。持续加大投资者保护力度，加强信息披露和风险揭示，让投资者看得懂、会投资，为资管行业实现长期健康发展奠定坚实的基础。&lt;/p&gt; &lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>谈“换囚”、农产品外运俄美外长通电话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801543.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月30日电 俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫29日与美国国务卿安东尼·布林肯通电话，两人围绕交换在押人员、恢复黑海港口农产品外运等议题“坦率、直接”沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是俄罗斯对乌克兰发起特别军事行动以来，两人首次通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;危机后首次通话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　布林肯在29日举行的记者会上说，他与拉夫罗夫的通话“坦率、直接”。俄罗斯外交部在声明中说，俄美关系“迫切需要正常化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这张4月7日拍摄的资料照片显示，美国国务卿布林肯在比利时布鲁塞尔出席北约外长会后的新闻发布会。新华社记者郑焕松摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合国际媒体报道，这次通话由布林肯发起，两人沟通大约25分钟。一名不愿公开姓名的美国政府官员说，两人通话时“没有辩论，公事公办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社分析，从美国国务院和俄罗斯外交部在通话后发布的内容看，双方似乎坚持原有立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两人上一次通电话是2月15日，那时乌克兰危机尚未升级。两人7月早些时候在印度尼西亚巴厘岛出席二十国集团外长会，但布林肯拒绝在会议期间与拉夫罗夫会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国国务院发言人内德·普赖斯说，布林肯不打算下周在柬埔寨出席东南亚国家联盟系列会议期间与拉夫罗夫会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“换囚”未现转机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　布林肯在记者会上说，他与拉夫罗夫通话时要求俄罗斯接受美方先前就交换在押人员的“实质性提议”。不过，布林肯拒绝描述拉夫罗夫的反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯外交部随后在一份声明中说，俄方“强烈建议”美方按照处理这类事务的惯例，以专业、“静默外交”方式开展对话，而非散布猜测性质消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这张1月14日的视频截图显示，俄罗斯外交部长拉夫罗夫在莫斯科召开年度记者会。新华社发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　布林肯27日说，美方已向俄方提出“实质性提议”，“一换二”争取俄方释放两名美国公民。美方期望争取美国女子篮球运动员布兰妮·格里纳和海军陆战队前队员保罗·惠兰获释，但没有说明以何人“交换”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格里纳今年2月从纽约飞抵莫斯科时被拘留，警方在其行李中发现含大麻油的电子烟，指控她走私毒品。惠兰2018年12月在莫斯科一家酒店被逮捕。俄罗斯一家法院2020年6月裁定他间谍罪名成立，处以16年监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国有线电视新闻网援引消息人士的话报道，白宫有意以释放俄罗斯军火商维克托·布特作为交换。不过，消息人士称，俄方希望释放羁押在德国的瓦季姆·克拉西科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农产品外运受关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉夫罗夫在通话中强调，俄罗斯将实现特别军事行动的所有目标，美国及其北大西洋公约组织盟友向乌克兰提供军事援助，只会让冲突持续，导致更多人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就全球粮食安全议题，俄美双方各执一词。俄罗斯指责美国没有兑现豁免对俄农产品制裁的承诺，指出美方制裁是导致全球粮食危机复杂化的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是6月29日在也门萨那拍摄的待售的粮食。新华社发（穆罕默德·穆罕默德摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄外交部在声明中说：“美国承诺给予俄罗斯农产品豁免，但没有落实，这表明西方国家利用粮食问题谋求地缘政治利益，俄方无法接受。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　布林肯说，全球期待俄罗斯落实先前达成的恢复黑海港口农产品外运协议。他说，美国驻乌克兰大使布丽奇特·布林克29日上午抵达乌克兰敖德萨州，她证实船只已经装载谷物，准备起航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基、联合国和土耳其方面代表29日到访敖德萨州切尔诺莫斯克港口，查看乌克兰首批谷物装船外运。（包雪琳）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：张娟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部资产管理司副司长陈德华：国有资产数字化管理在财政资产管理的重要性将会进一步凸显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801395.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯(记者孟凡霞李海颜)7月30日，2022全球数字经济大会数据要素峰会平行论坛二“数据资产评估提升数据价值”在北京国际财富中心召开。会上，财政部资产管理司副司长陈德华表示，数据资产化是财政资产管理工作，尤其是资产评估工作需要探索研究完善管理的新领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈德华提到，主要体现在三个方面：一是推动数字化转型，赋能国有资产管理转型升级。数字化转型在增强数字政府效能的同时，也对包括国有企业、行政事业单位等各类国有资产在内的管理方式提出了更高的要求。国有资产数字化管理在财政资产管理的重要性将会进一步凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发挥数据价值，完善数据定价体系。资产评估行业作为行之有效的资产管理手段，数字经济的蓬勃发展，也需要进一步发挥资产评估在数据资产定价机制、完善数据定价体系、发挥数据价值等方面的价值尺度作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是稳步推进数据资产评估，服务经济社会高质量发展。资产评估行业紧跟形势，在不同细分领域资产评估方面已经开展了大量的工作，例如，数据资产评估、知识产权评估、商标资产评估、专利资产评估、著作权资产评估，以及体育无形资产评估等，数据资产评估工作的稳步开展，能够提供有力的专业技术支撑，有利于更好服务财政中心工作和经济社会高质量发展。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801395.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年1-6月全国国有及国有控股企业经济运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800723.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　2022年1-6月，全国国有及国有控股企业①（以下称国有企业）营业总收入同比②保持增长，利润总额降幅较1-5月明显收窄，各项稳增长政策持续发力，国有经济运行企稳回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、营业总收入。1-6月，国有企业营业总收入392935.2亿元，同比增长9.8%。其中中央企业221219.7亿元，同比增长10.9%；地方国有企业171715.5亿元，同比增长8.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、利润总额。1-6月，国有企业利润总额22955.1亿元，同比下降2.1%。其中中央企业16457.1亿元，同比增长4.3%；地方国有企业6498.0亿元，同比下降15.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、应交税费。1-6月，国有企业应交税费30571.4亿元，同比增长14.4%。其中中央企业20752.3亿元，同比增长12.3%，地方国有企业9819.1亿元，同比增长19.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、资产负债率。6月末，国有企业资产负债率64.5%，上升0.2个百分点，中央企业67.2%，上升0.3个百分点，地方国有企业63.1%，上升0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　①本月报所称全国国有及国有控股企业，包括国资委、财政部履行出资人职责的中央企业、中央部门和单位所属企业以及36个省（自治区、直辖市、计划单列市）和新疆生产建设兵团的地方国有及国有控股企业，不含国有一级金融企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　②由于企业增减变动以及股权变化等客观因素影响，不同期间纳入全国国有及国有控股企业汇总范围的企业不完全相同。本月报同比增长相关数据，由本期汇总范围内企业本年数据与同口径上年同期数据对比计算得出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;( 来源：财政部资产管理司 )&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部副部长张云明：坚持适度超前建设算力基础设施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801296.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　 C114讯7月30日消息今日，2022中国算力大会在济南开幕，工业和信息化部副部长张云明在致辞中表示，算力是新型生产力，是支撑数字经济蓬勃发展的重要底座，是激活数字要素潜能，驱动经济社会数字化转型，推动数字政府建设的新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/1acbadc8984e741b" id="5d7ffefdcabad208c23ad4833eed61b1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张云明指出，当前，新一轮科技革命和产业变革加速演进，经济社会加速，数字化转型对算力提出了强大需求，为算力产业发展提供了难得的历史机遇。“我们要顺应数字化发展趋势，深入把握算力产业发展的特点、规律，进一步夯实算力基础设施建设，加快算力核心技术攻关，拓展融合创新应用，完善产业生态体系，深化国际物质合作，加快提高算力供给能力，为数字经济蓬勃发展提供有力支撑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快算力基础设施建设，坚持适度超前建设，以建代用，以用促建，推动算力基础设施水平的持续提升，着力构建以新一代通信网络为基础，以数据和算力设施为核心，以融合基础设施为突破重点的新型信息基础设施体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动算力产业创新发展，加快高端芯片，新型数据中心，超算等领域，研发突破，着力构建技术体系和创新生态，加强算力标准顶层设计，持续推进新型数据中心、工业大数据中心、AI芯片等技术标准的研究制定，聚焦数字经济需求，深化算力在政务、工业、医疗等领域的深度融合。加速释放算力在千行百业数字化转型中的潜能，特别是为制造业赋能，推动实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深化产业协同开放合作，鼓励国内企业和行业组织，在前沿标准和成果转化等方面加强合作，着力深化体制机制创新，完善算力产业供需对接，加快建立完善的产业合作体系，构建互利共盈的产业新生态，广泛开展国际交流合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/5436b8642b42765a" id="c1d9b8cd4129385336908f3045298d0e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会拟提高财务公司申请设立门槛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800728.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 欧阳剑环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会网站7月29日消息，银保监会在全面总结财务公司行业发展和监管实践，并充分征求相关部门和市场主体意见的基础上，修订完成了《企业集团财务公司管理办法（征求意见稿）》。目前，《征求意见稿》已正式向社会公开征求意见。根据各界反馈意见，银保监会将对《征求意见稿》进一步修改完善，并适时发布。《征求意见稿》拟提高财务公司申请设立门槛，引导企业集团理性申设财务公司；同时取消了财务公司现有未能有效服务集团发展且外部成本更低、替代性更强的非核心主营业务，进一步强化其主责主业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引导企业集团理性申请设立&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人介绍，《征求意见稿》修订过程中，银保监会参照国家统计局公布的我国经济增长数据，对财务公司的市场准入标准进行了调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对申请设立财务公司的企业集团资产总额要求由50亿元调整至300亿元，营业收入总额要求由40亿元调整至200亿元，税前利润总额要求由2亿元调整至10亿元，实收资本要求由8亿元调整至50亿元等，基本与经济增长水平相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确企业集团货币资金不低于50亿元、成员单位数量不低于50家的条件，强调企业集团自身的资金归集能力和成员单位的数量规模要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是增加非金融企业作为控股股东须连续盈利3年以上、净资产率不低于40%、权益性投资比例不高于40%等条件，强调对控股股东的更严格要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是将财务公司注册资本由1亿元调整至10亿元，以增强财务公司抵御风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，《征求意见稿》对财务公司市场准入标准的调整，体现了严格准入、优中选优的监管导向，引导企业集团理性申请设立财务公司。”该负责人强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在落实对外开放政策要求方面，《征求意见稿》明确了外资跨国集团可直接设立财务公司，也可通过其在中国境内设立的外资投资性公司设立财务公司。外资财务公司的准入条件与中资机构一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严格限制非核心功能业务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《征求意见稿》缩减了财务公司“发行债券、股权投资、担保、信贷资产证券化、衍生产品交易、融资租赁、保险代理、委托投资”等业务，严格限制财务公司的集团外融资和非核心功能业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人介绍，《征求意见稿》充分汲取破产及高风险财务公司风险教训，坚决杜绝财务公司沦为企业集团对外融资平台，强调财务公司资金来源和使用均在集团内部的定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于缩减业务是否会对行业产生重大影响，该负责人表示，实践中相关业务未能为企业集团主业发展提供有效的金融服务和支持，由外部提供服务的成本更低、替代性更强。“我们经过数据测算和行业调研，相关业务余额占行业资产总额比例均不超过3%；另外，我们也对相关业务调整设置了过渡期，因此缩减业务不会对行业、市场以及单体机构产生重大影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强风险管控方面，《征求意见稿》充分汲取近年来一些财务公司风险教训，优化和新增财务公司票据业务、集团外负债等监管指标，进一步加强财务公司对外业务监管，督促财务公司提升对外业务风险的识别、预警和处置水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《征求意见稿》新增公司治理和股东股权监管要求，明确股东、实际控制人和集团不得干预财务公司业务经营，加强具有财务公司特色的公司治理建设，提升财务公司法人独立性。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力以赴稳外贸稳外资促消费 商务部详解下半年发力点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801173.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，我国货物进出口总值达19.8万亿元，同比增长9.4%；社会消费品零售总额达21万亿元，6月份增速由负转正；实际使用外资金额7233.1亿元，按可比口径增长17.4%……7月29日，商务部召开“2022年上半年商务工作及运行情况”专题新闻发布会，给出了上述一组数据，显示出我国对外贸易较快增长、国内消费逐步恢复、吸收外资质量提升等趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部明确，面对多重挑战和不确定性，下半年还将全力以赴稳外贸稳外资促消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚定实施扩大内需战略 多措并举促进消费持续恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部综合司副司长杨涛在发布会上介绍，上半年，我国社会消费品零售总额达21万亿元，同比下降0.7%。其中，4月受疫情冲击明显，增速跌至-11.1%，5月降幅收窄至-6.7%，6月增长3.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在商务部消费促进司副司长安宝军看来，今年上半年，我国消费市场经历了开局平稳、承压下行和逐步回升三个阶段。受疫情影响，3、4、5三个月社零总额出现了负增长。随着疫情防控形势总体向好，稳增长促消费政策措施落地显效，近期消费市场呈现积极恢复态势。6月份社零总额同比增长3.1%，增速实现由负转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安宝军同时强调，消费恢复的基础还不稳固，促进消费持续恢复还需付出更多努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下半年促消费的具体发力点，安宝军表示，商务部将坚定实施扩大内需战略，高效统筹疫情防控和消费促进，多措并举促进消费持续恢复。重点做好四方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是狠抓政策落实，促进消费回升。认真落实已出台的扎实稳住经济和促消费一系列政策措施，进一步扩大汽车、绿色智能家电等消费，推动地方结合本地区实际出台配套措施，确保各项政策落实到位、发挥实效，促进消费回稳向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是突出创新引领，激发消费活力。加快推进直播电商、社交电商等新业态新模式健康有序发展，拓展数字生活新服务。促进老字号创新发展，成功举办消博会，并继续办好进博会等重要展会，扩大品牌品质消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化平台载体，提升消费能级。在城市，加快推进国际消费中心城市培育建设，推进步行街高质量发展，开展智慧商圈、智慧商店示范创建，加快建设一刻钟便民生活圈，促进城市消费提质升级。在农村，加快健全县域商业体系建设，改善优化县域消费渠道，完善县乡村三级物流配送体系，加快发展冷链物流，补齐乡村消费短板弱项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是抓好活动组织，活跃消费氛围。在严格做好疫情防控前提下，组织开展国际消费季、中华美食荟、老字号嘉年华等重点促消费活动。月底，我们将在上海启动“2022国际消费季”。同时，指导各地结合本地消费特点和节庆特色，组织开展各类促消费活动，进一步提振消费信心，释放消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，随着疫情逐步得到控制，各项促消费政策的有效实施，下半年消费有望持续恢复并呈现良好发展态势。”安宝军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩增量稳存量强保障 积极促出口扩进口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨涛介绍，上半年，货物进出口达19.8万亿元，同比增长9.4%，进口、出口分别增长4.8%、13.2%。其中，4月受超预期因素影响，进出口增速回落至0.1%，5月、6月快速反弹，分别达9.5%和14.3%，展现了外贸较强的发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国外贸顶住压力，进出口规模、质量、效益同步提升，上半年交出了一份合格的答卷。”商务部外贸司副司长张斌如此评价这一成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张斌说，回顾上半年，中国外贸有三个方面的贡献。一是助力稳定宏观经济大盘。上半年，货物与服务净出口拉动GDP增长0.9个百分点，贡献率达35.8%。二是助力稳就业保民生。上半年新增对外贸易经营者备案登记8.8万家，其中绝大多数为中小微外贸企业。进口钾肥415万吨，全力保障春耕用肥。三是助力国际收支平衡。货物贸易继续对促进国际收支平衡和外汇储备规模总体稳定发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下半年的外贸形势，张斌在回答《经济参考报》记者提问时表示，当前，外贸发展面临的风险高、困难大、不确定因素多。世界经济滞胀风险显著上升，多个主要经济体持续加息，贸易增长前景不容乐观。同时，国内和国际物流仍需进一步提升效率，畅通产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张斌表示，下半年，商务部将突出三个着力点，积极促进出口、扩大进口，多措并举稳定外贸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是扩增量。加大出口信用保险支持力度。充分挖掘跨境电商等潜力，深入培育跨境电商综合试验区，开展市场采购贸易创新提升专项行动。充分发挥贸易畅通工作组作用，用好已签署自贸协定，指导企业精准开拓国际市场。办好用好进博会、广交会、服贸会、消博会等展会，鼓励企业多种渠道抓订单。支持高技术高附加值大型成套设备出口和共建“一带一路”重点项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是稳存量。加强外贸运行监测预测预警，密切跟踪研判形势。落实好推动外贸保稳提质意见等稳外贸政策措施。充分发挥各级稳外贸相关工作机制作用和物流保通保畅工作机制作用，加强对外贸企业生产经营保障，及时畅通物流堵点，推动规范港口有关收费。支持加工贸易稳定发展，发挥加工贸易产业园和承接地作用，引导向中西部地区和东北地区有序转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强保障。指导各地加大下半年稳外贸工作力度，稳定中小微外贸企业预期，切实支持外贸企业降成本。加强与相关部门的协同配合，形成稳外贸工作合力。及时掌握外贸领域的新情况、新问题，研究推动出台针对性举措。积极扩大进口，保障大宗商品国内供给。加大国家进口贸易促进创新示范区培育力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好招商安商稳商工作 吸引更多跨国公司投资中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，商务部发布的数据显示，上半年，我国实际使用外资7233.1亿元，按可比口径增长17.4%。引资结构更加优化。制造业和高技术产业实现“双提升”，制造业实际使用外资增长54.8%，占比较去年同期提升5.9个百分点至25.4%；高技术产业实际使用外资增长33.6%，占比提升3.8个百分点至35.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长陈春江表示，当前，百年变局和世纪疫情交织叠加，稳外资仍然面临较大挑战。但要看到，我国高效统筹疫情防控和经济社会发展，经济运行持续企稳回升，跨国公司在华投资前景良好、机遇广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是市场的机遇，中国是全球第二大消费市场，拥有14亿多的人口规模，超过4亿的中等收入群体，市场成长潜力将不断释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二是开放的机遇，中国开放的大门越开越大，外资准入负面清单越来越短，准入的限制越来越少，跨国公司投资机会更多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三是环境的机遇，中国基础设施完善、产业配套齐全、人力资源丰富、社会大局稳定;中国将持续营造市场化法治化国际化的营商环境，为各国企业发展创造更好的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈春江介绍，商务部将坚持促增量、稳存量并举，做好招商、安商、稳商工作，充分发挥中国的综合引资优势，吸引更多跨国公司投资中国、共享红利。下半年，将着重开展五方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是抓紧推出新的稳外资政策措施。加快修订出台《鼓励外商投资产业目录》《外国投资者对上市公司战略投资管理办法》等专项政策，加强政策宣传贯彻，确保落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大投资促进力度。办好第22届中国国际投资贸易洽谈会等重点展会，积极开展产业链招商，力争引进一批新的外资项目。组织举办跨国公司地方行活动，引导外资企业多去中西部和东北地区走一走，考察环境、拓展投资，本月中旬我们刚刚组织了跨国公司“重庆行”，之后还将组织“龙江行”等活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提升外资服务水平。继续发挥好外资专班的作用，通过举办座谈会、视频会等方式，强化与外资企业和外国商协会的常态化交流，及时解读政策，积极回应外资企业来华营商便利等诉求。健全重点外资项目清单动态更新机制，推出新一批全国重点外资项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是推动增设服务业扩大开放综合试点地区。按照国务院部署，推动增设若干试点地区，出台更多服务业改革创新试点举措。复制推广新一批试点成果，推动全国服务业领域制度型开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是持续优化营商环境。配合全国人大常委会开展外商投资法执法检查，督促各方全面深入落实外商投资法及其实施条例。发布2022年版《中国外商投资指引》，为外商投资提供更多的便利。指导各地用好外资企业投诉工作机制，进一步提升投资保护工作水平。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801173.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年我国商务运行“成绩单”出炉，有哪些亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800730.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上半年商务运行呈现恢复态势，商务主要指标企稳回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月29日，商务部召开“2022年上半年商务工作及运行情况” 专题新闻发布会。商务部综合司副司长杨涛表示，上半年商务运行呈现恢复态势，特别是二季度以来，随着政策效应逐步显现，商务主要指标企稳回升，为稳定宏观经济大盘提供了重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7ec4a398b104b12b" id="cbf960da0fb9457d226c32ad6843d066" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/ca445a60c3ec276d" id="82117047f5f1f2095b492592b2ba2ce6" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4186edea703d5b09" id="8f22785e1a226c21087f3169dfa813c1" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/cd0e06d8e3eacff5" id="7f5068bf4ad093b42db99df6e7468083" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：林海铭,梁伟 编辑：梁宇芳）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800730.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部中小企业发展促进中心主任单立坡：志愿服务联盟将帮助中小企业缓解发展困难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801782.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：主办方提供&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月28日，中小企业志愿服务联盟年会暨表彰会在杭州举办。工信部中小企业发展促进中心主任单立坡在联盟年会致辞中表示，中小企业是推动经济和社会发展的重要力量。近几年，疫情反复叠加国内外复杂经济形势，中小企业经济运行遭遇较大冲击。今年以来，面对需求收缩、供给冲击和预期转弱的三重压力，中小企业面临的困难尤为突出，订单难找、成本难降、账款难收、融资难求、人流物流难畅通等成为中小企业发展普遍面临的困难和挑战，亟需各方面有力措施帮助中小企业纾困解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业志愿服务联盟，是工信部中小企业发展促进中心根据工信部办公厅与民政部办公厅联合印发的《关于开展志愿服务促进中小企业发展的指导意见》文件精神于2021年9月发起成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联盟旨在通过充分调动社会力量，聚焦创业培育、创新赋能、投融资服务、市场开拓、数字化转型、权益保护等方面，为中小企业提供公益性专题服务活动，帮助中小企业缓解当前发展困难，应对外部环境变化带来的多重挑战，促进中小企业平稳健康发展，为进一步稳定市场主体预期、稳定国家经济发展大局贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年6月，中小企业志愿服务联盟分三批共招募1507名志愿服务专家和560家志愿服务工作站，“暖阳行动”在广东、广西、湖北、云南、上海、山东等29个省(市、区)报备开展的志愿服务活动达6164场次，服务中小企业55.68万家，服务时长4万余小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议期间，联盟成立了法律、科技创新、咨询、政策解读四大专业委员会，旨在持续提升中小企业志愿服务的精准化、专业化、规范化。同时，会议还对联盟2022~2023年度工作进行了部署，要求各中小企业志愿服务组织单位、工作站和专家继续组织开展好“暖阳行动”品牌志愿服务活动，加大中小企业志愿服务宣传力度，不断完善中小企业志愿服务平台功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大利好！商务部等13部门最新发声</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800988.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月29日，商务部等13部门发布《关于促进绿色智能家电消费若干措施的通知》全文。此次公布的政策举措主要集中于开展家电以旧换新与家电下乡，推进全链路服务标准化、废旧家电回收以及农村电网的巩固等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国家电市场正由供给驱动转向需求驱动。券商中国记者注意到， 5月以来，白色家电板块震荡走强。7月29日当日，白色家电板块收涨0.64%，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002290','&amp;#x79BE;&amp;#x76DB;&amp;#x65B0;&amp;#x6750;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002290/"&gt;禾盛新材&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002290/"&gt;002290&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600619','&amp;#x6D77;&amp;#x7ACB;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600619/"&gt;海立股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600619/"&gt;600619&lt;/a&gt;）等公司股价涨停。根据二季度基金持仓数据显示，公募基金重仓家电持股环比提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9条政策措施意在补齐家电市场短板弱项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长盛秋平此前在国务院政策例行吹风会上指出，近年来，随着家电消费市场规模持续扩大，形成了以海尔、美的、格力、TCL、海信、长虹等为代表的一批千亿级家电生产企业，国产品牌在家电领域的优势越来越明显，但与不断升级的绿色智能家电消费需求仍有差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日，国务院常务会议部署加快释放绿色智能家电消费潜力。商务部会同工业和信息化部、市场监管总局等部门研究提出《关于促进绿色智能家电消费的若干措施》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《措施》涵盖开展全国家电“以旧换新”活动、推进绿色智能家电下乡、鼓励基本装修交房和家电租赁、拓展消费场景提升消费体验、优化绿色智能家电供给、加强废旧家电回收利用、加强基础设施支撑等9大方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看出，此次公布的政策举措主要集中于推动家电消费升级、推进全链路服务标准化、完善废旧家电回收以及农村电网的巩固等。奥维云网（AVC）消费电子事业部研究总监刘飞对记者表示，目前中国大家电产品已经进入存量市场竞争，规模增长放缓下，结构升级成为新的增长点，更新换代需求成为主导，高端产品推广与普及是增长关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据测算，2022年预计有2亿台家电产品达到安全使用年限，其中，电视超3000万台，洗衣机超过3700万台，空调超过5200万台，冰箱超过5800万台，电热水器超过1800万台，吸油烟机1400万台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政策刺激之下，有望加速农村电视的更新换代，促进绿色家电和智能家电的普及。” 刘飞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新一轮家电刺激政策与以往有不同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国自2007年底推出首轮家电下乡，推动中国家电市场实现规模扩张。较之以往，此次出台的举措有三方面特点，一是以市场化手段激发消费潜力，二是以便利化措施提升消费体验，三是以产业升级优化消费供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，在国家促消费政策导向下，山东、江苏、北京等多地已相继推出家电补贴举措，通过发放消费券、鼓励以旧换新等方式促进家电消费。《措施》中则提出，鼓励有条件的地方给予政策和资金支持，但不得设置不合理和歧视性的准入退出条件，有效发挥市场机制作用，充分调动各方面的力量，让政策的红利惠及更多的企业和群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，为了以便利化措施提升消费体验，《措施》提出，实施家电售后服务提升行动，强化消费者权益保护，全面提升家电从生产到销售、从安装到维修、从更新到回收的全链条服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《措施》还提出，优化绿色智能家电供给，推动家电生产企业加快转型升级，推出更多满足不同需求的绿色智能家电产品，推动智能家电标准开放融合，互联互通，推广互联网智能家电全场景应用，加快发展数字家庭，切实提升人民的生活品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）认为，近期地方消费券仍能对终端消费形成较好的杠杆效应，伴随需求侧向好逐步传导至供给侧，有望驱动企业端扩大产出，扩大社会消费支出规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘飞表示，对于绿色家电及高品质家电的推广，一方面需要加强营销宣传，将家电使用年限标准形成用户意识，以及将绿色家电的节能节电优势进行强化；另一方面家电下乡的优惠政策向绿色家电和高品质家电倾斜，鼓励消费者对高品质家电的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各大家电厂商力推“以旧换新”，完善回收体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，各家电厂商和电商平台早已经锚定了“2亿台达到安全使用年限家电”的市场机会，力促“以旧换新”，而海尔、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;）、美的等厂家纷纷加紧完善回收体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月底，国家发展改革委办公厅、工业和信息化部办公厅、生态环境部办公厅联合下发通知，确定海尔、格力、TCL、长虹、美的、海信6家家电生产企业开展2022年回收目标责任制行动，申报的目标回收量为1696万台。最新发布《措施》则提出，将推动家电生产企业开展回收目标责任制行动，依托产品销售维修服务网络，通过自建或合作共建等方式，构建废旧家电逆向回收体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各大家电企业正在加紧逐步完善回收体系。海尔正在建设国内首家家电循环产业互联工厂，建立&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）一体估价、透明可信的回收平台。格力电器建立家电安全使用年限强制性标准，持续推动废旧家电回收处理体系建设。美的打造了以美云销、美的到家、美的服务、美的家居、美的会员数字化绿色回收平台。每台被回收的旧机都会生成唯一条码，从工程师上门、物流运输、仓储，到拆解、报废等各环节，绿色回收全程可追溯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年“6.18”促销季，中国家用电器协会发布了《关于在6.18促销季开展家电产品“以旧焕新”活动的倡议》。国美电器、苏宁易购以及京东家电等纷纷在销售平台推出家电“以旧换新”的换购业务。在各方共同促进下，据相关平台统计显示，活动期间到期电器和废旧电器换购智能家电的销量占比明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天风证券指出，伴随本次家电消费刺激政策推出并落地，下沉市场大家电消费潜力有望进一步挖掘。家电消费刺激政策落地有望利好具备较强资源整合能力与品牌溢价权的家电龙头企业，叠加板块整体估值仍处低位，大家电标的估值有望回升。同时，上游企业有望受益于下游需求释放，带动主业创收能力进一步提升，并抓住节能减排、高端品质化等转型升级的发展契机，助力高技术含量产品销售，持续优化企业盈利能力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800988.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>方星海：我国有众多成长性高的科技创新企业，已成为私募基金的重要投资目的地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800733.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，证监会副主席方星海在“2022青岛 中国财富论坛”上作主旨演讲时表示，经过前期市场大浪淘沙，一部分风控水平低、投资能力弱的私募基金管理人已经被出清，这在客观上形成了管理人更加专业化，资金更加长期化的向好趋势。从投资环节看，新发展格局下，自主创新发展将为股权投资基金创造大量投资机会，各种新技术、新模式、新业态、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）为创业投资基金提供了多样化的赛道和投资策略选择。我国拥有众多成长性高的科技创新企业，在光伏发电、新能源电池等领域，国际优势显著，已成为私募股权基金的重要投资目的地。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800733.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸区建设、新市民服务、防控化解金融风险，听银保监局局长们说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801839.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江自贸区是我国最北的自贸试验区，也是我国打造对俄罗斯及东北亚区域合作的中心枢纽，黑龙江银行业保险业是如何支持自贸试验区建设，做好对俄经贸服务？由北至南，厦门是外来人口流入较多的城市，新市民群体规模较大，厦门是如何推动新市民金融服务的？而在防控化解金融风险、整治金融乱象、强化“监管姓监”的职责使命方面，广西、宁夏等地近年来表现怎样？取得哪些创新？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月28日，来自黑龙江、厦门、广西、宁夏四地的银保监局局长“齐聚”系列主题为“银行业保险业这十年”（第二场）的银保监会例行新闻发布会，就以上内容向媒体做以介绍与披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持辖内机构依托CIPS直参行资格，建立对俄人民币结算体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江地处东北亚中心区域，也是我国“一带一路”和“中蒙俄经济走廊”的重要节点。“黑龙江自贸区成立三年来，我们黑龙江银保监局紧紧围绕其战略定位，加强监管引领，引导金融机构不断创新金融产品和服务。目前黑龙江自贸区已成为全国对俄跨境金融合作最活跃的区域，对俄跨境结算、跨境融资、卢布交易等方面在全国处于领先水平。”黑龙江银保监局党委书记、局长王柱表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江银保监局党委书记、局长王柱。图片来源：银保监会提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，王柱告诉记者，黑龙江银保监局主要开展“推动金融机构集聚发展”“开拓金融服务创新沃土”“支持建设新型结算体系”三方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中关于“支持建设新型结算体系”方面工作，来自王柱的披露，黑龙江银保监局支持哈尔滨银行依托CIPS（人民币跨境支付系统的简称）直参行资格，建立对俄人民币结算体系，“截至6月末，处理跨境人民币业务超107亿元，助推人民币国际化进程”。他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，该局亦明确支持黑河片区金融机构夯实中俄边民互市交易结算中心平台建设，全国首创制发“数字联名边民卡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，黑龙江已在全国率先开办对俄人民币购售业务，建立卢布汇率避险产品体系，对接俄罗斯最大的卡组织“世界卡”等线上渠道，成功打通对俄现钞航空调运及卢布现钞陆路调运，研发中俄跨境电子商务在线支付平台，累计交易结算量达到160亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王柱表示，目前，黑龙江自贸区已进入快速发展新阶段，黑龙江银保监局也将进一步加快完善自贸区金融体系，支持引领银行保险机构解放思想，大胆创新，不断拓展服务功能，助力黑龙江构筑我国向北开放的新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新市民服务围绕“三个聚焦”，特别优化台胞服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门银保监局党委书记、局长孙晓明看来， 做好新市民金融服务对畅通国民经济循环、构建新发展格局、推进以人为核心的新型城镇化具有重大意义。而厦门银保监局则主要围绕重点行业、重点领域、重点群体这“三个聚焦”，展开服务新市民的相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门银保监局党委书记、局长孙晓明。图片来源：银保监会提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中关于聚焦重点群体，厦门特别优化了对来厦台胞的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们成立了首个银行业保险业台胞台企服务站，吸纳台胞在厦门金融机构实习和就业，鼓励银行保险机构开发台胞专属信用卡、特色保险等定制化金融产品，为台胞等群体投保‘惠厦保’设立专门服务窗口，不断提升台胞金融服务水平。”孙晓明介绍道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　台胞之外，厦门也深化了对新市民子女教育的支持。“（我们）鼓励开展实习责任保险、教育机构责任保险等保险业务。向机构发布65家重点支持的托育机构名单及金融服务需求，推动多家机构开发‘托育贷’和专属保单，为托育机构提供资金支持和风险保障。”她接着说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，厦门银保监局下一步还将持续完善具体支持措施，推动优化金融产品和服务，切实增强新市民获得感、幸福感和安全感，助力新市民在厦门“落地生根”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新处置高风险农村中小金融机构模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于各地银保监局来说，防控化解金融风险、整治金融乱象、保护人民合法权益，是其坚持守土尽责、持续提升金融监管力度的最主要工作。对此，王柱，广西银保监局党委书记、局长任庆华以及宁夏银保监局党委书记、局长唐智杰，分别披露了辖区内的工作情况和相关数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近十年，（我们）未发生影响区域金融稳定的重大风险事件。”王柱首先对黑龙江主要情况展开介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据其披露，近十年黑龙江累计处置不良贷款1911.1亿元，坚持市场化、法治化原则平稳有序处置重点机构风险；组建了131家债权人委员会，帮扶重点企业缓释债务风险366.9亿元；推动辖内32家P2P网贷机构全部清退；全面开展保险行业清虚治乱，清退不规范保险中介机构1807家，监督整改人身险行业问题1.3万余个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，黑龙江银保监局坚持强监管、严监管不动摇，累计处罚机构809家次，处罚金额超2.8亿元，处罚相关责任人1034人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十年来，我们坚持守土尽责，深入整治金融乱象，保护人民合法权益，推动化解银行业不良资产3200多亿，今年6月末，银行业不良率降至1.25%的历史低位，低于全国0.5个百分点。”任庆华对广西的主要情况向媒体做了通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西银保监局党委书记、局长任庆华。图片来源：银保监会提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，广西还深入推进农合机构改革化险。农合机构整体资本充足率，拨备覆盖率等各项指标持续提升，呈现平稳健康的发展势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这十年，是宁夏金融监管强化提升力度最大的十年。”唐智杰表示，宁夏银保监局持续推动辖内金融风险收敛巩固，累计处置不良贷款968.7亿元；率先采取“风险处置+同业吸收合并”创新模式处置高风险农村中小金融机构；探索建立民营企业风险处置“两清单一报告”机制，切实做到守底线、保平安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁夏银保监局党委书记、局长唐智杰。图片来源：银保监会提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，宁夏银保监局累计开展现场检查449项，作出行政处罚262件，处罚机构216家次，处罚责任人295人次，罚没合计5178.35万元，“（这）有效打击遏制了金融乱象，营造了有序竞争、良性发展的金融共生环境。”唐智杰说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经记者 黄鑫宇 编辑 徐超 校对 卢茜&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周末重磅！如何更好满足居民财富管理需求，治理影子银行？一行两会释放这些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800903.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，证监会副主席方星海、银保监会副主席梁涛、中国人民银行研究局局长王信在“2022青岛.中国财富论坛”上谈到了居民财富管理、促进私募基金行业高质量发展、资管行业健康发展、影子银行治理、助力绿色低碳发展等诸多热点话题，记者第一时间整理了相关要点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　私募证券基金管理规模接近6万亿元，持有股票流通市值接近3万亿元，已经占到股票市场流通市值的3%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　私募投资机构要加快提升服务质量，更好适应我国居民日益多元化的财富管理需求&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分利用日益丰富的期货期权产品，开发更多符合不同投资者需求的基金产品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更加重视投后管理，助推被投企业改善公司治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　类信贷影子银行风险明显收敛，截至6月末，规模较历史峰值压降超过29万亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行正组织力量开展建筑等领域转型金融标准研究制定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研究出台金融机构环境信息披露时间表和路线图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步提高服务居民财富管理能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“私募证券投资基金活跃于股票债券期货衍生品市场，提升了资本市场价格发现和价值投资能力，已成为二级市场重要的机构投资者。”他表示，截至今年6月末，私募证券基金管理规模接近6万亿元，持有股票流通市值接近3万亿元，已经占到股票市场流通市值的3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方星海指出，推动私募基金行业全面提升服务实体经济水平。具体来看，要牢固树立高质量发展理念；充分利用日益丰富的期货期权产品，开发更多符合不同投资者需求的基金产品，把更多的居民储蓄吸引到证券市场中来，为市场稳定发展作出贡献；应更加重视投后管理，助推被投企业改善公司治理，提高规范运作水平，并在整合上下游资源等方面为企业经营发展多方位赋能；要进一步提高服务居民财富管理的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，私募基金在国际上已经成为居民财富管理的重要途径，私募投资机构要加快提升服务质量，更好适应我国居民日益多元化的财富管理需求，为客户提供更加有针对性、个性化的服务，实现居民财富保值增值，用价值创造回报投资者信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研究适时扩大养老理财试点范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年以来，银保监会正式启动养老理财产品试点，目前已经有23.1万投资者累计认购养老理财产品600亿元，总体开局良好，进展顺利。”梁涛称，下一步将在充分总结评估的基础上，研究适时进一步扩大试点范围。此外资管行业还应主动满足人民对美好生活的向往，着力为新市民提供有温度的金融服务，增强新市民的获得感、幸福感和安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在助力稳增长方面，梁涛强调，推进经济复苏进程走稳走实是后疫情时代的重要任务。资管行业作为直接融资的重要提供者，要积极促进优化融资结构，助力资本市场平稳运行，降低实体经济的融资成本，引导金融资源流向国民经济关键领域和薄弱环节，加大对战略性新型产业、先进制造业支持力度，推进产业结构转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在助力绿色低碳发展方面，梁涛表示，银行保险资管机构要积极践行环境、社会、治理的投资理念，加大社会责任投资力度，防止运动式减碳，提升绿色金融资源配置效率，为增进促进社会福祉和人类文明进步作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及影子银行治理，梁涛表示，经过持续整治，我国类信贷影子银行风险明显收敛，存量资产大幅压降。截至今年6月末，规模较历史峰值压降超过29万亿元，有效遏制了资金脱实向虚，为稳住经济宏观经济大盘，发挥金融逆周期调节作用创造了政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然近年来影子银行治理成效显著，但是部分产品结构复杂、杠杆水平高、隐藏风险依然较大。”他强调，一些银行对表内非标投资风险管理不到位，资产分类和拨备计提标准显著低于表内贷款；部分高杠杆企业借助非持牌机构登记发行所谓的融资计划，获得资金穿透后实质为企业的自融安排，隐蔽性强、涉众性强；一些机构可能借助不当的金融创新，衍生出影子银行的新变种，诱发影子银行风险反弹回潮，对此应保持必要的警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;正组织力量开展建筑等领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;转型金融标准研究制定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建立健全绿色金融标准体系，加快研制转型金融标准，是做好金融支持绿色低碳发展的重要基础。”王信称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王信介绍，2021年以来，为明确金融支持高碳行业和项目低碳转型的金融支持范围，避免金融机构“一刀切”和“运动式”减碳，人民银行加大了转型金融标准研究制定的力度，目前已初步明确转型金融的基本原则。例如，转型金融标准应与国家地方行业政策相协调，与国际通行标准兼容，应简便易行，不给市场主体造成过重负担等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在具体标准制定方面，王信表示，人民银行正在组织力量开展建筑、建材、钢铁、煤电、农业等领域转型金融标准的研究，条件成熟后将公开发布。相关标准的确立，有助于金融机构结合市场需求，积极创新转型金融产品工具，可为财富管理行业提供更多投资选择，综合实现社会效益、环境效益和经济效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，王信表示，绿色金融和转型金融的健康发展，离不开全面准确及时的信息披露。下一步，人民银行将进一步建立健全金融机构环境信息披露和碳排放核算标准，研究出台金融机构环境信息披露时间表和路线图，完善激励约束机制，强化金融机构环境信息披露能力建设，夯实绿色金融和转型金融规范健康发展的制度基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(记者：昝秀丽彭扬赵白执南欧阳剑环)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：张晶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一行两会周末重磅发声，透露这些重要信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801425.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者朱宝琛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在7月30日举行的2022青岛中国财富论坛上，中国证监会副主席方星海、中国银保监会副主席梁涛、中国人民银行研究局局长王信，就私募行业高质量发展、影子银行治理、金融支持绿色低碳发展等热点话题重磅发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;方星海：私募基金行业已成为资管行业重要组成部分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/81400f4504967e36" id="49938579703cde3e54777e433108cc1c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会副主席方星海表示，总体看，我国私募基金行业已经从一个小众行业发展为资产管理行业的重要组成部分，开始从量的增长向质的发展迈进。在满足居民财富管理需求的同时，对于促进创新资本形成，提升直接融资比重，支持科技创新和产业转型升级，正发挥着越来越重要的基础性、战略性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，方星海提醒，要清醒地看到私募基金行业在快速发展的过程中积累了一些问题和风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是行业准入门槛低，机构质量参差不齐，市场化头部机构数量偏少，专业化运作水平仍有待提高。一些影响较大的风险个案严重影响了行业形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是受多重因素叠加影响，当前股权创投基金长期资金来源不足，资金募集出现了暂时性的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是投早、投小、投科技效果虽逐步显现，但与境外成熟市场相比投早、投小能力仍有不足，头部机构的投研能力取得长足进步，但大部分机构的投研能力有待提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;梁涛：类信贷影子银行风险明显收敛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/109b36ad549cd2f1" id="d928b6198ed79b3296fc35e52a5d66ea" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会副主席梁涛表示，银行业、保险业业务经过了四个发展阶段后，行业发生新变化，呈现出更稳健和持续发展的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经过持续的整治，我国类信贷影子银行风险明显收敛，存量资产大幅度压降。”梁涛说，截至2022年6月末，规模较历史峰值压降超29万亿(元)，有效遏制了资金的脱实向虚，为稳定宏观经济大盘，发挥金融的逆周期调节作用提供了空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来影子银行治理成效显著，但梁涛提出，部分产品隐藏的风险依然较大。一些银行对表内非标投资风险管理不到位，资产分类和拨备计提标准显著低于表内贷款，部分高杠杆企业借助非持牌机构登记发行所谓的融资计划获得资金，穿透后实质为企业的自融安排，隐蔽性强。一些机构可能借助不当的金融创新，衍生出影子银行的新变种，诱发影子银行风险反弹回潮，对此应保持必要的警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王信：研究出台金融机构环境信息披露时间表和路线图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/82f827af5095ff3d" id="6769e9424baa38eb8850ef9f2a0d1921" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行研究局局长王信表示，建立健全绿色金融标准体系，加快研制转型金融标准，是做好金融支持绿色低碳发展的重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，我们已初步明确了转型金融的基本原则。”王信说，例如，转型金融支持领域在减缓或适应气候变化方面应有直接或间接的显著贡献，且对其他环境和社会可持续发展目标无重大损害。转型金融标准应与国家、地方、行业政策相协调，与国际通行标准兼容；与标准相应的环境信息披露应简便易行，不给市场主体造成过重负担等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王信同时透露，在具体标准制定方面，正在组织力量开展建筑建材、钢铁、煤电、农业等领域转型金融标准的研究，条件成熟后将公开发布。相关标准的确立，有助于金融机构结合市场需求，积极创新转型金融产品工具，可为财富管理行业提供更多投资选择，综合实现社会效益、环境效益和经济效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除明确标准外，绿色金融和转型金融的健康发展，也离不开全面、准确、及时的环境信息披露。王信介绍，在我国，金融机构环境信息披露能力取得了长足进步，金融机构由大到小、由易到难、分层次、分步骤探索开展环境信息披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，我们将进一步建立健全金融机构环境信息披露和碳排放核算标准，研究出台金融机构环境信息披露时间表和路线图，完善激励约束机制，强化金融机构环境信息披露能力建设，夯实绿色金融和转型金融规范健康发展的制度基础。”王信说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制作|张昕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审核|闫立良&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑|孙倩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;终审|彭春来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/5ad88aa18c24736c" id="c5a9d036d0d8b5e387bd9cbf3d745622" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801425.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家集成电路产业投资基金股份有限公司总经理丁文武接受审查调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801191.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京7月30日讯 据中央纪委国家监委驻工业和信息化部纪检监察组、北京市监察委员会消息：国家集成电路产业投资基金股份有限公司总经理丁文武涉嫌严重违纪违法，经中央纪委国家监委指定管辖，目前正接受中央纪委国家监委驻工业和信息化部纪检监察组纪律审查、北京市监委监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：马常艳）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方呼吁构建均衡有效可持续的全球和地区安全架构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801233.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国7月29日电（记者王建刚）中国常驻联合国副代表耿爽29日在安理会乌克兰问题公开会上表示，各国要秉持共同、综合、合作、可持续的安全观，重视彼此合理安全关切，构建均衡、有效、可持续的全球和地区安全架构，共同维护世界和平。他同时强调恪守联合国宪章的重要性，表示遵守联合国宪章宗旨和原则不能采用双重标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　耿爽说，乌克兰危机表明，各国安全不可分割，只有重视别人的安全，维护大家的安全，才能真正实现自己的安全。将本国安全凌驾于别国安全之上，图谋强化军事集团，建立绝对优势，甚至按照自己的标准塑造别国周边环境，只会引发冲突对抗、分裂国际社会，也只会让自己更不安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　耿爽强调，乌克兰危机表明，世界百年未有之大变局正加速演进，在战争和疫情交织冲击下，世界面临越来越多的不稳定性和不确定性。在充满变化和挑战的时代，没有哪个国家能够独自应对，也没有哪个国家能够独善其身。在国际社会最需要团结合作、共克时艰的时候，固守冷战思维和集团政治，推行脱钩断链和“小院高墙”，把经贸往来政治化、工具化、武器化，胁迫其他国家选边站队，刻意制造分裂和对抗，是极不负责任和极其危险的举动。国际社会对当前这股逆流要高度警惕，共同抵制。国际社会决不能让乌克兰危机拉开“新冷战”的序幕，决不能重蹈历史覆辙，决不能让人类社会再次经历惨不堪言之战祸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及恪守联合国宪章的重要性，耿爽说，乌克兰危机表明，只有恪守联合国宪章宗旨和原则，各国才能享有和平与发展，任何背离只会带来冲突与不安。作为当今国际秩序的法律基石，联合国宪章的作用不可替代，地位不可撼动。遵守宪章宗旨和原则应当一以贯之，言行合一，不能说一套做一套，更不能采用双重标准，搞选择性适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他特别指出，个别国家在乌克兰问题上一再强调主权原则，但在台湾问题上却不断挑战中国主权，甚至蓄意在台海制造紧张局势，这是对宪章宗旨和原则的亵渎和侵害。中方一贯尊重他国主权，当然也希望自身主权得到他国尊重。中方维护国家主权的意志坚定不移、坚如磐石，任何人都不要低估14亿多中国人民捍卫国家主权和领土完整的决心和能力。希望有关国家看清楚这一点，不要玩火自焚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　耿爽表示，中方对上周俄罗斯、乌克兰、土耳其、联合国达成黑海港口农产品外运协议以及俄罗斯和联合国签署俄罗斯粮食化肥出口协议表示欢迎，对联合国秘书长古特雷斯和有关各方发挥的积极作用表示赞赏。两个协议的签署表明，只要作出不懈努力，当事方仍有通过协商解决问题的可能。中方对俄罗斯、乌克兰超越政治分歧、开展建设性接触感到鼓舞。希望双方继续保持对话沟通，争取早日重返外交谈判，尽快实现停火止战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　耿爽强调，今年2月乌克兰危机爆发以来，中方始终本着客观公正态度，从乌克兰问题的历史经纬和是非曲直出发，站在和平一边，站在人道一边，呼吁停火止战，推动局势降温，积极劝和促谈，施以人道援手。中方以负责任的方式为降低危机的外溢影响、缓解危机对全球产业链供应链的冲击作出努力，并将继续为稳定国际贸易和世界经济秩序发挥积极和建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801233.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部信息技术发展司王少朋：充分借助北京国际大数据交易所等平台系统，开展数据资产评估标准试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801402.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯(记者孟凡霞李海颜)7月30日，2022全球数字经济大会数据要素峰会平行论坛二“数据资产评估提升数据价值”在北京国际财富中心召开。会上，工业和信息化部信息技术发展司二级巡视员王少朋表示，我国正处在由工业经济向数字经济迈进的关键时期，加速数字产业化资产化的进程，对于发挥数据要素的叠加倍增作用，激发数据要素价值潜力尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，王少朋对数据资产评估提出了三点建议。一是要深化理论研究，数据资产评估作为新事物，缺少先进的经验，数据是新生产要素，其价值与应用密切相关，应用场景不同，价值差异巨大。要深入研究数据要素的基本特征，解析数据资产价值的变化规律，在无形资产评估等理论基础突破创新，加快形成适合数据要素的价值评估体系。二是要加强标准引领，标准是技术理论创新和应用的加速器，要加快数据资产评估等重点国家标准研制，及时将优秀技术理论成果转化为可复制、可推广的标准成果，以标准引领推动技术迭代创新。三是要着力试点示范，充分借助北京国际大数据交易所等平台系统，开展数据资产评估标准试点。要充分考虑不同领域、不同行业对数据资产评估的差异性要求，通过试点应用不断完善标准指标的评估路径，建设形成一套成熟可推广的数据资产评估服务体系。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801402.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：扩大对外开放，明确外资跨国集团可直接发起设立外资财务公司</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800721.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;文/冯樱子&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月29日，银保监会发布消息称，修订完成了《企业集团财务公司管理办法（征求意见稿）》（下称《征求意见稿》），重点在市场准入、业务范围、监管指标和公司治理等方面做出了较大调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，调整市场准入标准，扩大对外开放。将申请设立财务公司的企业集团许可条件进行调整，明确外资跨国集团可直接发起设立外资财务公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出监管重点，提高监督效率。按照“实质重于形式”的原则，进一步优化财务公司的服务范围，将财务公司相关行政许可程序和申请材料要求，统一在《非银行金融机构行政许可事项实施办法》中予以明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时优化业务范围，实施业务分级监管。取消了部分未能有效服务集团发展且外部成本更低、替代性更强的非核心主营业务，区分财务公司对内基础业务和对外专项业务，实施分级监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是优化监管指标，加强风险监测预警。增设了部分票据业务和集团外负债等监管指标，力争实现对财务公司风险的早发现、早预警、早处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化向上延伸监管，防范集团产业风险。鉴于企业集团和财务公司的高度关联性和风险传导性，增加了强化股东监管的相关措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，强化公司治理监管要求，提升法人独立性；完善风险处置和退出机制，补齐制度短板。增加财务公司破产相关条款，以及制定恢复处置计划的相关内容等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《征求意见稿》还对财务公司市场准入标准进行了调整，体现了严格准入、优中选优的监管导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，其中将申请设立财务公司的企业集团资产总额要求由50亿元调整至300亿元，营业收入总额要求由40亿元调整至200亿元，税前利润总额要求由2亿元调整至10亿元，实收资本要求由8亿元调整至50亿元等，基本与经济增长水平相符。并将财务公司注册资本由1亿元调整至10亿元，以增强财务公司抵御风险能力，引导企业集团理性申请设立财务公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，一些财务公司重大风险事件的背后，往往暴露出企业集团操控财务公司经营、财务公司自身公司治理严重失效等问题，导致财务公司风险积聚及蔓延外溢，因此《征求意见稿》新增“公司治理”章节，增加党的领导、内部控制、风险管理、股东股权和关联交易管理等内容，明确股东、实际控制人和集团不得干预财务公司业务经营，加强具有财务公司特色的治理建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于企业集团和财务公司的高度关联性和风险传导性，《征求意见稿》增加了财务公司应向监管部门报送其所属集团相关报表数据和经营状况的要求；明确了监管部门有权实地走访或调查股东经营情况、询问相关人员、调阅相关资料等要求，以强化对股东的监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人介绍，随着经济金融形势的变化，《企业集团财务公司管理办法》已无法满足财务公司行业高质量发展和有效监管的需要。首先，规章制定时间较早，在市场准入标准、对外开放政策、业务范围和监管要求等诸多方面明显不符合经济高质量发展要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，近年企业集团经营风险向财务公司传导问题日益突出，个别财务公司被集团利用沦为对外融资工具，加速产业风险转化成金融风险，造成较大的社会负面影响，严重影响到整个财务公司行业的政策环境、外部形象和声誉，也对行业监管提出挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，银保监会修订完成《企业集团财务公司管理办法（《征求意见稿）》，并公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：孟俊莲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640800721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>