<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Mar 2020 04:32:41 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国2019年专利和商标质押金额达1515亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618559197.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618559197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世行：将疫情应对融资增至140亿美元 助经济保就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618558738.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618558738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院常务会议部署深入推进“放管服”改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618555191.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618555191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会要求重大投资项目加快开复工：1.5万项目驶入快车道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618554838.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618554838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳定资本市场财产性收入预期 如何实现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618554497.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618554497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动1.1万个在建重点项目加快施工进度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618552289.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618552289.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办国办印发意见健全环境治理信用体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618559044.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国办环境治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：加强政务诚信建设。建立健全环境治理政务失信记录，将地方各级政府和公职人员在环境保护工作中因违法违规、失信违约被司法判决、行政处罚、纪律处分、问责处理等信息纳入政务失信记录，并归集至相关信用信息共享平台，依托“信用中国”网站等依法依规逐步公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济导报讯记者曲静怡报道近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于构建现代环境治理体系的指导意见》并提出，健全环境治理信用体系，加强政务诚信建设和健全企业信用建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，加强政务诚信建设。建立健全环境治理政务失信记录，将地方各级政府和公职人员在环境保护工作中因违法违规、失信违约被司法判决、行政处罚、纪律处分、问责处理等信息纳入政务失信记录，并归集至相关信用信息共享平台，依托“信用中国”网站等依法依规逐步公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要健全企业信用建设。完善企业环保信用评价制度，依据评价结果实施分级分类监管。建立排污企业黑名单制度，将环境违法企业依法依规纳入失信联合惩戒对象名单，将其违法信息记入信用记录，并按照国家有关规定纳入全国信用信息共享平台，依法向社会公开。建立完善上市公司和发债企业强制性环境治理信息披露制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在健全环境治理监管体系方面，《意见》指出，完善监管体制，实施“双随机、一公开”环境监管模式。推动跨区域跨流域污染防治联防联控；加强司法保障，建立生态环境保护综合行政执法机关、公安机关、检察机关、审判机关信息共享、案情通报、案件移送制度。强化对破坏生态环境违法犯罪行为的查处侦办，加大对破坏生态环境案件起诉力度，加强检察机关提起生态环境公益诉讼工作；强化监测能力建设，实行“谁考核、谁监测”，不断完善生态环境监测技术体系，全面提高监测自动化、标准化、信息化水平，推动实现环境质量预报预警，确保监测数据“真、准、全”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618559044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情防控阻击战彰显中国制度优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618552666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新型冠状病毒感染的肺炎疫情发生以来，中国共产党领导中国人民打响了疫情防控阻击战，始终坚持把人民群众生命安全和身体健康放在第一位，展现出无与伦比的中国制度优势，为世界各国疫情防控提供“中国经验”，赢得了国外政要和媒体的积极评价。世界卫生组织总干事谭德塞如此评价中国：“中方行动速度之快、规模之大，世所罕见，这是中国的制度优势，有关经验值得其他国家借鉴，相信中国采取的措施将有效控制并最终战胜疫情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控阻击战彰显中国坚持党的集中统一领导的制度优势。中国共产党领导是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势。疫情面前，习近平总书记指出，“疫情防控要坚持全国一盘棋。各级党委和政府必须坚决服从党中央统一指挥、统一协调、统一调度，做到令行禁止。”坚持党的集中统一领导，是疫情防控工作科学指挥、高效运转、有序推进的根本保障，是疫情防控工作的政治基础。党的集中统一领导是“定心丸”。疫情发生后，以习近平同志为核心的党中央第一时间研究、部署和指挥疫情防控，给广大人民群众吃了一颗“定心丸”，保证战“疫”工作有条不紊的推进。党的集中统一领导是“主心骨”。战“疫”之中，共产党员冲锋在前，党中央带领广大人民群众参与疫情防控，构建全民战“疫”的防控格局。党的集中统一领导是“强心剂”。党的集中统一领导的制度优势是战胜这场疫情的根本保证，党中央的高度重视和周密部署，汇聚了战胜这场疫情的中国信心，为疫情防控工作注入了一针“强心剂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控阻击战彰显中国坚持以人民为中心的制度优势。全心全意为人民服务是中国制度的价值追求，坚持以人民为中心是中国制度的优越性体现。习近平总书记会见世界卫生组织总干事谭德塞时指出，“人民群众生命安全和身体健康始终是第一位的，疫情防控是当前最重要的工作”。坚持以人民为中心，是打好打赢疫情防控阻击战的价值追求，是维护人民根本利益的内在要求。以人民为中心重在“护健康”。全力以赴救治患者、提高收治率和治愈率、降低感染率和病死率都彰显出“以人民为中心”的防控理念，有效维护着广大人民群众的生命安全和身体健康，最大限度降低了疫情给人民群众造成的损害。始终把人民生命安全和身体健康放在首位，举全国之力应对疫情，既有效防控疫情蔓延，也为阻止疫情在世界扩散作出重要贡献。以人民为中心重在“保民生”。面对疫情防控出现的医疗、生活等基础物资供应不足，党和政府发挥国企、民企等多方优势，扩大基础物资生产和供应，千方百计满足民众的生活需要。同时，依法依规严厉打击囤积居奇、哄抬物价等现象，切实保障人民群众的根本利益。以人民为中心重在“促发展”。中国长期稳定发展的坚实基础不会受疫情影响而动摇，要统筹做好疫情防控和经济社会发展工作，建立与疫情防控相适应的经济社会运行秩序，有序推动复工复产，使人流、物流、资金流有序转动起来，畅通经济社会循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控阻击战彰显中国集中力量办大事的制度优势。集中力量办大事是我们成就事业的重要法宝，疫情防控的中国速度、中国规模、中国效率、中国精神和中国力量等正是集中力量办大事制度优势的生动展现，赢得了国际社会的普遍点赞。集中力量办大事，是短时间内遏制疫情蔓延的有效措施，是保障人民群众生命安全和身体健康的有力武器。一是集中医疗资源“救病患”。党中央一声令下，医护人员和大批量口罩、防护服、护目镜、呼吸机、药品药具等医疗物资先后驰援武汉，与死神抢夺生命，短时间解决了医疗资源不足等重大问题。二是集中物资供应“强保障”。针对战“疫”的实际需要，粮油蛋禽、蔬菜瓜果等生活物资从全国各地日夜兼程支援疫区人民，火神山、雷神山医院建设的中国速度，物资供应的中国力量，增强了人民群众的安全感，缓解了物资紧缺的焦虑感，保障了市场稳定，体现了集中力量办大事的制度优势。三是集中科研力量“攻难关”。战胜疫情离不开科研攻关，组织协调全国优势科研资源，集中力量开展疫情应急科研攻关，对病毒基因序列、传播途径、药物临床试验、疫苗研制、治疗方案等进行攻关，及时与世界其它国家分享科技成果，彰显了科研战“疫”的中国力量。中国共产党领导中国人民本着对人民负责、对社会负责、对世界负责的态度，为全人类抗击疫情作出了巨大牺牲和积极贡献，再次让世界读懂了中国制度的显著优势。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618552666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策集中发力 中小微企业复产再攻坚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618552522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者获悉，当前全国各地复工复产加快推进，除湖北等个别省份外，规模以上工业企业复工率已超过90%。不过，中小微企业复工复产率仍相对较低，不少企业面临“复工难复产”“复产难达产”问题。近日，从中央部委到地方频频部署，集中发力纾困中小微企业，为其复工复产送出新一波专属政策红包，涵盖用工保障、财税补贴、贷款扶持、租金减免、大企业帮扶等多个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中小微企业复产仍有难题待解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮3月17日在新闻发布会上表示，全国规模以上工业企业复工率提高较快，除湖北等个别省份外，全国其他省（区、市）复工率均已超过90%，其中浙江、江苏、上海、山东、广西、重庆等已接近100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，工业企业复工复产仍存在复工未全面达产的情况。此外，中小企业复工率相对较低。工信部最新数据显示，全国中小企业开工率仅60%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与大型企业相比，中小微企业复工进度偏慢，复产水平不高。”在3月17日工信部召开的中小企业复工复产情况视频座谈会上，中国物流与采购联合会副会长贺登才指出，当前中小企业复工复产面临的主要问题集中在需求不足复产难、资金短缺运营难、利好政策落地难等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小企业自身抗风险能力比较弱，受疫情冲击影响也比较大，复工复产的难度也比较大。”工信部副部长辛国斌日前在国新办发布会上表示，此前出台的各项扶持政策缓解了中小企业的资金压力，但是一些企业反映，这些政策看得见摸不着，还存在一定的“断点”。而产业供应链中断是中小企业复工复产面临的最大困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受多重因素影响，中小微企业复工复产进度不及预期。”万博新经济研究院副院长刘哲对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，相比规上企业，中小微企业员工数量少，但人员利用度高岗位替代性低，目前外省员工、农民工的返岗率仍不足。此外，收入成本和需求活跃度“双低”导致中小微企业复产积极性不足。中小微企业对于市场和需求的敏感性较高，当前线下需求量和人流量较正常时期还有较大差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她还指出，口罩等医疗物资不足、防疫成本仍高、开业审批手续繁琐、商务和物流不顺畅等也是制约因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央地瞄准痛点密集施策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瞄准中小微企业复工复产痛点，中央部委和地方密集施策，拿出一揽子超常规、针对性的硬举措，推动中小微企业跑出复工复产“加速度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对现金流短缺问题，央行、银保监会等金融监管部门接连出台多个重磅文件，在力促信贷投放“扩总量”“降成本”的同时，加强对中小微企业的精准帮扶。央行3月16日实施普惠金融定向降准，据央行相关负责人介绍，此次定向降准释放长期资金，可有效增加银行支持实体经济的稳定资金来源，每年还可直接降低相关银行付息成本约85亿元，通过银行传导有利于促进降低小微、民营企业贷款实际利率，直接支持实体经济。银保监会发布临时延迟还本付息、适度提高小微企业贷款不良容忍度等多项政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对产业链“断链”问题，工信部组织行业协会和专家梳理摸排了多条产业链上50余家龙头骨干企业和7000余家核心配套中小企业，协调推进产业链上的大中小企业协同复工复产。3月16日，工信部召开推动产业链协同复工复产电视电话会议强调，把推动产业链协同复工复产作为当前工作的重点，推动大企业牵引中小企业抱团复工复产，千方百计稳住中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对用工保障、财税支持、社保减负、物流畅通等痛点，相关部门也合力打出组合拳。例如，国家税务总局发文要求阶段性减征职工基本医疗保险单位缴费，鼓励各地通过减免城镇土地使用税等方式支持出租方为个体工商户减免物业租金。国家发改委连续发布两个通知，宣布阶段性降低企业用电及非居民用气成本，提前执行淡季价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方也频发政策红包。安徽日前印发《关于助力中小微企业克服疫情影响加快复工复产的若干意见》，从加快复工复产进度、加大稳岗用工保障、缓解中小微企业融资难融资贵融资慢等七个方面出台22条措施，精准有序推动中小微企业复工复产，更好地促进上下游产供销大中小企业整体配套协同复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南依托云资源赋能中小企业复工复产，推出中小企业复工复产云服务产品，举办中小企业复工复产云上服务资源对接会。为缩短政策制定和落地时间差，福建开通政企直通车特别通道，提供专题援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续发力稳定发展预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在专家看来，推动中小微企业加快复工复产仍要持续发力，聚焦微观主体内在动力，稳定中小企业发展预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，全国复工复产各环节尚未完全协同，产业链、供应链还存在阻滞环节，实体经济需求偏弱，一些小微企业仍然面临生存、生产困难，需要更大力度、更加精准的纾困举措。”中国民生银行首席研究员温彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强产业链协同支持上，银保监会政策研究局一级巡视员叶燕斐3月15日在国务院联防联控机制新闻发布会上指出，全球产业链的很多关键节点和核心企业都在中国，要加大对这些产业链的核心企业，包括国内产业链核心企业的支持。同时，围绕核心企业，更好地支持上下游的中小企业，形成对整个产业链生态的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加大减负力度上，辛国斌表示，要下大力气纾解中小微企业生产经营困难。进一步研究出台相关政策，解决一些合理但不合时的收费，进一步降低中小企业的经营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融支持仍要加码。叶燕斐表示，小微企业和民营企业一直面临融资难题，特别是交通运输、批发零售、文化娱乐、住宿餐饮等行业的小微企业、民营企业受冲击较大。在更好支持其复工复产上，要特别鼓励银行机构加大流动资金贷款投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席固定收益分析师明明认为，未来央行将继续推动专项再贷款等新型货币政策工具，同时继续运用“三档两优”存款准备金率、再贷款再贴现、定向中期借贷便利等结构性货币政策工具来强化对小微企业、民营企业的信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘哲表示，在帮助外省员工、农民工尽快返岗的同时，要为有复工复产意愿但用工短缺的中小微企业提供必要的人才招聘和培训服务。此外，进一步简化中小微企业复工复产的审批程序，并以园区等为单位，为复工复产的中小微企业提供相关防疫物资。还应多措并举稳定中小企业发展预期，如出台直接提振消费的政策，推动补偿性消费，鼓励可选消费，同时，推动电商上游制造业中小企业复工复产，尽快打通供给和需求的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618552522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行上海总部：用好专项再贷款 助力重点企业“开足马力”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618554725.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　专项再贷款是人民银行为助力打赢疫情防控阻击战出台的一项重要政策。政策出台后，人民银行上海总部党委把推动政策在辖内精准快速落地作为工作的重中之重，争分夺秒、精准发力，全力保障专项再贷款资金快速直达防疫一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，自专项再贷款政策实施以来，人民银行上海总部相关部门多层次、多形式跟踪督导银行精准快速满足企业合理防疫资金需求，建立专项再贷款快速审批机制，实现专项再贷款当天申请、当天审批、当天到账，助力企业“开足马力”打赢疫情防控阻击战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓协调主动串起责任链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实好专项再贷款政策必须凝聚人民银行、政府部门、金融机构和企业合力，基于此，人民银行上海总部积极作为，主动串起责任链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，人民银行第一时间提供3000亿元低成本专项再贷款资金，引导金融机构向重要医用、生活物资生产、流通企业提供优惠利率的信贷支持。政策出台当日，人民银行上海总部立即主动对接上海市发改委、经信委、商务委等有关部门，推动确定首批地方性防疫重点保障企业名单。随着抗疫工作的不断深入，人民银行上海总部持续推动、及时扩大地方性重点企业名单，实现对防疫医用物品和重要生活物资生产、流通企业的广泛覆盖，最大程度满足企业合理融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保金融机构“应贷尽贷、应贷快贷”，人民银行上海总部在专项再贷款政策发布之日就将政策精神和落实要求迅速传导至辖内12家承贷银行主要负责人，要求“一把手”亲自挂帅，调动全行资源，主动、快速、精准对接名单内企业，拉网式摸排企业融资需求。同时，人民银行上海总部跟踪汇总对接信息，确保企业均有银行服务，指导银行在“坚持重点企业名单制、坚持合格贷款标准、坚持合理定价”的基础上，简化贷款审批流程、提高放款效率，做到银行早放贷、企业早受益。建立按日监测和督导制度，跟踪贷款发放进度，督促银行高效合规放款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步降低企业融资成本，人民银行上海总部配合市财政局及时出台《关于本市全力防控疫情对企业加大财政支持金融服务力度相关措施的通知》，明确财政贴息操作细则。截至3月9日，考虑获得的贴息后，企业实际加权融资成本低于1.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓对接及时满足企业合理资金需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项再贷款是特殊时期的一项特殊政策，要取得实效，必须特事特办、精细管理。为此，人民银行上海总部通过实地走访、电话调研、现场对接等多种形式，及时了解企业金融服务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月22日下午，人民银行上海总部相关负责人带队赴两家防疫医用物资生产企业开展实地调研。两家企业分别生产核酸检测试剂和手套、口罩、防护服等医用物资，在疫情防控中担当着重要角色。在调研中，两家企业均表示，专项再贷款政策出台后，银行主动快速对接，简化贷款申请流程和担保要求，资金快速到位，同时严格审核把控资金用途，有力支持了两家企业防疫物资生产和产能提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为扩大调研覆盖面，人民银行上海总部调查统计研究部按照总部部署要求，组织力量对重点企业获得贷款情况进行了全面摸排，组建4个调研组进一步赴13家企业进行现场走访，及时协调解决发现的问题。同时，召开两场重点企业与银行现场对接会，倾听企业融资诉求，加大政策宣传，更好推动银企对接，有力督促银行应贷尽贷快贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓管理确保专项再贷款资金合规使用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项再贷款资金是“救急钱”“救命钱”，必须用在“刀刃”上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，人民银行上海总部指导银行吃透专项再贷款政策精神，督促银行把握好运用专项再贷款发放贷款额度的合理性、用途的专门性、使用的封闭性、程序的规范性等要点和要求。强化跟踪监督，按日对专项再贷款资金发放流向、商业银行利率执行情况等进行监督，确保资金使用合规。同时，按日向承贷银行公布已放款企业名单，防止银行各自为战，造成企业多头申请借款或贷款落空等情况发生，维护市场有序竞争秩序。此外，及时向市财政局和审计部门提供专项再贷款发放情况，积极配合做好外部监督，防止专项再贷款资金“跑冒滴漏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月9日，上海辖内已运用专项再贷款累计向150家全国性和地方性重点企业发放合格贷款338笔，金额47.62亿元，加权平均利率为2.47%。考虑获得贴息后，企业实际加权融资成本低于1.25%。其中，全国性银行累计发放34.17亿元；地方法人银行累计发放13.45亿元。贷款集中投向检测试剂盒、防护服、口罩、负压救护车、耳温枪、空气净化设备等防疫产品生产、医药物品采购以及重点生活物资保障等关键领域，对缓解疫情防控企业资金缺口问题，助力防疫用品和生活保障物资生产供应发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行上海总部相关负责人表示，下一步将继续全力保障用好管好专项再贷款，督促辖内承贷银行加大力度、加快速度，积极扩大合格贷款投放，确保疫情防控重点保障企业及时足额获得运用专项再贷款发放的优惠利率贷款支持，助力企业“开足马力”复产增效，打赢疫情防控阻击战。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618554725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院再出系列稳就业实招 以新动能催生新岗位新职业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618552514.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强3月17日主持召开国务院常务会议，部署深入推进“放管服”改革，培育壮大新动能，促进稳就业；要求加快重大投资项目开复工，有效补短板惠民生；通过《农作物病虫害防治条例（草案）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，按照党中央、国务院决策部署，统筹推进疫情防控和经济社会发展，做好“六稳”工作，必须把稳就业放在首位。一要根据疫情持续向好态势，在保持必要疫情防控措施的同时，取消妨碍复工复产的不合理规定，让更多务工人员尽快返岗，有活干、有钱赚。二要深化“放管服”改革。清理取消不合时宜的临时管制措施和不合理的证明、收费等规定。各项助企纾困政策落实要简化手续，政府涉企事项尽可能网上办理，尽快让企业特别是小微企业和个体工商户普遍受益。三要发挥“双创”积极作用，更多采取市场化手段促进大学生、农民工等重点群体就业创业。支持“双创”示范基地、孵化器等发展，增加大学生就业创业机会。鼓励国家科研项目聘用高校毕业生担任科研助理或辅助人员，其劳务费用和有关社保补助按规定从项目经费中列支。消除障碍，为多种形式创业和灵活就业松绑。扩大创业担保贷款对象范围，对优质项目免除反担保要求，缓解小微企业和个体工商户融资难。抓紧出台公有用房对中小微企业租金减免的指导标准。鼓励地方对让利小微企业和个体工商户的私有用房业主、平台企业给予补贴。国有供电供水企业对疫情期间欠电费、水费的中小微企业不断供、不收取滞纳金。四要对“互联网+”、平台经济等加大支持力度，发展数字经济新业态，催生新岗位新职业。依托工业互联网促进传统产业加快上线上云。聚焦养老、托育、家政等就业潜力大的领域，发展线上线下融合的生活服务业。支持发展共享用工、就业保障平台，为灵活就业者提供就业和社保线上服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首都经济贸易大学中国新就业形态研究中心执行主任张成刚表示，新冠肺炎疫情对我国经济造成了短期冲击，稳就业政策加码意义重大。此次国务院常务会议在取消妨碍复工复产的不合理规定、深化“放管服”改革、支持重点就业群体就业创业方面，提出了更多具有针对性和实操性的举措。会议特别强调支持平台经济、发展数字经济新业态，这将有效扩展就业领域和就业规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创业具有倍增的就业效应，越是发生疫情，越要发挥创业带动就业的作用。”中央党校教授赖德胜认为，经过多年的“双创”激励，我国已成为创业的沃土。今年新设市场主体增长情况，直接关系就业目标的实现。要进一步优化营商环境，切实降低创业的门槛和成本，降低中小微企业的经营成本，增强创业企业的活跃度，提高创业的回报率。支持多渠道灵活就业，帮助个体工商户尽快恢复营业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618552514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>逾千亿元优惠利率贷款落地 人民银行：全力支持复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618559167.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行17日表示，5000亿元再贷款再贴现政策出台以来，人民银行积极推动政策落地，引导金融机构发放符合要求的优惠利率贷款。截至3月15日，金融机构累计发放优惠利率贷款共1114亿元，对支持企业复工复产发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618559167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部完成四期国债做市操作 规模共计28.1亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618553911.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京3月17日电(王菁)财政部17日对四期国债进行了做市支持操作，其中两期为随买，规模共7.2亿元，另外两期为随卖，规模为20.9亿元；标的券期限包括1年期、3年期、7年期和10年期，期限分布均匀，参考收益率均低于二级市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开资料显示，本次操作标的券分别为2019年记账式附息(三期)、2019年记账式附息(五期)、2018年记账式附息(二十八期)和2019年记账式附息(六期)，操作规模分别为4.5亿元、2.7亿元、10.4亿元和10.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招标结果显示，这四期券参考收益率分别为2.1248%、1.6285%、2.6593%和2.7201%，据中债到期收益率曲线，3月17日，市场上1年期、3年期、7年期和10年期的国债收益率分别为1.8954%、2.2507%、2.7044%和2.7135%，本批次中标利率均低于市场交投水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2017年6月开始，财政部按月开展国债做市支持操作。据悉，国债做市支持运用随买、随卖等工具操作，其中随买是财政部在债券二级市场买入国债，相当于提前兑付，随卖是财政部在债券二级市场卖出国债，相当于小额续发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，财政部对这四期国债开展随买和随卖操作，有助于增加该券供给，提升流动性水平。目前国债收益率曲线较前期稍陡峭，多期限品种做市操作，既受益于资金面的确定性，相比单期国债又提供了更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，统计数据显示，今年前两个月，财政部均开展的是随卖操作，标的券也均为5年期的2019年第四期记账式附息国债，规模分别为13.7亿元和17.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：史可&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明：新华财经为新华社承建的国家金融信息平台。任何情况下，本平台所发布的信息均不构成投资建议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618553911.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：全力破除企业复工复产梗阻 加力稳住就业基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618558864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央广网北京3月17日消息（记者 高艺宁）17日，国家发展改革委新闻发言人孟玮在网上新闻发布会上介绍复工复产情况。孟玮表示，国家发展改革委会同有关部门完善政策措施，推动各地方各行业分区分级、精准有序复工复产，取得了明显进展。全国规模以上工业企业复工率提高较快，除湖北等个别省份外，全国其他省（区、市）复工率均已超过90%，其中浙江、江苏、上海、山东、广西、重庆等已接近100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮提到，从电网企业监测的用电情况看，目前有色金属行业用电量已达到去年正常水平，医药、化工、电子行业用电量已恢复到正常水平的九成以上，钢铁、机械、纺织行业用电量恢复到正常水平的八成以上。铁路装车数已恢复到正常水平，民航、港口、水运均正常运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，疫情对就业的影响正在显现，在行业上受影响较大的主要是消费类为主的生活服务业；市场主体方面，主要是中小微企业和个体工商户；从重点群体来看，主要是高校毕业生和农民工。”国家发展改革委就业司副司长常铁威介绍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于受疫情影响较大的地区和行业，如何稳就业？对此，常铁威表示，将按照“六稳”工作要求，全力以赴稳住就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从具体措施来看，一是全力破除企业复工复产的梗阻，进一步强化地方政府的主体责任，避免过度管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是落细落实援企稳岗政策。坚持结果导向，把已经出台的减税降费、社保费减免缓缴、金融支持等系列帮扶政策尽快落实到企业、落实到劳动者身上，提高企业和劳动者的获得感。同时，也要根据形势变化，进一步研究出台务实管用的政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是切实抓好重点群体的就业。对高校毕业生，主要通过鼓励企业吸纳、扩大研究生招生和专升本的规模、吸引到基层就业、增加参军入伍规模等方式，拓宽就业渠道。对农民工，主要通过加大“点对点、一站式”运送返岗的实施力度，加强农村基础设施建设，强化公益性的岗位开发，开展转岗转业培训等方式，促进就近就地就业。对就业困难人员群体，通过就业援助、社会救助等，做好兜底保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“解决就业问题，根本上还要靠发展，我们要进一步加强宏观调控，保持经济运行在合理区间，加力稳住就业的基本盘。同时，积极发展新业态、新模式、新产业，开辟更多的就业岗位。”常铁威指出，只要能够强化“六稳”举措，充分发挥我国发展的巨大潜力和强大动能，就能够保持就业大局的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618558864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>千万元“以工代训”补贴将发至企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618555180.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者薄克国报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报青岛讯为助力企业在疫情防控期间复工复产稳就业、防风险，提升劳动者职业技能水平和就业创业能力，帮助企业尤其是中小企业渡过难关，青岛市鼓励本地企业吸纳贫困劳动力、就业困难人员等重点群体就业并开展“以工代训”。青岛市人社部门对组织开展“以工代训”的各类参保企业按每人1000元的标准给予“以工代训”补贴，真金白银为企业纾困解难。据初步统计，截至3月10日，全市符合申报条件人数已破万，预计将发放“以工代训”补贴超过千万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业根据自身生产经营特点和岗位技能需求组织开展“以工代训”，在生产车间提升职工实际操作能力，不仅能调动发挥企业的积极性和主体作用，还能提升就业困难群体的技能水平和工作效率，落实工学一体，有效缓解结构性就业矛盾。与省内其他地市的“以工代训”政策相比，青岛市政策覆盖范围更广、补贴标准更高。青岛市辖区内的企业、农民专业合作社和扶贫车间等各类生产经营主体吸纳贫困劳动力就业并开展“以工代训”，以及参保企业吸纳就业困难人员就业并开展“以工代训”，符合条件的均可按规定享受工代训补贴。此外，青岛市“以工代训”补贴还实现了与社会保险补贴和就业岗位补贴同步享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动“以工代训”落实，青岛市人社局第一时间在青岛就业网开通了申报通道，参保企业可登录青岛就业网通过网上办事大厅直接进行补贴申请，实现24小时随时在线申报。同时，推行不见面零跑腿审批，疫情防控期间，企业在网上提交补贴申请后，可通过邮寄方式将补贴申请材料报企业注册地所属区市就业服务机构。企业在申请补贴时实行信息承诺制度，并将纳入人社系统诚信体系建设信用名录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为给申报单位提供便利，青岛市人社部门通过大数据信息比对技术筛选出符合条件的企业和人员名单，推送给区(市)就业服务机构，有的放矢开展“政策找企”，通过电话通知、微信推送和专员上门等服务渠道，组织企业及时申报，确保符合条件的参保企业应享尽享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步提高政策普惠性，疫情防控期间经社保部门核准免缴或者缓缴职工社会保险费的各类参保企业，在免缴或缓缴社保费期间视同缴费，只要职工在岗在位未被裁员，即允许企业申请补贴，缓解参保企业开展以工代训的资金压力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618555180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：中方愿为防止疫情扩散蔓延作出更多贡献 同舟共济携手抗疫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618554842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月17日电（记者杨依军）国家主席习近平17日在人民大会堂同巴基斯坦总统阿尔维会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，当前，中国政府和中国人民正在为夺取抗击新冠肺炎疫情最终全面胜利而努力奋斗。疫情发生之初，总统先生第一时间向我致函慰问，这次又专程访华，表达对中方的坚定支持。巴基斯坦政府和社会各界倾己所有，向中方捐赠防疫物资，中方对此深表感谢。事实再次证明，中巴两国是患难与共的真朋友、同甘共苦的好兄弟。中巴特殊友谊是历史的选择，深深扎根于两国人民心中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，当前，疫情正在全球多点暴发。各国应该同舟共济、携手抗疫。中方始终秉持人类命运共同体理念，本着公开、透明、负责任态度，及时发布疫情信息，分享防控、诊疗经验。中方愿为防止疫情在世界范围内扩散蔓延作出更多贡献，将继续向巴方提供支持和帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，巩固好、发展好中巴全天候战略合作伙伴关系，是两国人民的共同愿望。我们乐见巴基斯坦团结、稳定、繁荣、强大。无论国际风云如何变幻，中国将始终同巴基斯坦坚定站在一起，致力于深化中巴“铁杆”情谊，使中巴关系成为共建人类命运共同体的典范，更好造福两国人民。中方将继续支持巴基斯坦维护国家独立、主权、领土完整，支持巴基斯坦走出一条符合本国国情的发展道路。双方要保持领导人经常性互访和会晤传统，积极推动重点领域和项目合作，把中巴经济走廊打造成“一带一路”高质量发展的示范工程。要加强在国际和地区事务中的沟通配合，共同维护世界和地区和平、稳定、安全。中方愿继续为巴方治理蝗灾提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿尔维表示，在习近平主席坚强领导下，中国抗击疫情取得重大积极成效，我代表巴政府和人民表示衷心祝贺！灾害面前，中国共产党和中国政府展现出卓越领导力、强大动员力，中国人民众志成城，不畏牺牲。中方的经验做法为其他国家提供了有益借鉴。相信疫情过后，中国将更加强大。个别势力企图利用疫情“污名化”和孤立中国的做法不得人心，不会得逞。巴中是患难与共的“铁杆”兄弟，两国人民情谊深厚，历久弥坚。越是在困难时刻，就越显示出巴中友谊和团结。巴方感谢中方给予的支持和帮助，愿坚定同中国站在一起，共克时艰。巴方将一如既往在涉及中方核心利益的问题上支持中方，愿同中方保持密切交往，深化合作，建设好巴中经济走廊。巴方将继续推进同中方反恐合作，在国际上共同维护公平正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会谈后，两国元首共同见证了多项双边合作文件的签署。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两国共同发表关于深化中巴全天候战略合作伙伴关系的联合声明。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王毅、何立峰等参加会谈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618554842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委向1000个项目单位发出投资“堵点”调查函 将加大对相关地方督促力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618559070.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/abbb3c9f58f5b665" id="099dcef6ebd654d3196ba8b4e6a6cf60" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入开展疏解治理投资“堵点”专项行动，提高项目前期工作效率，加快项目落地、稳定投资运行，近日国家发展改革委向1000个已进入前期工作阶段、尚未开工的项目，发出前期工作问题调查函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查函覆盖各省(区、市)各地市的不同类型项目，重点征询了解相关地方增设审批事项、环节，审批手续耗时较长、审批程序不合理等影响项目推进的堵点、难点问题。目前，征询调查工作得到广大项目单位的积极配合，相关问题情况正在积极反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委将组织专班对项目单位反馈的问题进行梳理分析，重点围绕同类项目在不同地区间整体耗时较长、同类审批事项在有关地区相对办理效率低下，以及项目单位反映的明显不合法不合理的问题，督促相关地方加大部门之间协调力度，加快办理相关手续，尽快帮助项目单位完成前期工作，并举一反三，按照优化营商环境和“放管服”改革的要求，切实转变作风、改进服务、创新管理、深化改革，促进投资工作提速增效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618559070.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“制度＋技术”建体系 “标准＋监管”防风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618555183.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　●将今年确定为“强监管严执法年”，其目的是解决防范化解重大安全风险政治责任落实不到位、隐患排查不全面不深入，以及监管执法中存在的形式主义、官僚主义等突出问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●以科学技术作为推动应急管理体系和能力现代化的强大引擎，综合运用云计算、大数据、物联网、人工智能等，构建以“制度+技术”为依托的应急管理体制机制&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一年打基础、两年有变化、三年上台阶”，是广西壮族自治区应急管理厅组建之后确定的三年工作思路。2019年，该厅着力于建机制、补短板、强基础，应急管理、安全生产、防灾减灾救灾各项工作初步取得实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年，我们重点推进‘强监管严执法年’专项行动，着力推动高危行业转型升级。”面对今年的应急管理工作，广西壮族自治区应急管理厅厅长许建忠的话掷地有声，“全面提升安全生产基础保障，全力防范化解各领域重大风险，切实保障人民群众生命财产安全，为实现全面建成小康社会和‘十三五’规划圆满收官创造和谐稳定的安全环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范化落实责任系统化完善机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西将今年确定为“强监管严执法年”，其目的是解决防范化解重大安全风险政治责任落实不到位、隐患排查不全面不深入，以及监管执法中存在的形式主义、官僚主义等突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许建忠表示，除采取强监管、严执法等措施推动责任落实外，广西将进一步健全安全生产责任体系，完善和落实市级党委、政府安全生产和消防工作考核巡查制度，建立安委会成员单位安全生产工作考核制度，“要切实发挥考核巡查的‘指挥棒’作用，推动有关部门进一步落实‘三个必须’安全生产工作职责，形成企业落实安全生产主体责任的内生机制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，广西壮族自治区应急管理厅将健全应急管理责任、安全风险防控、应急救援指挥、自然灾害治理、应急支撑保障“五大体系”，全面提升风险防控、监管执法、救援救助、科技支撑、社会动员“五种能力”，全面创建学习型、服务型、实干型、创新型、廉洁型“五型机关”，系统化全面完善应急管理体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在增强应急管理工作系统性、整体性、协同性方面，许建忠表示，广西将通过加强应急管理系统化建设，强化应急管理部门安全生产综合监管、自然灾害综合防范、应急救援统筹协调作用。同时，及时总结此次新冠肺炎疫情应对经验，系统谋划，推进相关法规修订及立法进程，不断提高应对公共突发事件的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;转型升级标准化改革发展信息化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，广西明确提出加快推进高危行业转型升级。对小煤矿、开采条件复杂、开采风险高的煤矿，引导关闭退出。对在化工园区(含化工集中区)和危险化学品生产企业安全风险排查评估分级中，安全风险等级评估仍为A级(高风险)的化工园区全部关闭退出。对不符合安全生产条件的烟花爆竹生产企业实施关闭退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加快推进高危行业转型升级是防范化解重大安全风险的先手。要掌握化险为夷、转危为机的主动权，增强防范化解重大安全风险的斗争本领。”许建忠表示，对高危行业要采取有针对性的防控措施，将高危风险、重大安全隐患控制在基层、化解在萌芽、解决在当地，防止风险升级恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在许建忠看来，防范化解重大风险、推进应急管理体系和能力现代化，信息化建设是有效手段。该厅去年建成的安全生产在线监测预警系统，实现了对全自治区所有一级、二级重大危险源企业风险的实时监测及预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控期间，该厅通过安全生产在线监测预警系统组织多次在线巡查、网络督导，有效破解了疫情带来的现场执法困难，提高了风险防范化解效率。“既为企业增压，也为企业减负。”许建忠说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，该厅将依托广西数字政务一体化平台数据共享交换平台体系、国家企业信用信息公示系统、“互联网+监管”系统和应急管理大数据平台，扩大安全风险监测预警覆盖面，加快推进城市生命线及尾矿库、烟花爆竹等高危行业安全风险监测预警系统建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以科学技术作为推动应急管理体系和能力现代化的强大引擎，综合运用云计算、大数据、物联网、人工智能等，构建以‘制度+技术’为依托的应急管理体制机制。”许建忠表示，必须尽快形成全自治区一盘棋、一张网，有效提升应急管理科学化、专业化、智能化、精细化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将着力打造具备区域特色的中国—东盟预警分析决策中心，一体化推进信息化建设，全面推动应急管理改革发展，为全国应急管理系统提供广西素材、广西实践、广西经验和广西模式。”许建忠说。(桂应轩)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618555183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国“战疫”优势将转化为经济增长优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618554883.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国面对疫情，在党中央的坚强领导下，经过艰苦努力，遏制了疫情扩散蔓延势头，取得阶段性重要成果。据世卫组织数据，2月25日10时-26日10时，中国境外上报的新冠肺炎新增确诊病例数首次超过中国。3月6日之后，中国当日新增确诊病例数已降至两位数。目前，虽然境外疫情快速蔓延，但我国疫情防控态势积极向好，在统筹推进疫情防控和经济社会发展时，体制优势、绝对规模、巨大潜力、政策空间、供应链优势等多种因素，共同决定了我国经济发展具有巨大潜力和回旋余地，短期经济增长反弹可期，经济长期向好的基本面没有改变。世界其他国家的疫情还在暴发过程中，部分国家疫情发展远未到拐点，虽然增加了我国抗疫的难度，也使得我国供应链、外需、金融市场等受到一定程度的冲击，但中国战疫取得的胜利继续保持，将转化为中国的经济增长优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是我国经济发展的体制优势明显。在中国共产党的正确领导下，我国建成了具有中国特色的社会主义市场经济体制。疫情爆发后，A股2月3日如期开市，此举不仅展现了对市场、对规则的尊重，而且从实际情况看也取得较好的效果。除当天下跌幅度较大外，迄今股市运行整体相对稳定，表现出投资者对中国控制住疫情和保持经济增长的信心。2月17日上证指数已超过1月23日。尤其是疫情在国外快速蔓延，海外资本市场大幅下跌后，A股表现出较强的韧性，有效维护了居民和企业的资产负债表基本稳定，从而从供求两端为疫情有效控制后经济恢复增长保存了实力。我国正在着力打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场，目前A股的整体估值处于历史较低水平，其长期投资价值仍然为各界所看好，对外国投资者也有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是我国经济发展的绝对规模优势明显。我国经济规模总量大，应对风险能力强，回旋余地大。我国是全球第二经济大国、制造业第一大国、货物贸易第一大国、商品消费第二大国、外汇储备第一大国，是稳定和带动全球经济增长的重要力量。我国经济不仅总规模大，而且门类齐全。我国拥有41个大类、207个中类、666个小类工业行业生产能力，是全球唯一一个拥有联合国产业分类中所列全部工业门类的国家。巨大的经济规模和完整的工业门类，让我国经济发展具有较大回旋余地，增强了我国经济发展的韧性，也有助于我国积极稳妥应对疫情所引发的各种风险挑战。我国可以湖北停工抗疫，全国支援，而地域或经济体量小的国家就很难做到。口罩是疫情防控的重要物资，面对疫情快速扩散国内也一度严重短缺，但依靠我国制造业大国的优势，经过各界努力在短时间内有效扩大产能产量，及时缓解了供需矛盾。国家发展改革委的数据表明，2月29日，全国口罩日产能达到1.1亿只、产量达到1.16亿只，分别是2月1日的5.2倍、12倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是我国经济发展潜力巨大的优势明显。首先，我国人均GDP虽然成功突破万美元大关，但仍低于全球平均水平，具有较大的提升空间。其次，城市化发展将拉动经济发展潜力释放。2019年底我国城市化率为60.6%，与高收入国家仍有较大差距。从全球经济发展历史看，伴随着经济发展水平的提高，城市化水平也在逐步提高，区域经济的非均衡发展也是常态。我国经济发展中不仅形成了京津冀、长三角、珠三角三大世界级城市群，也正在着力建设多个国家级城市群。通过有效发挥城市经济的集聚效应，可进一步提高经济发展效率。疫情并没有改变城市在经济发展中所具有的优势，城市化发展的趋势不会因疫情而逆转。再次，基础设施建设支撑经济发展潜力释放。随着经济的发展，各类基础设施也面临更新换代的问题，国内“老基建”补短板，“新基建”快速发展，也蕴含了巨大的潜力空间。我国“老基建”的规模优势，“新基建”对经济结构调整的支撑引领带动作用，不仅短期内有助于稳投资、稳增长，也吸引国际投资者来我国投资，还为长期经济持续健康发展打下了坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是我国宏观调控政策的空间优势明显。疫情对经济增长的冲击具有短期、外生的特点，稳定经济增长需要有效的宏观经济逆周期调节措施，我国在这方面具有较大的政策空间。从货币政策看，我国长期坚持稳健的货币政策，在全球低利率甚至负利率情况下，我国的利率水平仍然处于正常区间也具有调节空间，银行法定存款准备金率具有相对充足的下调空间，近年来人民银行推出多项创新货币政策工具，工具箱更加丰富，货币政策调控的“精准滴灌”水平大幅度提高。从财政政策看，在减税降费、优化财政支出、丰富财政政策操作工具等方面也具有较大的空间。尤其是2016年以来，我国在深入推进供给侧结构性改革过程中采取多项措施主动去杠杆，杠杆率快速增长的势头得到较好的控制，金融体系总体健康，具备化解各类风险的能力，也减少了对宏观调控政策的掣肘，更有利于宏观调控政策的灵活有效实施。以政府部门杠杆率为例，根据国际清算银行的统计数据，2019年9月末我国为52.5%，比全球总体水平低33.6个百分点，我国政府部门负债大多用于基础设施建设有相关资产支撑，其不仅有利于经济增长也有利于政府政策调控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是我国在全球供应链中的优势明显。我国作为全球制造业第一大国，在全球供应链中发挥着关键作用，也有着明显的优势。在疫情开始时，有人担心由于疫情叠加中美贸易摩擦，会导致国内供应链向海外转移，目前看来这种情况不太可能出现，我国在全球产业链中的优势仍然会继续保持。首先，我国疫情明显先于国外好转，经济恢复正常的步伐加快，国内企业通过调配人员加大复产，克服原材料供应、运输等困难保障国外客户的零部件供应，努力维护客户。其次，国外对我国供应链的依赖度较高，国外企业更换供应商也面临较高成本，疫情的全球大流行也决定了国外企业更换供应商的做法难以实现。再次，虽然海外总体消费需求下降，但我国医疗等相关产品出口将创新高。美国3月5日将我国出口的口罩、消毒湿巾与医用手套等数十项医疗产品关税直接归零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情的全球大流行虽然使得全球化在短期内受到一定阻碍，但也会让各国进一步认识到，人类是命运共同体，逆全球化于人于己都不利。在全球面临的重大危机面前，提高关税、打贸易战更显得不明智，各国需加强合作和政策协调，共同解决影响人类生活质量的社会、经济、公共卫生问题，共同维护地球家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，面对疫情，党和政府始终把人民群众生命安全和身体健康放在第一位，采取最全面、最严格、最彻底的防控举措，全国一盘棋，内防扩散、外防输出，展现了负责任大国的作为和担当，为全球疫情防控赢得了宝贵时间。目前我国疫情防控态势积极向好，根据疫情严重程度分区分级精准复工复产有序推进，有效降低了疫情对短期经济增长的冲击。决定我国长期经济发展的劳动、资本和技术因素并没有因为疫情而根本改变，我国所具有的体制优势、绝对规模、巨大潜力、政策空间、供应链优势也决定了经济发展将会逐步回归正常轨道，这就是经济发展的韧性。随着疫情逐步得到控制，短期经济增长反弹可期，长期向好仍然是长期经济发展的基本面。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618554883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：境外投资者已经购买人民币资产避险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618555208.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　导语近期，境外投资者已经在购买人民币资产，作为避险资产。国内的理财资金和保险资金都发挥了稳定金融市场的作用，仍将鼓励支持理财资金和保险资金在合规前提下，增加价值投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月18日，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/18qxvrDu.png"/&gt;获悉，银保监会17日指出，近期我国金融市场的波动主要受境外金融市场影响。我国金融资产估值总体处于较低水平。短期来看，金融资产属于避险资产，长期来看属于价值资产。近期，境外投资者已经在购买人民币资产，作为避险资产。国内的理财资金和保险资金都发挥了稳定金融市场的作用，仍将鼓励支持理财资金和保险资金在合规前提下，增加价值投资。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618555208.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强主持召开国务院常务会议 稳就业 聚集四大要点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618552507.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月17日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，部署深入推进“放管服”改革，培育壮大新动能，促进稳就业；要求加快重大投资项目开复工，有效补短板惠民生。会议还通过了《农作物病虫害防治条例(草案)》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，这也是近一个月以来，李克强总理主持召开的5次国务院常务会议中，第三次聚焦稳就业的议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要根据疫情持续向好态势，在保持必要疫情防控措施的同时，取消妨碍复工复产的不合理规定，让更多务工人员尽快返岗，有活干，有钱赚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;必须把稳就业放在首位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次国务院常务会议强调，按照党中央、国务院决策部署，统筹推进疫情防控和经济社会发展，做好“六稳”工作，必须把稳就业放在首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为此，会议从四个方面提出了具体要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要根据疫情持续向好态势，在保持必要疫情防控措施的同时，取消妨碍复工复产的不合理规定，让更多务工人员尽快返岗，有活干、有钱赚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要深化“放管服”改革。清理取消不合时宜的临时管制措施和不合理的证明、收费等规定。各项助企纾困政策落实要简化手续，政府涉企事项尽可能网上办理，尽快让企业特别是小微企业和个体工商户普遍受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要发挥“双创”积极作用，更多采取市场化手段促进大学生、农民工等重点群体就业创业。支持“双创”示范基地、孵化器等发展，增加大学生就业创业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要扩大创业担保贷款对象范围，对优质项目免除反担保要求，缓解小微企业和个体工商户融资难。抓紧出台公有用房对中小微企业租金减免的指导标准。鼓励地方对让利小微企业和个体工商户的私有用房业主、平台企业给予补贴。国有供电供水企业对疫情期间欠电费、水费的中小微企业不断供、不收取滞纳金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四要对“互联网+”、平台经济等加大支持力度，发展数字经济新业态，催生新岗位新职业。依托工业互联网促进传统产业加快上线上云。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要聚焦养老、托育、家政等就业潜力大的领域，发展线上线下融合的生活服务业。支持发展共享用工、就业保障平台，为灵活就业者提供就业和社保线上服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，近一个月内召开的5次国务院常务会议中，有3次都聚焦稳就业这项共同议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月18日的国务院常务会议，强调要有针对性做好重点群体就业工作，通过跨区域点对点劳务协作等有序组织农民工返岗；一周后的2月25日，李克强总理再次主持召开国务院常务会议，加码推出鼓励吸纳高校毕业生和农民工就业的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次常务会议还强调，要把推进重大投资项目开复工作为稳投资、扩内需的重要内容，抓紧帮助解决各类所有制重大项目建设中的用工、原材料供应、资金、防疫物资保障等问题，推动各地1.1万个在建重点项目加快施工进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加快发行和使用按规定提前下达的地方政府专项债，抓紧下达中央预算内投资，督促加紧做好今年计划新开工的4000多个重点项目前期工作，加强后续项目储备。对重大项目审批核准等开设绿色通道，尽快实现开工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年就业压力将减轻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局16日发布的数据显示，2020年1月和2月份，全国城镇调查失业率分别为5.3%和6.2%，环比分别上升0.1和0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国家统计局人口和就业统计司司长张毅表示，1月份，失业率受春节因素影响略有上升。2月份，受新冠肺炎疫情影响，企业停工停产增多，用工减少，就业人数下降，失业率明显上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，批发和零售业、住宿和餐饮业、交通运输仓储和邮政业、文化体育和娱乐业等服务业行业就业人数减少较多；农民工就业稳定性较低，灵活就业人员比重高，受疫情影响也十分明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，疫情期间企业招聘活动减少，市场就业机会不足，部分有意愿的求职者就业暂时较困难；一部分人就业意愿下降，不愿工作或不能工作，暂时退出劳动力市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，虽然今年2月份失业率整体有所上升，但一些重点群体的就业情况总体还是比较平稳的，比如25~59岁的主要年龄人口失业率是5.6%，比全部低0.6个百分点。20~24岁大专以上人员的失业率比上个月降低了0.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日，国家统计局新闻发言人毛盛勇在新闻发布会上指出，从下一阶段的就业情况来看，随着生产生活秩序不断恢复，就业的需求会增加，会有利于减轻就业的压力，这是一个基本的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因为企业的生产秩序在不断恢复，企业的用工开工情况在不断好转，对用工的需求会不断增加。随着经济逐渐转好，特别是下半年，如果走得更稳，就业的压力整体来讲是有所减轻的。”毛盛勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，随着各部门一系列围绕稳就业的政策加快推进，就业的形势也在明显好转。比如：工信部3月13日数据显示，全国除湖北外的规模以上工业企业人员平均复岗率约为80%。人社部3月7日数据显示，返岗复工农民工已达7800万人，占春节返乡农民工的60%等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有业内专家告诉《每日经济新闻》记者，随着各地复工复产比例增高，同时各部门制定的稳就业政策加快落地实施，就业形势出现了明显好转，不过也要关注结构性失业的问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618552507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融助力啃下脱贫攻坚“硬骨头”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618552307.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情牵动着中国人民乃至世界各国人民的心。与此同时，我国另一个没有硝烟的“战场”――脱贫攻坚战也在紧张有序地进行中。扶贫工作并没有因为疫情而中断脚步。对中国来说，战“疫”战“贫”，两个战场同等重要。全民战“疫”是对全球公共卫生体系的贡献；完成脱贫攻坚战目标，是对全球减贫目标的贡献。中国作为世界的一员，两场硬仗，情系人民，承诺于人民，哪一个都不会放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照部署，2020年是我国全面打赢脱贫攻坚战收官之年，而新冠肺炎疫情防控也处在关键时期。面对突如其来的疫情，中国在公共卫生方面进行了巨大投入，为控制疫情全球蔓延做出了卓越努力；稳定经济运行，全国范围内复工复产在稳妥推进中。现在距离脱贫攻坚收官已不足10个月，时间紧迫，脱贫攻坚任务是否还能如期完成？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从数据上看，中国脱贫攻坚目标任务已经接近完成。现行标准下的农村贫困人口从2012年底的9899万人减少到2019年底的551万人，贫困县从832个减少到52个，可以说，接近完成脱贫攻坚的目标任务。贫困群众的收入大幅增长，贫困地区的生产生活条件明显改善，贫困地区的经济社会发展明显加快，中国减贫治理能力显著提升。按世界银行每人每天1.9美元的国际贫困标准，中国对全球减贫的贡献率超过70%，贫困人口“不愁吃”的问题已基本解决。这些好的变化，似乎给脱贫攻坚的最后胜利完成留下了时间伏笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记3月6日在决战决胜脱贫攻坚座谈会上发表重要讲话，强调到2020年现行标准下的农村贫困人口全部脱贫，是党中央向全国人民作出的郑重承诺，必须如期实现。坚决克服新冠肺炎疫情影响，坚决夺取脱贫攻坚战全面胜利。这次会议，强调对52个未摘帽贫困县和1113个贫困村实施挂牌督战；还要求严格考核把关，坚决杜绝虚假脱贫。对已经脱贫的9300多万贫困人口，要防止返贫。一系列政策部署，为高质量完成脱贫攻坚目标任务做出保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚需要金融助力。3月12日，中国银保监会发布通知，要求进一步做好“三区三州”深度贫困地区银行业保险业扶贫工作，包括持续加大银行信贷支持、实现“三区三州”深度贫困县保险机构全覆盖等。进一步完善以“农业保险+大病保险”为核心的保险扶贫体系，努力提高保险深度和密度。充分发挥保险的风险保障作用，努力防止因病、因灾致贫返贫，确保脱贫攻坚任务如期全面完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三区三州”是国家层面的深度贫困地区，是全面建成小康社会最难啃的“硬骨头”。“三区三州”深度贫困区80%以上区域位于青藏高原区，自然条件差、经济基础弱、产业基础薄弱。为此，银保监会要求，实现“三区三州”深度贫困县保险机构全覆盖，已设立分支机构不得撤销。在操作层面，银保监会对农业银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）、人保集团提出要求，要切实发挥“头雁作用”，在各深度贫困县都要设立分支机构，加快向乡镇延伸，提高服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对“三区三州”加大银行业保险业金融资源倾斜力度，是银保监会落实中央政策而推出的具体措施。此前，银保监会已经制定了具体目标，完善以“农业保险+大病保险”为核心的保险扶贫体系，要求在深度贫困地区提前实现稻谷、小麦、玉米3大主粮作物农业保险覆盖率达到70%以上，农业保险深度（保费/第一产业增加值）达到1%，农业保险密度（保费/农业从业人口）达到500元/人的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情不会改变脱贫攻坚基本面，而是把疫情对脱贫攻坚的影响降到最低的水平。面对新冠肺炎疫情带来的挑战，党中央不忘对全国人民的承诺，集中兵力，精准发力，以更大决心、更强力度推进脱贫攻坚，充分展现了大国的担当与责任。相信中国必将如期打赢脱贫攻坚战，为世界减贫事业贡献更多中国力量和中国智慧。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618552307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：加快5G等新基建投资进度 调动民间投资积极性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618558811.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发改委投资司有关负责人介绍，在确保疫情防控到位的前提之下，加快推进国家规划已明确的重大工程和基础设施建设，重点加大公共卫生服务应急物资保障领域投入。加强脱贫攻坚、交通能源、重大水利、农业农村、生态环保、市政设施、社会民生、城镇老旧小区改造等补短板领域建设。加快5G网络、数据中心等新型基础设施建设，更加注重调动民间投资的积极性。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618558811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委办公室地方协调机制（浙江省）成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618555215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《国务院金融稳定发展委员会办公室关于建立地方协调机制的意见》（金融委办发〔2020〕1号）精神，3月17日，人民银行杭州中心支行组织召开金融委办公室地方协调机制（浙江省）（简称浙江协调机制）成立会议暨第一次例会，标志着浙江协调机制正式成立并运行。浙江省人民政府朱从玖副省长应邀出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　金融委办公室地方协调机制（浙江省）设在人民银行杭州中心支行，接受金融委办公室的领导和业务指导，定位于指导、协调，不改变各部门职责划分，不改变中央和地方事权安排。主要职责包括：落实中央决策部署，加强金融监管协调，促进浙江省金融改革发展和稳定，推动金融信息共享，协调做好金融消费者权益保护工作和金融生态环境建设，以及落实金融委办公室交办的其他工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江协调机制由人民银行杭州中心支行行长殷兴山担任召集人，浙江银保监局局长包祖明、浙江证监局局长田向阳、浙江省地方金融监管局局长张雁云、浙江省发展改革委副主任杜旭亮、浙江省财政厅副厅长邢自霞、外汇局浙江省分局副局长徐子福为成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，成员单位审议了《金融委办公室地方协调机制（浙江省）工作制度（试行）》、《金融委办公室地方协调机制（浙江省）会议制度（试行）》、《金融委办公室地方协调机制（浙江省）信息报送与重大事项通报工作制度（试行）》，并结合履职实际，围绕进一步强化支持防控新冠肺炎疫情、统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展，精准有序、扎实推动复工复产议题通报工作开展情况。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618555215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：适时推动出台储备政策 加大对冲力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618552460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月17日，在国家发展改革委发布会上，国家发展改革委综合司副司长李慧表示，下一步，在加强疫情防控的同时，有序恢复正常生产生活秩序，强化“六稳”举措，注重长短结合、精准施策，顺势而为，充分释放我国发展的巨大潜力和强大动能。“我国拥有的政策工具依然充足，我们将密切监测经济运行态势，根据形势发展需要，适时推动相关储备政策出台实施，加大政策对冲力度，力争将疫情的影响降到最低，完成好全面建成小康社会目标任务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李慧表示，下一步将重点做好五个方面的工作：一是有序推动复产达产，根据疫情分区分级推进复工复产，使人流、物流、资金流有序转动起来，保持产业链总体稳定，畅通经济社会循环。二是抓好各项援企政策落地见效，加大对重点行业和中小企业帮扶力度，全面强化稳就业举措，落实好减税降费、定向降准和稳岗补贴等各项政策，努力保障已复工和准备复工企业日常防护物资需求。三是积极扩大有效需求，促进消费回补和潜力释放，发挥好有效投资关键作用，特别是要以更大力度、更加精准地补齐疫情防控暴露出的短板弱项，为经济社会的持续健康发展打下良好基础。四是努力稳定外贸外资，保障外贸产业链、供应链畅通运转，用足用好出口退税、出口信用保险等稳外贸政策工具，抓好重大外资项目落地。五是着力释放发展潜力，更加注重用好改革开放关键一招，加快体制机制改革步伐，持续优化营商环境，进一步扩大对外开放，充分激发市场主体的活力、动力和潜力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200318/c618552460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>