<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 13 Feb 2022 11:09:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>1月中国中小企业发展指数为89.4，连续3个月上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636662344.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636662344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新年促就业“春风行动”阶段性成绩单：各地累计提供岗位近600万个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636662313.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636662313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各项政策陆续落地见效 中国中小企业发展指数连续3个月回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636662280.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636662280.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财税金融齐发力 消费市场热起来（经济新方位）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636662166.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636662166.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国中小企业发展指数连续3个月上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661917.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门积极探索“政策找企”新模式 去年减免税费378.3亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661843.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>担保增信破解融资难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661695.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年全社会研发投入将增长17%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661693.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>21款金融产品精准惠农支小</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661686.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>曹德旺再提款，为 100 亿建福耀科技大学“输血”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661537.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国唯一西部陆海新通道融资结算应用场景：便利百余国家及地区贸易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661344.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：睡眠障碍疾病发病率上升，将加强专业领域研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661305.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：建立城市人才定期服务乡村制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661301.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：2022年春风行动启动以来 累计发放用工补贴等超5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636660805.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636660805.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>确保6月底前基本实现“十不见”目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636659898.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636659898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部举办2022年春风行动现场推进活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661306.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京2月12日电(记者温璐、李依环)据人力资源社会保障部消息，人社部今天举办2022年春风行动现场推进活动暨春满齐鲁.乐业山东招聘活动启动仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，2022年春风行动自1月21日启动，以“春风送温暖就业送真情”为主题，于1月21日至3月31日期间持续开展，集中为返乡返岗农民工、因疫情滞留的务工人员和脱贫人口、低收入人口等重点帮扶对象，以及有用工需求的各类用人单位提供就业服务，实现“留岗有关怀、就业有帮扶、用工有支持”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，自2022年春风行动启动以来，各地周密部署，迅速行动，取得初步成效。聚焦就地过年农民工，发留岗红包、发过年礼包、发消费券，组织集体过年，实现留岗有关怀。聚焦节后求职返岗农民工，有序推进劳务协作，密集开展招聘活动，精准推送暖心服务，实现就业有帮扶。聚焦连续生产和开工复工企业，推出稳岗稳工奖补、新增员工补贴、共享用工补贴，建立保用工稳生产工作专班，实现用工有支持。截至2月12日，各地已累计发放留岗红包、用工补贴超5亿元，举办各类招聘活动近1万场，提供岗位信息近600万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，各地将持续深入开展春风行动，着力岗位收集和暖心服务，让劳动者和企业都能得到针对性就业创业服务，符合条件的都能享受到扶持政策。同时，为易地搬迁安置区和国家乡村振兴重点帮扶县等脱贫人口集中的地区定向投放岗位和服务，为出现疫情的地区预留岗位、延长服务、稳定预期，将就业的春风吹遍祖国大地，温暖千家万户。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年主要金融指标保持有力增长 对实体经济支持力度稳固</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661679.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京2月12日电(记者吴秋余)中国人民银行发布的2021年第四季度中国货币政策执行报告显示：2021年，我国货币政策体现了灵活精准、合理适度的要求，前瞻性、稳定性、针对性、有效性、自主性进一步提升，主要金融指标在2020年高基数基础上继续保持有力增长，金融对实体经济支持力度稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年全年新增人民币贷款19.95万亿元，同比多增3150亿元，年末普惠小微贷款和制造业中长期贷款余额同比增速分别达到27.3%和31.8%。2021年末广义货币(M2)和社会融资规模存量同比分别增长9.0%和10.3%，宏观杠杆率为272.5%，比上年末下降7.7个百分点。全年企业贷款加权平均利率为4.61%，比2020年下降0.1个百分点，比2019年下降0.69个百分点。人民币汇率双向浮动，在合理均衡水平上保持基本稳定。2021年末，人民币对美元汇率中间价为6.3757元，较上年末升值2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告提出，下一阶段，稳健的货币政策要灵活适度，加大跨周期调节力度，发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，注重充分发力、精准发力、靠前发力，既不搞“大水漫灌”，又满足实体经济合理有效融资需求，着力加大对重点领域和薄弱环节的金融支持，实现总量稳、结构优的较好组合。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三年内支付方式改革工作覆盖全国所有统筹地区 医保支付更科学更精细（政策解读）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　挂号、检查、取药，这是去医院看病最熟悉不过的流程，这个过程中，如果您是医疗保险参保人，超过起付线后，每一项花费都有一部分由医保基金承担。也就是说，我们看病的钱里，医保基金按比例支付给了医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年起，用3年时间，医保支付方式将发生全面变革。日前，国家医保局发布《DRG/DIP支付方式改革三年行动计划》明确，从2022年到2024年底，全国所有统筹地区全部开展按疾病诊断相关分组(DRG)/病种分值(DIP)支付方式改革工作，到2025年底，DRG/DIP支付方式覆盖所有符合条件的开展住院服务的医疗机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乍一看，支付方式改革是医保基金跟医院之间的事，跟普通参保人关系不大。其实，这项改革不仅事关医保基金使用，也关系参保人的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支付机制是提高医保基金使用效能的关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，我国传统的医保支付方式是按项目付费，根据诊疗过程中用到的所有药品、医疗服务项目、医用耗材，用多少结算多少，患者和医保基金根据实际费用分别承担各自需要支付的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种医保支付方式执行起来相对容易，也较为符合过去我国医药卫生体制的实际情况。随着人民群众生活水平的不断提高，看病就医的刚性需求逐渐释放，传统支付方式的弊端也越来越明显：容易滋生“大处方”“大检查”等过度医疗行为。这不仅造成医疗资源的浪费，还让参保人多花钱、医保基金多支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“党中央、国务院高度重视医保支付方式改革工作，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》明确了医保待遇、筹资、支付、监管4项机制。支付机制是提高医保基金使用效能的关键机制。”国家医保局医药服务管理司司长黄华波说，《“十四五”全民医疗保障规划》明确要持续优化医保支付机制。推进医保支付方式改革，不仅是医保高质量发展的需要，也是医院高质量发展的需要，更是人民群众获得更高质量医保医药服务的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，有关医保支付方式改革的实践探索一直未停步，从最初单一的按项目付费逐渐发展成为多元复合式医保支付方式。针对不同疾病、不同医疗服务特点，分类推进医保支付方式改革。对住院医疗服务，探索按病种、按疾病诊断相关分组付费；对长期、慢性病住院医疗服务探索按床日付费；对基层医疗服务，积极探索按人头付费与慢性病管理相结合等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着医疗技术的发展、临床路径的开展，以及医保基金精细化管理的要求，探索创新更加科学、更加精细化、更加规范化的医保支付方式势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;因病施治、科学定价，倒逼医院控费增效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新的DRG/DIP付费方式正从破题、起步、试点走向全面推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓DRG付费，即按疾病诊断相关分组付费。也就是说，按照疾病诊断、病情严重程度、治疗方法等因素，把患者分入临床病症与资源消耗相似的诊断相关组。在此基础上，医保按照相应的付费标准进行支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 DRG付费始于上世纪80年代，目前有40多个国家将其应用于医保定价或基金预算，是世界公认的较为先进和科学的支付方式之一。国家医保局成立后，在综合地方主要版本的基础上，形成了我国自己的支付版本CHS—DRG，具有融合兼容、覆盖最全、编码统一、临床平衡、数据保证等特点，这也标志着DRG在我国的施行从分散走向统一，逐步规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓DIP付费，即按病种分值付费，在总额预算机制下，根据年度医保支付总额、医保支付比例及各医疗机构病例的总分值计算点值，形成支付标准，对医疗机构每一病例实现标准化支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与传统按项目付费相比，DRG/DIP付费是一种更科学、更精细的医保支付模式，能够帮助医院在进行费用管理的同时，兼顾临床发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以往按传统的项目付费时，医保根据每一个项目乘以单价后加总的额度，按照报销比例支付给医院，医院会有多提供医疗项目数量来增加收入的冲动。”国家医保DRG付费技术指导组组长、北京市医疗保险事务管理中心主任郑杰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，推行DRG后，对医疗机构来说，原来靠量增收和扩张床位规模的时代结束了，将倒逼医院进行提质控费增效。医保部门在考核医疗机构服务质量的基础上，明确结余留用政策，合理超支分担。因此医疗机构将更关注药品、耗材等成本管控，压缩治疗中的水分，实行更高效的管理模式。在这一过程中，患者也可以避免不必要的医疗支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新支付方式可实现三方互利共赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照DRG/DIP支付方式改革设计的理想模式，医保基金、医院、患者三方应该实现共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对医保来说，DRG/DIP付费更加科学、更加规范，更能优化医疗服务。可以用有限的医保基金为参保人购买更高质量的服务，提高医保基金使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对医院和医生来说，新支付方式将激励医院和医生自觉主动地规范医疗服务，控制成本，减少资源浪费。另一方面还会引导医疗机构提高疾病诊治能力，用高质量的服务和技术水平吸引患者来院就医。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对参保患者来说，医院控制成本后，对应的收费项目变少了，患者看病就医花费少了，个人负担也就减轻了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现实中，理想模式能否实现？在新支付方式正式落地前，2019年以来，国家医保局先后启动了30个城市的DRG付费试点和71个城市的DIP付费试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北武汉是第一批DRG试点城市之一，全市所有二级及以上定点医疗机构均被纳入试点。2021年1—10月，在全市病例组合数基本持平的情况下，住院次均费用从1月的14992元降至10月的13712元，次均费用降低9%。医疗机构的收支结构调整初显，常见病、多发病收治比例明显降低。职工医保统筹基金累计结余由负转正，扭转了连续7年当年出现缺口的趋势，基金支出风险得到初步化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贵州六盘水，DRG付费改革后，2021年，住院医疗总费用增速较2019年下降2.51%，全市医保支付住院费用增长率较2019年下降8.87%；2021年底，城乡居民住院次均费用由6725.07元下降到6385.09元，同比下降5%；城镇职工住院次均费用由10572.79元下降到8342.34元，同比下降21.09%；平均住院天数由9.99天下降到9.21天，同比下降7.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家医疗保障研究院副院长、中国医疗保险研究会副会长应亚珍认为：“实施DRG/DIP付费将有效改变长期以来医保被动买单、医院粗放发展、患者看病负担重的弊端，对三方来说，是一场互利共赢的改革。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年 服务进出口总额近5.3万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661683.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京2月12日电 （记者王珂）记者日前从商务部例行新闻发布会上获悉：2021年我国服务贸易持续快速增长，服务进出口总额达52982.7亿元，服务贸易逆差缩窄到2112.7亿元，充分体现了我国在服务贸易领域结构调整、出口竞争力提升等方面取得的积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国服务业快速增长为服务贸易协调发展奠定坚实基础。据国家统计局数据，2021年我国服务业增加值同比增长8.2%，占国内生产总值比重为53.3%。服务业新动能逐步激发，新业态新模式不断涌现；与此同时，新一代信息技术大大提高了服务的可贸易性，制造业与服务业持续融合，服务供给的质量、效率明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国知识密集型服务出口竞争力显著提升。2021年，我国知识密集型服务出口增长18%；其中，个人文化和娱乐服务、知识产权使用费、电信计算机和信息服务出口分别增长35%、26.9%、22.3%，显示出较强的出口竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运输服务出口快速增长。受货物贸易和价格因素的影响，2021年全年运输服务出口持续快速增长。2021年，我国运输服务出口8205.5亿元，增速达110.2%，成为服务贸易十二大领域中出口增长最快的领域。运输与知识密集型服务出口一道带动全年服务出口快速增长，增速达31.4%，高于服务进口增速26.6个百分点，推动服务贸易逆差比上年下降69.5%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年主要金融指标保持有力增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661706.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京2月12日电(记者吴秋余)中国人民银行发布的2021年第四季度中国货币政策执行报告显示：2021年，我国货币政策体现了灵活精准、合理适度的要求，前瞻性、稳定性、针对性、有效性、自主性进一步提升，主要金融指标在2020年高基数基础上继续保持有力增长，金融对实体经济支持力度稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年全年新增人民币贷款19.95万亿元，同比多增3150亿元，年末普惠小微贷款和制造业中长期贷款余额同比增速分别达到27.3%和31.8%。2021年末广义货币(M2)和社会融资规模存量同比分别增长9.0%和10.3%，宏观杠杆率为272.5%，比上年末下降7.7个百分点。全年企业贷款加权平均利率为4.61%，比2020年下降0.1个百分点，比2019年下降0.69个百分点。人民币汇率双向浮动，在合理均衡水平上保持基本稳定。2021年末，人民币对美元汇率中间价为6.3757元，较上年末升值2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告提出，下一阶段，稳健的货币政策要灵活适度，加大跨周期调节力度，发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，注重充分发力、精准发力、靠前发力，既不搞“大水漫灌”，又满足实体经济合理有效融资需求，着力加大对重点领域和薄弱环节的金融支持，实现总量稳、结构优的较好组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《 人民日报》(2022年02月13日02版)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优供给、挖需求、稳预期―― 财税金融齐发力 消费市场热起来（经济新方位）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636662341.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　春节假期，城乡居民消费热情高涨。山东省济南市的民康里步行街上，红火的生意让小店经营者尹燕文非常开心。提起减税降费，尹燕文说：“原本要缴税约2万元，去年小规模纳税人增值税起征点提高后，一分钱也不用交了。我们准备打折促销，回报顾客，也争取能多卖些货。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，财税金融政策在扩内需、促消费方面有何亮点？如何更好激发消费活力？记者进行了采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政投入助力货畅其流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“年前来买年货的人很多，生意特别好。”看着顾客盈门，四川省巴中市镇龙镇摩尔赛尔超市负责人很高兴，“几年前，从网上批发采购商品，只能配送到县城。为了节约成本，我们会等货物凑足一车再去拉货，有时会出现供不应求的情况；如今，在网上下单，有‘背二哥’物流车配送，当天下单当天收货，货运成本还下降了20%左右。种类全、供货快、价格低，为我们带来了更多顾客。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年以来，巴山背二哥物流有限公司共获得四川省财政部门330万元资金补助，在财政部门的帮扶下，这家公司与商贸流通企业、农村零售网点合作，实现日用消费品、农资搭车下乡，有效降低了物流成本，提高了城乡商贸配送效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2014年起，我国连续开展电子商务进农村综合示范工作，中央财政资金发挥引导作用，扩大电子商务进农村覆盖面，促进形成&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）融合、商品和服务并重、农产品进城和工业品下乡畅通的农村现代市场体系，培育了一批各具特色、经验可复制推广的示范县，农村物流成本降低，农村消费扩大。2021年新增示范县206个，累计支持示范县1600多个。农村网络零售额由2014年的1800亿元增长到2021年的2.05万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，地方财政部门积极创新财政支持方式，促流通、保供给，助力扩大消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山东，2021年省财政安排资金800万元，推进31条省级试点步行街改造提升，培育特色商圈和特色街区；落实资金900万元，认定“乡镇商贸中心建设引领县”，打造农村生活消费服务综合体。山东省财政部门还将铁路、高速公路等交通发展资金纳入财政资金股权投资改革试点范围，为方便群众出行、拉动消费做好硬件保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在福建，省财政部门在年度促消费活动基础上，追加安排4100万元，推动开展300多场线上线下跨年促销活动，支持引导各地举办汽车展览展销、汽车消费补贴和汽车下乡推广等活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财税部门在促进消费结构升级、改善居民消费环境等方面能发挥重要作用，用好财税政策为企业减负、激励创新研发，有助于降低产品零售价格、提升供给质量，进而提升居民消费意愿。”北京国家会计学院教授李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税红包提振消费信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年最后一天，财税部门发布公告明确，将全年一次性奖金不并入当月工资薪金所得、实施按月换算税率单独计税的政策延至2023年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听到这个好消息，北京市朝阳区市民李晓赶紧算了算账。李晓的年应纳税所得额为15万元，年终奖3万元。如果合并计税，3万元适用20%的税率，缴纳个税6000元，到手的年终奖是2.4万元；如果单独计税，3万元适用3%的税率，缴纳个税900元，到手的年终奖是2.91万元。“按月单独计税少缴了5100元，我用这笔钱给妈妈买了新手机作为新年礼物！”李晓说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样开心的，还有正在海南度假的河北游客张玉红：“这里很多护肤品的免税价格比海外还便宜，活动促销力度也很大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年，海南10家离岛免税店销售额达601.73亿元，同比增长84%。其中，免税销售额504.9亿元，同比增长83%；免税购物人数967.66万人次，同比增长73%；免税购买件数5349.25万件，同比增长71%。不少国际品牌积极布局海南离岛免税市场，品牌进驻、产品上架不断提速，成为吸引境外消费回流的新生力量。据了解，春节假期，海南10家离岛免税店纷纷推出促消费活动，活跃离岛免税市场。1月31日至2月6日，10家免税店总销售额达21.31亿元，同比增长151%。其中，免税销售额19.44亿元，同比增长156%；免税购物人数30.18万人，同比增长138%；购买免税品件数181.58万件，同比增长157%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财税政策在提高居民消费积极性、提升居民消费能力方面大有可为。离岛免税政策稳步升级，促进了海南以旅游业为代表的现代服务业发展，有利于吸引消费回流，推动消费升级。”李旭红建议，今后财税政策应更加注重缩小收入分配差距，扩大广大群体的消费意愿；通过消费税改革，后移征收环节，拓展地方收入来源，引导地方改善消费环境；此外，应顺应消费升级趋势，加大财税政策对企业创新投入的支持力度，增强对绿色低碳、节能环保等相关行业的税收优惠，提高相关产品的吸引力和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融创新优化消费环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，山东青岛市民孟庆娟陪家人好好逛了逛街。“我们在中山路逛了商场、看了电影，又去台东步行街转了一圈，这些地方人气很旺！”孟庆娟说。数据显示，1月31日至2月6日，全国非现金支付业务量达208.4亿笔、金额达14.9万亿元，较去年同期分别增长10.0%和16.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在理性消费、合理借贷的基础上，通过提供专业化、特色化的金融服务，金融机构可以帮助消费者在能力范围内提升消费意愿，这对消费增长能起到一定促进作用。”复旦大学金融研究院兼职研究员董希淼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化支付环境。日前，数字人民币（试点版）APP在各大应用商店正式开放下载，深圳、苏州、青岛等试点地区的消费者已可以下载使用。“数字人民币（试点版）APP正式上线，有助于促进消费有效复苏、优化支付服务环境，为消费者支付提供了一种新选择。”董希淼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障消费安全。北京市民赵亮发现自己买的水果贴上了“平安溯源”防伪信息二维码，这是中国平安财产保险公司推出的“保险+科技”模式。因质量问题引发食物中毒或其他食源性疾病造成人身伤害，保险将为农户和消费者提供保障。同时，溯源标识内的产品标准、质量、生产信息等是农产品的身份证明，可保障因溯源信息缺陷给企业造成的经济赔偿损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做强消费金融。“目前，促进消费的金融产品创新较快，金融场景覆盖面持续扩大；消费金融供给主体不断丰富，商业银行等发挥各自特点和优势向消费者提供了多层次金融服务；人工智能、大数据、云计算、区块链等金融科技技术在消费金融领域也在深入应用。”董希淼认为，未来金融机构要加大产品创新力度，进一步丰富产品类型，既服务好大中小型企业的发展需要，也充分满足小摊小店等经营主体需求，促进消费金融向普惠化方向发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636662341.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保持“四新经济”的领跑优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636660038.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□盘和林&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国新办就激发市场活力、支持市场主体发展有关情况举行了新闻发布会。国家市场监督管理总局登记注册局局长杨红灿在介绍各类市场主体的情况时表示，2021年，我国“四新经济”新设企业383.8万户，同比增长15.8%，占新设企业总量的42.5%。新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式快速发展，已成为我国经济发展的重要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受益于“六稳”“六保”政策的有力实施和营商环境的不断优化，2021年我国各类市场主体仍保持着稳定增长态势。尤其是在新一代信息技术革命、新工业革命以及制造业与服务业融合发展的背景下，以“新技术、新产业、新业态、新模式”为代表的“四新经济”，广泛嵌入和深化了现代信息技术，并逐渐打造出新的业态形式、新的商业环节、新的产业组织以及新的价值链，展现出了强劲的增长潜力。“十四五”时期，我国超大规模经济体的优势将进一步显现，创新要素聚集能力将大幅度提升。不仅为我国抓住新一轮科技革命的战略机遇开辟了广阔前景，也将为“四新经济”的进一步发展壮大带来极大机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四新经济”的本质是自主创新，是在以落地应用为基础，以市场需求为根本导向，以技术创新、应用创新、模式创新为内核并相互融合的新型经济形态。因而其具有渗透性、融合性、轻资产性和高成长性等特性。但这里的“新”同时也具有相对性和时限性，从长远来看，“四新经济”若要保持领跑优势不仅需要新技术提供支撑，更需要有新认知和新思路作为保证；“四新经济”不仅要新设企业，更要通过向传统企业“赋能”，使其不断向平台经济、分享经济、智能化、柔性化等方向转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政府层面来看，发展“四新经济”需要政府经济工作思路和方式发生转变，将“坚持审慎监管”与“刚性执法”相融合，破除制约“四新经济”发展的制度藩篱，力争在发展中守住安全底线，在发展中规范、在规范中发展。政府需要继续把更多的空间和舞台让渡给中小微企业，转变一味追求高层次、重大项目的偏好。政府需要同时加强资源整合，更多依靠企业和社会组织构建各类主体参与的多方协同治理体系，打造“四新”经济科技创新创业企业集群。国务院今年1月印发的《“十四五”数字经济发展规划》明确提出，要探索发展跨越物理边界的虚拟产业园区和产业集群，加快产业资源虚拟化集聚、平台化运营和网络化协同，构建虚实结合的产业数字化新生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四新经济”代表了经济发展的方向、顺应了经济发展的潮流，也回归了市场需求和草根经济，因此更需要有一个宽容失败的发展环境。政府需要在转变职能过程中让出治理空间，由商会或行业组织作为构架于市场和政府之间的“第三只手”，发挥出“中观调节”作用。通过建立企业间和商业协会内部利益协调机制，在制定行业标准、协调市场价格、破除贸易壁垒、规范用人制度、规范市场秩序、组织反倾销和反补贴等方面发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系工信部信息通信经济专家委员会委员、中南财经政法大学数字经济研究院执行院长）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636660038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国中小企业发展指数连续3个月回升 小微企业贷款余额首破50万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661895.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会今天（13日）发布，随着各项政策陆续落地见效，中小企业信心不断恢复。2022年1月中国中小企业发展指数连续第3个月回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1月中国中小企业发展指数为89.4，按可比口径环比上升0.2点，连续3个月上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会的调查显示，在中央经济工作会议确定了今年的政策取向和力度之后，中小企业的信心不断恢复。与此同时，各项助企纾困政策也落地见效，大宗原材料价格出现回调，中小企业扩大生产的积极性有所回升，投资需求正在逐步释放。从而带动了分行业指数中的宏观经济感受指数、综合经营指数、效益指数等都出现比较明显的回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会秘书长谢极表示，随着更多的扶持政策落地见效，对中小企业的支持力度也会逐步显现出来。特别是在1月份，很多省市投资项目已经开工，为企业创造了更多的发展机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小微企业贷款余额首破50万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业发展指数的回升离不开各项政策的支持，去年以来，我国连续出台了多项金融支持政策。银保监会最新数据显示，2021年末，我国银行业金融机构用于小微企业的贷款余额首次突破50万亿元，有力支持了小微企业的恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会的数据显示，2021年末，我国银行业金融机构用于小微企业的贷款，包括小微型企业贷款、个体工商户贷款和小微企业主贷款余额合计首次突破50万亿元。其中单户授信总额1000万元及以下的普惠型小微企业贷款余额19.1万亿元，同比增长24.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2021年银行业在小微企业金融服务方面，着重推动首贷户的增长，以及信用贷款的发放，以缓解企业融资难、融资贵问题。在利率方面，从2018年到去年底，全国普惠型小微企业贷款利率已累计下降超过2个百分点。2021 年新发放的普惠小微企业贷款加权平均利率为4.93%，比2020 年下降0.22 个百分点。银保监会表示，今年将继续促进中小微企业融资增量、扩面、降价。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>万科郁亮：房地产进入“黑铁时代” 2022“背水一战”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661440.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　地产的至暗时刻似乎还没过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，郁亮在万科集团2022年会上的“总结发言”流传出来。 在大家看来，万科是房地产企业中最具有危机意识的企业，而在这轮房地产爆雷潮中，万科也是表现最稳健的地产企业之一。截至最新，万科股价已经回暖，今年涨超7%，市值近2500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在发言中，郁亮仍直言，2022年缩表出清是一场生死之战。“要么死、要么活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　怎么活？郁亮从战略、组织、人、机制、文化五个方面对公司未来发展提出要求。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缩表出清是一场生死之战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郁亮认为，2022年是集团破釜沉舟、背水一战的一年，也是一个新时代的开始。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外部环境的第一个特征是行业进入缩表出清阶段。对房地产业来说，缩表出清就是去金融化。而对万科来说，就是一场生死之战。“今年是背水一战的一年，如何理解背水一战？就是要么死、要么活，没有中间状态。能解决过去累积下来的包袱就有开始新征程的机会，包袱甩不掉就活不下去。”他直言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外部环境另一个输出是今年经济工作会议提到的行业新发展模式。预判下来，新发展模式可以概括为一个中心，三个基本点。一个中心，就是解决老百姓居住问题。三个基本点，或三个基本抓手，分别是房住不炒、租购并举和人―地―房的匹配。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行业到了黑铁时代&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;薪酬、福利、补贴都会大幅下调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还有两个重大变化，一是市场分化会越来越明显，二是行业规模开始萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他总结，行业到了”黑铁时代”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对重大变化，万科要做相应改变。比加投资方面需要进一步思考，面对市场分化萎缩、利润非常有限的时候，需要更高质量的投资，要由过去均匀、分散式的投资转为向市场表现更好、团队操盘能力得到证明的地方集约化投资。如果有些地方确实做不好，可能就要整建制撤销，收回番号。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，薪酬体系建立新的锚定点，“今年大家的收入肯定是大幅下调。当然组织的锚定点，大家不要以为只是收入，这个新的锚定点，我们方方面面都要建立新的锚定点，我们的福利、补贴等等，要跟黑铁时代相适应。我们是从黄金时代过来的，今天心须在这个时点上，一步到位建立新的锚定点之后再出发，否则摆脱不了黄金时代的惯性。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，不给金钱激励，万科用什么激励？郁亮表示，万科能提供的机制是事业的舞台、发展的机会，而不是单纯的给钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，郁亮还找王传福“取经”，他表示，万科要流程再造，不再做二传手。“我们今天黑铁时代了，我们自己不干谁干？我们现在很多用成本加成方式的收费模式都会被颠覆掉，我们过去的大手大脚、做二传手、假手于人，层层转包的方式一定是不可行的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;节衣缩食、战时氛围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“定机票不会买头等舱”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，郁亮还再次强调“节衣缩食、战时氛围”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，第一，既然是背水一战、破釜沉舟，所有工作一定要聚焦在三大任务上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，要强绩效。只能以输赢论英雄，只能从打赢仗的队伍里面选拔干部。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，管理人员都要全部下沉，身先士卒。在强绩效面前，管理人员如果不能身先士卒，不能主动沉下去是很有问题的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，在文化方面一定要纪律严明。大仗、恶仗面前，即使有再好的武器，纪律涣散也是打不赢仗的。纪律严明不只是令行禁止的问题，包括投资纪律、各项底线纪律都要牢牢坚守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，省吃俭用、减少浪费、营造节衣缩食的战时氛围。“我助理给我定机票的时候是不会买头等舱的，如果有时间接近的航班也会哪班便宜买哪班，能省多少钱不是最重要的，传达的信号很重要。”他表示，如果管理层不能带头身先士卒做榜样的话。那么传达的信号就会大打折扣，又如何去要求员工呢？关于营造节表缩食战时氛围请各单位自己落实，要让大家感受到大战氛围和过去不一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;没有选择的余地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要敢打、会打、合伙打、打得好 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郁亮最后总结：要敢打、会打、合伙打、打得好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　敢不敢打？在这个问题上他认为他们没有选择的余地，只有敢打才能获得一线生机。此外，要会打、合伙打。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后能不能打得特别好？他表示，要以“特别好”为标准要求自己才可以。否则如果不能做到特别好，只是奄奄一息有什么意思？什么叫特别好？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附上全文如下： &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年是集团破釜沉舟、背水一战的一年，也是一个新时代的开始。大家对这个问题认识理解还不够全面。万科常说五位一体变革，即战略―机制―文化―组织―人，具体就是从战略到组织再到人这三件事，通过机制、文化把战略、组织、人串在一起。我先从这几个方面谈一谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、在战略方面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外部环境的第一个特征是行业进入缩表出清阶段。对房地产业来说，缩表出清就是去金融化。国家不允许房地产占用过多金融资源，也不能允许居民因买房背负了高额的债务负担，因为这些金融资源没有有效地支持实体经济。去金融化是一个欣然的趋势，也是痛苦的过程。好比刚开始给你吃糖感觉很好，但吃多之后，堆积脂肪，等到戒糖的时候就会很痛苦。这个时候已经严重依赖，没有糖吃就会萎靡不振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是背水一战的一年，如何理解背水一战？就是要么死、要么活，没有中间状态。能解决过去累积下来的包袱就有开始新征程的机会，包袱甩不掉就活不下去。刚才报告的日本案例已经告诉我们不要再心存幻想，必须要快速、坚决出清。缩表出清对于我们来说，就是一场生死之战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外部环境另一个输出是今年经济工作会议提到的行业新发展模式。预判下来，新发展模式可以概括为一个中心，三个基本点。一个中心，就是解决老百姓居住问题。三个基本点，或三个基本抓手，分别是房住不炒、租购并举和人―地―房的匹配。房住不炒其实是“房住”和“不炒”两个方面。对“房子是用来住的”这个方面，要切实解决居民的合理居住需求。“不炒”是指尽管可能会放开部分购房限制，但还是不允许炒的，涨幅限制还会保留，政府也有如税收或限制出让等方式管控投资投机。尽管“房住”可能会释放一些需求，但今天还有这么大量的需求吗？去年买万科房子的客户年龄又推迟了两岁，而且随着需求不断被满足，总量也在不断变小。二是租购并举。租购并举固然对租赁住房是机会，但也意味着刚需购房者可以在“租”和“购”之间做选择，会分流买房子的需求。且即使租房需求增多也对冲不了开发业务卖房子规模的下降。同时，中国很多中小城市房子便宜，供应又多。它们不需要发展租赁。三是人、地、房之间的匹配关系可能改变。以前建设用地指标的分配和人口的分布是不匹配的，人口流入的城市供应普遍不够，地与房之间的关系也不匹配。比如深圳过往只有大概20%左右的住宅用地指标，而国外普遍是40%左右。在新发展模式中，人―地―房之间的关系可能会有所改善。核心、主要城市的住房供应会增加，过去一些出于限购等原因未被满足的改善需求未来有释放的可能。但大家要适应行业回归民生属性这个现实，不要指望价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上述一个中心三个基本点外，还有两个重大变化，一是市场分化会越来越明显，二是行业规模开始萎缩。面对重大变化，我们也要做相应改变。比加投资方面需要进一步思考，面对市场分化萎缩、利润非常有限的时候，我们需要更高质量的投资，要由过去均匀、分散式的投资转为向市场表现更好、团队操盘能力得到证明的地方集约化投资。如果有些地方确实做不好，可能就要整建制撤销，收回番号。我们面对的项目越来越复杂，越是复杂局面越要坚守各项纪律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、组织方面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们的组织面对市场萎缩后更加白热化的竞争，大家都想活下去，都会全力以赴，我们靠什么赢？首先是我们如何一盘棋建设？原来西北区域专门在上海设立一个办事处招聘高能级人才。今天拉通来看，各区域真的需要建设那么多的产品线，那么多产品负责人吗？今天看到张海介绍投资地图，我们还需要每个公司单独建立一支投拓团队专门负责研究城市吗？大家对宏观政策理解能超过刚才的报告吗？况且我们还有外部专业教授在协助研究。类似投拓、产品团队都要一盘棋建设，面对激烈竞争，我们没有那么多资源和精力分散发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，面对业务的此消彼长，我们组织如何适配。传统的开发业务在萎缩，组织面对业务规模萎缩的局面却只回应做加法。经营性业务要"长”，我同意；开发业务中6-8级的复杂项目要“长”，我也同意。但“消”的部分呢？没有人提出在我们传统业务萎缩的情况下，与“长”对应的“消”如何解决。该“长的可以“长”，而且必须要“长”，但该“消”的也要“消”。我再举首席客户官例子，刚开始每个单位设一位首席客户官，集团共65位首席客户官。现在精简到14个人，虽然人数大大减少但从专题报告质量来看，比65个人好得多，因为更专业了。14个人更容易配合了，更容易开会讨论问题了。此前多出来的51位同事被分解到了其它部门中，也就是说我们做一个事情招一些人来，后来虽然不合适、或者有调整但也还留在这里，所以业务的此消彼长必然件随着组织适配调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个问题，面对行业到了黑铁时代，我们怎么找到新的锚定点？我们薪酬体系建立什么新的锚定点，我们还是锚定在黄金时代的体系吗？刚才解冻、祝总都提到，今年大家的收入肯定是大幅下调。当然组织的锚定点，大家不要以为只是收入，这个新的锚定点，我们方方面面都要建立新的锚定点，我们的福利、补贴等等，要跟黑铁时代相适应。我们是从黄金时代过来的，今天心须在这个时点上，一步到位建立新的锚定点之后再出发，否则摆脱不了黄金时代的惯性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四个问题，是面对已经是10%左右微利的行业，我们在流程方面要不要再造？我还是举一个我印象最深刻的事，我参观&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002594','&amp;#x6BD4;&amp;#x4E9A;&amp;#x8FEA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;比亚迪&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;002594&lt;/a&gt;），王传福说他除了轮胎跟玻璃不生产，别的都自己生产，我说汽车部件都很成熟，可以拿来用。但后来发现这还是黄金时代思维，找各个零配件厂家，就能把车拼起来。他说郁总每个部品都有厂家，每个厂家都要赚10%的利润，拼起来我们怎么赚钱？房地产过去每个环节都可以外包，每个环节外包出去之后我们还能赚钱，今天还能做到吗？所有的工作都假手于人，每个人都要赚10%，我们肯定没钱赚，所以我们要流程再造。对开发经营本部的印象深的是买手机制里面关于木地板基材的案例。所以我们二传手文化动不动请外面发包做一个，昨天说工地围板一拆除20、30万正常。我们今天黑铁时代了，我们自己不干谁干？我们现在很多用成本加成方式的收费模式都会被颠覆掉，我们过去的大手大脚、做二传手、假手于人，层层转包的方式一定是不可行的。对组织来说，以上四点是我们面对变化可能需要调整的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、人的方面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说完了战略和组织我再说人的方面，其实组织也就是人的问题。这两天、包括平时我听到过很多人抱怨一个问题，那就是说我们没有能人，希望最好有超人。我想问我们是谁？我们不干谁来干？如果真有能人、超人还要我们做什么？我们幻想请超人来是不可能的，在集团目标行动沟通会上我讲了六个人的例子大家还记得吗？何国培说，自己只是把人人都想到，但却没有完全做到的事情全部做到而已，如每天早餐时间在餐厅倾听客户声音，客户离店时给客户一个特殊礼物让人惊喜。芜湖公司的项目经理李斌也是普通人，一年300多天坚持下工地，没事也要去工地转一转、看一看，换来十年没有工地事故，没有群诉。这是能力问题还是态度问题？重庆唯家的邓琪琦是如何一年卖出293套房子的？她能将每位成交的客户都交成朋友，让已成交客户帮她推荐房子。物业安全员转做朴邻的房以红是如何成为百万销冠的？虽然已经不做安全员，但每天固定时间在门岗站岗，在园区里面转，从来不会在朴邻办公室等客人上门。这些例子让我们思考我们今天缺少的，到底是所谓的能力还是将工作做好的态度？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我尤其痛恨用照片去签到证明自己下过工地的项目经理，我建议各个区城BG一经发现立刻严肃处理(直换开除)，万科宁愿让工地关门也不允许这样的项目经理存在，再有能力也不是万科需要的人。今天我们确实有一些公司没有做好，但万科做了这么长时间的房地产，我们在1―5级的项目上并不是没有人，而是缺乏做好的态度和负责的精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、机制方面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚说了战略、组织、人，现在谈谈机制。很多人提到机制就只能想到给足够的激励比如金钱激励。我们现在处在“黑铁时代”的环境中还能给那么多钱吗？社会上有很多热门行业，比如元宇宙、游戏、能源等，这些行业更容易通过用金钱激励去找到合适的人，而我们的行业发展到今天已经没有这个出价能力了，我们无法给出超过别人的金钱激励，而且只为了金钱激励的人也不适合在黑铁时代的行业中工作。万科能提供的机制是事业的舞台、发展的机会，而不是单纯的给钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、文化方面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再说文化，当前毫无疑问最主要的八个字就是――“节衣缩食、战时氛围”，我想特别强调几点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，我们是在背水一战的情况下开展工作，一切工作都围绕打仗进行，围绕跌回稳提升、缩表出清和“长肌肉”三项主要任务展开，与之无关的工作都可以放一放，放在次要位置。我们的所有资源，包括组织资源、资金资源、人力资源都要向这三大任务调配。比如最近探讨培训方面的问题，培训是一项持续性工作，但在今年大规模、长时间、集中式为了长期发展的培训可能不合适，但为了打仗，组织的类似黄埔军校式的短期培训是可以的。所以大家要明白，既然是背水一战、破釜沉舟，我们的所有工作一定要聚焦在三大任务上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，要强绩效。只能以输赢论英雄，只能从打赢仗的队伍里面选拔干部。我看到一些销冠还做得不错，也很能干，但他们为什么没在更高的岗位、更大的平台发挥作用？是不是因为这些岗位已经不需要优秀的人了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，管理人员都要全部下沉，身先士卒。现在集团已经取消了原集团合伙人的层级，所有原集团合伙人全部下沉到所在单位。张海报告中说的一级带着一级干就是要下沉。如果你作为总经理不下项目现场，不亲自去了解情况，只坐办公室那是肯定是不合格。在强绩效面前，管理人员如果不能身先士卒，不能主动沉下去是很有问题的。包括祝总、张海和朱保全的分工协作安排，也是一种下沉，让祝总能够更多下沉到集团缩表出清的重要任务上去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，在文化方面一定要纪律严明。大仗、恶仗面前，即使有再好的武器，纪律涣散也是打不赢仗的。纪律严明不只是令行禁止的问题，包括投资纪律、各项底线纪律都要牢牢坚守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，省吃俭用、减少浪费、营造节衣缩食的战时氛围。总部之前向集团全体发出的倡导各个地方没有落实。我助理给我定机票的时候是不会买头等舱的，如果有时间接近的航班也会哪班便宜买哪班，能省多少钱不是最重要的，传达的信号很重要。如果我们的管理层不能带头身先士卒做榜样的话。那么传达的信号就会大打折扣，又如何去要求员工呢？关于营造节表缩食战时氛围请各单位自己落实，要让大家感受到大战氛围和过去不一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天年会的主题是“敢拼就会赢”，我最后总结四句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，敢不敢打？在这个问题上我们有选择的余地吗？敢打还有一丝打胜的机会，但不敢打的结果肯定是失败，所以这个问题我们是没有选择的。只有敢打才能获得一线生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，会不会打？很多时候我们说不会打，但不打就永远不会，只有打了才有可能会，这一点我们同样没有选择。比如我们听了邓琪琦、房以红的例子就学会如何成为销冠了吗？还要学她的方法和精神，并且只有通过行动去做，这项工作才能够提高。在打的过程中学会，不打永远学不会。今天万科这么庞大的队伍中一定有人会打，如果真有那么多空白点还没人会打，说实话我们早就活不下去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，非常重要的就是愿不愿意合伙打。如何理解合伙打？就是有人进攻，有人要掩护，甚至为了阻击进击的敌人在掩护时牺牲。愿不愿意合伙打，意味着如果我们不愿意就挨打，就会失败。作为后援部队如果支持前线打赢，就能一起分享胜利的果实。比如说投资，市场发生如此大的变化，每个操作团队能力相差也很大，今天已经没有那么多力量和资源可以分散，所以我们必须合伙打。比如泊寓业务，如果开发BG不帮助建立政府关系，公寓BU自己没有这个能力和队伍。管家服务等方面，物业BG如果不帮他建立培训体系，完全靠自己可能费钱不讨好。我们不要妄自菲薄说某某比我们好，谁能和上海市政府签署全面战略合作协议？是万科。所以我们有很多的资源，整个集团的力量聚合在一起，万科就很强大。但如果人人都要做老大，各管一摊、各搞一套导致力量分散，那我们就无法打赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四也是最关键的问题，能不能打得特别好。我们打赢这一仗，赢得下个春天，要以“特别好”为标准要求自己才可以。否则如果不能做到特别好，只是奄奄一息有什么意思？什么叫特别好？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三个要求――做专业高手、全能冠军、长跑胜将。做专业高手告诉我们不能满足于做业余的好手，我们不要和自己过去比较，也不要同兄弟比较，而要与行业中的标杆比较。如果你已经成为行业标杆应该与更卓越目标比较。十年前马拉松水平还不高的时候，跑进三小时就是很不错的成绩。那时候第一批能跑进三小时的人都觉得自己很牛，但过几年就不是了，因为这个成绩已经被其他人颠覆了，所以我们要成为专业高手才可以做到特别好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是做全能冠军。靠一招鲜吃天下的时代已经结束了，现在要开发、经营、服务并重，这也是万科新的铁人三项。只会跑马拉松还不行，我们还需要游泳、单车都要好，必须要做全能冠军。因为只有做全能冠军才能盈利，过往一样分开做单项是无法赚钱的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是做长跑胜将。长期坚持、长期坚守做正确的事，不违反纪律，才能够让我们打得特别好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果我们敢打、会打、愿意合伙打，我们就会赢，而且会赢得特别好。以上就是我在本次集团年会的总结发言，谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国中小企业发展指数连续3个月回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据央视新闻消息，中国中小企业协会今天（13日）发布，随着各项政策陆续落地见效，中小企业信心不断恢复。2022年1月中国中小企业发展指数连续第3个月回升。数据显示，1月中国中小企业发展指数为89.4，按可比口径环比上升0.2点，连续3个月上升。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220213/c636661894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>