<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Jul 2022 12:24:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国经济呈现积极变化，二季度或实现合理增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208517.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208517.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局发文！“雪糕刺客”或将消失</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208391.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门：加强新生消费群体消费取向研究，推进国潮品牌建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208258.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：若搞针对中国的“经济版北约”将非常危险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207981.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207981.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管助力新经济企业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207725.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门联合印发《优抚对象医疗保障办法》</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220702/c640207279.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220702/c640207279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化贷款模式 助力企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207121.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>围绕国家确定的发展方向扎扎实实推进科技创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206960.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五方面发力 筑牢气象防灾减灾第一道防线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206817.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力以赴加快推动综合经济实力实现新提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206801.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206801.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月15日启动升级改造 长江大桥交通组织方案发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206508.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：进出口企业单位主动披露涉税违规行为或不予行政处罚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实国务院扎实稳住经济一揽子政策措施，推动外贸保稳提质，助力稳经济稳产业链供应链，现就进出口企业、单位在海关发现前主动披露影响税款征收的违反海关监管规定行为(以下简称“涉税违规行为”)，且已按海关要求及时改正的处理有关事项公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、进出口企业、单位主动披露涉税违规行为，有下列情形之一的，不予行政处罚：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)自涉税违规行为发生之日起六个月内向海关主动披露的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)自涉税违规行为发生之日起六个月后一年以内向海关主动披露，漏缴、少缴税款占应缴纳税款比例30%以下的，或者漏缴、少缴税款在人民币100万元以下的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、进出口企业、单位主动向海关书面报告其涉税违规行为并接受海关处理，海关认定为主动披露不予行政处罚的，进出口企业、单位可依法向海关申请减免税款滞纳金。符合规定的，海关予以减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、进出口企业、单位主动披露且被海关处以警告或者100万元以下罚款行政处罚的行为，不列入海关认定企业信用状况的记录。高级认证企业主动披露涉税违规行为的，海关立案调查期间不暂停对该企业适用相应管理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、进出口企业、单位对同一涉税违规行为再次向海关主动披露的，不予适用本公告有关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、进出口企业、单位向海关主动披露的，需填制《主动披露报告表》(见附件)，并随附账簿、单证等材料，向报关地、实际进出口地或注册地海关报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本公告有效期自2022年7月1日起至2023年12月31日。海关总署公告2019年第161号同时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特此公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海关总署&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年6月30日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;链接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳住外资外贸，持续扩大高水平对外开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□ 本报记者 宋晓华 丁茜茜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年受内外部多重因素影响，稳外贸压力增加，稳外资也面临诸多挑战。稳住外资外贸基本盘，持续扩大高水平对外开放，是江苏当前一项重要工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实际使用外资规模保持全国首位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部统计，2022年1—5月，江苏实际使用外资176.8亿美元，同比增长31.5%，占全国比重20.2%，规模继续保持全国首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从省商务厅了解到，今年以来，江苏出台了一系列稳外资的具体举措。“建立了稳外资稳外贸工作专班和外资补链延链强链专班，制定了专班工作方案，并按季度细化工作任务。”省商务厅相关人士说。充分发挥外资专班作用，为保障重点外资企业正常生产经营，强化重点外资项目全过程跟踪服务，协助外资企业和项目解决问题，梳理完善了全省2022年222家重点外资企业和100个重点外资项目，建立重点外资企业和项目库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国液化空气集团是全球领先的工业气体公司之一，江苏是该集团在华发展的重点区域，自2003年在无锡落户第一家工厂，公司目前在省内已设立近20家子公司。液化空气集团中国首席执行官柏昊天说，“液化空气在进一步稳固在苏业务的同时，进一步加大投资力度，例如在无锡投资建设了第四套高纯氮生产装置，为半导体公司供应氮气和其他气体。在淮安市涟水县，液化空气与合作伙伴共同投资、建设和运营生物质能项目。在配套沙钢集团生产的同时，我们还将和沙钢集团合作研发低碳冶金的创新方案，改进钢铁行业高耗能的传统工艺。目前，该项目已完成所有初步设计，主要设备采购完成率约90%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　塞拉尼斯南京工厂是该公司在中国的第一家独资工厂，同时也是最早入驻江北新材料科技园的企业之一，南京工厂已发展成为塞拉尼斯在中国最大的一体化综合生产基地。公司总经理马丁说，5月6日，江苏省外资项目“云签约”暨外资总部企业“云授牌”活动举行，其中，塞拉尼斯（南京）化工有限公司液晶聚合物项目为当天签约的重点外资项目之一，项目包含3条液晶聚合物生产线及相应设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸产业链供应链不断修复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据南京海关统计，1—5月，全省进出口21279.2亿元，同比（下同）增长8.5%；其中，出口13208.9亿元，增长9%；进口8070.3亿元，增长7.6%。1—5月，累计进出口、进口增幅分别高于全国平均水平0.2、2.9个百分点；累计进出口规模居历史同期最好水平，占全国比重13.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5月以来，我省外贸产业链供应链不断修复，身处一线的企业深有体会——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，从上海&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600648','&amp;#x5916;&amp;#x9AD8;&amp;#x6865;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600648/"&gt;外高桥&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600648/"&gt;600648&lt;/a&gt;）港发出的“锡集2号”驳船准时抵达无锡新安水路码头。该船搭载着无锡地区企业22个集装箱的进口货物。“由于疫情原因，原有的物流线路拥堵，物料进口压力明显。”阿特拉斯科普柯（无锡）压缩机有限公司物流部经理刘逸群介绍，在海关的支持下，及时调整物流方案，由公路运输转为“水水中转”，今年以来，公司共计利用这一模式进口货物53个标箱，金额近5800万元，有效保障了生产线供应链畅通。据统计，今年以来，仅无锡地区企业累计通过新安港“水水中转”模式进出口货物608批次、1945标箱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管6月是化妆品的销售淡季，但欧莱雅的销售量增长很快，眼霜、肌底液、面霜、精华露等热门产品深受广大消费者青睐，销售量更是成倍增长。”20日，欧莱雅（中国）有限公司的代理关务经理钱佳永说，因受疫情影响，物流通道受阻，进口货物无法及时送至欧莱雅公司位于苏州的中心仓，“在园区多个部门支持下，成功解决了因疫情原因导致的进口难题，欧莱雅5月份以来的进口货值超2000万美元。出于对苏州工业园区营商环境的信赖，欧莱雅集团全球首家自建智能运营中心也将在未来落户园区。”统计显示，今年前5个月，仅苏州工业园区海关监管化妆品进出口货值近9000万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着RCEP今年生效实施，这一新兴市场备受关注。1—5月，我省对RCEP成员国出口增长9%。这其中，我省特色农产品“出海”再添力。今年以来，南京海关已累计为出口农产品签发RCEP原产地证书470多份，涉及货值1.78亿元，帮助农产品获得进口国关税减让106万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扬州，以国家地理标志产品“宝应荷藕”为主的水煮蔬菜、盐渍蔬菜等传统特色农产品出口也迎来新机遇。“RCEP生效后，我们出口到日本的货物凭海关签发的RCEP证书即可享受关税减免，对我们企业是重大利好。”扬州天禾食品有限公司外贸经理顾秀文介绍，今年以来，公司已有46批次水煮蔬菜在日本享惠通关，货值达500万元，预计可享受进口国关税优惠约5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策组合拳加力提效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了稳住外资外贸基本盘，今年以来，省政府出台了“跨周期调节稳外贸14条”和“加快发展外贸新业态新模式16条”。省各相关部门也出台了一系列务实举措，省商务厅等7部门印发《江苏省关于高质量实施〈区域全面经济伙伴关系协定〉（RCEP）的若干措施》；南京海关推出促进外贸发展18项细化举措要求，保障重点区域产业链供应链循环畅通；国家外汇管理局江苏省分局发布“外汇助企纾困20条”，提升企业应对汇率波动风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为引导全省有条件的外资企业扩大利润再投资规模，江苏印发了《鼓励外商投资企业利润再投资三年行动计划（2022-2024）》。德国威伊艾姆电机、美国伊顿康明斯自动变速箱、日本宝理投资、大王制纸等著名跨国公司在我省投资超千万美元项目落地加速推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，加强惠企政策宣传辅导。针对重点企业，省商务厅联合省税务局、省外管局通过视频方式举办今年首场“外企与部门面对面活动”，围绕“苏政40条”、减税降费、递延纳税等政策进行宣讲，超过900家外资企业线上参会，在线观看人数累计超5000人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏各地也纷纷向外资抛出橄榄枝。无锡强化目标考核抓进度，增强外资项目常态化、制度化调度，每月滚动跟踪近3年来175个新批重大外资项目最新进展情况，持续提升外资项目开工率。常州深入推进产业链招商，举办多场“云联五洲”云招商活动。南通主攻制造业外资项目招引，深入开展“外资外贸企业大走访”活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省商务厅日前发布2022年第一批货物贸易促进项目，包括“3+60”场“江苏优品·畅行全球”线上展会，即3场线上平台展会、60场特定国别和行业的线上对接会。省商务厅相关负责人表示，接下来将在继续办好“江苏优品·畅行全球”线上展会的同时，创新参展模式，助力外贸企业抓住国际展会重启的商机，积极争取新订单，力促全省外贸稳中提质，为稳住全国外贸基本盘多作贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动社会责任投资从理念到行动 2022中国社会责任投资高峰论坛举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220701/c640205763.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者黄一灵)6月30日至7月1日，“从理念到行动：2022中国社会责任投资高峰论坛IFCII”在线上举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市委常委、常务副市长吴清致辞时表示，社会责任投资是新发展格局下的“新投资”，是金融服务高质量可持续发展的重要体现。当前，我国已经步入新发展阶段，全面贯彻“创新、协调、绿色、开放、共享”的新发展理念，对投资提出了更高的要求。同时，越来越多的机构也开始关注投资的环境与社会效益，优化配置金融资源，服务构建新发展格局。上海在促进社会责任投资发展方面有良好的基础，下一步，将坚定不移贯彻新发展理念，积极支持扩大社会责任投资，引导更多金融活水流向绿色低碳发展、中小微企业融资、人民城市建设等重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，社会责任投资是一种投资理念，强调在追求财务回报的同时，兼顾投资的社会与环境效益。据了解，为了倡导社会责任投资理念，不同机构先后提出了ESG投资、影响力投资、可持续投资等概念。虽然这些概念的表述不尽相同，但它们倡导的理念一致，都强调投资应当兼顾财务目标之外的社会目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国社会责任投资氛围已日渐形成。在此背景下，追求社会效益与投资回报的“双重目标”理念深入人心，但从理念形成到实践落地还需找到有效途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国社会保障基金理事会原副理事长孙小系认为，社会责任投资具备“影响力大、资金需求量大、时间跨度大”三大特点。针对这些特点，需要进一步加强四个方面的发展将社会责任投资从理念转化为行动：第一，建立统一的信息披露标准和评价体系；第二，推动投资机构将社会责任投资的相关要素纳入到投资管理；第三，推动投资产品、投资工具、投资机制的建立；第四，加强投资者教育，引导正确的社会责任投资，树立长期价值投资的理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，建设具有中国特色的社会责任投资生态体系，为全球社会责任投资的发展贡献中国力量也成为行业共识。全国政协委员、上海交通大学上海高级金融学院执行理事屠光绍表示，在全球社会责任投资发展趋势中构建中国社会责任投资体系需要把握五个方面的内容：第一，在顺应全球趋势中把握中国自身需要；第二，在符合全球共识中突出中国特征；第三，在参与全球基础设施中发出中国声音；第四，在促进全球合作中贡献中国力量；第五，在推动全球发展中分享中国经验。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220701/c640205763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>投资加力稳增长 完善机制推动社会资本入局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206639.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者贺觉渊江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，经济运行企稳回升微光成炬，但要切实稳住经济大盘、保持经济运行在合理区间，仍需各方发力“再拉一把”，这离不开投资继续发挥稳增长、扩内需的关键作用。国家发展改革委日前再次强调，近期特别要抓紧推进一批既利当前又利长远的水利、交通、地下综合管廊等项目，尽快形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要进一步发挥投资对经济恢复的助力，需要吸引社会资本的广泛参与，激发民间投资活力。中央财经委员会第十一次会议也强调，要推动政府和社会资本合作模式规范发展、阳光运行，引导社会资本参与市政设施投资运营。但记者多方调查发现，相关项目的社会资本参与方仍然困于收益预期较低、收费机制不透明等问题，削弱了他们的积极性。接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者采访的多位业界人士称，下阶段，应加大金融、财政资金对社会资本的支持，以更加完善的机制解开社会资本的投资“结症”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资稳增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社会资本受重视&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，一批交通、能源、水利等传统基建与5G、数据中心等项目渐次落地，“十四五”规划重大工程项目进度加速推进。国家统计局数据显示，1~5月基建设施投资同比增长6.7%，较全部投资增速高0.5个百分点，充分显现出基建投资的拉动作用。展望下半年，市场普遍认为基建投资继续发力。中信证券首席宏观分析师程强就向记者指出，随着疫情应对更加有效，基建原材料配送和开工环境转好，项目、资金、要素保障等环节更加畅通，预计6月起基建增速将回归9%~12%的合理增速区间，全年基建投资增速将达到10.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，财政资金是支撑今年基建投资较快增速的主要原因，而在经济增速下行周期中，政府也通常面临信用难以扩张和财政扩张受限的情况，政府和社会资本合作(PPP)与基础设施证券投资基金(REITs)都可以激励调动社会资本参与基础设施建设，对基建资金来源构成一定补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下半年的项目建设，国家发改委近日再次强调，将抓紧推进一批既利当前又利长远的水利、交通、地下综合管廊等项目。多位业内人士向记者表示，PPP模式不仅已积极参与水利、交通领域项目中，同样还能在地下综合管廊项目上发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国投资咨询有限责任公司副总经理谭志国对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者表示，地下综合管廊项目相比其他市政项目，通常投资规模更大、建设周期更长，而且运营管理更为复杂。采用PPP模式，可以更加强调项目全生命周期的综合收益；可以减轻当期财政支出压力，平滑长期财政支出；可以引入专业的管理运营机构实现降本增效，通过绩效考核实现按效付费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地下综合管廊是保障城市运行的重要基础设施。有机构测算，“十四五”期间全国城市综合管廊市场规模有望超过3500亿元。目前，地方正在积极完善引入社会资本的政策安排。天津市住房城乡建设委近日发布了《关于鼓励和支持社会资本参与市政基础设施、城市更新等领域投资建设的通知》。河北省住建厅、省发改委、省财政厅等七部门联合制定四条政策措施，加快市政基础设施建设。其中提到，优选供水、供气、供热、停车场、污水和垃圾处理等市政设施、保障性租赁住房等存量资产，积极申报基础设施领域不动产信托基金(REITs)试点，将资产证券化筹集的资金用于新的市政基础设施项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;收益预期差&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社会资本难“入局”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从实践看，现阶段社会资本参与项目建设的规模依然较小。以PPP项目规模为例，财政部PPP中心数据显示，1~5月PPP管理库新入库、签约、开工建设项目投资额分别为3857亿元、2419亿元、7687亿元，占全部基建投资对应指标规模比例明显偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一定程度上折射出社会资本参与的积极性依旧不高。住建部城市建设司二级巡视员曹燕进在中国国际经济交流中心举办的第153期“经济每月谈”上就指出，由于城市基础设施建设高投资低收益、回报期长，社会资金参与的积极性不高。这也表现为目前我国地下管廊项目的投资结构不够合理，融资渠道不畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，虽然国内已有十几个城市出台了城市管廊有偿使用收费的政策和标准，但收取补偿费仅可覆盖建设成本的30%左右。目前国内多个城市地下综合管廊项目建设均为政府全额投资，运维阶段也多由政府“买单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于相关配套政策不够完善，建设资金回收难，导致管廊投资建设运营利润下降，也就无法吸引社会投资。”北京市城市管理委员会管廊处处长崔宣表示，目前在管廊建设管理方面还有许多工作要做，主要是完善和健全管廊全生命周期的投资回报机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽合肥是国家第二批综合管廊试点城市。合肥高新区综合管廊项目已安全运行723天，各项系统运行正常，管线入廊率、投用率全市领先。然而，综合管廊一期工程PPP项目公司相关负责人告诉记者，在实际运营中，项目使用者付费收入未达到预期水平，造成项目盈利情况不佳，加之运维成本较原合同约定增加，总体看来投资回报未达到预期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭志国向记者指出，当前地下综合管廊项目存在的“入廊难”和“收费难”体现的是各类管道运营主体各自为政、收费机制不明确、管理难以协调等顽疾，要解决这些问题还是要制度先行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，业界一直在呼吁PPP模式顶层文件的出台。财政部PPP推介法律专家、上海市建纬(郑州)律师事务所高级合伙人、副主任李贵修就对记者表示，由于缺少PPP上位法，PPP工作的规范化、透明化还处于探索完善阶段，应该尽快颁布PPP实施条例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期召开的中央财经委员会第十一次会议强调，要推动政府和社会资本合作模式规范发展、阳光运行，引导社会资本参与市政设施投资运营。在李贵修等多位财政部PPP中心专家库专家看来，只有出台国务院行政法规层面的统一立法才能确保PPP工作实现全国整体协调衔接，规范阳光操作，增强社会资本投资信心，鼓励金融机构长期资金入市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大项目建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融、资金支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，中央部委已经在解决基建项目引入社会资本所面临的种种掣肘方面有所行动。财政部在去年就曾指出，将配合司法部等有关方面加快推进PPP立法进程。今年以来，不仅中央财经委强调推动PPP模式阳光运行，近期多个重要会议也在持续鼓励社会资本参与更多项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日召开的国常会部署支持民间投资和推进一举多得项目的措施。6月28日，国家发改委表示，将促进更多社会资本参与国家重大工程项目，做好重点项目投融资对接相关工作，推动出台进一步盘活存量资产扩大有效投资的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于现阶段许多社会资本可以参与的项目尤其是地下综合管廊项目，谭志国认为，该类项目现阶段还依靠财政可行性缺口补助。他建议，对综合管廊项目给予金融支持、资金支持。一方面，鼓励长期资金进入管廊项目，打通保险等长期资金参与管廊项目的通道；建立开发性政策性金融机构支持综合管廊项目的长效机制。另一方面，在发行企业债券、项目融资、资产证券化等方面，给予综合管廊投资运营商支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为项目运营方，合肥高新区综合管廊一期工程PPP项目公司相关负责人向记者呼吁，强化政府方履约，确保每年政府可行性缺口补助资金按时到位。通过高新技术手段优化运维服务，降低运维成本。拓展管廊服务范围，增加入廊单位，充分发挥综合管廊效益。此外，政府应制定统一的收费标准，将使用者付费的资金不与可行性缺口补助挂钩，以使用者付费的增长收益激励社会资本的投资意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心“城市地下管网建设研究”课题组组长窦勇代表国经中心课题组介绍研究成果时表示，建议设立地下管网建设基金，基金的来源可以划为三部分：一是预算内的建设投资拨款；二是建议考虑每年发行5000亿元规模的专项国债；三是在合适时机深化公用事业服务和产品的价格改革，提价收入全部纳入地下管网建设基金，实行专户存储，专项用于管网建设和运营。当地下管网建设达到一定规模之后，加价征收的建设资金逐步转化为使用管网的租金，用于地下管网公司的还本付息和正常运维费用，实现可持续经营。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206639.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门：加强新生消费群体消费取向研究 推进国潮品牌建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208228.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部等五部门发布《数字化助力消费品工业“三品”行动方案（2022—2025 年）》 ，在数字化助力“创品牌”方面，将借力数字技术打造知名品牌，借势数字化变革培育新锐精品，借助数字服务塑造区域品牌新优势。其中，品牌培育能力提升工程提出，挖掘中国文化、中国记忆、中华老字号等传统文化基因和非物质文化遗产，加强新生消费群体消费取向研究，创新消费场景，推进国潮品牌建设。依托跨境电商扩大品牌出海，开拓多元化市场。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：鼓励民企参与盘活国有存量资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206649.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　见习记者 秦燕玲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月1日，国家发改委办公厅发布《关于做好盘活存量资产扩大有效投资有关工作的通知》，对此前国务院办公厅印发的《关于进一步盘活存量资产扩大有效投资的意见》做出具体工作部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，各地发改委首先要会同有关部门，建立完善盘活存量资产扩大有效投资工作机制，按照《意见》明确的重点领域、重点区域、重点企业，全面梳理本地区存量资产情况，汇总筛选出具备盘活条件的项目，建立省级盘活存量资产台账，实行动态管理。同时根据项目基本情况，督促明确项目盘活方案，落实责任单位和责任人，及时掌握项目进展，解决推进问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于不同项目，可根据实际情况灵活采取不同方式进行盘活。如对具备相关条件的基础设施存量项目，可采取基础设施REITs、PPP等方式盘活；对长期闲置但具有较大开发利用价值的老旧厂房、文化体育场馆和闲置土地等资产，可采取资产升级改造与定位转型、加强专业化运营管理等；对具备盘活存量和改扩建有机结合条件的项目，鼓励推广污水处理厂下沉、地铁上盖物业、交通枢纽地上地下空间综合开发等模式；对城市老旧资产资源特别是老旧小区改造等项目，可通过精准定位、提升品质、完善用途等丰富资产功能，吸引社会资本参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，可通过产权规范交易、并购重组、不良资产收购处置、混合所有制改革、市场化债转股等方式盘活存量资产，加强存量资产优化整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，要推动落实盘活条件，通过推动有关方面按规定补办相关手续、加快履行竣工验收；加快项目收费标准核定，完善公共服务和公共产品价格动态调整机制；依法依规理顺产权关系，完成产权界定，加快办理相关产权登记等手段，促进各类项目尽快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘活存量资产后，还需对回收资金使用情况加强跟踪监督，定期调度回收资金用于重点领域项目建设、形成实物工作量等情况，推动尽快形成有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还明确，各地发展改革部门在开展投融资合作对接工作时，应将盘活存量资产作为重点内容，积极推介有关项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持金融资产管理公司、金融资产投资公司以及国有资本投资、运营公司等参与盘活存量资产。鼓励银行等金融机构按照市场化原则为回收资金投入的新项目提供融资支持。鼓励结合本地区实际情况，因地制宜研究制定盘活存量资产的有效措施，出台相关文件，推动本地区有关机构积极盘活存量资产、扩大有效投资。盘活存量资产时应对各类市场主体一视同仁，鼓励民营企业根据实际情况，参与盘活国有存量资产，积极盘活自身存量资产，促进实现持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委表示，鼓励各地宣传推广已发行基础设施REITs项目的经验做法，发挥示范带动作用，届时将会从各地推荐的项目中，选取不少于30个进行试点示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，《通知》表示，要切实加强宣传引导，推动有关方面充分认识盘活存量资产在防范和化解地方政府隐性债务风险、提高企业再投资能力、提升基础设施运营效率等方面的积极作用，调动参与盘活存量资产的积极性。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委国际司负责同志就金砖国家可持续发展高层论坛接受媒体采访</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220701/c640205874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题一：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年中国再次担任金砖主席国，距离上一次担任主席国并主持举办厦门金砖国家领导人第九次会晤已经过去5年时间，请问您对金砖国家的机制合作如何评价？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：金砖国家机制成立16年来，合作基础日益夯实，领域逐渐拓展，已经形成以领导人会晤为引领，以外长会晤、安全事务高级代表会议等为支撑，在经贸、财金、科技、工业等数十个领域开展务实合作。近年来，金砖国家机制的影响力和吸引力持续提升，形成了全方位、宽领域、多层次的合作架构，成为新兴市场和发展中国家合作的典范，在促进世界经济增长、完善全球经济治理、加快科学技术传播、增进文化交流等方面作出了重要贡献，有效维护新兴市场和发展中国家整体利益，为世界多边合作发展奠定坚实基础。2017年金砖国家领导人厦门会晤期间，中国提出“金砖+”合作模式，并首次确立新兴市场国家与发展中国家对话会这一形式，推动建立更广泛的金砖合作伙伴关系，让更多发展中国家从中受益，中国的提议得到各方积极响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金砖国家取得的合作硕果，得益于全球，也应益于全球。当前，百年变局与世纪疫情交织叠加，世界经济复苏失衡，全球可持续发展遭遇逆流，给金砖国家发展带来了巨大挑战，但也为金砖国家合作方式和机制创新提供了更多可能性。金砖国家作为新兴市场和发展中大国，亟需深化务实合作，拓展合作领域，挖掘合作潜力，加大合作成效，为世界提供更多“金砖方案”，持续推动实现更加绿色、健康、安全、可持续的全球发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题二：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据我们了解，一周前召开了金砖国家领导人第十四次会晤、全球发展高层对话会及金砖国家工商论坛。国家发展改革委在这个特殊的时间节点召开会议，有何考虑？较金砖“中国年”已经举办的70多场活动，此次论坛最突出的特色是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：习近平主席在上周举办的三场金砖系列活动中，多次提及全球发展、可持续发展等与“发展”有关的字样，形成一系列开创性、引领性、机制性成果，充分展示了大国领袖的历史担当和天下情怀，为世界和平与发展作出新的中国贡献。各国唯有加强合作，才能尽可能减少外部不确定性对发展的不利影响，让发展成果惠及更多国家和民众。国家发展改革委作为中国宏观经济调控部门，致力于为中国经济发展出谋划策，为推动全球发展和落实2030年可持续发展议程贡献力量。本次论坛已写入金砖国家领导人第十四次会晤发表的《北京宣言》，是落实习近平主席关于金砖系列讲话精神与《北京宣言》的有力行动。作为领导人会晤之后举办的专业领域重要金砖活动，我们希望依托论坛宣介可持续发展理念，充分表明我们希望金砖国家共同发展的决心是坚定的，行动是踏实的，举措是富有成效的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们认为本次论坛最大亮点在于突出可持续发展和坚持行动导向。正如习近平主席所说，可持续发展是“社会生产力发展和科技进步的必然产物”，是“破解当前全球性问题的‘金钥匙’”。在全球可持续发展面临严峻挑战的背景下，我们希望通过举办金砖国家可持续发展高层论坛，与各方一道，坚持发展优先理念，凝聚共识、汇聚合力，为实现高质量、可持续发展注入新动力。一是构建多元平台，深化务实合作，促进资源要素流通，增强发展韧性，共助疫后经济复苏。二是打破技术壁垒，推动基础设施互联互通，挖掘创新增长潜力，共促经济联通互赢。三是加强产业对接，分享改革创新经验，加快新旧动能转换，共塑经济发展新优势。四是加强机制建设，秉持金砖精神，通过机制建设，突出合作重点，拓宽合作领域，完善合作方式，持续积累务实合作成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题三：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金砖国家可持续发展高层论坛采用“线上+线下”的举办形式是怎样考虑的？会期为何要推迟？参会嘉宾的与会情况和效果如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：前段时间，国内多地疫情散发，形势复杂严峻，为统筹疫情防控和经济社会发展，扩大论坛效果和影响力，我们采用了“线上+线下”的举办模式，并推迟了原定于5月30—31日的会期，但这并没有影响论坛参会者的积极性，共有来自金砖五国及国际组织的300余名嘉宾出席论坛。从参会方式看，100余人线上参会，接近200人线下参会；从官员级别看，中国、巴西、俄罗斯、印度、南非五国和相关国际组织共派出10余位副部级嘉宾和20余位司局级嘉宾参会，中国国家发展和改革委员会党组成员、副主任、秘书长赵辰昕、巴西经济部国务秘书亚历山大·伊瓦塔、俄罗斯经济发展部副部长弗拉基米尔·伊利切夫、印度环境、森林和气候变化部经济顾问拉贾斯里·瑞、南非科创部国际合作与资源司副总司长丹·杜特伊特发表开幕式致辞；从所属类别看，政府部门代表40余人、科研机构代表40余人、行业协会20余人、国际组织10余人、金融机构近10人，企业代表200余人。与会企业中，有30余个世界500强企业及行业全球领军企业，充分彰显论坛的影响力和号召力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题四：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金砖国家可持续发展高层论坛选择在福建省福州市举办是出于何种考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：福建是古代海上丝绸之路的重要起点和发祥地。2021年3月习近平主席来闽考察期间发表重要讲话时强调，要深度融入共建“一带一路”，办好自由贸易试验区，建设更高水平开放型经济新体制。在构建新发展格局、加快建设全国统一大市场过程中，福建围绕省情特点，积极申办本次论坛，着力打造重要平台，利用金砖国家的产业发展机遇，聚合产业生态圈，推动产业转型升级，让更多优质资源在福建集聚。本次论坛有助于福建利用论坛聚合产业生态圈，推动产业转型升级，更好利用金砖国家间产业发展机遇，更高质量服务共建“一带一路”倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福州是习近平新时代中国特色社会主义思想的重要孕育地和实践地，2021年，习近平主席在福建考察时强调，“在加快建设现代化经济体系上取得更大进步。”作为福建省省会，本次论坛是福州聚焦数字经济、海洋经济、绿色经济、文旅经济等“四大经济”，加快构建现代化产业体系、提升产业国际竞争力的重要机遇，有助于福州推进创新链、产业链、资金链、人才链的深度融合，构筑对外开放新高地，对福州借力借势提升国际化水平、提升产业发展层级、构筑区域竞争新优势具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题五：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听说金砖国家可持续发展高层论坛准备发布福州倡议，并发起成立金砖国家产业联盟，可否介绍下论坛成果的磋商情况和具体内容？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：本次论坛围绕抗击新冠肺炎疫情、加快数字化转型发展、增强产业链供应链韧性、促进绿色低碳发展四个议题，为金砖国家政府、企业、科研机构和国际组织的沟通与合作打造了重要平台，形成了一系列共识。论坛期间发布了《金砖主席国产业合作福州倡议书》，呼吁各方更好地加强机制化合作，共促疫后经济复苏；更好地推动多元化协作，共促经济联通互赢；更好地促进数字化转型，共塑经济发展优势；更好地引领绿色发展，共建可持续未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我们呼吁各成员国发挥积极性与创造性，来推动金砖国家间的产业务实合作，促进金砖国家经济强劲复苏，为促进全球可持续发展贡献智慧和力量，目前正在积极与外方开展磋商，待达成共识后发起成立金砖国家产业联盟。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220701/c640205874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委： 灵活采取多种方式 有效盘活不同类型存量资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杜雨萌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月1日，国家发改委办公厅发布关于做好盘活存量资产扩大有效投资有关工作的通知（以下简称“通知”），旨在进一步推动盘活存量资产、扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南开大学金融发展研究院院长田利辉对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，盘活存量资产将成为我国扎实稳住经济大盘的重要抓手。存量资产的盘活既可以有效改善基础设施投资效率，又可以提升企业的资产运营能力和再投资能力，还能防范部分地方政府债务风险。从而在当前经济运行承压下，为“六稳”“六保”做出重大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确提出，要灵活采取多种方式，有效盘活不同类型存量资产。其中特别提到，对具备相关条件的基础设施存量项目，可采取基础设施领域不动产投资信托基金（以下简称“基础设施REITs”）、政府和社会资本合作（PPP）等方式盘活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国拥有庞大的基础设施存量市场，这为基础设施REITs提供了丰富的底层资产。”在国信证券经济研究所金融业首席分析师王剑看来，从增量市场来看，虽然经过多年快速建设，我国基础设施条件得到了明显改善，但是区域差距较大，中西部地区相对比较落后，教育、医疗等公共服务供给也不足；同时，5G建设、数据中心等新基建领域正在发力，可以说，未来我国新老基建都具备较大的发展空间。此外，作为国际通行的配置资产，基础设施REITs采用“公募基金+基础设施资产支持证券”的产品结构，是一种风险回报比中等的权益类投资品种。而基于其流动性较高、收益相对稳定等特点，意味着个人投资者可以用较少的资金参与到大型基建项目中，分享国家经济高质量发展的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至目前，我国基础设施REITs项目共上市12只。需要关注的是，虽然国金&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601186','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;中国铁建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;601186&lt;/a&gt;）REIT已于近日完成募资，但尚未正式上市。此外，随着6月21日鹏华&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000027','&amp;#x6DF1;&amp;#x5733;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000027/"&gt;深圳能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000027/"&gt;000027&lt;/a&gt;）REIT获得证监会准予注册的批复和深交所出具对基金上市和专项计划挂牌转让的无异议函，市场上总计将有14单基础设施REITs项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“鉴于当前基础设施REITs的发展态势良好，预计后续项目入市将明显提速。”田利辉如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，通知还强调，要加大配套政策支持力度，扎实推动存量资产盘活。如支持金融资产管理公司、金融资产投资公司以及国有资本投资、运营公司等参与盘活存量资产。鼓励银行等金融机构按照市场化原则为回收资金投入的新项目提供融资支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院研究员梁斯认为，鼓励国有资本、银行金融机构资金进入，有利于发挥好杠杆效应，撬动更多社会资金进入，为项目盘活提供充足的资金来源。当然，在加大配套政策支持方面，未来还需制定具体的操作细则，以创造公平的竞争环境，发挥市场化手段，吸引各类符合资质的主体，为存量资产盘活提供更多助力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>引入养老金投资 实现长期稳健收益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;桂浩明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关养老金投资股市的问题，一直广受关注，也已热议多年。最近，监管部门发布了个人养老金投资公募基金的相关规定的征求意见稿，此举表明，个人养老金入市有望在不久的将来成为现实。它对于引导长期资金参与证券投资，为投资者创造稳健收益，有着重大的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拥有稳定的长期投资资金，是资本市场平稳运行的基础，也是衡量其是否成熟的一个主要标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，市场上有这样一种看法：只要机构投资者足够多，长期资金问题就可以得到解决。但客观而言，机构投资者不过是市场资金的一种组织与存在形式，如果它本身是通过筹集民间的短期资金而组成的，那么在操作上难免会呈现出短线投资的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举个简单的例子，市场上恐怕没有一家公募基金不是声称自己秉持长期投资的理念，但在实践过程中又往往会追涨杀跌，这其中的一个重要原因在于当市场较为活跃时，会有较多的资金申购，这样基金经理也就不得不考虑加仓；而一旦行情下跌，又会有不少基金持有人提出赎回，这样也就导致基金经理必须要减仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，在基金份额存在频繁变化的背景下，要基金坚持长期投资，条件是不具备的。因此，只有吸纳真正意义上的长期资金入市，才能够为市场的平稳运行打下可靠的基础。从一些海外成熟市场的情况来看，养老金是稳定性最高的资金之一，是长期资金的主要组成部分。美国的401K政策，就是养老金入市制度安排，对股市产生了很大的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国，养老金制度建立的时间并不长，对统筹的养老金遵循“养命钱”的管理思路，一直是较为谨慎的。而从现实情况来看，仅仅靠统筹的养老金并不能充分满足人们的养老需要，所以近几年开始研究建立个人养老金制度，也就是推动缴纳法定养老金的在职人员，自己出资投入个人养老金账户，通过委托经营实现保值增值，为以后的养老提供更多的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于这些个人投入的养老金，国家给予了在收入税前扣除的优惠，同时限定每年1.2万元的额度上限。而这部分资金的使用，按照监管部门刚出台的规定，是用于购买专项的养老型公募基金，这些基金原则上是FOF型的，即通过构建基金组合分散风险，争取实现稳健收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，对这些养老目标基金的业绩考核周期，通常都设在5年以上，并且对长期投资设置了一些特殊的鼓励机制。而这样一来，就投资者而言，投资个人养老基金，可以享受一定的个税优惠，而对基金公司来说，则可以获得较为长期的资金。这样，既推动了养老金业务的开展，提高了未来个人养老的保障，同时也为证券市场引入了长期资金，有利于其平稳运行，给投资者创造良好的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，国内以养老为目标的专项基金在前几年就已经出现了，但由于多方面的原因，发展并不是很快，现有基金不到90只，管理着约700多亿元资产，在市场上影响较为有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，从相关资料来看，其经营业绩普遍还是比较好的，特别是在股市有较大调整的情况下，净值波动并不大。现在，国家通过税收等政策的倾斜，大力发展个人养老金业务，支持养老型基金的发展，估计每年可以为养老型基金带来1000亿~2000亿元的增量资金，假以时日，这无疑会成长为一支很大的投资力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　养老金的运行特征，决定了这笔资金将会长期投资于资本市场，能够在很大程度上改变A股市场缺乏长期资金、机构投资者也因缺乏稳定的资金来源而难以长线投资的局面。而从中国证券市场的基本走势，以及国内基金的绩效变化来看，以5年周期论，获得盈利的概率是很高的，而如果把周期放得更长有一些，那么实现较高收益也是很可能的。因此，对于参与个人养老金投资的人士来说，每个月拿出不多的资金委托基金，通过长时间的滚动积累，完全有希望最后得到丰厚的回报。希望个人养老金投资公募基金的政策能够早日实施，为股市引入长期资金，也为投资者实现稳健收益，达到双赢的目标。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不断拓宽新的合作领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206812.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“金砖合作机制与时俱进，金砖国家近年来的合作成果丰硕。”巴西驻华大使保罗·瓦莱近日在接受记者采访时表示，“通过金砖国家领导人第十四次会晤，金砖国家不断拓宽新的合作领域，增进民生福祉，探寻符合各国国情的发展之道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金砖“中国年”开启以来，聚焦金砖合作高质量发展，中方已举办70多场会议和活动，着重在践行真正的多边主义、团结抗击疫情、促进经济复苏等领域打造务实合作成果，获得国际社会广泛赞誉。瓦莱表示：“作为金砖国家主席国，中国对发展合作尤为重视，相关领域工作得到切实推进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及今年3月正式启用的金砖国家疫苗研发中心，瓦莱认为，这将使五国科学家能更加深入便捷地交流疫苗生产方面的信息，从而帮助更多发展中国家更加公平地获得疫苗。此外，金砖国家还启动预防大规模传染病早期预警体系相关工作，加强应急物资储备和保障能力，团结合作抗击疫情，努力消除“免疫鸿沟”。“从卫生领域可以看出，多边框架下的合作更高效。”瓦莱说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金砖国家合作不断走深走实，并不断挖掘新的动能。“金砖国家在传统议题上的合作持续深化，并不断将新议题纳入共同日程。”瓦莱举例说，鉴于环境问题日益突出，从2015年起金砖国家环境部长会议定期召开，已成为金砖国家共谋环境治理、共同应对气候变化挑战的重要平台。今年4月，金砖国家职业教育联盟正式成立，对促进五国职业教育改革发展、打造对话和信息平台、深化职业教育务实合作具有重要意义，有助于五国人才链、产业链、创新链的进一步衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金砖国家新开发银行无疑是金砖国家在经济领域合作取得的非凡成就。”瓦莱表示，在较短时间里，新开发银行已经为金砖国家在基础设施、城市发展和清洁能源等领域的众多项目提供了资金支持。“随着新开发银行的扩员，更多发展中国家将有机会获得融资项目，更多受益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国际形势深刻复杂演变。金砖国家合作的意义已超出五国范畴，承载着新兴市场和发展中国家的期望。2017年金砖国家领导人厦门会晤期间，中国首次提出“金砖+”合作模式，并从全球范围邀请具有代表性的新兴市场和发展中国家出席对话会。“‘金砖+’合作模式有助于扩大金砖成员国与其他新兴市场和发展中国家的合作。”瓦莱如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在金砖国家合作机制下，巴中合作得到进一步深化。”瓦莱表示，近年来，巴中关系快速发展，两国合作取得积极成果。当前，巴中双边贸易额不断增长，巴西是中国在拉美最大投资目的地国；双方联合研制巴中地球资源卫星，被誉为高科技领域南南合作典范；金砖国家疫苗研发中国中心已向巴方提供新冠疫苗半成品6.2万升，折合成品1亿剂……“希望两国继续加强交流合作，增进人民福祉，开启互惠互利的新篇章。”瓦莱说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2022年07月02日 05 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>配套政策支持加码 助力盘活存量资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206946.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委7月1日消息，国家发改委办公厅近日印发《关于做好盘活存量资产扩大有效投资有关工作的通知》提出，加大配套政策支持力度，扎实推动存量资产盘活。专家表示，我国存量基础设施资产规模大，加大力度盘活存量资产带动有效投资，有利于稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;形成新的有效投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》旨在贯彻落实5月国务院办公厅印发的《关于进一步盘活存量资产扩大有效投资的意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委有关负责人强调，盘活存量是方式方法，扩大有效投资是工作目的。盘活存量资产，就要把回收资金用于重点领域建设，形成新的有效投资，实现良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，支持金融资产管理公司、金融资产投资公司以及国有资本投资、运营公司等参与盘活存量资产。鼓励银行等金融机构按照市场化原则为回收资金投入的新项目提供融资支持。鼓励结合本地区实际情况，因地制宜研究制定盘活存量资产的有效措施，出台相关文件，推动本地区有关机构积极盘活存量资产、扩大有效投资。盘活存量资产时应对各类市场主体一视同仁，鼓励民营企业根据实际情况，参与盘活国有存量资产，积极盘活自身存量资产，促进实现持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家介绍，经过多年投资建设，我国在基础设施等领域形成了一大批存量资产，涉及交通、水利、清洁能源、保障性租赁住房等多个领域。有效盘活存量资产，形成存量资产和新增投资的良性循环，对于提升基础设施运营管理水平、拓宽社会投资渠道、合理扩大有效投资以及降低政府债务风险、降低企业负债水平等具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分挖掘资产潜在价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在灵活采取多种方式，有效盘活不同类型存量资产方面，《通知》要求，各地发展改革部门要协调指导有关方面，根据项目实际情况，灵活采取不同方式进行盘活。对具备相关条件的基础设施存量项目，可采取基础设施领域不动产投资信托基金（基础设施REITs）、政府和社会资本合作（PPP）等方式盘活。对长期闲置但具有较大开发利用价值的老旧厂房、文化体育场馆和闲置土地等资产，可采取资产升级改造与定位转型、加强专业化运营管理等，充分挖掘资产潜在价值，提高回报水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对具备盘活存量和改扩建有机结合条件的项目，鼓励推广污水处理厂下沉、地铁上盖物业、交通枢纽地上地下空间综合开发等模式，拓宽收入来源，提高资产综合利用价值。对城市老旧资产资源特别是老旧小区改造等项目，可通过精准定位、提升品质、完善用途等丰富资产功能，吸引社会资本参与。此外，可通过产权规范交易、并购重组、不良资产收购处置、混合所有制改革、市场化债转股等方式盘活存量资产，加强存量资产优化整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各地发展改革部门要对盘活存量资产回收资金使用情况加强跟踪监督，定期调度回收资金用于重点领域项目建设、形成实物工作量等情况，推动尽快形成有效投资。对回收资金拟投入的新项目，要加快推进项目审批核准备案、规划选址、用地用海、环境影响评价、施工许可等前期工作，促进项目尽快开工建设，尽早发挥回收资金效益。对使用回收资金建设的投资项目，在安排中央预算内投资、地方政府投资资金时，可在同等条件下给予优先支持，也可按规定通过地方政府专项债券予以支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展试点示范，发挥典型案例引导带动作用。《通知》提出，各省级发展改革委要积极鼓励符合条件的项目发行基础设施REITs，宣传推广已发行基础设施REITs项目的经验做法，发挥示范带动作用，调动有关方面参与积极性。积极做好项目储备，按统一安排向国家发改委推荐有吸引力、代表性强的盘活存量资产项目，国家发改委将从中确定不少于30个项目进行试点示范。各地也可自行选择有代表性的存量项目开展盘活试点，形成可复制、可推广的经验做法。对已成功盘活的存量项目，可从盘活方式、存量资产与新建项目联动推进、回收资金使用、主要矛盾化解、收入来源拓宽等方面，总结推广典型经验，不断提高各方面盘活存量资产能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平安证券分析师刘璐认为，REITs已运行较长时间，表现良好，可积极鼓励符合条件的项目发行基础设施REITs。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：污染治理和节能减碳专项(污染治理方向)2022年中央预算内投资70亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207241.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1、国家发改委下达污染治理和节能降碳专项（污染治理方向）2022年中央预算内投资计划&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委下达污染治理和节能减碳专项(污染治理方向)2022年中央预算内投资70亿元，支持各地污水处理、污水资源化利用、城镇生活垃圾分类和处理、危险废物处置、园区环境基础设施、海水淡化等项目建设。本批投资计划坚持“一钱两用”“一钱多用”，积极服务重大区域发展战略建设，重点向长江经济带、黄河流域、国家生态文明试验区等重点区域倾斜。下一步，国家发展改革委将严格落实项目管理要求，强化项目实施调度监管，加大监督检查工作力度，督促指导相关省区加快中央预算内投资计划执行和项目实施，切实发挥中央预算内投资效益，助力美丽中国建设。（国际金融报）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、上海常务副市长吴清：引导更多金融活水流向绿色低碳发展等重点领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市委常委、常务副市长吴清在“2022中国社会责任投资高峰论坛”上表示，社会责任投资是新发展格局下的“新投资”，是金融服务高质量可持续发展的重要体现。当前，我国已经步入新发展阶段，全面贯彻“创新、协调、绿色、开放、共享”的新发展理念，对投资提出了更高的要求。同时，越来越多的机构也开始关注投资的环境与社会效益，优化配置金融资源，服务构建新发展格局。上海在促进社会责任投资发展方面有良好的基础，下一步，将坚定不移贯彻新发展理念，积极支持扩大社会责任投资，引导更多金融活水流向绿色低碳发展、中小微企业融资、人民城市建设等重点领域。（国际金融报）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、《全球风能报告2022》发布 全球海上风电强劲增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人民网消息，全球风能理事会近期发布的《全球风能报告2022》显示，2021年，全球海上风电新增装机容量21.1吉瓦，同比增长两倍，创历史最大增幅。全球海上风电将持续保持强劲增长势头。根据报告，2021年全球风电新增装机总量中，海上风电占比22.5%。全球海上风电累计装机容量达57吉瓦，中国成为海上风电累计装机规模最大的国家。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207241.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月，这些新规将施行，事关你我的生活和钱袋子</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206337.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月起，一批新规要开始实施。一起来看看哪些会影响你我的生活吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;适当简并税目税率、减轻税负&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国印花税法》7月1日起施行，总体维持现行税制框架不变，适当简并税目税率、减轻税负。国家知识产权局将自7月1日起终止印花税代征业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大全额退还增值税留抵税额政策行业范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部、税务总局发布公告，扩大全额退还增值税留抵税额政策行业范围至批发和零售业，农、林、牧、渔业，住宿和餐饮业，居民服务、修理和其他服务业，教育，卫生和社会工作，文化、体育和娱乐业等7个行业企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2022年7月1日起，符合条件的批发零售业等行业企业，可以自2022年7月纳税申报期起向主管税务机关申请退还增量留抵税额。符合条件的批发零售业等行业企业，可以自2022年7月纳税申报期起向主管税务机关申请一次性退还存量留抵税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会修改派出机构监管职责规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会对《中国证监会派出机构监管职责规定》进行修改，自7月1日起施行。增加对派出机构进行问责的规定，明确派出机构及有关责任人员有应当问责的失职失责情形之一的，证监会相关职能部门应当提出开展问责的建议，开展问责调查，并提出处理建议；完善派出机构有关监管职责表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步明确ETF纳入互联互通标的具体安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪深交易所发布《沪港通业务实施办法(2022年修订)》。沪股通ETF和沪港通下港股通ETF的首次纳入考察截止日为2022年4月29日。深股通ETF和深港通下港股通ETF的首次纳入考察截止日为2022年4月29日。《实施办法》第四十条自2022年7月25日起施行，自施行之日起，联交所参与者不得为内地投资者新开通深股通交易权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范银行间债券市场债券借贷业务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为规范银行间债券市场债券借贷业务，保护市场参与者合法权益，提高市场流动性，中国人民银行制定公布《银行间债券市场债券借贷业务管理办法》，自2022年7月1日起实施。《办法》从市场参与者、履约保障品、主协议等方面完善债券借贷制度，包括支持市场参与者规范开展集中债券借贷业务等，提高债券借贷交易效率和灵活性。同时，为加强风险防范，《办法》明确了大额借贷报告及披露、风险监测、自律管理等有关要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;计划生育家庭特别扶助金标准提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部、国家卫生健康委联合发布《关于提高计划生育家庭特别扶助制度扶助标准的通知》，决定自2022年7月1日起，提高计划生育家庭特别扶助制度扶助标准。独生子女死亡家庭特别扶助金标准由每人每月450元提高至每人每月590元；独生子女伤残家庭特别扶助金标准由每人每月350元提高至每人每月460元。一级计划生育手术并发症人员特别扶助金标准由每人每月400元提高至每人每月520元；二级计划生育手术并发症人员特别扶助金标准由每人每月300元提高至每人每月390元；三级计划生育手术并发症人员特别扶助金标准由每人每月200元提高至每人每月260元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应依法对存在违法违规行为作出处理处罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《会计师事务所监督检查办法》7月1日起施行，明确省级以上财政部门对会计师事务所及其注册会计师进行监督检查，对于存在违法违规行为的会计师事务所及相关注册会计师，应依法作出处理处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行支持外贸新业态跨境人民币结算&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行印发《关于支持外贸新业态跨境人民币结算的通知》，支持银行和支付机构更好服务外贸新业态发展，自2022年7月21日起实施。《通知》主要内容包括：一是加大对外贸新业态的支持力度，完善跨境电商等外贸新业态跨境人民币业务相关政策；二是将支付机构跨境业务办理范围由货物贸易、服务贸易拓宽至全部经常项下；三是明确银行、支付机构等相关业务主体展业和备案要求；四是明确业务真实性审核、反洗钱、反恐怖融资、反逃税以及数据报送等要求，压实银行与支付机构展业责任，防控业务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;化妆品生产质量管理进一步规范&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月1日起，化妆品注册人、备案人、受托生产企业应当按照国家药监局发布的《化妆品生产质量管理规范》要求组织生产化妆品。7月1日前已取得化妆品生产许可的企业，其厂房设施与设备等硬件条件须升级改造的，应当自2023年7月1日前完成升级改造，使其厂房设施与设备等符合《规范》要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;铁路旅客禁止、限制携带和托运物品有新变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家铁路局、公安部公布《铁路旅客禁止、限制携带和托运物品目录》，自2022年7月1日起施行。原《国家铁路局公安部关于发布铁路&amp;lt;禁止携带物品目录&amp;gt;的公告》（国铁运输监〔2015〕3号）同时废止。《目录》明确禁止托运和随身携带枪支子弹类（含主要零部件）、爆炸物品类、管制器具、易燃易爆物品、毒害品等十类物品，并对禁止随身携带但可以托运的物品、限制随身携带的物品作出规定。包装密封完好、标志清晰且酒精体积百分含量大于或者等于24%、小于或者等于70%的酒类饮品累计不超过3000毫升；香水、花露水、喷雾、凝胶等含易燃成分的非自喷压力容器日用品，单体容器容积不超过100毫升，每种限带1件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经营者不得用虚假折价、减价或价格比较等方式销售商品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局发布的《明码标价和禁止价格欺诈规定》7月1日起施行。《规定》明确了经营者不得实施的七种典型价格欺诈行为，包括谎称商品和服务价格为政府定价或者政府指导价；以低价诱骗消费者或者其他经营者，以高价进行结算；通过虚假折价、减价或者价格比较等方式销售商品或者提供服务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：邵子怡 校对：张 宇 制作：何永欣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图编：周 洋 监制：林艳兴 签发：潘林青&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>内地与香港资本市场互联互通有序深化 专家建议尽快纳入更多交易品种和方式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 孟珂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年7月1日，是香港回归祖国25周年纪念日。25年来，两地资本市场互联互通有序深化，不仅加速了内地与香港资本市场的深度融合，也保障了两地资本市场的健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，自沪深港通开通以来，截至今年7月1日，北向资金累计净买入金额为1.7万亿元，南向资金累计净买入金额为2.06万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　川财证券首席经济学家陈雳在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时表示，互联互通推进了两地资本市场双向开放，沪深港通成为了重要的投资渠道，不仅提升了两地资本市场的吸引力，提高了流动性，进一步推动两地金融市场多层次、多元化发展；同时也为上市企业提供多种金融支持，满足公司不同类型的融资需求，推动企业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化市场结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪港通和深港通分别于2014年和2016年开通。光大银行金融市场部宏观研究员周茂华在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时表示，互联互通机制运行以来，促进两地市场结构优化，为A股市场注入了更多的长期机构投资者力量，丰富和优化了A股的投资者结构。此外，互联互通机制还推动两地市场制度、法律加快完善，促进跨境监管执法和风险防范能力提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对投资者而言，互联互通增加了境内和境外投资者的投资渠道，简化了资金入市的程序，提高了投资者投资两地资本市场的便利性。”陈雳表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从沪深港通标的调整情况来看，今年以来，沪股通新纳入40只股票，深股通新纳入76只股票。分行业来看，生物医药、计算机、化工行业占比居前，分别有15家、14家、11家。在周茂华看来，新纳入的股票科技属性明显提升，符合国家战略性新兴产业发展方向，前景广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内涵不断丰富&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，监管部门持续完善沪深港通机制。例如6月24日，证监会发布《关于交易型开放式基金纳入互联互通相关安排的公告》，明确内地与香港股票市场交易互联互通机制拓展至交易型开放式基金。同日，证监会发布《关于修改〈内地与香港股票市场交易互联互通机制若干规定〉的决定》，明确沪股通和深股通投资者不包括内地投资者，规范内地投资者返程交易行为，对“假外资”从严监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月1日，财政部、税务总局、证监会联合发布关于交易型开放式基金纳入内地与香港股票市场交易互联互通机制后适用税收政策问题的公告，明确交易型开放式基金（ETF）纳入内地与香港股票市场交易互联互通机制后，适用现行内地与香港基金互认有关税收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现阶段，互联互通仍然存在入市门槛相对较高和交易品种不够齐全的问题。无论是沪深港通还是ETF，仍然只是纳入了两地市场的部分交易品种，投资选择比较有限。”陈雳表示，在此背景下，建议持续推进互联互通制度改革，尽快纳入更多的交易品种和交易方式，以提高两地资本市场的国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>