<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2021 05:40:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>联合国贸发会议秘书长基图伊宣布提前卸任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626258849.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626258849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国大宗商品进口节节攀升，今年可能有所不同</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626258841.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626258841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：目前存款准备金率水平不高 蚂蚁正抓紧制定整改时间表</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626256160.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626256160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方：愿与各国一道推动全球经贸合作早日恢复正常</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626256085.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626256085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美将2家中国公司列入出口管制“实体清单”和“军事最终用户清单” 商务部刚刚回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626252274.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626252274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：小贷公司等7类地方金融组织不适用于民间借贷利率新规</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626252071.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626252071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境厅关于危险废物跨省转移实行电子联单的通告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626251879.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626251879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年“一带一路”进出口逆势增1% 与中国经济关联度现区域差异</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626251816.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626251816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：世卫组织国际专家组13名成员已顺利来华并隔离</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626257884.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据新华社报道，外交部发言人赵立坚15日表示，经双方协商，中方同意世界卫生组织国际专家组于14日来华，同中方科学家一起就新冠病毒溯源进行联合科研合作。14日中午，国际专家组13名成员已顺利抵达武汉并入住隔离饭店。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626257884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国贸促会：今年将重点促进“一带一路”经贸合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626259953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，2021年全国贸促工作会议15日举行。中国贸促会会长高燕介绍说，2020年面对错综复杂的国际国内形势，特别是新冠肺炎疫情的严重冲击，我国贸促工作取得新进展、新成效，实施了稳外贸稳外资十项行动计划，助力外贸外资实现逆势增长。今年将重点促进“一带一路”经贸合作，支持港澳地区全面参与共建“一带一路”。(央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626259953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行2020年金融统计数据新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626258883.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;1月15日，国务院新闻办公室在北京举行新闻发布会，请中国人民银行副行长陈雨露，中国人民银行新闻发言人、调查统计司司长阮健弘，中国人民银行货币政策司司长孙国峰，中国人民银行金融市场司司长邹澜介绍2020年金融统计数据有关情况，并答记者问。 　 　&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626258883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>独角兽密集奔赴资本市场 创投机构迎退出盛宴 全球IPO退出纪录有望被打破</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626259820.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全球年度IPO退出纪录由深创投在2010年创下，达到26家，至今无人能及。不过，有投行人士表示，创投机构迎来了前所未有的IPO大年，这一疯狂的数字，极有可能在今明两年被打破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进入2021年，多家独角兽企业传来IPO的消息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　AI独角兽企业旷视科技、半导体独角兽柔宇科技拟登陆科创板，移动K歌行业独角兽唱吧也计划在创业板上市，出行领域独角兽滴滴、新式茶饮独角兽奈雪的茶则传出赴港IPO的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;我国是全球独角兽企业数量最多的国家，近年来，独角兽企业的数量与估值呈现快速上升的趋势。对于多家独角兽企业在开年传来IPO的消息，中国社会科学院金融研究所资本市场研究室主任、研究员张跃文在接受时代财经采访时表示，企业通常会选择在市场估值较高的时点上市，一些独角兽企业选择在今年上市并不奇怪。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而摩西投行创始合伙人、总裁于洋在接受时代财经采访时表示，2020年已经显现出大量独角兽抓住高新科技的红利时期并加速进入资本市场的趋势，2021年将会成为独角兽IPO大年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国独角兽企业“量价齐升”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠疫情的影响下下，全球经济进入衰退状态，作为新经济代表的独角兽企业迎来新的发展机遇，但与此同时，也有不少独角兽企业因市场竞争、资金断裂等原因倒在了2020年的寒冬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球独角兽企业500强大会秘书长解树江在汇报《2020全球独角兽企业500强发展报告》的研究进展时表示，与2019年相比，全球独角兽企业500强榜单发生了剧烈变动，近50余家独角兽企业出局，其中20余家独角兽企业成功登陆科创板、港交所、纽交所、纳斯达克，并赢得了投资者的青睐，而另外20多家独角兽500强企业的情况则不太乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“独角兽”是指估值快速达到10亿美元以上的初创企业，最早由美国人提出。在2015年以前，美国创业公司称霸“独角兽”榜单；但伴随着我国独角兽企业的飞速发展，中国独角兽企业数量已经与美国比肩，全球约八成的独角兽企业诞生于中美两国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张跃文在接受时代财经采访时表示，我国独角兽企业的出现得益于互联网的普及和商用所提供的广阔市场，同时也有相对稳固的产业基础，我国新能源、人工智能和医疗技术的突破性发展，为独角兽企业成长提供了天赐良机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相比于美国独角兽企业，我国独角兽企业呈现数量与估值快速上升的趋势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据36氪，全球独角兽数量从2016年的183家增长至586家，复合增长率为33.8%，我国独角兽数量则从43家增长至265家，复合增长率达到55%，增速远高于全球；而2016年至今我国独角兽的平均估值复合增长率达到26%，呈指数型增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年7月，美国独角兽企业估值合计6801.43亿美元，我国独角兽企业估值合计1.32万亿美元，估值体量是美国的两倍。根据IT桔子的数据，目前我国独角兽估值最高的仍为蚂蚁集团，达到2250亿美元，相当于美国前十大独角兽企业估值之和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张跃文表示，大规模的资本注入为独角兽企业提供了重要的估值基础，但客观条件的支持不能代替企业的主观努力，只有少数创业企业会成为独角兽。根据现有研究，具有较强的数据分析和机会搜寻能力、强大的研发能力和资源整合能力，以及较好的媒体关系的创业企业，更有可能成为独角兽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;独角兽迎IPO大年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于旷视科技、柔宇科技、唱吧、滴滴、奈雪的茶等多家独角兽企业在新的一年传来了上市的消息，张跃文表示，企业通常会选择在市场估值较高的时点上市，一些独角兽企业选择在今年上市并不奇怪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张跃文表示，当前国内股票市场对于科技类企业特别是独角兽企业估值溢价较高，是比较好的上市节点；另一方面，部分企业股权融资需求迫切，原始股东退出意愿明显，也是加速独角兽企业IPO的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位广州旅游行业的独角兽企业的内部人士告诉时代财经，其所在的公司已经在准备IPO，计划登陆创业板。“今年不上，未来可能就上不了了。据我了解，同行业里面打算冲创业板的，都计划在这两年上市。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠疫情影响下，对于一部分旅游公司来说，冲创业板可能是最后一次‘生存机会’。毕竟规模已经摆在那儿了，还有很多‘后浪’追在身后。这一次冲得上，就能活好了；冲不上，公司发展很难继续发展壮大。”上述旅游独角兽企业的人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，各行各业都经历了疫情的冲击。高瓴资本创收人兼首席执行官张磊表示，外部环境冲击是一场难得的压力测试，首要的任务是要“stay in the game”，留在牌桌上。稳住当下的经营和现金流，就有机会见到更广阔的天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于洋在接受时代财经采访时表示，疫情过后，商业基础和形态迭代加速，大部分独角兽迎来爆发期，企业生命周期临界高点，资本也借助高新科技红利时期，推动独角兽IPO，从而实现资本价值最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，有数据显示，目前排名靠前的独角兽企业集中成立于2014-2015年，背后创投资金的退出需求也是推动独角兽企业IPO的因素之一。张跃文表示，近年来一些创投机构出现募资困境，不排除有机构为腾挪资金而出售独角兽企业股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据恒大研究院，根据2003年非典时期投资机构的投资行为研究，在受灾的当年和下一年，投资机构会提高投资条件、收紧投资窗口、减少投资行为，独角兽等初创企业可能缺乏重要的资金来源，而此次新冠肺炎疫情叠加经济下行，危机影响或超2003年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有投行人士在接受时代财经采访时表示，相比于投资，创投机构们心思更多地放在了退出上，在当下，大小机构都要抓住中国资本市场最后一次改革红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2009年，创业板正式登上历史舞台，为企业登陆资本市场提供了更多可能性；2010年，深创投投资企业26家IPO上市，创下了同行业年度IPO退出世界纪录，至今无人能及。其中，登陆创业板的企业达到11家，深创投无疑成为创业板的最大赢家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，在科创板、创业板注册制全力开动之后，A股IPO数量持续增长。而据媒体报道，全市场推行注册制的条件逐步具备，2021年全国两会后全面推行注册制或可期。上述投行人士表示，几乎所有的头部创投机构都迎来了前所未有的IPO大年，“26家”这一疯狂的数字，极有可能在今明两年被打破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于洋表示，A股全面实行注册制，是大力迎接高新科技的红利期，也是中国资本市场向高新科技股为主导的转型，从而吸引更多高增长型的科技项目进场，实现价值投资氛围。两者既有向好趋势，也有相关性，A股发展是时代趋势的必然走向，独角兽IPO大年是一个时期机会的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管A股存在注册制全面实施的预期，但对于独角兽企业IPO的去向，张跃文认为，每个企业的情况不一样，不可一概而论。以往在美国市场上市的独角兽企业较多，但随着中美金融关系趋冷，香港市场可能会有更多机会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626259820.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>卡位之战：万亿GDP城市的崛起密码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626256975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时代周报记者： 陈泽秀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管GDP数据不再是经济发展唯一的“指挥棒”，但作为衡量经济发展水平的核心指标，一座城市的GDP能否突破万亿大关，仍然备受外界关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，随着地方两会的召开，地方经济成绩单陆续发布。各地出台的“十四五”规划建议中，部分城市初步透露了2020年的经济数据。截止目前，泉州、福州、南通、西安、合肥等五个城市已经从侧面宣布2020年经济总量突破万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还有两座城市“犹抱琵琶半遮面”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，济南虽然尚未公布2020年的GDP，但其在2021年的政府工作报告中透露，“十三五”期间（2015年至2020年），济南经济总量“实现历史突破”；2019年，东莞GDP总量为9482.5亿元，距离破万亿还差逾500亿元。东莞至今仍未公开2020年经济数据，著名的“世界工厂”能否顺利破万亿，引人瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如上述7座城市均能成功晋级，则国内万亿俱乐部的成员将从17个一路猛增增至24个，2020年也将成为万亿俱乐部史上最大扩容之年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这7座城市凭什么能够跻身万亿俱乐部？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;泉州：福建经济“老大哥”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杀手锏：万（千）亿级产业集群&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/4b600756cd111927" id="dffa38a3d3d0987fd3238182b6aca107" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为福建民营经济大市，泉州2019年GDP为9946.7亿元，离万亿俱乐部仅一步之遥。泉州也是7个准万亿城市中，距离万亿目标最近的一个城市。尽管官方尚未公布具体数据，但2020年泉州跻身万亿俱乐部，几乎已经是“板上钉钉”的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月7日发布的《泉州市国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》指出，“十三五”时期，全市地区生产总值连续跨过4个千亿大关，预计突破万亿元，人均地区生产总值突破11万元。五年来，工业总产值跃上2万亿元台阶，获批国家创新型城市、首批“科创中国”试点城市等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泉州地处闽南地区，是历史上著名的商业重镇。改革开放后，泉州服装、鞋业、建材家具等产业飞速发展，安踏、361°、特步等一系列知名运动品牌均来自泉州。泉州也是福建省民营经济最为发达的地区之一，经济总量连续20余年保持福建省第一，超过了省会城市福州和计划单列市厦门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为制造业大市，当前泉州的纺织服装、鞋业、建材家居等传统优势产业正处在转型升级、迈向高质量发展的关键期。泉州在近日发布的“十四五”规划建议中称，将遵循产业结构演进规律，分行业做好战略设计和精准施策，前瞻2035年锻造纺织鞋服、石油化工、建材家居等三个万亿级产业集群和机械装备、电子信息、健康食品三个五千亿级产业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泉州还称，将在未来五年，经济总量继续保持全省领先，民营经济、海洋经济发展质量显著提升，产业集群竞争力走在全国前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;福州：打造全国数字应用第一城&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杀手锏：数字经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/8d8218eb7d2ecbbe" id="ada4efb7506adbb38e5e54c96dc694ac" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月6日，在福州市第十五届人民代表大会第五次会议上，福州市长尤猛军作政府工作报告时指出，“十三五”期间，福州地区生产总值从5777亿元提高到预计突破1万亿元，五年跨越五个千亿台阶，在全国省会城市中排名从第13位提高到第10位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着，2020年，福州将与泉州一起携手进入万亿俱乐部，这将是福建历史上首次有城市且是两城共同进入GDP万亿城市行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以后，福建经济重心一直在泉州、厦门等闽南地区，呈现“南重北轻”的格局。长期以来，省会城市福州在经济总量上不如民营经济发达的制造业大市泉州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但近几年，诸多省份实行强省会战略，福州也不例外，不断提升自身的首位度，集聚资源要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，2017年9月，长乐市撤市设区，并入福州，扩大了福州的城市面积、增加了人口规模。近年来，福州还大力发展数字经济，培育产业发展新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年福州市政府工作报告显示，“十三五”时期，福州数字经济规模预计突破4500亿元，占地区生产总值比重达45%。2021年，福州将打造全国数字应用第一城。建设清华—福州数据研究院、鲲鹏生态创新中心等产业创新服务平台10个以上，培育东湖数字小镇、金牛山互联网产业园等数字经济特色集聚区5个以上。力争数字经济规模突破5000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤猛军同时指出，当前福州发展中还存在不少困难和问题，主要是：经济总量不够大，省会城市首位度和竞争力有待提升；产业结构不够优化，科技创新和人才支撑能力相对薄弱等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据福州市的“十四五”发展规划建议，到2025年，福州地区生产总值年均增长7%，三产增加值占地区生产总值比重达60%，全社会研究与试验发展经费投入强度接近3%，省会城市首位度达25%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;南通：一路向南&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杀手锏：全方位对接上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏第四城、制造业城市南通对于实现突破万亿的目标，表现得“信心满满”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月6日发布的《南通市国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》显示，“十三五”时期，全市地区生产总值连跨3个千亿级台阶，预计2020年突破万亿元。所辖县（市、区）经济总量均过千亿元。这意味着，南通有望成为继苏州、南京、无锡之后，江苏省第四个“万亿之城”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南通地处长江以北，与上海隔江相望。以往由于交通不便，从南通到上海要跨越大半个江苏。随着，苏通长江大桥通车、过江通道崇启大桥的开通，从南通到上海的时间大大缩短，近年来二者合作日益紧密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年8月，上海发布《上海市城市总体规划（2016-2040）》，苏州、无锡、南通、宁波、嘉兴、舟山等地区被写入协同发展的“1+6”大都市圈。2019年12月印发的《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》，明确“规划建设南通新机场，成为上海国际航空枢纽的重要组成部分”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年南通市政府工作报告明确指出，南通要乘着长三角区域一体化发展等国家战略东风，全方位融入苏南，全方位对接上海，建设长江经济带战略支点和上海大都市北翼门户城市，确保经济总量过万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;西安：打造“硬科技之都”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杀手锏：科教资源丰富&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/bb6014594592435c" id="9fe7b5200ccc7cf85966217c6caecda6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管西安还没有正式发布2020年的经济数据，但官方媒体已经放出风声。近日，西安电视台《只争朝夕看西安》透露：2020年预计全年生产总值增长5.5%左右，经济总量有望突破万亿大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9座国家中心城市里，西安是唯一一个GDP未能突破万亿的。2019年末，西安与万亿GDP的差距不足700亿，为9321亿元。2020年前三季度，西安GDP完成7075.31亿元，在7城准万亿城市中位列第五；不过从增速看，2020年前三季度，西安的GDP增速达4.5%，居全国GDP50强城市排名第一。根据西安历年表现，第四季度为发力收尾冲刺季，2020年，西安有望突破万亿大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，西安市提出大力发展以人工智能、光电芯片、新材料、新能源、智能制造为代表的“硬科技”技术。2017年，西安明确提出要打造“硬科技之都”，实施了“硬科技+”“互联网+”“军民融合+”“高校+和创业平台+”等一系列发展战略。2020年3月，科技部正式公布，支持西安市建设国家新一代人工智能创新发展试验区，意味着西安“硬科技”产业发展将进一步加快步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西安打造“硬科技之都”具有独特的优势：西安科教资源丰富，拥有3000多家高新技术企业和80多所高等院校，高校数量紧随京沪之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合肥：创新型城市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杀手锏：第三个综合性国家科学中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/380ccc2c494ec476" id="288b4824c7f716209274a1b159a348ad" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安徽省会城市合肥对于实现万亿目标的表态颇为谨慎。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月28日，《安徽日报》发布文章《“链长”护航创新发展的“合肥力量”》提到，合肥2020年生产总值跻身万亿俱乐部之列。随即，2021年1月2日，合肥市政府新闻办公室官方微信号“合肥发布”对此进行否认，称“近几日，有少数媒体报道，合肥2020年GDP已实现万亿，这是极不准确、很不严肃的报道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，从经济数据上看，合肥GDP破万亿是大概率。2019年，合肥实现地区生产总值9409亿元，在7个准万亿城市中位列第四，与1万亿元相差不到600亿元。2020年前三季度，合肥的GDP为7182.25亿元，同比增长2.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为安徽省省会，合肥是全省政治、经济、文化、信息、交通、金融和商贸中心，全国重要的科研教育基地，长三角城市经济协调会会员城市。近年来，合肥的科技创新成果出产较多，被认为是创新型城市中的后起之秀、最敢“赌”的城市。京东方、蔚来汽车等明星企业均已落户合肥。2017年，合肥成为继北京怀柔、上海张江后，第三个综合性国家科学中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，合肥拥有汽车及零部件、装备制造、家用电器、食品及农副产品加工、平板显示及电子信息、光伏及新能源六大主导产业，产业结构层次处于中高端，发展动力强劲。安徽十四五规划建议中，明确支持合肥“五高地一示范”建设，高起点建设合肥滨湖新区，朝国家中心城市发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;济南：实施“强省会”战略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杀手锏：新晋特大城市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/fc0fa78d2f88c9bc" id="9702231d14c54e154f9614ee8d5ba480" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管济南尚未公布2020年的经济总量，但从2021年的政府工作报告中关于“经济总量实现历史突破”的表述看，突破万亿的可能性极大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月12日，济南市第十七届人民代表大会第三次会议开幕，济南市委市长孙述涛在政府工作报告中介绍：五年来（2015年-2020年）济南经济总量实现历史突破，预计地区生产总值年均增长7%，占全省比重由2015年的9.7%提高到14%左右，增长4.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年济南GDP实现9443.4亿元，距离万亿城市仅“一步之遥”。济南2020年政府工作报告明确，“将全力以赴跨入万亿俱乐部”。2020年前三季度，济南GDP为7248.4亿元，同比增长3.1%。随后的10月14日，济南市委常委会召开会议强调，要全力以&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赴冲刺四季度，坚决完成全年目标任务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，近日住建部公布的《2019年城市建设统计年鉴》显示，城区人口在500万000万的特大城市达到10座，比上年增加一座，济南首次入围，这意味着济南晋升为“特大城市”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来济南的发展潜力较大。2020年12月5日发布的山东省“十四五”规划建议提出，实施“强省会”战略，支持济南打造“大强美富通”现代化国际大都市，加快建设国家中心城市。济南市“十四五”规划建议也指出，到2025年，经济总量在全国主要城市中实现位次前移，省会城市首位度明显提升，经济和人口承载能力显著增强，成为黄河流域核心增长极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东莞：普通地级市的逆袭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杀手锏：机器换人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/4372cfb5cf9bf5e2" id="14d81932771bf7a3ee028e8ef226cf2d" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月23日，东莞召开第十四届委员会第十二次全体会议，市委书记梁维东在大会上说，迈向“十四五”这一关键时期，东莞经济规模正迈入万亿元城市行列，将向着更高的发展目标阔步前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为普通地级市，东莞2020年前三季度GDP为6892.52亿元，同比增速0.2%。尽管受疫情影响，东莞的GDP增速有所降低，但经济总量仍然高于2019年前三季度（6592.10亿元）——2020年东莞突破万亿，并非不可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放后，东莞以“三来一补”起步，承接中国香港乃至亚太地区经济辐射和产业转移，发展外向型经济，被誉为“世界工厂”。2008年受金融危机影响，东莞开启了产业转型升级之路，承接深圳大量外溢的高科技产业，实施“机器换人”，推动制造业迈向高端化，转型为以生产高技术机器人和自动化设备为重点的智能制造基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智能手机产业是东莞转型升级后最具代表性的产业，华为、OPPO、vivo等知名手机品牌均产自东莞。2020年东莞市政府工作报告提到，2019年东莞新增省、市院士专家工作站14家；国家高新技术企业、科技型中小企业分别达6217家、1957家，均居全省地级市第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发展潜力上看，东莞迈入万亿俱乐部只是迟早的事情。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626256975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在坚持一致性原则中审慎监管金融创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626258717.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□杜静&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议强调，金融创新要在审慎监管的前提进行。这对金融创新与金融监管的关系提出了明确要求，是下一步金融实践活动的重要遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国金融创新取得长足进步，但也存在一些不足。由于金融监管标准、条件和状态的不一致性，出现市场主体“两极化”现象：主流金融机构金融创新明显不够，其他市场主体对象金融创新过于膨胀，金融创新的发展不够均衡和协调。而且在特定因素的叠加作用下，有些金融创新滑向“伪创新”的危险方向，构成对金融生态整体创新质量的影响与威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融创新是金融生态建设与优化的重要手段与持续动力，而金融活动由于其价值和风险经营的特殊性，其所有金融创新必须在金融审慎监管的前提下进行，这是金融创新有别于其他创新的根本所在，也是金融创新要遵循的基本规律。金融创新与金融监管犹如硬币的两面，是不能分割的统一体。中外金融史已经反复证明，离开或缺失金融监管的金融创新，必然积累并导致金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融是经济的“血液”，在我国推动高质量发展和形成新发展格局过程中，需要和离不开金融创新，而健康的金融创新又需要以金融监管为前提和条件，力求做到“一致性”与“审慎性”并重。所谓“一致性”，就是金融创新需要有众多的主体对象参加，这样才能有效激活创新活力，不断产生适应实体经济需要的创新内容，切实在丰富金融方式中，更好地推动金融生态的优化并服务实体经济。而这一过程中，要特别注意克服金融监管体系已有格局对于体现“一致性”原则的影响，避免出现在对象行为约束上的不一致现象，实行相对统一的约束标准和发展环境。金融创新的监管由谁来完成并不重要，重要的是每一种金融创新都能在有监管的前提下进行。只是管住由金融机构主导的金融创新，而没有管住其他市场主体的金融创新，必然导致市场乱象与无序。所谓“审慎性”，就是对金融创新的金融监管，还得充分考虑其特殊性，坚守审慎的理念，要有别于一般性金融业务。既不搞“发路条式”的监管，也不搞“量身高、称体重”式的监管；既主动探索“过渡期”“窗口期”的监管，又动态实行“吹哨式”“清单化”的监管。从金融创新的不同对象、不同时期、不同环节和不同事件实际出发，主动探索方式、手段与内容的多样化，把鼓励金融创新与引导金融创新相结合，真正做到既把该监管的管住，又在此基础上做到分门别类、科学精准、有力有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在坚持一致性原则中审慎监管金融创新，笔者认为，需要在“补好短板”“回归本源”和“构建机制”上持续和系统发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快“补好短板”。对非金融机构新型市场主体金融创新监管的长期缺失，是金融监管需急迫补上的“短板”。随着我国互联网业态的快速发展，以互联网技术为支撑，产生的诸多平台型企业，它们成为金融创新的最活跃因素与最重要力量，在推动金融创新的格局与状态改变中，发挥了积极作用。但这种新型的金融创新主体并没有纳入金融监管的常态范畴，成为影响市场“一致性”原则的最大障碍，并形成金融监管的“短板”。因此，要从转变金融监管理念、完善金融监管体系和改革金融监管制度上，尽快把这类市场主体纳入监管范围之中，最大限度压缩市场的“超然空间”。需要指出的是，这种制度安排上的变化与调整，并不是对上述对象过往金融创新的一种否定，而是对其金融创新行为在统一标准下的一种环境“公平性”优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确保“回归本源”。为实体经济服务是金融创新的根本，金融监管要始终围绕这一根本来进行，这也是“审慎性”监管应当遵循的动态“标尺”。要鼓励、引导和示范各类金融创新，形成良好的环境条件与氛围，并始终保持其方向的正确性。金融创新的方式、手段与内容可以多样化、多元化和多类化，但过程、结果与效果必须体现服务实体经济的本源，真正让实体企业有变化感、获得感和满意感。比如，通过金融创新，使实体企业融资便利化程度增强，融资综合成本下降。市场中各类主体的创新方式与内容，与实体企业需求联系的越紧密，金融监管就越要体现鼓励和支持，放大示范效应。反之，则要在强化引导的基础上进行约束。金融创新的审慎监管，还要体现“过程穿透”精神，对游离于实体企业的金融创新，要从金融交易的源头或主要过程中分层监管并适时纠正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建“长效机制”。金融创新的审慎监管要有利于其长效机制的建设与形成，力求实行引导与惩处、发展与规范的结合。要引导各类市场主体，正确处理好金融创新中眼前与长远、确定性与不确定性、风险与收益的关系，规范公司内部治理结构，形成有利于创新、合理性创新的决策体系与执行机制，从内在能力和品质建设上，不断积累金融创新的自发性、趋势性和规范性力量。要改善金融审慎监管的方式方法，做到动态与静态结合，现场与非现场结合，线上与线下结合，管过程与管结果结合，并广泛运用和借助科技化手段与智能化方法，延伸金融监管的领域和环节，增强审慎监管的预判性、精准性和权威性，为金融创新长效机制的建设营造良好环境，真正形成金融创新氛围浓郁、方向正确、动力强劲、方式多样、能力强大、内容管用的市场新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系资深财经评论人、原银监会“三个办法一个指引”起草专家之一)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626258717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>长三角示范区首批公共服务项目清单出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626259038.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报上海1月15日电 　(记者巨云鹏)记者从长三角生态绿色一体化发展示范区新闻发布会上获悉：首批长三角生态绿色一体化发展示范区共建共享公共服务项目清单发布，涵盖卫生健康、医疗保障、教育、文化旅游、体育、养老、交通、政务服务8个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，卫生健康领域包括示范区中医医联体建设、示范区公立医疗机构检验检查报告互联互通、一体化远程医疗、院前医疗急救、示范区卫生监督协管，医疗保障领域包括门急诊就医结算免备案、医保经办服务一站式、异地结算项目范围拓宽、“互联网+”医院医保结算互联通，教育领域涉及示范区职业教育一体化，文化旅游领域包括阅读服务、图书通借通还、文化配送服务、旅游惠民服务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　示范区执委会将进一步加强区域基本公共服务标准和制度衔接，以第一批项目清单为基础，加强清单内项目、标准、制度的对接和统筹，结合实际情况动态调整，并适时进行拓展和延伸。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626259038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：“2021全国网上年货节”将于1月20日正式启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626254415.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 昌校宇 见习记者 杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月15日，商务部会同中央网信办、工业和信息化部、市场监管总局、国家邮政局、中国消费者协会共同召开“2021全国网上年货节”媒体吹风会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部电子商务司司长骞芳莉在会上介绍，商务部将会同中央网信办、工业和信息化部、市场监管总局、国家邮政局、中国消费者协会等部门和单位，共同指导电商及相关企业举办“2021全国网上年货节”。本次活动将秉承“政府指导，企业为主，市场化运作”的原则，以“居家嗨购网上过年”为主题，于1月20日（也就是农历腊月初八）正式启动，2月18日（正月初七）结束，活动共持续30天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次活动将呈现以下4个特点：一是供应足，让节日氛围“浓”；二是实惠多，让百姓买得“值”；三是举措实，让权益保障“优”；四是防控严，让百姓心更“安”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 田冬）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626254415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>看中国经济的未来，我们为什么关注民间投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626257039.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/4a144faa838babe4" id="824ba872b95762f6c236313b3c5e62bb" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月18日，国家统计局新闻发布会值得期待。结果并无悬念——中国将是世界主要经济体中唯一实现正增长的经济体。我们认为，相比经济增长率，数据组合中透露的经济动力和结构变化更值得研究。过去两个星期，我们花了比较长的时间调研民间投资的表现，并以报道的方式呈现其中冷暖和可能的态势。因为我们相信，不了解民间投资，不足以研判中国经济的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么关注民间投资？理由很简单——民间投资代表的是市场的力量。2020年的中国经济，经历了从危机救助模式到经济复苏模式的演化过程。民间投资从谷底反弹，进而由负转正，反映了经济从政策带动向市场内生增长的转变。只有这样的态势稳固和持续，我们才能说，中国经济恢复到了正常的增长区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对中国经济的影响不言而喻。就投资而言，民间投资受伤更重，复苏却更为缓慢。这部分体现了经济学者所说的民间投资“顺周期”的特点。换个角度看，一旦遭遇危机，民间投资信心的恢复比较慢，预期的调整需要更长的时间。也正因为如此，逆周期的投资拉动更多由政府和国有投资担纲。体现在数据上，1-2月民间投资同比下降26.4%，一季度同比下降18.8%。相比之下，国有投资1-2月同比下降24.1%，一季度下降12.8%，上半年即实现同比转正，同比增幅为2.1%，民间投资滞后了5个月，直到11月同比转正，增幅为0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过这种宏观的态势，很可能让我们忽视那些更为积极的因素。正如我们的记者在调研中发现的那样，冷暖之间，民间投资的结构变化透露了更多的信息。比如说教育的民间投资，2020年2月同比增幅为4.8%，4月份就转正为5.8%，1-11月份同比增幅8%。再比如，虽然截至去年11月，制造业民间投资仍然为负，但医药、计算机通讯和电子设备制造等领域的投资也早早结束了停摆，重新开始加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该承认，疫情对民间投资的影响还在持续。特别是在餐饮、文旅和娱乐业等行业。这些行业的复苏可能还需要比较长的时间。因而我们认为，在前期救助和扶持政策逐步退出的过程中，对这些行业的企业还应该区别对待，能帮一把是一把。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果考虑到中国正在迎来数字经济时代，企业一定会加码为未来投资，我们相信民间投资的重新归位或许不会让我们等待太久。只不过，民间投资结构的变化可能会更为显著——这是中国经济结构调整的内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　决策者需要对这种变化做出更为积极的响应。2019年12月，《关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》颁布。这是民企发展改革领域的首个中央文件。文件共有28条，因此被称为民营企业“28条”。“28条”和之前两个“非公经济36条”——2005年和2010年分别发布的两份国务院文件一起，构成了支持民营经济的政策接力，更是以顶层设计的方式固定了之前所有的政策宣示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们仍然可以用“竞争中性原则”涵盖这些政策的内核和基本精神。现在，当中国经济一步步从复苏模式重新回到合理的增长区间，或许正是推进新一轮改革的最佳时机。我们相信，只要这些文件所承诺的公平与平等能够不打折扣地落实，那些创造财富的源泉必然充分涌流。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626257039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法出台意见推动国际商事纠纷解决中心建设 营造国际一流自贸港法治环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626259397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□ 本报记者 李万祥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月15日，《最高人民法院关于人民法院为海南自由贸易港建设提供司法服务和保障的意见》正式对外发布，一系列司法创新举措受到关注。据悉，最高法推动海南建设国际商事纠纷解决中心，提出加大知识产权司法保护，营造国际一流的自由贸易港法治环境，推动构建与高水平自由贸易港相适应的政策制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，海南自由贸易港建设的一批核心政策落地实施，成效显著。“海南自由贸易港法治建设扎实推进，第十三届全国人大常委会第二十四次会议已审议海南自由贸易港法草案的议案，目前正在公开征求意见。”海南省委全面深化改革委员会办公室副主任李宇飞介绍，海南先后通过反走私暂行条例等10件法规，成立了中国国际经济贸易仲裁委员会海南仲裁中心、中国海事仲裁委员会海南仲裁中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，海南自由贸易港建设中，贸易投资、产权保护、跨境资金流动、运输往来、生态环境保护、数据安全有序流动、互联网交易合法权益保护等领域，亟需加大司法保护。对此，《意见》提出明确部署。人民法院将从完善审判组织体系、调整案件管辖范围、推动海事审判“三合一”改革、推动海南建设国际商事纠纷解决中心、参与海南自由贸易港法立法等方面着手用力，为制度集成创新创造良好法治环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院副院长陶凯元表示，《意见》准确定位司法服务保障海南自由贸易港建设的结合点和着力点，支持海南法院推进符合司法规律、有利于自由贸易港发展的司法体制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在数据安全和互联网交易纠纷方面，《意见》强调依法审理与数据有关的各类纠纷案件，加强数据安全风险防控，打击数据犯罪、网络犯罪。依法审理涉及个人信息保护的案件，兼顾法定履职、突发事件、公共监督等公共利益，依法追究侵犯个人信息权利行为人的法律责任。妥善审理互联网交易纠纷案件。加强对数字货币、网络虚拟财产、数据等新型权益的保护，充分发挥司法裁判对新型权益保护的价值引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，海南将加大对海南自由贸易港南繁育种、深空深海、医疗科技、数字创意重点产业的知识产权司法保护力度，积极主动为规范知识产权证券化提供司法服务，加快探索完善重点领域专利保护规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月31日，海南自由贸易港知识产权法院正式设立。海南省高级人民法院副院长陈文平表示，以海南自由贸易港知识产权法院为平台，将司法保护与审查授权、行政执法、仲裁调解、行业自律、公民诚信等环节协同配合，主动融入海南自由贸易港建设需要的知识产权大保护工作格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对标国际营商环境评价体系，海南如何建设与之相适应的国际商事纠纷解决机制？《意见》提出，支持海南设立市场化运作的国际商事调解组织，开展商事调解业务；支持境外国际仲裁机构在海南自由贸易港设立业务机构开展仲裁业务；支持在自由贸易港区域内注册的企业之间约定在特定地点、按照特定仲裁规则、由特定人员对相关争议进行仲裁。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626259397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>32万亿 2020年我国货物贸易进出口创历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626259379.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月14日，在位于中国（山东）自由贸易试验区青岛片区的山东港口&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601298','&amp;#x9752;&amp;#x5C9B;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601298/"&gt;青岛港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601298/"&gt;601298&lt;/a&gt;）全自动化码头，自动导引车来回穿梭装运货物。海关总署1月14日发布数据，2020年我国货物贸易进出口总值32.16万亿元，同比增长1.9%，在新冠肺炎疫情和单边主义保护主义等多重压力之下创历史新高，成为全球唯一实现货物贸易正增长的主要经济体。 据新华社&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626259379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国正成为国际可持续发展合作的领跑者</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626259984.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;许勤华 中国人民大学国家发展与战略研究院副院长、国际关系学院教授&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室2021年1月10日发布了《新时代的中国国际发展合作》白皮书，全面系统地向世界阐述了新时代中国国际发展合作的新理念、新进展和新作为。中国是国际发展合作的重要参与者、贡献者，正成为国际合作特别是可持续发展领域的领跑者。在建党100周年之际，白皮书起着承前启后的重要作用，既是对成绩的总结，又展现了对未来国际发展合作事业的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人类命运共同体理念贯穿中国国际发展合作的全过程，是领跑国际可持续发展合作的关键。当前全球面临严峻的发展赤字、信任赤字和治理赤字等问题，构建人类命运共同体是新时代中国特色大国外交的目标，也是我国国际发展合作的行动指南，丰富和发展了我国国际发展合作理念。中国发展离不开世界，世界发展也需要中国，中国始终是全球发展的贡献者、人类命运共同体的建设者。中国以推动构建人类命运共同体为引领建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界，加强发展互鉴互助，加强民心相通，努力为国际社会提供更多公共产品，为世界谋大同，筑牢共同发展的理念基础。从白皮书可以看出，面向未来，世界首先需要构建更加和谐、包容、可持续的人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　致力于为全球落实联合国2030年可持续发展议程贡献中国智慧，是领跑可持续发展合作的核心。联合国2030年可持续发展议程是指导全球发展合作的纲领性文件。联合国2030年可持续发展议程自提出以来，得到国际社会积极响应，在全球形成了积极落实的强劲势头。就当前形势来看，国际社会落实2030年可持续发展议程与预期差距依然较大。在未来不到10年时间里，如何影响、管理和引导2030年可持续议程走向的内在紧迫性和国际关注度更加凸显。《新时代的中国国际发展合作》白皮书大量强调了落实联合国2030年可持续发展议程，加强与联合国的合作，积极开展第三方合作，重视高质量国际发展合作。中国国际合作注重环境效益、经济效益、社会效益相统一，面对当今世界的气候变化、资源危机等全球性问题，应充分发挥可持续发展的引领和协同作用。此外，联合国2030年可持续发展议程与共建“一带一路”高度契合，中国重视“一带一路”倡议与联合国2030年可持续发展议程的对接，推进沿线共同发展，为推动高质量发展提供有力支撑；依托“一带一路”合作平台，加大对其他发展中国家的援助力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别注重对发展中国家的内生能力培育，是领跑国际可持续发展合作“授之以渔”的导向。中国是世界上最大的发展中国家，致力于促进中国与其他发展中国家的共同发展。随着全球治理赤字的新要求，发展能力建设成为重要发展趋势，全球发展能力建设越来越引起政策层面的高度关注。发展和治理能力是应对诸多发展问题的关键。当前发展中国家对自身的发展能力的投入总体上还不足，未能适应形势变化和时代要求。全球发展能力建设需要注重内生性，国际合作和对外援助注重“授人以渔”的理念。促进南南合作深化发展，加强在人类命运共同体视野下的治理能力提升是应对全球问题的根基，是国际发展合作不断向前发展的内生动力。中国开展国际发展合作，帮助其他发展中国家能力建设，注重增强自身“造血”能力，促进缩小南北发展能力差距，走共同提升之路，切实提升发展中国家发展与治理能力。中国开展国际发展合作的务实举措，持续推进了国际发展合作转型升级，展现了负责任的大国新气象，彰显了新时代中国特色大国外交的底色，与各国共创更加美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国将在联合国领导下，在联合国可持续发展2030目标指引下，与世界各国一道相互借鉴，在国际发展合作中日益重视新型基础设施建设，特别是在能源、交通、通讯和环境保护等领域，为发展中国家低碳、绿色和高质量发展奠定基础。重视对卫生、农业、应对气候变化等民生领域的投入，让更多的国际发展合作成果更具共享性、普惠性和可持续性。这些将是我们国际发展合作工作的重中之重。（责任编辑：乐水）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626259984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：将按照统一标准建立全国基础设施REITs试点项目库</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626254687.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月15日，国家发改委办公厅发布《关于建立全国基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点项目库的通知》，决定建立全国基础设施REITs试点项目库。《通知》提出，发改委将按照统一标准和规则，设立覆盖试点各区域、各行业的全国基础设施REITs试点项目库，并作为全国盘活存量项目库的一个重要组成部分。各地发改委要在严格审核把关的基础上，将符合条件的项目纳入基础设施REITs试点项目库，为稳妥开展基础设施REITs试点工作奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，基础设施REITs试点项目库包含意向项目、储备项目和存续项目3类项目。入库项目应分别满足各类项目条件。意向项目要求属于基础设施项目，基本符合基础设施REITs发行条件，原始权益人具有发行REITs产品的明确意向。储备项目要求项目发起人（原始权益人）已正式启动发行REITs产品准备工作。存续项目要求项目已成功发行REITs产品，设立的基础设施基金进入存续期管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要强化入库项目政策支持和协调服务。对入库的意向项目，要综合考虑国家重大战略要求、地方经济社会发展需要、项目自身条件与前期工作准备情况等，加强指导协调，推动做好发行REITs各项准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对入库的储备项目，要深入了解项目工作进展，及时掌握项目情况，联合当地有关部门，加强统筹协调，做好咨询服务，帮助落实各项条件，并与当地中国证监会派出机构、相关证券交易所加强沟通，帮助项目做好相关准备。向发改委推荐基础设施REITs试点的项目，应从储备库中统一选取，未入库项目不得推荐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对符合条件的入库储备项目和使用募集资金投资的新项目，发改委将采取投资补助等方式安排中央预算内投资，支持项目顺利实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对使用募集资金投资的新项目，在安排其他中央预算内投资专项、地方政府专项债券时，可在同等条件下优先支持，推动盘活存量资产、形成投资良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》要求，各地抓紧梳理汇总本地区基础设施REITs试点项目，及时将符合条件的项目分类纳入基础设施REITs试点项目库。3月5日前将首批入库项目报送发改委投资司，并于每月5日前更新并报送截至上月末的项目信息。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626254687.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前瞻2060：可持续发展在中国高峰论坛即将举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626256083.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年,是“十四五”规划的开局之年，“十四五”规划提出要深入实施可持续发展战略，完善生态文明领域统筹协调机制，构建生态文明体系，促进经济社会发展全面绿色转型，建设人与自然和谐共生的现代化。强化绿色发展的法律和政策保障，发展绿色金融，支持绿色技术创新，推进清洁生产，发展环保产业，推进重点行业和重要领域绿色化改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实可持续发展理念，构建绿色金融生活服务体系，《经济观察报》社与北京金融分析师协会(CFA SocietyBeijing )连同高校、研究机构、企业等相关机构发起“可持续发展在中国”系列高峰论坛，结合全球生态环境治理与当前发展目标，对当下中国可持续发展的机遇与挑战进行深度解读和探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛活动以“可持续发展理念，构建绿色金融生活服务体系”为主题，围绕“碳中和时代的金融赋能”及“履行碳责任 实现碳中和”两大议题，通过主题演讲、圆桌论坛、致敬企业等形式，共同探讨碳中和时代的机遇与绿色金融赋能。活动即将于2021年1月在线上举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　届时，CFA全球理事、华夏基金总经理李一梅，联合国助理秘书长、联合国开发计划署助理署长、政策与方案支助局局长徐浩良，衍界资讯董事长、原摩根华鑫基金董事长、贝莱德中国独立董事于华，香港中文大学(深圳)经管学院执行副院长张博辉等各界嘉宾将进行线上分享，共同探讨中国可持续发展新生态以及企业履行社会责任新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，本次论坛还将从金融助力可持续发展、企业履行碳责任、实现碳中和等多方维度，致敬中国可持续发展中优秀的机构、企业、及行业领军者，推动中国商业有序、健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626256083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年出口退税1.45万亿元 增厚外贸企业利润</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626258246.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家表示，今年财税政策在稳外贸方面将有更大作为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月14日，我国交出了一份亮丽的外贸成绩单：2020年外贸进出口总值32.16万亿元，同比增长1.9%。其中出口17.93万亿元，同比增长4%，规模均创历史新高；国际市场份额达到历史最高水平，成为全球货物贸易唯一实现正增长的主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年一项项税收优惠政策接连出台，为稳外贸贡献了力量。例如，提高1400多项产品出口退税率、扩大内销选择性征收关税政策试点范围、免征加工贸易企业内销税款缓税利息等。近日，国家税务总局发布数据显示，2020年各级税务部门及时准确办理出口退税1.45万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年我国出台一系列稳外贸的退税和减免政策，有效减轻了外贸企业的税费负担和融资压力，为我国外贸进出口在国外疫情不断加剧的情况下实现逆势增长和稳定扩大国际市场份额发挥了重要作用，为保证我国产业链供应链安全提供了有力支撑。”中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示，应该说，稳外贸的减税降费政策对实现我国外贸逆势增长功不可没。特别是提高出口退税率、免征内销缓税利息等政策出台，让更多外贸企业从中受益，并形成传导效应激活生产企业产能、改进国内市场消费行为，推动经济内外循环融合，让外贸始终成为推动我国经济稳定增长的一支重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川元安药业股份有限公司是集中药材种植、收购、中药饮片、茶叶加工、保健食品开发、科研于一体的省级重点龙头企业，形成了以杜仲、纹党、中药饮片三大支柱产业为主的生产线。2020年中药材总出口额达4100万元，同比增长51.9%，出口销售收入占了元安药业股份有限公司主营收入的81%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局南部县税务局针对像四川元安药业股份有限公司这类的全县重点出口退税企业，专门发放了出口退税服务“一盘通”专属U盘，该U盘内含出口退税各项政策、办税流程和退税方式等资料、出口退税政策及流程讲解视频，以及出口退税相关股室(分局)服务人员联系方式，确保企业一“盘”在手，退税无忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自去年提高出口退税率以来，该公司80余种中药出口退税率由6%提高到9%，惠及面达100%，据测算，2020年度增加税前利润大约130万元。得益于该笔税收红利，企业将红利全部投入原有生产线技术改造升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该企业财务负责人杨蓉表示：“退税率的上调将直接减少企业生产成本，在产品出口价格不变的情况下，产品毛利上升。同时，受公司技术升级和生产线优化利好，企业成本将进一步下降，企业利润将明显增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得益于该笔税收红利，企业将红利全部投入原有生产线技术改造升级，预计今年4月份即可通过技术认证，达到了药食同源药膳标准，产品能满足药用和食用双重标准，这将大大拓宽企业业务，增加企业利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“退税率提高，退税金额更多，大大缓解了我们的资金压力。对于提升公司竞争力，提升除草剂上下游产业链整体水平，是实实在在的激励和扶持。”四川省乐山市福华通达农药科技有限公司(以下简称：福华通达公司)财务负责人李瑞琪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福华通达公司主要从事系列除草剂产品的研发、生产和销售，是中国化工企业500强和世界农化销售20强企业，公司产品远销127个国家和地区。该公司出口的30%草甘膦水剂、41%草甘膦异丙胺盐水剂、33%草甘膦铵盐水剂等产品均是出口退税政策的受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，退税率从6%提高到9%后，截至2020年12月份，福华通达公司相比出口退税率提高之前，多办理出口退税681.35万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家出口退税率提高的政策出台后，国家税务总局乐山市五通桥区税务局把福华通达公司作为了重点“帮扶”对象。通过“点对点”的宣传政策，“手把手”的帮助企业算好退税账，安排专人作为“税务客服”与企业沟通企业退税进度，压缩退税时间，确保企业能在较短时间内拿到退税资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群表示，我国去年外贸规模增长和市场占有率提升，有相当一部分是在国内疫情得到有效控制、企业产能得到有效恢复、医疗防护物资需求旺盛的大背景下推动的。今年财税政策在稳外贸方面还有更大作为：一是要保证现有税费政策稳定性，为稳外贸持续发力；二是要继续推进增值税、消费税、企业所得税改革，促进外贸企业加快产品更新换代、产业技术升级和增加附加值含量，带动国内产业结构转型升级和技术研发投入；三是要发挥财政金融政策协同，减轻外贸企业资金占压大、周期长、回款慢等实际困难，鼓励技术有优势、产品有市场、产能有保障的企业优先发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626258246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会拟修订《证券市场禁入规定》 新增交易类禁入措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626254689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月15日，证监会表示，为贯彻落实新《证券法》相关规定，进一步完善证券市场禁入制度，证监会拟对《证券市场禁入规定》（简称《规定》）进行修订，现向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，新《证券法》第221条对证券市场禁入措施（简称“市场禁入”）进行了修订，相比原有证券法主要完善了三处：一是新增“在一定期限内不得在证券交易所、国务院批准的其他全国性证券交易场所（以下统称‘证券交易场所’）交易证券”（以下简称交易类禁入）的限制作为市场禁入内容；二是将禁止从事证券业务扩展为禁止从事证券业务和“证券服务业务”；三是将不得担任职务的机构类型由“上市公司”扩展为全体“证券发行人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，综合新《证券法》修订内容和现行《规定》良好的实施情况，本次修订遵循“有限目标、问题导向、尊重历史、稳定预期”的思路，坚持非必要不修订，对根据新《证券法》确有必要修订的内容进行完善，对其他内容予以保留，在此基础上起草形成了《证券市场禁入规定（征求意见稿）》（以下简称“征求意见稿”）。主要修订内容有三方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步明确市场禁入类型。除了身份类禁入（即不得从事证券业务、证券服务业务，不得担任证券发行人的董事、监事、高级管理人员），新增交易类禁入措施。在此基础上，执法单位可以根据有关责任人员的身份职责、违法行为类型、违法行为的社会危害性和违法情节严重的程度，选择单独适用或者合并适用相匹配的禁入类型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是进一步明确交易类禁入规则。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确适用条件，规定禁止直接或者间接在证券交易场所二级市场交易上市或者挂牌的全部证券的活动，适用于违反规定影响证券交易秩序或者交易公平、情节严重的违法行为，禁止交易的持续时间不超过5年，同时要求证券交易场所做好配套的账户交易权限限制工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好政策衔接。征求意见稿对有关责任人员被责令依法买回证券、被责令依法处理非法持有的证券、持有的证券被依法强制扣划或转让等情形作了例外规定，避免不同规定叠加碰头、相互掣肘。此外，为避免影响相关主体践信守诺，充分保障中小投资者合法权益，将事先承诺行为纳入除外事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防控市场风险。一方面，为避免因交易无法了结引发信用风险，将信用类交易业务纳入禁止交易的除外情形；另一方面，允许投资者卖出被禁入前已经持有的证券，大股东、实控人和董监高等如果被采取交易类禁入措施，仍可依法卖出被禁入前持有的股票，但是需要符合法律、行政法规、中国证监会以及各证券交易场所关于股份减持的相关规定，以避免发生“处置风险的风险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步明确市场禁入对象和适用情形。市场禁入对象方面，将近年来执法实践中已实际被采取市场禁入的自然人投资者和机构投资者的交易决策人、各中介机构一般工作人员、私募基金从业人员等人员明确纳入禁入对象。适用情形方面，明确将信息披露严重违法造成恶劣影响的情况列入终身禁入情形，同时，明确交易类禁入适用于严重扰乱证券交易秩序或者交易公平的违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，2015年现行《规定》实施后，证券市场禁入的执法力度显著增强，覆盖的违法行为类型更为全面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年至2020年，证监会共对298人次的自然人采取市场禁入，分年限看，其中3至5年和5至10年两档次市场禁入共计216人次，占比约72%；终身市场禁入82人次，占比约28%。采取市场禁入人次数比现行《规定》修订前5年（2011年至2015年，共计禁入128人次）增长133%，并且市场禁入的严厉程度较好匹配了实践中不同危害情节违法行为的发生频度。总体分析，现行《规定》对监管部门以“零容忍”的态度依法从严打击相关违法违规责任人员提供了有力制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年至2020年期间，证监会实施内幕交易类违法市场禁入17人次，市场操纵类违法市场禁入26人次，信息披露类违法市场禁入191人次，从业人员违法类市场禁入21人次，其他违法类案件市场禁入43人次。市场禁入已覆盖资本市场各主要违法行为类型，特别是对信息披露违法相关责任人员进行了“逐出市场”的有力打击，提高了财务造假者的违法成本和执法震慑作用，取得了较好的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 于德良）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626254689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首单地铁TOT落地 地方财政压力是否会推动更多TOT落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626259825.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 杜涛 地方财政面临比较大的压力之时，TOT（移交-运营-移交）成了一个比较好的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报记者获悉，截至目前，天津地铁的2、3号线存量TOT转化完成之后，石家庄、北京、长沙等多地的政府部门已经开始去探寻经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津地铁2、3号线盘活存量项目是国内首例完整意义的轨道交通领域地铁存量PPP项目。该项目直接盘活的地铁存量资产超过150亿元。根据天津市的规划，这些资金将主要用于补充其他在建地铁线路的财政资金缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据经济观察报了解，天津最新在建地铁线将采用财政投资+PPP（政府与社会资本合作）相结合的模式，而盘活的资金恰恰能够解决其中财政投资空缺的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位曾经考察过该项目的地方财政人士告诉记者，TOT驱动背后还是地方政府的财政压力，大部分做TOT的目的就是把项目盘活，把项目的产权、使用权或者特许经营权变现，以期缓解当下的财政支出压力。天津就是盘活了两条地铁线，来减少后面几条地铁线的财政支出压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述地方财政人士说：“我和其他多个地方的同行沟通过，现在对TOT的看法真的很一致，就是存量资产盘活、变现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该项目参与人员表示：“天津地铁TOT融资只是子目标，更主要的目标在于，通过PPP引入优质社会资本形成有序竞争机制，提高建设运营水平，进而推进整体体制机制的优化。通过政府方与社会资本方之间的有效融合，充分挖掘并实现项目价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;设计&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在项目正式启动之前，天津就决定选取地铁2、3号线作为该市首批存量PPP代表项目，采用PPP模式中的TOT模式（即转让―运营―移交），引进具有先进运营管理经验的社会资本，创新体制机制，盘活地铁2、3号线存量资产，为政府置换出更多资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报记者获悉，天津目前正在运营的地铁线路包括1、2、3、5、6、9号线；新建地铁线包括4、8、7、11采用PPP模式实施，10号线采用政府投资模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　给此次项目提供咨询服务的是大岳咨询，其总监何涛告诉记者，本项目采用A、B包拆分模式，其中A部分资产由轨道交通集团所属地铁集团保留，B部分资产由PPP项目公司持有，用于存量资产盘活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　存量项目的交易方式包括经营权转让、股权转让和资产转让。在项目设计时主要考虑5方面因素用以确定交易方式：市委市政府的要求（保证政府方持有存量项目51%所有权）、社会资本的参与意愿（多为运营单位，资金实力有限）、PPP相关政策（政府方持股低于50%）、债权人对既有债务的处置意见、全生命周期财政补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地铁2、3号线采用TOT模式运作，合作期30年，根据资产评估价值和资产清单，将项目资产拆分为A、B两部分，A部分资产140.1亿元，由政府方持有；B部分资产172.5亿元，由PPP项目公司持有。在合作期内，PPP项目公司负责项目的融资、运营、维护、追加投资和更新改造，并获得票务收入、非票务收入和政府提供的可行性缺口补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何涛对经济观察报记者表示，天津地铁存量PPP项目多次组织金融机构（包括国开行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）、四大行及股份制银行等）对接存量项目融资问题。对于存量资产的产权转让，一方面要取得原债权人的同意，一方面又要充分沟通金融机构已获得后期再融资的支持。一般银行没做过存量项目融资业务，实施机构提前与金融机构对接融资条件，一定程度上提高了项目的可落地性和可融资性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津市交通运输委员会轨道交通处处长訾建峰告诉经济观察报记者，天津地铁做TOT，首先就是引入优质的社会资本，打破天津市原本轨道集团一家运营的局面，从而实现有序竞争的态势，有对比、有竞争地提升公共服务水平。通过全周期的绩效考核，倒逼运营企业考虑服务质量和运营成本的平衡，提升项目整体效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，因为地铁的投资额巨大，又没有了初期的建筑施工利润，为了防止出现问题，何涛的团队与天津交通委轨道处进行了多轮市场测试。何涛告诉记者，新建PPP项目由于存在施工利润，吸引了较多的社会资本参与竞争。但存量地铁项目由于没有施工利润、投资体量大、专业化要求高，一度导致潜在社会资本数量较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最终，经过招投标，中国交通建设股份有限公司成为社会资本的主要运营管理方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其实，在2020年的下半年，地方政府做TOT的愿望就已经非常强烈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家PPP咨询机构的人士就对经济观察报表示，一些地方政府从以专项债项目为主，转为开始推动大量的PPP项目和特许经营项目，且存量项目占据主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据经济观察报记者了解，天津在该项目操作结束之后，多个地方政府轨道交通部门有了盘活本地地铁项目的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述地方财政的人士告诉记者，在做TOT的时候，有几个问题要考虑清楚，最核心的就是挖掘存量资产的优质属性、项目机制设计及项目的经济性测算，因为少了施工利润，在政府补贴支出会比新建项目多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何涛认为，地铁PPP项目由于运营成本高，政府的缺口补助一般采用一年多付制，即在每个运营年内分批支付。不同于新建PPP项目，建设期不付费，而是进入运营期后再付费。存量PPP项目没有建设期，《PPP项目合同》签约后即进入财政补贴的支付周期，在PPP项目筹划时，优先考虑缺口补助纳入预算事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，还有税费问题，何涛告诉经济观察报记者，在天津项目AB分包及资产重组时，会涉及增值税、印花税、契税、企业所得税、土地增值税等。由于地铁项目体量大，在进行资产转移时，将形成大量的税费。在AB分包、资产评估及动产和不动产资产划分时应充分考虑各个环节需要交纳的税费，进行税务筹划。不动产转移时的税率高于动产转移的税率，应尽量考虑不动产的部分为政府持有。资产评估时应尽量考虑评估值与账面值持平，避免增值部分交纳税费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年，TOT究竟会不会大规模推开？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位政策层PPP人士对此并未持乐观态度：“地方政府好的资产不多，合规的TOT项目也就不会很多。其次污水处理之类的项目自身投资额太小，反而像地铁这种项目，现在的空间大一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述PPP人士表示：“但是也要看到，TOT本身很难成大规模，因为其受到10%的财承限制，换句话说，要将存量转化的资金一部分变为中长期补贴。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626259825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>