<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 08 Jun 2020 03:46:18 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政部副部长：推动自贸港财税政策尽早落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620847607.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620847607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>包括“零关税”等 海南自贸港设计6方面自由便利制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620847393.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620847393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外界担忧中美第一阶段贸易协议现变数 特朗普政府发声</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845676.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京下半年增发2万个新能源指标 苹果造车年度投资达190亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845448.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关键词：市场主体、数字经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845070.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845070.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>放水养鱼：预计全年新增社融32―35万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620842997.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620842997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国外贸市场结构正趋优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845265.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　继4月出口同比大幅反弹后，5月出口延续了超预期回暖趋势。海关总署统计分析司司长李魁文称：“5月份我国外贸出口延续了上个月的增长态势，这在世界经济深度衰退、我国外贸面对下行压力的情况下是非常难得的。这主要是因为我国疫情防控向好的形势进一步巩固，外贸企业也在逆境中抓住了我国率先复工复产的机遇，满足了全球的产品需求，对出口形成了有力支撑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际贸易经济合作研究院原院长、中国世界贸易组织研究会副会长霍建国表示，按照目前的态势来看，6月份的外贸进出口情况相比5月份可能会进一步好转，第二季度整体也会略有改善。“全年进出口如果能维持正增长，将是非常理想的结果。”霍建国表示&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融供给的改善与优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620843268.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编者按&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应将防范化解金融风险特别是防止系统性金融风险作为重中之重，正确认识、处理金融创新与风险防范的关系，通过积极发展应对风险、加强预防阻止风险、底线思维防范风险、依法处置化解风险，实现科学发展。同时要努力适应经济发展要求，加强技术手段创新，努力探索运用大数据、云计算、人工智能等现代科技在金融风险防控方面的积极作用，保障金融发展质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国经济发展突飞猛进，中国金融亦迅速发展，2019年末金融总资产318.57万亿元，总负债287.62万亿元，从业人员510万人。2019年全球1000家大银行排行榜中，136家国内银行上榜，其中工商银行连续七年名列榜首，建行第二、农行第三、中行第四。中国金融综合实力和国际影响力不断增强的同时，在投融资结构、金融机构与监管、金融市场与产品、资金供给来源结构等方面尚存在不尽科学与完善的问题，金融发展“基础差、速度快、成就大、隐患多”的问题还未能很好解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融供给与服务存在的主要问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)金融市场结构失衡，一轻一重问题突出。新中国成立至改革开放初期，由于计划经济对市场经济的排斥，长期依赖间接融资，银行信贷几乎成为社会融资的全部，近些年资本市场虽有很大发展，但由于实施基础、制度设计、体制机制、政策理念等方面的不成熟、不完善，市场“晴雨表”作用无从谈起，直接融资与间接融资结构失衡，尤其股权融资发展滞后问题依然突出。2020年3月末，全国社会融资规模存量262.24万亿元，其中非金融企业境内股票余额占2.9%，企业债券余额占9.6%，政府债券余额占15%，以上三项合计占比27.5%，其余72.5%为银行本外币贷款、委托贷款、信托贷款及未贴现的银行承兑汇票余额。非金融企业境内股票融资只有2.9%，加上企业债券、地方政府专项债等所占比例依然大幅低于市场经济发达国家和地区的平均水平，与我国现阶段实体经济发展对融资方式多样化的需求不适应，这是形成长期以来企业杠杆率高企的直接原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)传统经营管理主导，科学发展理念不足。无法摆脱拼机构、拼资源、拼人力“贪大而全”的思维定势，同质化经营愈演愈烈，而专注服务于小微企业、科技企业、服务型企业、新型生产经营主体等专业化、个性化、针对性机构较少；部分机构固守重资产、重抵押传统经营模式，难以满足轻资产企业的融资需求；部分机构热衷于将资金投放给所谓的优质客户和好客户，形成贷款集中“垒大户”。如对于大企业、大项目，银行机构趋之若鹜，贷款余额能够达到百亿、千亿，一旦企业经营不善或项目遇到问题，容易给银行造成重大风险损失。还有部分银行机构偏离职能定位，聚焦主业不够，存在脱实向虚，甚至监管套利等现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)按部就班，创新意识不够坚决。部分机构满足于“看摊守业”不出问题，安于现状“随大流”，缺乏全局性、前瞻性的战略谋划，对“轻资产”的现代服务业、“重技术、重创新”的科创类企业、新兴的“小店经济”等金融服务供给态度不明、力度不大、措施不多；对民营中小微企业、个体经营户、“三农”等经济发展薄弱领域的融资需求瞻前顾后，甚至视而不见。金融产品“老三样儿”，能够适应不同客户、不同需求的针对性、创新性金融产品或个性化、定制型金融服务不足。产品同质、服务同样、发展同类，一方面影响制约了金融消费者对现代金融的服务体验，降低了客户忠诚度；另一方面还为个别“好客户”向银行“讨价还价”提供了筹码，使金融机构正当利益难以有效保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化金融供给需要处理好的关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)各尽所能，间接融资与直接融资协同发展。因历史原因形成的间接融资为主导的融资结构，已经被民众广泛接受，具有了中国特色。要因势利导，继续加大力度、强化管理、提升效率，充分运用、发挥好间接融资在促进经济社会发展中的重要功能，使其长期稳定可持续发展。与此同时，要努力改善优化金融市场结构，加快多元化投融资市场体系建设。不久前，中央全面深化改革委员会第十三次会议提出：“打造规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场，推进发行、上市、信息披露、交易、退市等基础性制度改革，坚持创业板和其他板块错位发展，找准各自定位，办出各自特色，推动形成各有侧重、相互补充的适度竞争格局。”为资本市场指明了方向。要加强资本市场的制度性建设，提升上市公司治理水平，完善信息披露制度，强化信息披露监管，加大投资者尤其是中小投资者的保护力度。扩大机构投资者、境外投资者、长期资金投资者比例。建立完善退市标准，强化中介机构责任，促进优胜劣汰。此外，还要积极扩大基金、国债、地方债、企业债等，建立多层次市场体系，拓宽股权融资渠道，提升金融市场发展质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)完善架构，业务同质与差异发展兼收并蓄。优化现有大中小金融机构布局，构建多层次、广覆盖、有差异的银行体系和信贷市场体系。在同业竞争加剧、利率市场化、资本市场挤压等多种因素影响作用下，习惯通过“大而全”求发展的银行经营模式正在经受严峻的市场考验，“走专业化道路、建特色化机构、赢多样化客户”，不失为商业银行生存发展的有效途径。一是建立特色专营银行，为战略新兴产业、产业升级、农业现代化、重点区域发展提供资金支持和针对性服务。二是适应收入增长、居民财富管理需求，建立私人银行或财富管理银行。三是开展消费金融服务，占有市场份额。四是适合供应链发展，建设供应链金融。其他还可探索“物联网+”银行、外币管理银行等，宗旨是通过提供多元化金融服务，使金融消费者和金融机构各得其所、互得空间、和谐发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)坚守规范，创新发展与风险防控缺一不可。创新是经济社会发展的动力和源泉，改善优化金融供给同样离不开创新，包括管理创新、服务创新、产品创新、业务创新、流程创新等。当然，金融创新必须以金融风险防范为基础，规范发展与创新同等重要，不能顾此失彼。这是金融经营、货币交易特殊性决定的客观要求。应将防范化解金融风险特别是防止系统性金融风险作为重中之重，正确认识、处理金融创新与风险防范的关系，通过积极发展应对风险、加强预防阻止风险、底线思维防范风险、依法处置化解风险，实现科学发展。同时要努力适应经济发展要求，加强技术手段创新，努力探索运用大数据、云计算、人工智能等现代科技在金融风险防控方面的积极作用，保障金融发展质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)齐抓共进，服务实体与科技引领相互推动。服务实体经济是金融的本职，责无旁贷。当前，一要积极支持经济新旧动能转换，助力经济转型升级，着重为我国先进制造业和现代服务业融合发展，推动形成强大的国内市场需求提供金融支持。二要认真服务民营经济和小微企业，做好普惠金融，努力用好优惠政策，缓解小微企业融资难融资贵问题。三要围绕乡村振兴战略，积极服务“三农”和精准脱贫，助力全面建成小康社会。四要加大社会公共领域金融服务，积极支持养老服务产业，教育、医疗等行业发展。为保证金融服务供给更加精准有效，发挥金融科技的助推作用至关重要，要主动应用互联网+、大数据、人工智能等信息技术，提高服务效率，降低服务成本，培育金融新业态，创新盈利模式，为金融高质量发展奠定坚实、有力的制度和物质基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者单位：河北省银行业协会)&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620843268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>杜坤维：中国金融市场需要中国版结构性量化宽松QE政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为了应对经济和通胀前景大幅下修以及金融状况严重恶化风险，欧洲央行管理委员会在6月会议上作出扩大紧急抗疫购债计划（PEPP）规模的决定，欧洲PEPP就是美联储的QE翻版，美联储的QE远比欧盟激进，在推出7000亿美元QE以后，接着就是推出无上限控制的新版QE，完全可以按照市场需要任性购买国债和ABS债券，面对复杂的形势，笔者认为中国央行也有必要实施有限制的QE计划，但是仅仅限制于今年新增国债/防疫特别国债和新增地方专项债，而且实施时间不适宜过长，只要经济恢复性增长，就可以停止购债，选择合适时机卖出债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　19年1月16日，在由中央结算公司主办的“2019年债券市场投资论坛”上财政部国库司副主任郭方明在会上表示，准备研究将国债与央行货币政策操作衔接起来，同时扩大国债在货币政策操作中的运用，推动实施国债作为公开市场操作主要工具的货币政策机制，健全国债收益率曲线的利率传导机制，强化国债作为基准金融资产的作用，使国债达到准货币的效果。按照笔者理解，有关方面也是在QE政策上有所关注，并做一些技术政策的储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前我国十年期国债收益率在2.8%一线，要比德国英国欧洲负利率或者接近零利率国债高得多，也比美国国债收益率高得多，没有必要维持如此之高的利率差，这会增加国家借贷成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20年以来，全球遭遇突如其来的疫情冲击，全球实施封城锁国的远距离外交，交通运输中断，产业链供应中断，导致全球经济大幅下滑，国内经济也出现了较大的下行压力，为了应对经济下行压力，货币政策开始转向，积极财政政策开始发威，今年国债和专项债发行规模较大，2020年全国财政预算赤字规模为3.76万亿元人民币，比去年增加1万亿元，发行10,000亿元抗疫特别国债，国家层面就安排了5.76万亿元债务融资，另外安排地方政府新增专项债券3.75万亿元，比去年增加1.6万亿元。两者相加，发债规模是比较大，我国国债投资主体是银行保险等机构投资者，如果央行不合理安排流动性，金融机构流动性就面临较大的缺口，目前央行主要通过降准和MLF/逆回购投放流动性，逆回购是短期流动性投放，只能平滑短期利率波动，配置十年期国债就会有资金错配风险；MLF存量资金已经非常庞大，继续加码也面临一定困难，另外成本也较高期限也不够长；降准空间是存在的，可目前降准空间还有多大呢？，央行表示，2018年以来，人民银行12次下调存款准备金率，共释放长期资金约8万亿元。2020年5月15日，金融机构平均法定存款准备金率为9.4%，较2018年初已降低5.2个百分点。降准空间已经不大，既要支持实体经济又要满足债券资金需求，降准是有点勉为其难的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行即使有降准空间可以释放资金，作为全面宽松，资金流向很难监管，可能在金融体系内空转套利，也可能流向楼市催生地产泡沫进一步膨胀，上海出现排队抢购豪宅，甚至不顾及文明人动起手脚，深圳更是出现一个月房价上涨超万元的壮观，因此央行亟待改变流动性投放模式，避免全面宽松，催生资产泡沫，改为结构性宽松，针对性支持经济建设。其次是我国整体流动性并不缺少，缺少的是结构性流动性宽松，这主要是银行等金融机构厚此薄彼，对地方平台/国企央企/地产行业有所偏爱，制造业为主的中小微企业财务不透明信用缺失缺少可抵押资产，商业银行并不愿意放贷，造成融资难融资贵，这种情况下，全面宽松并不会改变中小微企业融资难融资贵，需要资金精准投放。三是我国经济压力，也有结构性问题，很多行业产能过剩严重，制造业在中低端产能过剩而高端制造业又极为匮乏，关键材料关键技术关键配件依赖进口，这种局面下，不是仅仅给钱就可以全面重整经济的，需要利用现在条件，把一些过剩产能出清，支持经济转型科技创新，寻找经济发展新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近央行就创新了流动性投放模式，与财政部一起设立SPV，购买中小微企业贷款40%，精准投放流动性，国家未来发行的国债/特别国债和地方专项债规模并不小，需要央行提供重组流动性支持，但是全面宽松副作用太多，容易出现资产泡沫，是不是也可以创新流动性投放模式，尤其是特别国债市场对购买资金来源就有过很多讨论，比如特别降准或者是以债券抵押央行贷款，目前尚没有定论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过几十年发展，我国存量国债数量已经足够大，不再是小众产品，已经与货币政策操作的量相匹配，国债有能力成为货币政策重要支撑工具。因此笔者观点是央行可以推出结构性QE政策，并严格限制QE范围和规模，而不是全面购买国债，更不是购买地方债，从二级市场机构手中购买全部特别国债/今年新增国债和新增地方专项债，压低长端利率，降低国家融资成本，减少利息支出，缓解财政赤字压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行通过结构性QE政策，解决了市场申购新增国债特别国债和地方专项债以后，就可以减少降准全面宽松释放资金了，可以大大缓解市场宽松预期，减少房价上涨空间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前5个月进出口总值同比下降4.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620843153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（记者 杨美）6月7日，海关总署发布的统计数据显示，今年前5个月，我国货物贸易进出口总值11.54万亿元人民币，同比下降4.9%，降幅和前4个月持平。其中，出口6.2万亿元，下降4.7%；进口5.34万亿元，下降5.2%；贸易顺差8598.1亿元，减少1.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份，我国外贸进出口2.47万亿元，同比下降4.9%；其中，出口1.46万亿元，增长1.4%；进口1.01万亿元，下降12.7%；贸易顺差4427.5亿元，增加60.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署介绍，前5个月，我国外贸进出口主要呈现以下特点：一是一般贸易快速增长且比重提升；二是对欧盟、东盟和日本等主要市场进出口增长，对“一带一路”沿线国家进出口增速高于整体；三是民营进出口快速增长，所占比重提升；四是机电产品、劳动密集型产品出口均保持增长；五是原油、天然气等商品进口量增加，大豆进口量减少，大宗商品进口均价涨跌互现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方正中期期货研究院宏观经济研究员李彦森对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/xtq79cjVsagtsay.png"/&gt;记者表示，本期贸易数据出现一定变动，主要是进口增速与预期差异较大，并且进口金额也明显低于季节性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，李彦森表示，外需风险虽暂时没有体现，但仍需要保持警惕。6月出口走弱的风险正在上升，整体贸易形势尤其是外需二季度仍难有明显好转，三季度开始可能出现一定回升。进口增速需关注国内经济的复苏能够产生多大对冲效果，进口持续下降的空间也不大。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620843153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：5月外贸进出口2.47万亿元 同比下降4.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620843016.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/xtq79cjVsagtsay.png"/&gt;网讯6月7日，海关总署公布5月外贸数据。数据显示，按人民币计，5月外贸进出口2.47万亿元，同比下降4.9%；出口1.46万亿元，增长1.4%；进口1.01万亿元，下降12.7%；贸易顺差4427.5亿元，增加60.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按美元计价，5月份我国外贸进出口3507亿美元，下降9.3%；其中，出口2068.1亿美元，下降3.3%；进口1438.9亿美元，下降16.7%；贸易顺差629.3亿美元，增加52.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1―5月，按人民币计价货物贸易进出口总值11.54万亿元人民币，比去年同期（下同）下降4.9%，降幅和前4个月持平。出口6.2万亿元，下降4.7%；进口5.34万亿元，下降5.2%；贸易顺差8598.1亿元，减少1.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按美元计价，今年1―5月进出口总值1.65万亿美元，下降8%。其中，出口8849.9亿美元，下降7.7%；进口7636.3亿美元，下降8.2%；贸易顺差1213.6亿美元，减少4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国别方面，今年前5个月我国对东盟进出口增长，对欧盟、美国和日本进出口下降，东盟为我第一大贸易伙伴，欧盟排名第二，美国排名第三，日本排名第四：与东盟贸易总值1.7万亿元，增长4.2%，占我外贸总值的14.7%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对东盟出口9366.2亿元，增长2.8%；自东盟进口7598.6亿元，增长6%；对东盟贸易顺差1767.6亿元，减少9%；与欧盟贸易总值为1.61万亿元，下降4.4%，占我外贸总值的13.9%；对欧盟出口9688.2亿元，下降1%；自欧盟进口6373.2亿元，下降9%；对欧盟贸易顺差3315亿元，增加19.1%。中美贸易总值为1.29万亿元，下降9.8%，占我外贸总值的11.1%。对美国出口9643.9亿元，下降11.4%；自美国进口3218.4亿元，下降4.5%；对美贸易顺差6425.5亿元，减少14.5%。中日贸易总值为8463.6亿元，下降0.3%，占我外贸总值的7.3%。对日本出口3961亿元，增长1.6%；自日本进口4502.6亿元，下降1.8%；对日贸易逆差541.4亿元，减少21.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按品类划分，机电产品和服装等出口下降，纺织品出口增长。前5个月，我国机电产品出口3.64万亿元，下降4%，包括口罩在内的纺织品出口4066.6亿元，增长25.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铁矿砂、原油、天然气、大豆等商品进口量增加，大宗商品进口均价以下跌为主：进口铁矿砂4.45亿吨，增加5.1%，进口均价为每吨629元，上涨6.7%；原油2.16亿吨，增加5.2%，进口均价为每吨2567.4元，下跌21.2%；煤1.49亿吨，增加16.8%，进口均价为每吨503.4元，下跌4.7%；天然气4012万吨，增加1.9%，进口均价为每吨2642.1元，下跌14.7%；大豆3388.3万吨，增加6.8%，进口均价为每吨2770.2元，下跌1.7%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620843016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融“新常态”支持实体经济快速复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620843202.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在新常态下，金融如何支持实体经济快速复苏？近期，北京立言金融与发展研究院组织产学研专家进行了在线探讨。专家认为，面对当前复杂的经济形势和国际国内环境，新常态被赋予了更多的内涵和不同层次的理解。因此，如何解决小微企业融资难题、如何更好服务实体经济发展，也应有更多的途径和思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何理解新常态之“新”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新常态下，整个经济正在酝酿着转型，过渡到下一个长周期，而新的周期下一定会有新的科学技术、新的产业结构以及新的产业组织形式。”国家金融与发展实验室理事长、北京立言金融与发展研究院学术委员会主席李扬说，技术基础的变化会带来就业形态的改变，企业部门长尾群体部分具有独立的、不可替代的存在价值。因此，疫情发生后政府出台的政策应当着力于基础设施投资，转向安全、卫生和人力资本等领域，并且更加重视小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市地方金融监督管理局副局长王颖表示，在各种规模的实体经济主体中，承压最大、困难最大的是小微企业。因此，面对疫情防控常态化的新局面，需要更加系统、深入地分析金融服务实体经济发展中新的问题和障碍，找到更精准的切入点，进而从根本上改善中小微企业的融资环境和金融获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济体制改革研究会互联网和新经济专业委员会副主任陆琪认为，新常态是经济从高速增长阶段转向高质量增长阶段，只有高质量的企业才能在新常态经济中存活下来，只有高质量的经济体才能有效应对时代的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何评价抗疫金融举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情之下，金融支持实体经济政策具有‘快、全、准、实’的特点。”国务院发展研究中心副所长张丽平表示，“快”即“快速”，人民银行、财政部等部门出台金融支持疫情防控政策的速度非常快；“全”即“全面”，出台的金融支持政策既有宏观政策又强调微观支持政策，既有短期应急措施还有长期金融改革；“准”即“精准”，针对经济和疫情的双重影响，金融支持一如既往地强调对中小微企业、涉农和外贸的支持，同时也强调对受疫情影响较大产业的支持；“实”即“实在”，专项再贷款、中小微企业贷款还本付息等很多支持政策都需要投入真金白银，是实打实的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王颖表示，为帮助科创、小微企业顺利渡过难关，支持中小微企业复工复产，北京市金融监管局会同相关部门制定了15项金融支持疫情防控和复工复产的政策措施，纳入市政府先后出台的4轮支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院院长刘尚希提出，中央“六保”任务中的“保市场主体”，更重要的是保几千万个中小微市场主体。因此，如何从根本上解决中小微企业融资难问题、金融如何更好服务实体经济，是一个需要深入研究的大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何做好小微企业金融服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李扬认为，小微企业问题不是纯粹的经济问题，更不是纯粹的金融问题，而是一个综合的社会问题。小微企业金融应该具有政策性质，不能太追求商业利润，这就需要有财政的直接或间接支持。另外，在对小微企业进行资金支持时，除了银行信贷等债务资金支持外，还应当有投资或股权性质的资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行金融研究所副所长雷曜提出，将金融工具和财政工具搭配使用，其结合点是政府性担保。针对政策性担保公司，雷曜建议，运用技术提高形式审查的效率，减少主观审查；从过去的担保倍数管理转变为按代偿能力对资本金进行安排；优化政策性担保公司和银行之间的风险分担安排，根据不同企业进行差别性安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张丽平建议，通过科技更好地赋能金融，实现金融服务高效、普惠、安全发展；通过对拥有积极态度和相应能力的企业提供倾向性支持政策，鼓励企业展开有效自救与转型；增信机制更多地需要依靠政府力量，短期内要发挥好财政资金的撬动作用，尤其是进一步完善政府性融资担保政策，而长期要进一步完善信用体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京立言金融与发展研究院院长杨涛强调了金融数字化需要夯实新基建。“除了信息体系、征信系统以及技术类等‘硬性’基础设施，其他‘软性’金融基础设施，如金融业的标准化是未来金融基础设施发展的重中之重。”杨涛说。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620843202.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>盘活政府存款 提升财政空间和效率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620842878.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□交通银行金融研究中心首席研究员 唐建伟 交通银行金融研究中心高级研究员 陈冀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□交通银行金融研究中心首席研究员 唐建伟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前国内正处于新冠肺炎疫情冲击后的恢复阶段。积极的财政政策如何更加积极有为，除了提升财政赤字率、增加地方专项债发行规划、发行抗疫特别国债之外，还应关注财政存款存量盘活的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府存款逐年增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2000年以来，我国广义政府总负债与财政机关存款两者几乎同步上升。一方面地方政府债务压力较大；另一方面财政机关团体存款却又拥有巨额存量。这一矛盾的现象持续存在，事实上也为对冲财政压力，提升财政空间和效率提供了一个很好的突破方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从总量数据上看，据数据显示，“政府存款”（财政性存款+机关团体存款）逐年增加，由2007年前不足5万亿元的规模，如今已达33万亿元之多。而政府类存款在金融机构各项存款中的占比由2007年前的不足10%，在2014年曾一度超过20%，当前仍在15%以上。若能激活其中10%的资金，就能大幅缓解当前特殊情况下的财政压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府存款本质是财政资金流收付后以账户余额形式结存的会计结果。从政府资金流向分析，政府类存款主要体现在以下三个账户中：一是流向央行国库形成央行对财政的负债，这部分存量规模反映在央行资产负债表中，科目为“货币当局：财政存款”；二是流向商业银行提高国库资金收益率的资金，这部分存量反映在大型和中小型银行金融信贷收支表中，科目为“银行：国库定存”。另有一部分资金反映在各类财政专户存款中，在现有的报表体系下追踪较困难，但规模较另两类小很多；三是政府资金下拨至各机关团体后，各机关团体收支结余在银行形成机关团体存款。社保和公积金也在银行账户中以机关团体科目反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;转变财政管理理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府财政性存款盘活需转变财政管理理念。目前国内财政收付管理仍坚持一种“备付”的理念。公共财政收支、政府性基金收支、债务性净融资等资金流形成的账户余额，一部分反映在央行国库存款中，另一部分则反映在商业银行定存资金中。而这两部分实际通过银行定存进入流通领域的流动性较少。大量的国库存款表明我国财政长期以来存在超额“备付”未来支出的理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大量留存央行国库的资金依然存在可利用空间。尤其是在疫情冲击期间，财政收付理念由“备付”转换为“先花钱后结账”，一定程度盘活了国库资金，能大大减轻国债增发压力。尽管在我国央行不可直接参与购买国债，但可通过释放流动性，传导银行等金融机构参与政府类债券购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机关团体存款盘活需要逐步推进。机关团体存款中主要分为两大类：一类是缴存的公积金，另一类是政府资金下拨至科教文卫军等机关事业单位形成。公积金方面，住建部数据显示，2018年底余额约为5.8万亿元。近年来缴存余额呈快速上行趋势。政府资金下拨至科教文卫等机关事业单位的结余存款，由于涉及部门较广，情况更为复杂，需要进一步在预算支出结构上进行调优，减小预算逐年只增不减的棘轮效应，长期也可为财政腾出较大空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;盘活存款应循序渐进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分盘活政府存款有其积极意义，也有必要，但不应操之过急。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是盘活存量政府类存款应循序渐进，短期财政发力仍需大量债务性净融资。特殊时期，财政收支的“备付”理念可一定程度转换。部分盘活国库资金，为短期积极财政发力腾挪空间。对于公积金和机关团体存款盘活则需要多措施协调推进。短期内提升财政政策空间可能仍将着重依赖增加国债、地方债发行来实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是适度增加国库在商业银行的定存资金。盘活存量政府存款的积极意义在减轻政府财政支出的压力以及增加政府类支出对于经济总量的贡献。从信用创造的角度来讲，适当增加国库在商业银行的定存资金，对于减轻银行整体负债端流动性压力也有益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是财政性存款和机关团体存款应向中小银行倾斜。当前银行在传导货币政策、让利实体经济时屡屡受到行业内流动性不平衡、中小行负债端压力较大等因素制约。适当地将政府性存款向流动性压力较大的中小银行倾斜，既解决其负债端资金来源和成本压力，也能提升银行支持实体经济、落实宏观货币政策的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是政府需要优化公共财政支出结构，引导和提升机关团体支出效率。将国家宏观政策布局需要与部门资金实际盈余状况相结合，逐渐优化支出结构。根据各部门、机关单位预算、决算差异，调整支出规模，最大化财政支出的使用效率，一定要严厉杜绝虚列开支增加预算以及预算决算差异过大的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是坚持“房住不炒”原则，逐步以企业年金的方式替代住房公积金制度。对于存量住房公积金需要激活，满足更广大居民购房需求，让房价不再是阻止居民购房导致公积金被动沉淀的一个因素。同时，提升部分城市公积金贷款规模也是逐步激活公积金使用的可选途径。控制住房公积金持续增长，逐步实现住房公积金向企业年金过渡。这是既支持企业降低运营成本，又使得企业员工共同享有企业成长，还实现要素资源优化配置的思路。当然，过渡期可以给予企业员工更大程度的选择权，比如：维持公积金缴存、直接等额现金发放、公积金等额转换为企业年金等以适应不同需求的企业职工。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620842878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：要形成产融合作的合力 保障产业链供应链安全稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620847339.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部召开产融合作支持复工复产电视电话会议。工信部副部长辛国斌辛国斌强调，要形成产融合作的合力，保障产业链供应链安全稳定。一是优化政策落地举措，打通政策落地“最后一公里”，加大力度清理拖欠民营企业中小企业账款。二是完善产融合作平台，建立详实完备的企业信息库，为产融合作提供优质、精准、有效的信息和服务。三是健全产融合作机制，进一步做好产融合作的统筹协调和工作指导，抓紧开展第二批产融合作试点工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620847339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国稳经济举措赢得世界点赞 全球投资者愿加大在华投资（国际论道）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620843122.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最近，中国为恢复和稳定经济而采取的一系列措施备受关注。中国没有让世界失望。近来，中国经济的一系列数据为低迷的世界经济带来了希望。专家惊喜地指出，中国经济目前正处于“V形复苏的初期阶段”。全球越来越多的经济学家看好中国经济。投资者纷纷表示，愿意加大在中国市场的投资力度。而世界各国正期盼着与中国加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“有望实现经济增长”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近来，一系列数据让世界对中国稳定经济之路更加充满信心。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社5月27日报道称，后疫情时期中国经济走上稳定发展之路，在最新公布的工业数据中得到进一步验证，随着复工复产推进，4月工业企业利润降幅自上月的逾30%大幅收窄至个位数，考虑到商品价格有望走稳、生产秩序继续恢复，未来工业企业利润有望进一步回升。报道称，受助于相关扶持政策，汽车、专用设备等行业利润明显好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《日本经济新闻》6月1日报道则注意到，之前因新冠肺炎疫情而下滑的中国新车销售正在逐步恢复。中国汽车工业协会发布的数据显示，4月新车批发销量增长4.4%，达到207万辆，时隔22个月高于上年同期。更换新车的补贴等政策推动了民众购车。此外，还存在此前降低的需求在4月反弹的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在接受美国《财富》杂志的采访时，美国铭基亚洲公司的投资分析师安迪·罗思曼说，中国经济目前正处于“V形复苏的初期阶段”。“中国消费者又回来了，相当广泛的消费复苏正在发生。与世界其他国家相比，中国将成为世界上最好的消费故事。像住房和汽车这样的大件商品销售反弹表明，中国有很大一部分人不仅有足够的钱，而且对未来有足够的信心，因此才会购买这样的商品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有信心的不仅是中国的消费者。据路透社报道，德国大众汽车公司5月29日表示将增加对华投资，向中国两家不同的电动汽车公司投资21亿欧元。大众公司将投资10亿欧元购买安徽&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600418','&amp;#x6C5F;&amp;#x6DEE;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600418/"&gt;江淮汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600418/"&gt;600418&lt;/a&gt;）集团股份有限公司（江淮汽车）的国有母公司50%的股权，并将它与江淮汽车合资的电动车企业的股权从50%增加到75%。在另一笔交易中，大众公司将支付11亿欧元收购电动车电池制造商&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002074','&amp;#x56FD;&amp;#x8F69;&amp;#x9AD8;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002074/"&gt;国轩高科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002074/"&gt;002074&lt;/a&gt;）股份有限公司26.5%的股权，成为最大股东。报道称，尽管疫情重创了大众汽车的销售，大众公司仍然渴望巩固其作为中国最大外国汽车制造商的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国消费者新闻与商业频道稍早前也分析报道称，所有迹象都表明，全球更多资金正涌入中国市场。比如，在中国的债券市场，在中国国债被纳入摩根大通等更多国际指数后，高盛分析预期此举将吸引约1.2万亿美元资金在未来5年流入到达13万亿美元的人民币债市中。而这仅仅是全球大量资金将流入中国市场的迹象之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据美国消费者新闻与商业频道网站5月31日报道，一些分析人士认为，在全球经济衰退的情况下，中国看来将成为少数几个在经济上能实现增长的国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“为强劲反弹铺平道路”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国彼得森国际经济研究所网站近日刊载了该所高级研究员尼古拉斯·拉迪的评论文章，题为《中国大规模检测病毒可能为经济强劲反弹铺平道路》。作者关注到中国启动了大规模新冠病毒检测计划――对武汉市的1000万居民进行检测，认为此举对中国民众坚定信心、服务业恢复乃至经济复苏至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，最新数据显示，4月份，中国的工业产值今年以来首次出现同比增长，但服务业恢复得较为缓慢。通过广泛的检测表明无症状病例的数量相当有限，由此产生的信心也是民众恢复旅游、购物、外出就餐等活动的先决条件。文章进一步指出，大规模检测病毒的战略将有助于恢复消费者信心，为个人消费更强劲的复苏铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事实上，中国为了推动经济稳定发展采取的一系列举措备受关注。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国和新加坡的媒体关注到，中国在控制住疫情后，逐步放宽对来自德国、新加坡等国的入境航班限额，力促经济稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新加坡《联合早报》网站报道，新加坡和中国在6月初启动“快捷通道”，便利两国必要的商务和公务人员往来。中新“快捷通道”首先会在新加坡同上海、天津、重庆、广东、江苏和浙江六省市之间实施，之后逐步扩展至中国其他地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据德国《时代》周报网站报道，大约400名德国企业管理人员、雇员及其亲属获特别许可以返回中国。载有200名乘客的首架包机当地时间5月30日从法兰克福起飞，抵达位于北京东部的港口城市天津。第二架包机定于6月4日抵达上海。中国德国商会华北及东北地区执行理事延斯·希尔德布兰特说：“这是中德经济再融合的重要一步。为帮助经济恢复到疫情暴发前的正常水平作贡献，代表着我们共同的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此外，据埃菲社报道，欧盟国家正在与中国就允许居民入境展开谈判。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“仍然想在中国投资”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，全球越来越多投资者表示，愿意加大在中国市场的投资力度。据美国消费者新闻与商业频道6月1日报道，传统基金会亚洲研究中心主任沃尔特·洛曼说，“人们仍然想在中国投资。”“我们不想离开中国，”中国欧洲商会主席伍德克在电话中说，欧盟商会正在中国寻求更多的合作领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠肺炎疫情的影响下，全球贸易活动出现萎缩，全球供应链受到冲击。不过，正如美国消费者新闻与商业频道报道指出的，许多企业在新冠肺炎疫情过后会调整供应链，这意味着其将在中国扩张产业链，而不是搬离中国。供应链管理咨询公司Alvarez&amp;amp;Marsal董事总经理林穆认为，转移产能并不是一蹴而就的事情，尤其是在企业在疫情后，经济低迷时期努力节约成本的情况下，企业需要长期规划才有可能实现转移。在当前的状况之下，中国依然是制造业厂商最优的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在全球经济遭遇疫情巨大冲击的情况下，各国都对中国充满期待。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本《读卖新闻》关注到，在东南亚国家，5G服务的发展正在加速。东南亚国家希望借助5G商业模式来促进经济增长，而在5G相关业务领域，以华为技术公司为首的中国企业在技术上处于领先地位，且影响力持续增强。报道称，东南亚国家出现了在5G相关业务上与中国合作的动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国《经济学人》周刊网站则刊登文章称，许多国家的旅游业都依赖中国，中国人是否以及以多快的速度重新开始渴望出国旅游对全球旅游业至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，2018年，中国公民出境旅游人数达到1.5亿人次，占全球出境游总人数的近10%，而这个比例在20年前是1%。除了航空业和酒店业以外，各种服务业商家也依赖中国。中国游客在海外短程旅游时出手大方，消费额大约是全球平均水平的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如秘鲁国立圣马尔科斯大学经济研究所教授卡洛斯·阿基诺在评论文章中指出的，在过去15年里，中国一直是全球经济增长的主要引擎。作为第一个从新冠疫情中恢复的国家，中国应该继续发挥这一作用。世界现在比以往任何时候都需要中国，因为一个更强大的中国经济将使世界受益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620843122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>27地政策松绑点亮“地摊经济”；12部门联手为农产品流通“除障”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845497.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要:6月8日，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sKzDvc34.png"/&gt;汇总了上周房租减免、提振经济、农产品流通、物流等领域相关政策举措。在复工复产方面，国资委推动中央企业进一步做好房租减免工作，为中小微企业和个体工商户发展提供支撑。在提振经济方面，商务部推动发展小店经济；27地政策松绑点亮“地摊经济”。在农产品流通方面，12部门联手保生鲜农产品流通。在物流领域，国家发展改革委推六方面举措进一步降低物流成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sKzDvc34.png"/&gt;汇总了上周房租减免、提振经济、农产品流通、物流等领域相关政策举措。在房租减免方面，国资委推动中央企业进一步做好房租减免工作，为中小微企业和个体工商户发展提供支撑。在提振经济方面，商务部推动发展小店经济；27地政策松绑点亮“地摊经济”。在农产品流通方面，12部门联手保生鲜农产品流通。在物流领域，国家发展改革委推六方面举措进一步降低物流成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【房租减免】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资委：推动中央企业进一步做好房租减免工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月3日，国资委网站公布《关于支持中小微企业和个体工商户发展积极减免经营用房租金的通知》。通知指出，各中央企业要按照积极稳妥、分类施策、尽力而为的原则，在确保中小微企业和个体工商户承租经营用房租金只降不增的基础上，与承租本企业经营用房的中小微企业和个体工商户积极对接，帮助对方切实减轻经营负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小结：承租国有企业经营用房的中小微企业和个体工商户再迎政策利好。艾媒咨询分析师认为，在整体行业面临严峻形势的关键时刻，国资委推动中央企业进一步做好房租减免工作，为中小微企业和个体工商户发展提供支撑，助力其渡过难关。中小微企业也要紧抓住央企减免租金的契机，解决生存难题，从而进入良性的发展循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关报告推荐：《2020中国“新冠”疫期企业租金减免事件商情舆情监测分析报告》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【提振经济】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部：推动发展小店经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4日，商务部召开新闻发布会，会上新闻发言人高峰表示，将会同有关部门，以推动发展小店经济为主要抓手，加快小店便民化、特色化、数字化发展，推动形成多层次、多类别的小店经济体系，促进商贸流通小微企业增加就业、扩大消费、提升经济活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;27地政策松绑点亮“地摊经济”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面复苏、解决就业、刺激经济，“地摊经济”越来越火，背后则是政策的松绑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，截至目前，至少已经有上海、济南、南宁、郑州、南京、成都、合肥、厦门、陕西、辽宁、江西、甘肃、长春、杭州、长沙、石家庄、南宁、青岛、宜昌、黄冈、德阳、攀枝花、广安、南充、资阳、遂宁、彭州等27地纷纷明确鼓励发展地摊经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全国第一个允许占道经营摆路边摊的大城市，成都早在今年3月中旬，就推出了“五允许一坚持”政策，在保障安全，不占用盲道、消防通道，不侵害他人利益，做好疫情防控和清洁卫生的前提下，允许商贩占道经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，6月2日，济南市政府印发了《关于推动济南夜间经济提质升级打造“夜泉城”2.0版的若干措施》。《措施》中提到，济南将合理释放“地摊经济”,打造兼顾城市管理和市民需求的夜市经济“示范区”；规范开展“店外设摊”试点,适度放开有条件地摊夜市经营,允许限时占道经营；规划引导地摊夜市经营,鼓励有条件的区县结合当地文化特色合理规划传统地摊夜市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小结：“小店”被称作一个城市经济的毛细血管，不仅为城市运转提供动力，同时还创造了更多灵活就业的机会，是稳就业保民生不可或缺的重要力量。为“小店经济”提供政策支持，帮助它们更好地健康成长，无疑是促进经济发展的重要选择。另外，放开地摊经济发展，也是助力经济复苏的一大举措。继各地出台了对地摊经济利好的政策，阿里、京东、腾讯、美团、苏宁等企业，也在近期公布了对地摊经济、小店经济的扶持措施。但值得注意的是，放开“地摊经济”并不意味一放了之，城市管理也不可缺位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关报告推荐：《2019-2022年中国夜间经济产业发展趋势与消费行为研究报告》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【农产品流通】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多部门联合出台12举措促进生鲜农产品流通行业健康发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委、公安部、财政部、自然资源部、生态环境部、住房城乡建设部、交通运输部、农业农村部、商务部、税务总局、市场监管总局、银保监会等12部门联合印发了《关于进一步优化发展环境促进生鲜农产品流通的实施意见》(以下简称《意见》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》共提出五部分十二条政策措施。一是在降低企业经营成本方面，提出了降低用电价格、减免相关车辆通行费、优化增值税抵扣链条等减轻企业税费负担的措施。二是在加大金融支持方面，提出了运用中央预算内投资、企业债券、信贷资金等，支持企业设施建设；加大流动资金贷款支持，加强股权融资，完善企业纾困机制；发挥地方担保平台作用，设立风险补偿金，强化担保增信服务。三是在加大用地用房供给方面，提出了落实农产品流通用地政策、解决零售终端用房困难的具体措施。四是在营造良好营商环境方面，围绕注重构建亲清政商关系、维护公平竞争秩序、优化地方行政管理等，提出了加强困难企业帮扶、清理不正当竞争行为、建立规范化常态化政商沟通机制、创新政府管理模式等措施。五是在支持企业做大做强方面，提出了加强地方统筹规划与科学布局，加强公共设施配套，延伸产业链，加强标准应用等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小结：近年来，随着中国电商消费的兴起、农业结构的调整和居民消费水平的提高，生鲜产品的产量和流通量逐年增加。生鲜农产品流通行业在衔接产销、保供稳价等方面发挥了重要作用。但在实践中，生鲜农产品流通领域企业发展环境还有待改善。如今12部门联手保生鲜农产品流通，通过破除政策障碍，激发市场主体发展活力，提高生鲜农产品流通行业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关报告推荐：《2019-2022年中国冷链物流行业剖析及发展前景分析报告》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【物流领域】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委：六方面举措进一步降低物流成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月2日，国家发展改革委、交通运输部发布《关于进一步降低物流成本实施意见》(下称《意见》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，近年来，社会物流成本水平保持稳步下降，但部分领域物流成本高、效率低等问题仍然突出，特别是受新冠肺炎疫情影响，社会物流成本出现阶段性上升，难以适应建设现代化经济体系、推动高质量发展的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实党中央、国务院关于统筹推进疫情防控和经济社会发展工作的决策部署，进一步降低物流成本、提升物流效率，加快恢复生产生活秩序，《意见》提出六个方面政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是深化关键环节改革，降低物流制度成本；二是加强土地和资金保障，降低物流要素成本；三是深入落实减税降费措施，降低物流税费成本；四是加强信息开放共享，降低物流信息成本；五是推动物流设施高效衔接，降低物流联运成本；六是推动物流业提质增效，降低物流综合成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小结：长期以来，物流对商业的发展是巨大的掣肘。降成本是减轻实体经济负担的重要一招，如今一系列重磅举措落地，物流行业再迎利好。专家认为，继续推进降低物流税费成本，可以帮助企业打通物流成本瓶颈，提振企业和市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关报告推荐：《2018-2019中国智慧物流行业研究报告》&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：将制定进口征税商品目录 海南封关运作后目录外商品免征进口关税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620847593.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)财政部副部长邹加怡8日在国新办《海南自由贸易港建设总体方案》有关情况发布会上表示，等到条件成熟，于2025年实现全岛封关运作之后，会在简并税制的基础上，对进口征税商品目录以外的所有进口商品免征进口关税，这是实现零关税的最终制度安排。国家要制定一个进口征税商品目录，只有在目录上的商品仍然需要征收关税，其他大部分不在目录上的进口商品会实现免征进口关税。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620847593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明确九大重点领域 加强乱象检查“回头看” 防范化解金融风险攻坚战今年再加力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620843198.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，也是打好防范化解金融风险攻坚战的关键之年，银保监会有关部门负责人日前表示，今年防范化解金融风险的工作重点包括九大领域，同时，银保监会将在今年开展市场乱象整治“回头看”工作，防止乱象反弹回潮；另外，该负责人还特别强调，将围绕中小银行所面临的风险问题着重开展相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年乱象整治工作达到预期目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年，银保监会在全国范围深入开展‘巩固治乱象成果促进合规建设’工作，坚决打好防范化解重大金融风险攻坚战。”该负责人表示，经过各级监管部门和银行业保险业机构的共同努力，银行业保险业生态得以显著好转，乱象整治工作达到预期目标，有效推动了银行业保险业高质量健康发展，金融供给对实体经济的适配性不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，银行业共处置不良贷款2.3万亿元，商业银行逾期90天以上贷款全部纳入不良资产管理。影子银行和交叉金融风险持续收敛，三年来影子银行规模较历史峰值压降16万亿元。问题金融机构得到有序处置，保险领域重点风险得到缓解。网络借贷风险大幅下降，机构数量、借贷余额及参与人数连续下降。房地产金融化泡沫化倾向趋缓，地方政府隐性债务风险逐步化解。市场乱象增量得到遏制，存量问题持续减少，一批重大非法集资案件得到严厉查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前金融体系总体健康，银行业保险业机构的风险总体可控，但中小机构股东股权领域问题仍然突出、不规范金融创新业务仍然面临挑战。银保监会将在2020年开展市场乱象整治“回头看”工作，防止乱象反弹回潮，推动金融支持疫情防控和产业链协同复工复产等各项政策落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据上述负责人介绍，今年防范化解金融风险的工作重点包括九个方面。一是稳妥处置高风险机构，压实各方责任，全力做好协调、配合和政策指导。二是大力压降高风险影子银行业务，防止死灰复燃。三是持续加大不良资产处置力度，提高资产分类准确性。四是坚决落实“房住不炒”要求，持续遏制房地产金融化泡沫化。五是对违法违规搭建的金融集团，在稳定大局的前提下，严肃查处违法违规行为，全力做好资产清理，追赃挽损，改革重组。六是深入推进网络借贷专项整治，加大互联网保险规范力度。七是继续努力配合地方政府深化国有企业改革重组，加快经济结构调整，化解隐性债务风险。八是有效防范化解外部冲击风险，稳定市场预期。九是进一步弥补监管短板，加大监管科技运用，加快建设监管大数据平台，有效提升监管能力和水平。同时，对于受疫情影响风险可能上升的领域，银保监会将重点关注，审慎评估，提前做好应对准备，切实维护经济发展和社会稳定大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;去年处置完成109家高风险农合机构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年，金融监管部门除了平稳有序处置了包商银行等高风险机构外，还处置完成109家高风险农合机构，高风险机构数量稳步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体来看，中小银行金融风险由发散转向收敛，进一步提升了金融稳健性，中小银行整体运行平稳，流动性充裕，风险可控。截至2020年一季度末，全国134家城商行资产总额38.1万亿元，负债总额35.3万亿元，不良贷款率2.49%，拨备覆盖率147.65%，资本充足率12.65%。农村中小银行机构资产总额39.1万亿元，负债总额36万亿元，不良贷款率4.9%，拨备覆盖率107.4%，资本充足率12.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，上述负责人也强调，今年以来，中小银行信贷资产质量承压，部分机构信用风险持续积聚，风险处置任务较重，个别机构面临一定的流动性紧平衡压力。所以，银保监会将继续坚持稳中求进工作总基调，督促中小银行聚焦主责主业，完善公司治理，服务实体经济。压实各方责任，切实形成工作合力，加大政策支持力度，积极解决发展难题，推动中小银行高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对城商行的风险问题，银保监会坚持分类施策和标本兼治，通过压实各方责任，持续推进城商行在深化改革中化解风险。一方面，针对不同机构的风险程度和风险特征，指导银行“一行一策”制定风险化解方案，按照市场化、法制化原则，多措并举化解风险。推动银行落实主体责任，通过加大不良处置力度、及时补充资本等措施提高风险抵御能力。支持银行引入优质的战略投资者，改善治理结构。支持符合条件的机构进行市场化兼并重组等。另一方面，督促城商行坚守定位，聚焦主责主业，以持续深化改革实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了城商行外，农合机构也是风险高发区。对此，据该负责人介绍，银保监会按照“因地制宜、实事求是、稳中求进、真实有效”的处置理念，坚持各方参与、市场化的改革方向，多措并举、分类施策。一是推动省级政府切实承担风险处置责任，帮助农合机构处置不良资产，给予财税政策支持，引入合格战略投资者，打击逃废债行为、营造良好信用环境。二是调动发挥好农合系统内生动力，督促指导省级联社切实承担辖内农合机构风险处置的牵头责任，充分履行管理、指导、协调、服务职能，发挥好风险处置平台作用，开展系统内帮扶。三是积极稳妥引入包括金融企业、非金融企业、国有资本、民间资本等各类合格投资者对高风险机构进行并购重组，引资引智引制，促进高风险机构步入良性发展。四是加强事中事后“贴身”监管。把推动高风险机构转换经营机制、增强农村金融服务能力，作为工作的出发点和落脚点，推动机构坚守市场定位，优化股权结构，完善治理机制，强化内控合规管理，实现健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防范影子银行反弹回潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过两年多持续推动和监管，影子银行规模不断收缩，风险水平大幅下降。截至2020年一季度末，同业理财规模余额为8460亿元，较2017年初下降87%。中国整治影子银行的成效受到国际金融界的密切关注和高度评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人称，下一步，将在前期工作的基础上，继续加强对影子银行的监管，防范影子银行反弹回潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推进规制建设，强化政策落地，推动《资金信托管理办法》《信托公司资本管理办法》等制度出台，引导信托公司高质量发展。督促银行严格落实《商业银行理财业务监督管理办法》《商业银行理财子公司管理办法》等有关要求，规范开展理财业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强现场检查，严纠违规行为。对2018年深化整治市场乱象工作自查和监管检查发现问题整改问责情况“回头看”。严肃查处理财业务、同业业务、表外和合作业务等领域违规问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强监管协作，形成监管合力。加强与人民银行、证监会等相关部门的信息沟通和政策协调，提高跨业监管的协同性、前瞻性和有效性，形成监管合力，确保跨行业、跨市场影子银行业务“看得见、管得了、控得住”，牢牢守住不发生系统性风险底线。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620843198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行一锤定音：这类存款将“不复存在” 利息少一大半 事关储户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620844224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　导读：手里有了一些积蓄，大部分人都会选择把钱存在银行，因为把钱存在银行，不但能保证本金安全，还能获得一部分收益，再加上近些年来，银行的智能型存款项目越来越多，让很多人得到了高额的利息回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有一类近期兴起的储蓄方式被央行叫停，如果不能选择这个类型的存款，那么同样金额的本金，利息有可能少了一半，事关储户。究竟是什么样的存款呢？让我们一起来看看吧。银行推出高收益的存款项目，吸引资金&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行高息揽储对于我们来说已经不再是陌生的事了，把钱存在银行之前，大家都会进行一番比对，尤其是大额的本金，利率相差一点，收益便会相差很多，所以每个人都很关注这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几万块钱的本金存在银行，都要看看哪个银行的利率比较高，再兼顾一下存款的年限、起存额度等方面，选择一家自己认为比较合适的银行存放资金。不过近些年来，大家有了更多存放资金的渠道，例如支付宝的余额宝，就是大家首选的理财项目之一，因为它的收益非常高，而且又比较灵活，受到了不少人的青睐。而这样一来，银行的存款也就流失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了应对这些网上的理财项目，银行也推出了各种各样的智能存款项目，这样的项目对于普通百姓来说是一件好事，因为它有着活期存款的灵活性，而且又有大额存款的高收益，可以说是一箭双雕。而且又受到银行存款保险的保障，如果是50万元以内的话，即使银行破产清算，也是全额兑付的，所以资金安全方面一点都不用担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行出台政策，禁止高息揽储&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但2019年年底，央行叫停了部分银行的智能存款业务，因为这样的智能存款涉嫌高息揽储，增加了银行运行的债务成本。银行肯定不会做亏本买卖，既然给了储户高额的收益，那么这部分压力就转嫁到了借款人的身上，这不利于银行良性竞争。对于一些商业银行来说，高息揽储又是一个主要的业务模式，所以在这之后，有些商业银行又推出了其他创新型的存款项目。但前不久，央行又发布了一个通知，主要针对各类创新型存款产品。要求各大银行必须要遵守央行所制定的存款定期和计息规则，禁止金融机构高息揽储。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智能型存款的起存额度是非常小的，甚至50元也可以存，而收益甚至比大额存单还要高，大额存款的起存金额是20万元，收益差不多在4%左右，而智能型理财产品的收益能达到5%，但是以后这样的情况也许不复存在。对每个人及每个家庭来说，存款都是非常重要的，这可以应对一些突发事件，保障一家人的生活。但是有很多年轻人没有存款，甚至借贷生活，这是一个非常不好的习惯。虽然各大银行已经叫停了高收益的存款项目，但还有很多定期存款的收益是比较可观的，大家可以以零存整取的方式，存一笔定期存款，以备不时之需。你认为，对于年轻人来说，存款到底重不重要呢？欢迎留言讨论。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620844224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本周有7200亿元逆回购和MLF到期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620843091.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，本周有7200亿元逆回购和MLF（中期借贷便利）到期。其中，周一有5000亿元MLF到期，周四有700亿元逆回购到期，周五有1500亿元逆回购到期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620843091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：四维度构建政府性融资担保再担保机构绩效评价体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845717.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部印发《政府性融资担保、再担保机构绩效评价指引》(以下简称《指引》)。财政部有关负责人在回答记者提问时介绍说，《指引》从政策效益、经营能力、风险控制、体系建设4个维度构建了政府性融资担保、再担保机构绩效评价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是突出政策导向。提高政策效益指标分值(在百分制中独占40分)，重点考核新增支小支农担保业务规模及占比、新增1000万元及以下担保业务规模及占比、担保费率等指标，引导政府性融资担保、再担保机构聚焦支小支农、降低费率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是鼓励业务拓展。在经营能力方面，重点考核新增担保业务规模、放大倍数等指标，鼓励政府性融资担保、再担保机构主动作为、扩大业务规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是弱化盈利考核。坚持保本微利原则，不追求国有资本保值增值率增幅最大化，同时明确经济下行期内，在做好风险防控的前提下，可适当降低该项指标分值或暂不考核该项指标，发挥政府性融资担保逆周期调节作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化正向激励。将绩效评价结果作为担保机构获得资本金补充、风险补偿、补贴、奖励等财政支持，与国家融资担保基金优先合作，以及确定负责人薪酬、工资总额的重要依据，增强机构内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人指出，考虑到担保机构和再担保机构在业务模式和机构定位上的异同，《指引》在绩效指标体系设置上兼顾了原则性与灵活性：一是在指标设置上“合二为一”，选取支小支农业务占比、担保费率、放大倍数、代偿率等通用指标，构建统一的指标体系。二是在分值设定上“一分为二”，分别编制了担保机构和再担保机构的绩效评价评分表，并针对再担保机构不开展直保业务以及发挥体系龙头作用的特点，适当降低其经营能力指标分值，提高体系建设指标分值，体现各有侧重。三是在具体操作上“统分结合”，既统一给出了各项指标的分值和评分标准，又允许各地结合本地实际及机构特点，适当调整指标及分值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》规定，本级财政部门负责根据机构当年经营计划及上年绩效目标完成情况确定年初目标值，在担保、再担保机构绩效自评的基础上，组织开展绩效评价工作，必要时可委托第三方机构参与。绩效评价结果要及时反馈政府性融资担保、再担保机构及其股东单位，并抄送有关部门。(柴新)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月出口数据超预期！防疫物资再出力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五月出口数据超预期，同比增长1.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，5月份，我国外贸进出口2.47万亿元，同比下降4.9%。其中，出口1.46万亿元，增长1.4%（预期降3.2%）；进口1.01万亿元，下降12.7%（预期降3.8%）；贸易顺差4427.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对美出口明显下降，东盟成为第一大贸易伙伴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前5个月，对东盟进出口增长，对欧盟、美国和日本进出口下降。前5个月，东盟为我第一大贸易伙伴，我与东盟贸易总值1.7万亿元，增长4.2%，占我外贸总值的14.7%。前5个月，美国为我国第三大贸易伙伴，中美贸易总值为1.29万亿元，下降9.8%，占我国外贸总值的11.1%。其中，我国对美国出口9643.9亿元，下降11.4%；自美国进口3218.4亿元，下降4.5%；对美贸易顺差6425.5亿元，减少14.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;包括口罩在内的纺织品出口增长25.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，前5个月，我国机电产品出口3.64万亿元，下降4%，占出口总值的58.7%。其中，手机2756.5亿元，下降5.6%。同期，包括口罩在内的纺织品出口4066.6亿元，增长25.5%；服装2678.1亿元，下降20.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该数据可以看出，口罩等防疫物资依然是我国出口的重要支撑。东吴证券宏观陶川认为，疫情反复可能会使得防疫物持续支撑出口，但随着海外新增确诊和未治愈病例的边际趋缓，以及欧美等主要经济体复产复工的有序推进，防疫物资出口对出口的支撑可能在5、6月份见顶后边际回落。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620845110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国外贸增势平稳 压力犹存</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620847470.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月7日，海关总署发布的统计数据显示，今年前5个月中国货物贸易进出口总值11.54万亿元，比去年同期下降4.9%，降幅与前4个月持平。数据表明中国外贸仍然保持稳定增长的态势，不过在新冠肺炎海外疫情加剧等不利因素影响下， 稳外贸仍需要付出艰苦努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸仍在稳定增长区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关统计显示，5月份中国外贸进出口2.47万亿元，同比下降4.9%。其中，出口1.46万亿元，增长1.4%；进口1.01万亿元，下降12.7%；贸易顺差4427.5亿元，增加60.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国外贸总体延续了前期稳定增长的势头，但压力也不小。”中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才在接受国际商报记者采访时说，中国外贸进出口降幅由4月份的同比微降0.7%扩大到5月份的同比下降4.9%，而且出口和进口增速都在放缓，表明海外疫情对中国外贸的负面作用在凸显，5月份中国外贸面临着更大的增长压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年前5个月的数据来看，据统计，中国货物贸易进出口总值同比下降4.9%。其中，出口6.2万亿元，下降4.7%；进口5.34万亿元，下降5.2%；贸易顺差8598.1亿元，减少1.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐洪才认为，从更长远的维度来看，今年前5个月外贸降幅与前4个月持平说明中国外贸稳定增长的势头没有改变。而且，相比前4个月，今年前5个月出口降幅收窄了1.7个百分点，在当前全球疫情蔓延的形势下，能实现这一增速难能可贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从贸易顺差额来看，今年前4个月是4157亿元，而今年前5个月是8598.1亿元，增加了1倍多。对此，商务部研究院区域经济合作研究中心主任张建平在接受国际商报记者采访时分析，受全球疫情和大宗商品市场波动影响，中国的进口受到影响。与此同时，随着中国国内复工复产持续推进，出口在持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐洪才强调，顺差加大意味着中国在稳定外贸增长的同时可以着眼长远，将精力放在提升外贸竞争力等方面，而不用太拘泥外贸增速的一时涨跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳外贸还需要加大力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国外贸面临的不确定因素仍然较多，稳外贸需要继续加大力度。”张建平强调，当前，中国外贸发展既面临挑战也面临机遇，不利因素和有利因素相互交错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张建平进一步分析，不利因素有：一是疫情在全球蔓延抑制了全球经济增长和市场需求；二是疫情扰动全球产业链和供应链给全球经济和贸易合作带来更多不确定性；三是美国加大对中国经济实体的制裁力度，限制人员往来，欧盟也遇到英国“脱欧”等影响，使得中国对传统市场的出口受到更大风险和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从先行指标来看，国家统计局数据显示，在5月中国制造业采购经理指数(PMI)中，新出口订单指数只有35.3，与荣枯线50相去甚远，表明外需仍相当低迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在有利因素方面，张建平表示，一是当前有些国家疫情防控效果较好，渐渐解封，为经济活动正常开展创造了有利条件；二是随着跨境电商等新业态发展以及中欧班列发挥重要作用，新的贸易模式提高了外贸企业把握新机遇的能力；三是东盟等“一带一路”沿线市场的疫情防控较好，为“一带一路”合作和贸易往来提供了较好的环境；四是中国国内稳外贸政策红利持续释放帮助外资企业减负和贸易开展，尤其随着疫情防控进入常态化，直播和在线展会等较火，为企业开拓国内市场提供了良机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国贸促会统计，截至6月1日，已有菲律宾、泰国、俄罗斯、法国、意大利、美国等28个国家放松部分管制措施，启动不同程度的复工复产；德国、荷兰等国将允许部分外国人入境；哈萨克斯坦部分口岸已恢复开通对华货运出口专用通道，西班牙也将于7月1日起取消边境限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐洪才建议，下一步稳外贸仍需要加大力度，一方面借助跨境电商和线上展会等渠道全力帮助企业开拓市场，比如充分发挥第127届广交会的作用，助力企业开拓更广阔的市场，获得更多订单；二是继续帮助企业减税降费，减轻企业负担，同时在贸易便利化等方面加快改革步伐，降低企业整体经营和贸易成本。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200608/c620847470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行列出廉洁交往负面清单 明示禁令划红线</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200608/c620842873.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站 陈昊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中央纪委国家监委驻中国人民银行纪检监察组会同人民银行党委、国家外汇管理局党组联合印发《中国人民银行和国家外汇管理局工作人员与管理服务对象廉洁交往的规定（试行）》，明确人民银行系统工作人员同管理服务对象交往中的8条禁止性事项，如禁止接受影响公正执行公务的宴请、禁止违规兼职取酬等，同时明确与管理服务对象的非公务交往也需报备等事项，从源头上减少可能滋生腐败的土壤，推进干部队伍自我净化、自我提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，近年来，人民银行系统深入推进全面从严治党，在党风廉政建设、干部队伍作风等方面呈现出总体好转、明显好转、持续好转态势。但从查办案件看，仍有少数党员干部不知止、不收手，接受吃请、主动索贿、以权谋私等问题较为突出。对此，廉洁交往规定从接受影响公正执行公务的宴请，收受礼品、礼金等超出正常礼尚往来的财物，以本人或特定关系人名义违规兼职取酬等8个方面，归纳提炼出工作人员与管理服务对象交往活动中需要注意的负面清单，进一步明确了可能影响公正履职、存在围猎意图的“灰色地带”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了明确与管理服务对象交往中的禁止性事项外，廉洁交往规定中还专门制定了礼品礼金登记制度和非公务交往报备制度。要求对因各种原因未能拒收或他人代收转交的财物主动向同级或上级纪检机构报告并登记上交，并规定了出席管理服务对象组织的宴请、参加管理服务对象举办的公益活动等8类应当报备的非公务交往事项。明确要求全系统各级党组织要切实担负起全面从严治党主体责任，加强对工作人员与管理服务对象交往的监督管理，各级纪检机构要加强对本规定执行情况的监督检查，对履行组织领导、管理监督等职责不力，造成不良后果的党组织及领导干部，按有关规定严肃处理。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200608/c620842873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局就2019年国家食品安全 监督抽检情况答记者问</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200608/c620842875.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天是世界食品安全日，市场监管总局食品抽检司有关负责人就2019年国家食品安全监督抽检情况回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：2019年国家食品安全监督抽检的总体情况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2019年，市场监管总局坚持以问题为导向，在全国31个省、自治区、直辖市农产品和食品交易场所依法抽取并购买食品样本，完成国家食品安全监督抽检24.4万批次，覆盖33大类食品，检验微生物、农兽药残留、食品添加剂、生物毒素、重金属等食品安全国家标准指标558项，检出合格产品23.8万批次，不合格产品5773批次；监督抽检的总体合格率为97.6%，与上年持平，较2014年上升2.9个百分点；监督抽检的总体不合格率为2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：监督抽检结果反映我国的食品安全状况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2019年监督抽检结果显示，我国食品安全状况总体保持稳中向好的态势，一些食品安全突出问题治理取得积极成效。但我国食品生产经营主体多、消费体量大、“从农田到餐桌”产业链条长、网络销售等新业态层出不穷，有的生产经营者主体责任落实不到位，甚至逐利枉法、违法犯罪，食品安全形势仍然比较复杂，一些食品安全问题需要进一步解决。具体分类来看：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是日常消费量大的食品合格率继续保持高位。如，肉制品抽检合格率为97.0%，较2018年提高0.5个百分点；粮食加工品、食用油、蛋制品、乳制品、婴幼儿配方乳粉抽检合格率分别为98.8%、98.9%、99.5%、99.7%、99.8%，与2018年持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是重点食品企业产品合格率较高。对市场份额大、流通范围广的重点食品生产企业和经营企业产品进行抽检，其合格率分别为99.7%和98.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是一些食品安全突出问题治理取得成效。通过专项整治，餐饮食品、淀粉及淀粉制品的抽检合格率分别较上年提升0.9和2.3个百分点，均达到97%；非法添加非食用物质检出率为0.02%。其中，婴幼儿配方乳粉中“三聚氰胺”连续11年零检出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是个别品类食品抽检不合格率仍然较高。从食品抽样品种看，冷冻饮品不合格率为6.1%，虽较上年下降1.1个百分点，但仍处于较高水平，主要是微生物污染问题；由于检测项目增加，蜂产品抽检不合格率较上年升高3.6个百分点，达5.7%，主要是禁用兽药残留和微生物污染问题。从食品抽样环节看，网购食品抽检不合格率为3.2%，比上年升高1.2个百分点，反映出网络平台销售食品仍需进一步加强监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是微生物污染、食品添加剂超标和农兽药残留超标仍然是当前食品安全面临的主要问题。抽检发现，因微生物超标的不合格率为1.6%，与上年持平，占不合格样品总量的28.4%；因食品添加剂超标的不合格率为0.9%，虽较2014年、2018年分别降低0.9和0.1个百分点，仍占不合格样品总量的22.9%；农兽药残留超标的不合格率为1.5%，比上年上升0.5个百分点，占不合格样品总量的16.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：对于监督抽检发现的不合格食品是如何处置的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：食品安全没有“零风险”，但市场监管部门始终坚持“零容忍”。对于抽检发现的不合格食品，均由属地市场监管部门依法对该批次产品采取了封存、下架、召回、核查处置等措施，着力防控和化解食品安全风险；并加强溯源管理，及时通报相关部门强化监管措施，开展联防联控。2019年，完成国家监督抽检不合格食品行政处罚5214件，罚没金额1.6亿元。监督抽检和核查处置信息，已通过各级政府网站或媒体向社会公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：今年食品安全抽检工作的重点是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：今年，市场监管部门将认真落实“四个最严”要求，坚持问题导向，进一步用好食品安全抽检手段努力排查化解食品安全隐患，着力防范区域性和系统性食品安全风险，全力保障人民群众饮食安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持续加大食品安全抽检力度。紧盯重点食品、重点指标、重点区域，对检出不合格食品跟踪抽检。组织实施好2020年国家食品安全评价性抽检工作，完成食品安全抽检计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续增强食品安全风险管控能力。加强与农业农村、卫生健康、海关等相关部门信息互通，完善食品安全全程监管机制。加大抽检数据统计分析和风险研判力度，为强化监管、精准施策、靶向治理提供依据，进一步防范和化解食品安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是持续加大监督抽检信息公开和风险交流。完善监督抽检信息分类公布和加强抽检信息解读。每周公布监督抽检信息，推动食品生产经营者履行主体责任。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200608/c620842875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>