<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 27 Mar 2021 06:24:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>IMF就新增6500亿美元特别提款权展开初步讨论</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134087.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何化解实体经济发展困难？国家发展改革委原副秘书长范恒山解析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134047.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社保将迎来6项新调整！政策出台时间表明确</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134030.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134030.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”期间我国基础研究经费比重将涨至8％</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133760.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地严查经营贷违规入市 多方参与补漏洞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133737.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133737.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6%涨至8%！我国基础研究经费持续增长助力创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133701.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国工业生产销售增长加快 盈利水平回升明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133685.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：中方积极推进RCEP相关技术准备工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133667.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>废止！这34项规范性文件不再适用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133627.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133627.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>压实证券中介机构“看门人”责任更进一步！证监会拟修改行政许可实施程序规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133604.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133604.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>助力乡村振兴 需要金融机构全员出动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133512.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“禁限塑”检查 瞄准5大领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133466.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133466.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“100+N”开放协同创新体系建设会议召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133350.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全部正增长！重要数据发布！ 广东、浙江、吉林亮了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133330.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三长”协作机制将带来什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133297.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提醒 ！金税三期再升级！这10条红线千万别碰，老板和会计得知道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133283.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133283.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收征管体制改革方向已定从“以票管税”转向“以数治税”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133960.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 杜涛 3月24日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于进一步深化税收征管改革的意见》（以下简称《意见》），意见共8项三十条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，到2022年，在税务执法规范性、税费服务便捷性、税务监管精准性上取得重要进展。到2023年，基本建成“无风险不打扰、有违法要追究、全过程强智控”的税务执法新体系，实现从经验式执法向科学精确执法转变；基本建成“线下服务无死角、线上服务不打烊、定制服务广覆盖”的税费服务新体系，实现从无差别服务向精细化、智能化、个性化服务转变；基本建成以“双随机、一公开”监管和“互联网+监管”为基本手段、以重点监管为补充、以“信用+风险”监管为基础的税务监管新体系，实现从“以票管税”向“以数治税”分类精准监管转变。到2025年，深化税收征管制度改革取得显著成效，基本建成功能强大的智慧税务，形成国内一流的智能化行政应用系统，全方位提高税务执法、服务、监管能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红对经济观察报表示，《意见》有几个关键性的要点，第一是反映出我国进一步形成便利纳税人的税收治理观，一系列的智慧税务的设计、科学精准的执法方式，税费优惠直达快享等等，其根本点在于最大限度地降低税收遵从成本、便利纳税人，最终促进市场主体的发展，经济的繁荣，以及社会的和谐进步；第二是充分展现了我国已具有较强的现代化数字治税的水平，大量数字技术在税收管理中应用，例如大数据、云计算、人工智能等现代信息计算广泛使用于税收管理的各个环节，使我国可以实现发票电子化、税费信息“一户式”归集等等，都反映出我国的税收现代化治理水平在一定程度上与数字经济的发展相适应；第三是反映出“十四五”时期我国依法治国、协同共治的政府治理体系现代化，例如健全税费法律法规制度、严格规范税务执法行为。同时，加强部门协作、社会协同、国际合作等等反映出“十四五”时期我国的政府治理已不仅仅局限于治理能力的提升，而是整个治理体系的全面提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月26日，国家税务总局表示，为确保《意见》各项部署要求在税务系统落地生根，税务总局已成立由王军任组长、其他局领导任副组长的《意见》督促落实领导小组，并已组织召开4次《意见》贯彻落实工作专题会议以及督促落实领导小组办公室会议，制定贯彻落实《意见》的路线图、时间表，明确责任人，将重点任务逐项细化，明确责任分工，同时制发通知对税务系统落实《意见》提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;征管数字化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出全面推进税收征管数字化升级和智能化改造，并且提出了一系列改革的目标，比如：2022年基本实现法人税费信息“一户式”、自然人税费信息“一人式”智能归集，2023年基本实现税务机关信息“一局式”、税务人员信息“一员式”智能归集，深入推进对纳税人缴费人行为的自动分析管理、对税务人员履责的全过程自控考核考评、对税务决策信息和任务的自主分类推送。2025年实现税务执法、服务、监管与大数据智能化应用深度融合、高效联动、全面升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红告诉记者，“十四五”期间提供便利化的纳税服务有两个着力点：一是利用智能税务，采用机器人回应问题、掌上税务局或电子税务局办税窗口弹窗提示优惠政策、纳税信息自动检测等方式，使纳税人获得便利化的纳税服务，办税与服务交融；二是对不同类型的纳税人采取差异化管理，精准服务。《意见》指出，充分运用大数据、云计算、人工智能、移动互联网等现代信息技术，着力推进内外部涉税数据汇聚联通、线上线下有机贯通，驱动税务执法、服务、监管制度创新和业务变革，进一步优化组织体系和资源配置。《意见》明确，稳步实施发票电子化改革。2021年建成全国统一的电子发票服务平台，24小时在线免费为纳税人提供电子发票申领、开具、交付、查验等服务。制定出台电子发票国家标准，有序推进铁路、民航等领域发票电子化，2025年基本实现发票全领域、全环节、全要素电子化，着力降低制度性交易成本。《意见》提出，2025年建成税务部门与相关部门常态化、制度化数据共享协调机制，依法保障涉税涉费必要信息获取；健全涉税涉费信息对外提供机制，打造规模大、类型多、价值高、颗粒度细的税收大数据，高效发挥数据要素驱动作用。完善税收大数据安全治理体系和管理制度，加强安全态势感知平台建设，常态化开展数据安全风险评估和检查，健全监测预警和应急处置机制，确保数据全生命周期安全。加强智能化税收大数据分析，不断强化税收大数据在经济运行研判和社会管理等领域的深层次应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;执法改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在税收执法改革方面，《意见》也提出了一系列带有时间表的改革。比如提出，2022年基本实现资质异地共认。持续扩大跨省经营企业全国通办涉税涉费事项范围，2025年基本实现全国通办。2022年基本构建起全面覆盖、全程防控、全员有责的税务执法风险信息化内控监督体系，2023年基本建成税务执法质量智能控制体系。《意见》表示，坚决防止粗放式、选择性、“一刀切”执法。准确把握一般涉税违法与涉税犯罪的界限，做到依法处置、罚当其责。在税务执法领域研究推广“首违不罚”清单制度。坚持包容审慎原则，积极支持&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式健康发展，以问题为导向完善税务执法，促进依法纳税和公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红告诉记者：“用大数据的分析进行风险管控，执法也会有更高的水平，比如首违不罚，很受纳税人欢迎。也就是说通过大数据分析可以找到风险，但是通过后台数据通知，纳税人自动整改，而不是上来直接处罚纳税人。”《意见》也提出，将税务执法风险防范措施嵌入信息系统，实现事前预警、事中阻断、事后追责。强化内外部审计监督和重大税务违法案件“一案双查”，不断完善对税务执法行为的常态化、精准化、机制化监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红强调，“信用加风险”就是未来征管纳税服务的重点。他告诉记者，精确监管可依赖于数据治税水平的提高。从纳税人开具发票开始，数据将可以有效归集。归集的数据构成了丰富的底层数据积累，从企业角度看，可以将底层数据与财务管理系统相汇合，从而有效地进行内部控制及风险管理；从税务机关角度看，底层数据将构成丰富的风险分析来源。在精确监管的同时，通过建立纳税信用等级，并将信用与服务相互关联，可以在增强纳税人满意度的前提下用更低的管理成本有效管控风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民财评：微观主体活力四射，中国经济底气十足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　企业家宏观经济热度指数为38.9%，比上季提高4.5个百分点，比去年同期提高26.5个百分点；银行家宏观经济热度指数为42.4%，比上季上升8.8个百分点……“十四五”开局之年的第一个季度，来自央行的两份问卷调查报告，释放出了中国经济持续稳定恢复的积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春江水暖鸭先知。作为经济活动的基本细胞，企业对经济冷暖的感受最为直接。央行对全国范围内(除西藏外)5000多户工业企业的调查报告，不仅显示出今年首季宏观层面经济的持续向好，更显示了微观层面企业生产经营的不断改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看销售。一季度产品销售价格感受指数为56.9%，比上季提高3.6个百分点，比去年同期提高16.9个百分点。其中，22.9%的企业家认为本季产品销售价格比上季“上升”，68%认为“持平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看资金。一季度资金周转指数为60.6%，比上季提高1.3个百分点，比去年同期提高15.2个百分点。销货款回笼指数为63.5%，比上季提高0.8个百分点，比去年同期提高17.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看经营。一季度企业家经营景气指数为56.3%，比去年同期提高26.0个百分点。盈利指数为53.1%，比去年同期提高30.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自银行家的问卷调查报告也从侧面印证了当前经济向好的态势。一季度，贷款总体需求指数为77.5%，比上季提高5.9个百分点，比上年同期提高11.6个百分点。其中，制造业贷款需求指数为72.2%，比上季提高3.6个百分点；基础设施贷款需求指数为70.3%，比上季提高5.3个百分点；批发零售业贷款需求指数为67.0%，比上季提高2.7个百分点。贷款需求的持续旺盛，意味着企业生产投资的持续增加，预示着未来一段时期经济持续稳定增长的潜力十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从央行的问卷调查报告中我们看到了微观经济主体活力四射，也进一步读懂了中国经济长期稳定向好的信心和底气。作为世界第二大经济体，中国经济不仅有“大块头”，也具有应对外部冲击挑战的超强“免疫力”。庞大的人口基数、宽广的国土空间、巨大的经济体量、独立完整的工业体系和国民经济体系、区域经济发展的梯度格局等，赋予中国“超大规模”优势。在加快构建新发展格局的背景下，内需已成为拉动中国经济增长的主要力量，让经济基本面稳如磐石，足以抵抗大风大浪、避免大起大落，稳步迈向高质量发展。不仅如此，我国目前依然是全球主要经济体中少数实施常态化货币政策的国家，货币政策工具箱储备充足，足以护航中国经济行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亿万市场主体的活力和信心，构成了对中国发展光明前景的坚实支撑。只要我们真抓实干，坚定不移走高质量发展之路，把我国发展的巨大潜力和强大动能充分释放出来，就一定能够顺利实现今年经济社会发展目标任务，为“十四五”开好局起好步。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协经济委员会副主任刘世锦：为实现碳中和 可以探索建立碳账户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133905.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“碳中和的背景之下，中国实体经济特别是制造业绿色转型的问题，问题涉及比较多。” 3月27日，全国政协经济委员会副主任、中国发展研究基金会副理事长、央行货币政策委员会委员刘世锦在“2021中国实体经济论坛”上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，中国是一个超大型经济体，人均GDP1万美元，在碳中和目标巨大压力之下，仍要保持一个比较高的增长速度，这在发达国家行业的目标未有先例。从全球范围来看，因为这个不仅中国，全世界的事情，有可能推动人类自工业革命以来技术结构、生产方式、发展方式、发展理念出现一次最重要的变革，或者说推动一场技术产业和发展方式伟大的革命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前包括减排，包括绿色发展基本上靠的是政策推动和道德感召，所以绿色发展很大程度上是政府提供的公共产品，或者社会组织和个人的公益慈善性，所以这个可持续发展这件事情缺少一个可持续的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘世锦建议，为实现碳中和，可以探索建立碳账户。“碳账户实际是建立每一届政府、每一个企业、每一个人在减碳方面的责任。”只有如此，碳交易才会活跃起来，也才能为实现碳中和打下良好基础。而且这样是各相关主体明确减碳责任，并在一定时间内实现平衡账户，国家层面的碳中和和绿色发展的目标，通过各相关主体减碳责任分解落地，这样才能推动绿色转型取得实质性的进展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>又上“紧箍咒”！银保监会明确吸存“负面清单”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134028.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时隔近两个月，商业银行负债质量管理办法正式发布实施。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月26日，银保监会发布实施《商业银行负债质量管理办法》（以下简称《办法》）。《办法》已于2021年1月22日至2月22日向社会公开征求意见，相比征求意见稿，《办法》基本没有明显调整和改动。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/be7b4b7f9fa46e74" id="e097ec12143b12a59deb8e0510ba6e84" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》提出了商业银行不得设定以存款时点规模为要求的考评指标，不得以创新为名变相逃避监管等内容，银行过度追求负债扩张和短期利润的行为被戴上“紧箍咒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》从负债来源稳定性、负债结构多样性、负债与资产匹配的合理性、负债获取的主动性、负债成本适当性、负债项目真实性等六方面明确了负债质量管理核心要素，并列举相关定量指标为参考指标。不过，这些指标均为现有规章制度已有指标，口径、限额及适用范围与现有规制保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人表示，良好的负债质量管理是商业银行稳健经营的基础，是商业银行服务实体经济的支撑。近年来，随着利率市场化的推进和资本市场、互联网金融、影子银行等金融业态的发展，商业银行负债业务复杂程度上升、管理难度加大。针对商业银行负债业务管理的新形势，客观上需要总结归纳和提炼负债业务的管理评价标准，构建全面、系统的负债业务管理和风险控制体系，持续推动商业银行强化负债业务管理，提高服务实体经济的效率和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确负债质量管理六大要素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》的核心内容就是明确负债质量管理六大要素，包括负债来源稳定性、负债结构多样性、负债与资产匹配合理性、负债获取的主动性、负债成本适当性、负债项目真实性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会有关部门负责人对此解释，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是负债来源稳定性旨在要求商业银行提高对负债规模和结构变动的管理，防止负债大幅异常变动引发风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是负债结构多样性旨在要求商业银行形成客户结构多样、资金交易对手分散、业务品种丰富的负债组合，防止过度集中引发风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是负债与资产匹配的合理性旨在要求商业银行通过多种方式提升负债与资产在期限、币种、利率、汇率等方面的匹配程度，防止过度错配引发风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是负债获取的主动性旨在要求商业银行能够根据业务发展和管理需要，通过各种渠道主动获得所需数量、期限和成本的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是负债成本的适当性旨在要求商业银行建立科学的内外部资金定价机制，防止因负债成本不合理导致过度开展高风险、高收益的资产业务。《办法》指出，商业银行应当提高负债成本的适当性，建立科学的内外部资金定价机制，加强内部资金转移价格管理，确保以合理的成本吸收资金。采用适当的指标和内部限额，参考市场相关价格变化，及时监测和预警负债成本的变化，防止因负债成本不合理导致过度开展高风险、高收益的资产业务，损害经营的持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是负债项目的真实性旨在要求商业银行的负债交易、负债会计核算、负债统计等符合法律法规和有关监管规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《办法》对银行吸存行为罗列了五不准的“负面清单”。《办法》规定，商业银行应当严格执行存款利率和计结息管理及规范吸收存款行为等有关规定，不得采取违规返利吸存、通过第三方中介吸存、延迟支付吸存、以贷转存吸存、提前支取靠档计息等违规手段吸收和虚增存款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，今年两会政府工作报告中提及，要优化存款利率监管，推动实际贷款利率进一步降低，继续引导金融系统向实体经济让利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券首席银行业分析师王一峰对此表示，对于“优化存款利率监管”，今年主要的抓手为对异地存款和互联网存款的管控。这主要是出于规范市场竞争、稳定负债成本、防范金融风险的考虑。需要关注的问题在于，在今年信用体系收紧环境下，银行稳存增存压力加大，特别是部分银行可能面临系统性负债压力，对主动负债的吸收力度加大，从而抑制让利实体经济的能力。未来若存款利率上行压力加大，不排除是使用其他手段进行进一步规范监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要核心监管要求并非新设内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管《办法》明确了商业银行负债质量管理内涵和业务范围，并确立负债质量管理体系，但主要的核心监管要求并非新设内容，《办法》涉及的量化指标均为现有规章制度已有指标，口径及相关限额与现有规制保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，净稳定资金比例、核心负债比例、同业融入比例等指标与《商业银行流动性风险管理办法》中相应指标口径保持一致；存款偏离度指标与《关于完善商业银行存款偏离度管理有关事项的通知》口径相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》还再次强调，商业银行应将负债质量纳入绩效考评体系，并设定科学合理的考核指标，突出合规经营和风险管理的重要性。不得设定以存款时点规模、市场份额、排名或同业比较为要求的考评指标。分支机构不得层层加码提高考评标准及相关指标要求，防范过度追求业务扩张和短期利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为强化对银行负债管理的监督，《办法》明确，商业银行应当按照本办法要求，对负债质量管理情况进行年度评估，每年3月底前向银保监会或其派出机构报送上一年度的负债质量管理评估报告。银保监会及其派出机构应当结合日常监管和商业银行负债质量管理报告，对商业银行负债质量管理的健全性和有效性进行评估，并作为制定商业银行监管规划，确定非现场监管重点和现场检查内容、范围，开展年度监管评级的重要考虑因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《办法》适用于我国境内设立的商业银行所开展的境内外、本外币各项负债业务。银保监会有关部门负责人表示，考虑我国商业银行种类众多，规模和负债基础上存在较大差异，《办法》明确商业银行可根据本行业务特征与风险偏好，对应负债质量管理六性要素，在已列举定量指标基础上，差异化设置负债管理指标和内部限额。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>"信用云南"建设加速 失信公务员评优将受限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133546.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网昆明3月27日电(符皓)近日，云南省社会信用体系建设部门联席会议办公室印发了《云南省2021年社会信用体系建设工作要点》(以下简称《要点》)，明确将以“信用云南”建设为目标，推动社会信用体系建设高质量发展。《要点》围绕提升数据归集共享能力、推进信用应用、推进重点领域信用体系建设、推进长效机制建设四大方面，对云南2021年的信用体系建设工作进行了安排部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在重点领域信用体系建设方面，《要点》特别提到了要加强政务诚信建设、持续推进城市信用建设和农村信用体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，针对政务诚信建设工作，《要点》明确将在云南全省各级各部门建立政府机构和公职人员诚信档案，有关记录归集至省信用信息共享平台；在政府部门荣誉评选、公务员评先评优中对失信主体采取限制措施；全面开展公务员录用、调任信用记录查询；加强政府采购、政府和社会资本合作、招投标、招商引资和政府债务等领域政务诚信建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对城市信用建设工作，《要点》明确，昆明、保山、景洪要积极参与全国第三批社会信用体系建设示范区创建；探索开展“信用县城”“信用小镇”“信用园区”创建，打造诚信示范街区；加快推进建立中国(云南)自由贸易试验区各片区信用体系建设，构建以信用为基础的新型监管机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对农村信用体系建设工作，《要点》强调，要充分发挥农村信用体系建设在乡村振兴中的作用，完善农户等主体的支持政策措施，支持建立新型农业经营主体信用体系，以信用评定为基础，在资金、技术服务、保险等方面给予农户等涉农主体政策支持。引导金融机构根据信用评价等级确定信贷准入、信贷额度及利率水平，提升中小微企业和农户等涉农主体的融资可获得性，降低融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进信用应用方面，《要点》指出，要制定全省重点行业信用监管实施方案，深入开展行业信用评价，在工程建设、交通运输、安全生产、商贸流通、生态环境、卫生健康、医疗保障、社会保障、文化旅游、养老服务等领域，选择信用建设需求迫切、信用监管基础良好的一批省级部门(单位)，实施信用监管示范工程。开展行业信用评价，强化评价结果共享应用，实施分级分类监管。建设云南省中小企业融资综合信用服务平台，完善融资担保、风险补偿等配套政策，简化风险补偿金申报和审批流程，对符合风险补偿条件并通过平台融资的企业和首贷企业优先支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进长效机制建设方面，《要点》特别指出，将加快推进《云南省社会信用条例》立法进程。深入开展“屡禁不止、屡罚不改”严重违法失信行为专项治理，在年底退出率力争达到100%；深入开展信用服务机构失信问题专项治理，年底实现台账基本清零；深入开展失信政府治理；落实国家电信网络诈骗等10项重点领域失信专项治理措施；健全完善清理拖欠民营企业中小企业账款长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，积极推动泛珠内地9省区信用合作机制和联动机制建设，推进信用信息交流共享、标准互认，推动跨地区信用联合惩戒。增加各地各部门数据报送、信用治理、信用应用等指标权重，增强考核工作针对性和有效性。组织开展诚信“进机关、进企业、进农村、进校园、进社区、进家庭”活动，营造崇尚诚信、践行诚信的社会风尚。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133546.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部原副部长朱光耀：2021年全球经济复苏速度要超过此前预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部原副部长朱光耀在第29届中外管理官产学恳谈会上表示，现在看2021年全球经济复苏速度要超过此前的预期，当然这里包括疫苗的普及，相当程度上也是美国和一些国家大规模经济刺激。“以此带动的就是全球原材料价格回升，对于原材料价格的观测应该密切加强。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委点名PPP等高风险业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133977.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 杜涛 3月26日，国资委公众号国资小新公布了关于印发《关于加强地方国有企业债务风险管控工作的指导意见》（下称“意见”）的通知，提出国务院金融稳定发展委员会召开专题会议研究部署风险防范化解工作，要求地方政府和地方国有企业严格落实主体责任，防范化解重大债务风险，维护金融市场稳定，并要求国务院国资委督促指导地方加强国有企业债务风险管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见第七条提出，各地方国资委要坚决贯彻落实国企改革三年行动要求，立足地方国有企业债务风险管控长效机制建设，督促指导企业通过全面深化改革破解风险难题。通过加强“两金”管控、亏损企业治理、低效无效资产处置、非主业非优势企业（业务）剥离等措施，提高企业资产质量和运行效率。严控低毛利贸易、金融衍生、PPP等高风险业务，严禁融资性贸易和“空转”“走单”等虚假贸易业务，管住生产经营重大风险点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方政府投资人士看来，国资委先是出文限制央企参与PPP，这次又一位限制地方国有企业债券违约、负债的因素，控制地方国有企业参与高风险的PPP项目。一位地方政府投融资咨询人士告诉记者：“就差直接明说，本级国有企业不能直接参与本级政府的PPP项目了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严控国企参与PPP PPP即政府与社会资本合作，在过去的7年间，形成了一个投资额十万亿元的大市场。在此之前，2017年，国资委正式下发《关于加强中央企业PPP业务风险管控的通知》（下称，“通知”），要求央企健全PPP业务管控体系，妥善开展PPP业务。将PPP项目纳入企业年度投资计划管理，严控非主业领域PPP项目投资。在通过财政可承受能力论证的项目中，优先选择发展改革、财政等部门的入库项目，不得参与付费来源缺乏保障的项目。对PPP业务重大决策实施终身责任追究制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还要求纳入中央企业债务风险管控范围的企业集团，累计对PPP项目的净投资（直接或间接投入的股权和债权资金、由企业提供担保或者增信的其他资金之和，减去企业通过分红、转让等收回的资金）原则上不得超过上一年度集团合并净资产的50%，不得因为开展PPP推高负债率。还要求明确相关子企业PPP业务规模上限，资产负债率高于85%或者2年连续亏损的子企业不得单独投资PPP项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次意见提出，严控低毛利贸易、金融衍生、PPP等高风险业务，严禁融资性贸易和“空转”“走单”等虚假贸易业务，管住生产经营重大风险点，意味着国资委对于央企和地方国企参与PPP都进行了严格控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述地方政府投融资人士告诉记者，原来财政部制定的PPP投资指南征求意见稿中提出本级政府作为实际控制人的企业不能作为社会资本参与本级PPP项目，可能变成现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月1日，财政部向各地方财政部门发布《财政部办公厅关于征求&amp;lt;政府和社会资本合作模式操作指南（修订稿）&amp;gt;意见的函》，总则中提出本级政府作为实际控制人的企业不能作为社会资本参与本级PPP项目，这也意味着政府融资平台以及本级的国企或将不能再作为社会资本参与本级的PPP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当时，一位行业人士接受经济观察报采访时表示，从2020年关注的PPP项目中标信息来看，中西部地区很多县级PPP项目最终花落本级国有企业，然后政策性银行予以贷款。当然，这种模式与PPP的初衷肯定是违背的。但受疫情影响在三保的压力下，县级政府可选择面不大，只能在政策夹缝中生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;PPP是高风险？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月26日，中部一位PPP行业人士就表示，近日国资委下发《关于加强地方国有企业债务风险管控工作的指导意见》，要求要求地方政府和地方国有企业严格落实主体责任，强化风险管控，分类管控资产债务率，严禁出现恶意逃废债行为，对维护国有企业的市场信誉和金融市场稳定，稳定市场信心，有较好的提振作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述PPP行业人士认为文中的一些提法值得商榷，如在文件第七条中提出“严控低毛利贸易、金融衍生、PPP等高风险业务”，将PPP归为高风险业务，PPP模式自2014年起步以来，各部委出台一系列政策规范文件，形成了从实施方案编制审批、财承论证等一系列文件，虽然在执行过程中，也存在操作时间长、部分论证流于形式等这样那样的问题和弊病，但在《政府投资条例》、《预算法实施条例》实施后，PPP与目前市场衍生出F+EPC、EPC+F+O、P+F+EPC+O、投资人+EPC等模式相比，从项目论证的科学性，运作的规范性，融资的可行性等方面相比，还是有较大的优越性，尤其是从财政部门对防范和化解政府债务风险方面做出了较好的规范。“近几年来，国有企业是PPP市场的主力军，PPP也是几大央企的重要增长板块，对PPP模式的推广起到了重要的作用，在国资委192号文已经对企业参与PPP划定了六条红线，防范参与项目风险，尤其是在当下稳增长、双循环的大背景下，既要合理防范国有企业债务风险，也不能因噎废食，将PPP定义为高风险业务更应慎重。”上述人士称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位PPP政策人士告诉经济观察报：“PPP是建立在互惠互利基础上的合作机制，若是双方之间缺乏信任，对于双方来说合作都是高风险，从实践中看到，若是我们没有打破刚兑，不管是真假PPP还是EPC+F、ABO等，都是建立在地方政府的充分信任的基础之上，现在这种信任正在被打破，特别是国企债券的几次违约。有关部门发文可能是参考的这个角度，把PPP列成高风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述政策人士表示，PPP自身是不是高风险，行业人士都心知肚明，无非是因为时间长，管理要求高，各方面对精细化管理，对合同详细要求程度高，这样才体现出PPP机制的魅力，否则都“短平快”，都赚快钱，还搞什么公共服务供给？&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>突发！三部委联合发文：经营贷违规立刻收回！5月底前完成大规模专项排查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134003.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华夏时报记者 李凯旋 李未来 北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继多地发文“围剿”经营贷流入楼市之后，中国银保监会办公厅等3部门联合发文表示要严控经营贷违规流入房地产市场，加强贷中贷后管理，明确一旦发现贷款被挪用于房地产领域将立刻被收回，并追究相应的法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，文件显示，各银保监局、地方住房和城乡建设部门、人民银行分支机构要联合开展一次经营贷违规流入房地产问题的专项排查，并于2021年5月31日前完成排查工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严控经营贷流入楼市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月26日，中国银保监会办公厅、住房和城乡建设报办公厅、中国人民银行办公厅3部门联合发布了关于防止经营用途贷款违规流入房地产领域的通知。文件显示，近期一些企业和个人违规将经营贷投向房地产领域问题突出，影响房地产调控政策效果，挤占支持实体经济特别是小微企业发展的信贷资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，文件显示，要加强借款人资质核查。银行业金融机构不得向无实际经营的空壳企业发放经营用途贷款。同时，加强信贷需求审核。银行业金融机构要对经营贷需求进行穿透式、实质性审核，要根据借款人实际经营需求合理确定授信总额，与企业年度经营收入、资金流水等实际经营情况相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，文件明确，要加强经营贷的贷中和贷后管理，落实资金受托支付要求，防范企业通过关联方规避受托支付要求。银行业金融机构应书面向借款人提示违规将信贷资金用于购房的法律风险和相关影响，在和借款人签订贷款协议时应同时签订资金用途承诺函，明确一旦发现贷款被挪用于房地产领域的将立刻收回贷款，压降授信额度，并追究相应法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，3部门还明确房地产中介机构不得为购房人提供与其他机构合作提供房抵经营贷等金融产品的咨询和服务，不得诱导购房人违规使用经营用途资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将开始大规模排查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，文件显示，各银保监局、地方住房和城乡建设部门、人民银行分支机构要联合开展一次经营贷违规流入房地产问题专项排查，并于2021年5月31日前完成排查工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也意味着，有关经营贷流入房地产这一问题将开始大规模排查。经营贷的使用从严从紧此前并非没有信号。贝壳研究院发布的数据显示，截至目前，已经有包括4个一线城市、西安等在内的多个城市明确出台了严控经营贷违规流入楼市的相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月24日，北京银保监局发文表示，按照相关的监管要求，银行对2020年下半年以来发放的个人经营性贷款等业务的合规性展开了自查，并发现了涉嫌违规流入北京房地产市场的个人经经营性贷款金额约为3.4亿元，有4家银行被立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在此之前，广东和深圳也早已行动。其中，深圳对1771.73亿元的经营贷进行了全面排查，提前收回了21笔、5180万元的涉嫌违规贷款。而广州银保监局在排查后发现，涉嫌违规流入房地产市场的问题贷款金额高达2.77亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年疫情爆发以来，各地政府为了稳定经济发展出台了相关的金融优惠政策，涉及到中小企业经营问题。为了帮助中小企业减负，经营贷的利率较低。”贝壳研究院高级分析师潘浩说。因此，有不少“炒房者”利用这一规则“钻了空子”，用经营贷支付购房款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘浩认为，这一行为加大了房地产金融风险，热点城市出现了比较明显的过热趋势。目前，让经营贷回归到“经营”的本质则是当务之急。此次，对经营贷违规流入楼市的查处从城市上升到了中央，更有利于堵住漏洞，稳定过热的房地产市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸葛找房数据研究中心分析师王小嫱对《华夏时报》记者表示：今年一季度，市场升温，尤其一线城市升温明显，经营贷款的初衷是支持中小微企业的发展提供的一种贷款服务，经营性贷款流入房地产市场隐患重重，加大了房地产市场的“杠杆”，不利于房地产市场的平稳健康发展，严查经营性贷款流入房地产市场是非常必要的，本政策从资格审核、中介方、抵押物等多角度规定方向，对抑制经营向贷款流入房地产市场有重大意义，对楼市的健康稳定发展有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：张蓓 主编：张豫宁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局工业司高级统计师朱虹解读工业企业利润数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1―2月工业企业利润加快恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――国家统计局工业司高级统计师朱虹解读工业企业利润数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着统筹疫情防控和经济社会发展成效的持续显现，在国内外市场需求稳定恢复、同期基数较低以及“就地过年”等因素共同作用下，工业生产销售增长加快，企业收入、利润加速恢复，盈利水平回升明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、多重因素推动工业利润较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―2月份，全国规模以上工业企业实现利润11140.1亿元，同比增长1.79倍，比2019年1―2月份增长72.1%，两年平均增长31.2%[1]，延续了去年下半年以来较快增长的良好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　低基数叠加“就地过年”推动利润较快增长。去年1―2月份，受疫情冲击影响，规模以上工业企业利润同比大幅下降38.3%，在2019年1―2月份利润同比下降14.0%的情况下，进一步拉低了基数。今年春节期间，多地倡导就地过年，企业开工时间明显延长，员工到岗情况也明显好于往年，1―2月份，规模以上工业企业平均用工人数同比增长3.0%，企业用工增加，有力促进工业企业生产加快，效益提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业生产销售增长加快，带动盈利明显增加。年初以来，市场需求持续回暖，工业企业延续稳定恢复态势，生产销售较去年同期明显加快。1―2月份，规模以上工业增加值同比增长35.1%，两年平均增长8.1%；营业收入同比增长45.5%，两年平均增长9.4%。工业生产销售均达到近年较好水平，为企业效益改善创造有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九成以上行业利润增长，近六成行业利润翻倍。1―2月份，在41个工业大类行业中，38个行业利润总额同比增加，行业增长面超过九成。其中，有24个行业利润增速超过100%。从两年平均看，有32个行业利润实现增长，增长面达78.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业亏损明显减少，扭亏企业贡献突出。1―2月份，规模以上工业亏损企业亏损额同比减少28.6%，减亏明显。2月末，规模以上工业企业亏损面为27.1%，同比缩小9.0个百分点。在去年同期亏损企业中，有47.2%的企业今年1―2月份实现盈利，拉动规模以上工业企业利润增长96.1个百分点，扭亏企业拉动利润增长贡献突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　装备和高技术制造业带动作用明显。1―2月份，装备制造业和高技术制造业利润同比分别增长7.07倍和3.08倍；从两年平均看，分别增长55.3%、60.2%。其中，医药制造业受益于疫苗需求迅速增加、防疫抗疫产品增长较快等因素共同作用，利润同比增长95.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原材料制造业利润增势良好。1―2月份，原材料制造业利润同比增长3.46倍，两年平均增长46.4%。受产品价格上涨、成本为低价库存原材料等因素推动，相关行业企业利润率明显上升。其中，石油、煤炭及其他燃料加工业由同期亏损转为本期盈利，新增利润577.0亿元；化学原料和化学制品制造业利润同比增长4.98倍。在投资回升带动、下游需求增加、金属类大宗商品价格上升等因素推动下，黑色金属冶炼和压延加工业利润同比增长2.71倍，有色金属冶炼和压延加工业增长2.58倍。以上4个行业合计拉动规模以上工业企业利润同比增长47.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、工业企业效益状况改善明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成本压力明显缓解，利润率显著回升。1―2月份，规模以上工业企业每百元营业收入中的成本同比减少1.16元，单位成本降至近年较低水平；每百元营业收入中的费用同比减少1.38元。成本费用水平下降扩大了企业盈利空间。1―2月份，规模以上工业企业营业收入利润率为6.60%，同比提高3.15个百分点，盈利能力显著提升。其中，石油、煤炭及其他燃料加工业营业收入利润率同比提高7.69个百分点，医药制造业提高5.67个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产负债率下降。2月末，规模以上工业企业资产负债率为56.2%，同比下降0.1个百分点。其中，国有控股企业资产负债率为56.9%，同比下降0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，工业企业效益状况延续快速复苏态势，但也要看到，国际形势依然复杂严峻，国内疫情防控不容放松，各行业效益改善还不平衡，部分消费品行业盈利尚未恢复至疫情前正常水平，工业经济全面恢复的基础还需进一步巩固。下阶段，要按照党中央决策部署和两会精神，加快构建新发展格局，为工业经济持续稳定恢复创造有利条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628133832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>