<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Nov 2020 05:14:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>我国将加快编制“十四五”数字经济规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923843.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院金融委研究规范债券市场发展、维护债券市场稳定工作</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20201124/c624923816.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20201124/c624923816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>脱贫喜讯连连！全国832个国家级贫困县全部脱贫摘帽</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923815.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部科技创新平台管理办法出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923759.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>45家企业入选“小巨人”“独角兽”“瞪羚”企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>黄奇帆：数字经济时代 算力是国家与国家之间竞争的核心竞争力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923452.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中欧地理标志协定》在欧盟理事会获批 料2021年初生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923037.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923037.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《期货法》对风险管理子公司将有相应安排</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624922896.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624922896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从中央到各地出台多项举措 激活汽车等重点领域消费潜力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624922613.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624922613.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国所有贫困县“清零”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624922491.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624922491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>维持向好势头 共同致力亚洲稳定繁荣</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624922454.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624922454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保持政策定力促进经济持续平稳发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624921454.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624921454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>引领全球经贸规则完善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624921379.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624921379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中外金融界人士：RECP框架下陆海新通道更值得期待</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923778.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;重庆11月24日电（王龙博）正在重庆举行的2020年中新(重庆)战略性互联互通示范项目金融峰会（简称中新金融峰会）上，来自国内和东盟的金融界人士纷纷表示，RECP的签署落地让中国与东盟之间有了更为广泛的联通空间，陆海新通道建设等领域更值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议在重庆和新加坡两地同步举行，以“深化金融互联互通共建共享陆海新通道”为主题，来自中国、新加坡及东盟国家的各界金融精英近200人，以“线上+线下”相结合的形式参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月15日，区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）正式签署，成员国包括东盟10国和中国、日本、韩国、澳大利亚、新西兰。这意味着全球约三分之一的经济体量将形成一体化大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“RECP将显著推动区域内的资金流动，为中国与东盟国家合作提供了新动能，双方发挥各自的有效优势，实现产业链、供应链的协同，开放互惠共赢的局面。” 中国银保监会副主席黄洪表示，包括陆海新通道等中新各类新通道建设将迎来机遇，有信心看到更加繁忙的贸易通道，更加丰富多元的项目投资，更加频繁密集的交流合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　老挝中央银行副行长瓦塔纳达洛伊表示，老挝中央银行将全力支持陆海新通道。为此，老挝中央银行将继续升级自身的监管框架，不断加强现代化工具的使用，以便有效管理外汇流，尤其是外贸和投资中的外汇流。这将进一步推进中国和东盟成员国落实本币结算框架的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在RCEP框架下，应加强联合合作，加大对关键结点交通基础设施的金融支持力度，充分凝聚商业银行、投行、保险、证券等机构合作，形成良性循环。”中国银行党委书记、董事长刘连舸建议，同时应结合陆海新通道建设的特征和需求，积极探索物流金融创新，为企业提供更便捷的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“东盟成员国受益于陆海新通道。”柬埔寨国家银行副行长妮占塔娜表示，金融互联互通的重要性不言而喻。中新金融峰会上的政策讨论，将进一步推进跨境贸易便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国建设银行党委副书记、监事长王永庆表示，下一步建设银行将以重庆为支点，以新金融理念积极服务中新互联互通项目、陆海新通道以及成渝地区双城经济圈建设，持续提高面向中新两国、面向东盟的金融服务能力，切实提升金融服务互联互通水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，本届中新金融峰会上还将举行跨境金融合作、绿色金融、金融科技、数字经济等专题论坛。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>瞄准“世界一流” 国企改革创新集中发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923014.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作为落实国企改革三年行动方案的重要内容，培育世界一流企业的步伐正在全面提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在11月23日举行的对标世界一流管理提升现场推进会，国务院国资委副主任翁杰明表示，当前对标提升行动进入集中推进、全面落实的关键时期，要求中央企业和地方国有重点企业要紧盯世界一流的奋斗目标，强化改革、创新和管理联动，打造推广一批标杆企业、标杆项目和标杆范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确了一系列的具体举措，例如加大授权放权力度，持续探索差异化分配办法，鼓励创新加大研发投入，构筑“一体发展生态圈”支持带动中小企业发展等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管理是企业永恒的主题。国有企业经过多年改革发展，规模实力显著提升，但与世界一流企业相比，仍存在质量效益不高、管理方式粗放、国际竞争力不强等突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明表示，开展对标提升行动，提升企业精益化管理，既是落实三年行动方案的重要内容，又是推动国有企业提高效率、激发活力、打造核心竞争力的重要手段，也是做强做优做大国有资本和国有企业，稳定产业链供应链，加快构建新发展格局的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照目标，在未来两到三年的时间里，中央企业和地方国有重点企业要围绕重点领域，通过全面精益化管理提升，实现国有重点企业与全球同行业企业相比，全员劳动生产率走在前列，产品质量水平走在前列，品牌影响力走在前列，创新成果走在前列，真正实现企业总体管理能力明显增强，市场竞争力显著提升，部分企业达到或接近世界一流水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照部署，各中央企业和地方国有重点企业要进一步明确总部职能定位，加大授权放权力度，建立完善“总部机关化”问题专项治理长效机制，加快优化组织架构和管理体制。要建立完善灵活高效的市场化经营机制，深化三项制度改革，推行职业经理人制度，严格考核评价，畅通人才上升渠道，充分激发企业活力动力。要持续探索差异化分配办法，建立健全与劳动力市场基本适应、与企业经济效益和劳动生产率挂钩的工资决定和正常增长机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，“要鼓励创新，通过创新体制机制，创新方法手段，加快形成系统完备、科学规范、运行高效的具有中国特色的现代国有企业管理体系。”翁杰明称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照要求，各中央企业和地方国有重点企业要不断健全完善有利于创新的体制机制，加快形成创新驱动的发展模式。要加大研发投入，以创新突破体制机制束缚，在加强科技成果转化应用，在推进协同创新，解决关键核心技术等方面发挥更大作用。要深化管理创新和商业模式创新，不断优化管理制度机制，探索客户、供应商等合作发展新模式，努力构筑“一体发展生态圈”，支持带动中小企业发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923014.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新冠肺炎疫情影响难消退 全球经济下行压力加大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624921376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年秋季以来，欧美新冠肺炎疫情再度“红灯”闪烁，全球经济复苏前景不确定性上升。据美国约翰斯·霍普金斯大学发布的全球新冠肺炎数据实时统计系统，截至美国东部时间11月22日晚6时，全美共报告新冠肺炎确诊12210237例，死亡256671例。过去24小时，美国新增确诊165303例，新增死亡1130例。统计显示，美国已连续20天每日新增病例超过10万例。11月19日，世界卫生组织欧洲区域办事处主任克卢格表示，当周欧洲新增新冠确诊病例数比前一周有所下降，但疫情形势依然严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧美新冠肺炎疫情反弹导致不少国家和地区重新实施封锁性防疫举措，虽然相对新冠疫情最初暴发时的封锁严格程度有所降低，但疫情反弹和新的政府限制措施暂时打乱了原本强于预期的经济重启步伐。近日，国际货币基金组织（IMF）警告称，由于新冠肺炎疫情反弹，迫使很多国家针对家庭和企业实施了新的限制措施，全球经济从今年衰退中复苏的进程可能会因此受阻。“虽然全球经济活动自6月份以来有所回升，但是有迹象显示复苏可能正在失去动能，危机可能会留下深刻、不均等的影响。”IMF表示，全球经济复苏面临的不确定性和风险极高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情除了重压全球经济复苏前景，还使得政府债务不断上升。事实上，在新冠肺炎疫情出现之前，发达经济体的公共部门债务已经达到了历史最高水平，七国集团的政府债务总额远远超过GDP。但今年释放出的大规模财政支持可能会使许多国家的债务率提升20%甚至更多。11月18日，国际金融协会发布的报告警告称，新冠肺炎疫情在第三季度将全球债务水平推高至逾272万亿美元的新高，同时发出了“债务海啸的袭击”的警告。国际金融协会还预计，全球债务将在未来几个月内打破纪录，到今年年底将达到277万亿美元，这意味着债务与GDP的比例高达365%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，疫情可能会对全球社会发展、政府政策等产生更为深远的挑战和考验。在过去的30年里，世界经历了一个前所未有的国际经济合作和一体化的时代。但近年来，在以美国总统特朗普为代表的“美国优先”和贸易保护主义的背后，部分经济体出现的民粹主义在全球范围内崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管困扰全球经济复苏的深层问题很多，但如何确保世界经济安然度过危机显然是当务之急。在全球货币刺激已经几近“满弓”之下，加大财政刺激力促经济复苏已经成为多方共识。不少专家都呼吁，随着最新一轮疫情反弹拖累全球经济复苏，各经济体仍需把扶助经济放在重要位置，各国政府和央行不应该过早地撤出政策支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但目前，美国政客就最新刺激方案的讨论却似乎停滞不前，而先前的一些措施也即将到期。在欧洲，上周匈牙利和波兰否决了2021年至2027年的长期预算，欧洲复苏基金启动更添变数，这使得欧洲加大财政救助的落实过程也不得不面临风险。不过，如果欧美财政政策能够像今年早些时候那样提供有效扶助，那么新冠肺炎疫情危机下欧美经济体出现永久性的经济伤痕的可能性是有限的。另外，一旦控制疫情蔓延的限制解除，并且随着疫苗的广泛普及，经济活动的重新启动很可能会再次加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周美联储和欧洲央行都将公布最新的货币政策会议纪要。在新冠肺炎疫情导致封锁措施打乱经济重启步伐之后，美联储和欧洲央行将如何“出招”应对，一直是市场关注的焦点。综合来看，目前美国通胀水平稳定，美联储维持零利率不变，近期美联储官员表态呼吁财政刺激，因此美联储大幅加码货币宽松政策的可能性并不大，预计其大概率会保持货币政策稳定。但欧元区通缩压力再现，加上疫情反复，进一步宽松的可能性上升。此外，欧洲央行会否在本周的会议纪要中流露出加码货币宽松政策的蛛丝马迹，值得投资者倍加留意。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624921376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动城镇化与乡村振兴协同发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624922467.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在我国经济社会发展中，城镇和乡村是相互依存、相互促进的。城镇的发展离不开乡村繁荣的支撑,乡村的振兴也离不开城镇的有力辐射和带动。《乡村振兴战略规划（2018―2022年）》提出“坚持乡村振兴和新型城镇化双轮驱动”的要求，正意在于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国新型城镇化快速推进，发展质量日益提升，城市辐射带动农村的能力进一步增强，为推动乡村振兴提供了良好条件。同时也要看到，我们更好推动城镇化与乡村振兴协同发展还面临一些矛盾和问题，主要体现为：城乡经济社会发展的各种规划之间缺乏协调，城乡规模结构和空间分布尚不合理；农村人口进城容易留城难，“候鸟式”迁移现象较为突出；农村人口单向流出，乡村振兴需要的人力资源和专业人才较为缺乏；乡村产业发展后劲不足，生态环境亦相对脆弱。对此，我们有必要进一步推动城镇化与乡村振兴协同发展，在城乡之间合理配置资源要素，切实发挥城乡要素互补和功能相互支撑的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强城镇化与乡村振兴的协同，能有力推动农业现代化。一方面，新型城镇化的有序推进，加快了农业转移人口市民化的进程，促进了资金、技术、信息、人才和管理等要素向乡村流动，有力推动了农业规模化发展，为乡村发展增添了新的活力。另一方面，推动乡村振兴，建设现代农业产业体系、生产体系和经营体系，培育新型农业经营主体，推动小农户和现代农业发展有机衔接，能够以提升农产品供给质量有效满足城镇人口需要，带动乡村产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强城镇化与乡村振兴的协同，能为打破城乡二元结构提供助力。通过将城镇与乡村统一规划，能够重新构建城乡平等的空间结构和城乡产业互补链条，实现基础设施互联互通、公共服务均等化、生态环境共建共治，推动城乡融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动城镇化与乡村振兴协同发展，需在以下几个方面切实发力：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化规划引领，科学确定城乡规模结构和空间分布。在顶层设计的框架下，各地需根据本地经济社会发展现状与趋势、资源环境承载能力等情况，科学把握乡村、小城镇及大中城市的差异性和发展走势，科学确定乡村、小城镇及大中城市的规模结构和空间分布。加强各类规划的系统衔接和统筹管理，坚持乡村振兴和新型城镇化双轮驱动，形成多规合一、区域一体、城乡融合的规划体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强有利于城乡融合发展的政策体系。实施乡村振兴战略，同步推进新型城镇化快速发展，需要长期性、系统性、综合性的城乡融合发展政策体系支持。要在加快推进户籍制度改革、建立城乡融合发展的保障体系等方面下功夫，放宽落户条件，拓宽城乡居民落户通道；建立促进城乡融合的相关就业制度，改善就业环境，破除歧视性限制和不合理规定；建立城乡融合发展的保障体系，无论是乡村居民进城经商务工，还是城镇居民下乡创业，都应享有与转入地居民同等的权利和义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是构建城乡资源要素双向流动的格局。坚决破除妨碍城乡要素自由流动和平等交换的体制机制壁垒，建立健全工商资本下乡促进机制、财政投入保障机制等城乡融合发展体制机制，推动城乡之间劳动力、土地、资本等生产要素的自由流动、平等交流和均衡配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是采取务实举措推动城乡产业融合发展。需以绿色生态为导向，顺应市场和产业的发展规律，优化城乡产业空间布局，统筹布局生产加工、物流营销、新产品研发、配套服务等功能板块，提高城乡产业规模、质量效益和竞争力。要推动农村产业发展与新型城镇化相结合，积极拓展“农业+”乡村产业发展的模式，把乡村产业纳入城乡产业体系的大格局中，加强城镇工商业与乡村农业产业的对接与协作，打通城镇和乡村之间的产业链，并进一步延长产业链、价值链。加快推动乡村传统农业与城镇精深加工业、现代物流业，以及休闲旅游、健康养生、教育科普等产业的融合发展，充分发挥乡村一二三产业融合发展对促进就业、农民增收、农业农村现代化的巨大推动作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624922467.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>天津监管局：对新增专项债券发行和使用管理的几点建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923390.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从2015年开始发行地方政府专项债券支持公益性项目建设，6年来专项债券从无到有，规模逐年扩大，在地方稳基础设施建设与补短板方面发挥了主力军作用，成为稳定经济增长的必要着力点。尤其是新冠肺炎疫情加剧了地方财政收入降幅和财政收支矛盾，专项债券资金以项目建设拉动整体社会投资规模的跟进与扩大，更好地牵引带动经济尽快进入正常发展轨道。天津监管局聚焦债券发行、项目管理、资金支出与沉淀等，剖析问题，提出对策建议，帮助应对快速增长的规模为对债券资金发行使用管理提出的更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、取得成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015至2020年，天津市累计发行新增专项债券2912亿元，广泛用于公益性项目建设，切实造福了天津市广大人民群众，取得了良好的社会效益。在民生领域，支持了棚户区拆迁和老旧小区改造，群众住房条件明显改善。在生态保护领域，支持了鸟类自然保护区生态修复、开展植树造林，升级湿地自然保护区，较好地保护了天津市整体自然生态环境。在基础建设领域，支持了城际铁路，地铁等项目建设，方便百姓出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、存在的主要问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新增专项债券为天津市经济建设发展和群众生活质量改善做出了巨大的贡献，但在发行与使用管理中仍然存在许多亟待解决的问题。一是债券发行不够规范科学。存在无收益公益性项目，拉郎配一个地块作为还款来源，将拆迁补偿支出相关内容纳入债券建设项目等现象，部分项目收入测算不能覆盖本息，同时对经济拉动作用考虑不多，整体投向可作为资本金领域比例不高。二是债券资金超范围支出。部分项目支出内容包括缴纳土地出让金等回流形成政府性基金收入；部分项目存在列支发行费用、用于偿还贷款和支付利息等现象，有些项目用于棚户区改造项目资本金。三是债券资金沉淀严重。由于发改部门政府投资计划批复较慢、资金拨付链条较长。部分区域库款紧张等因素，造成债券资金拨付使用进度较慢，资金沉淀在财政、主管部门和项目单位。四是债券项目运行管理不完善。债券项目实施过程中，存在管理机制不健全、区域与部门协调困难、项目涉及变更与调整、项目实施时间与发行错配、监督缺位、绩效评价不规范等问题，资金使用未能达到预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、相关建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于发行使用管理中存在的问题及相关原因，建议从以下几个方面加以完善，进一步提高专项债券发行和使用管理水平。一是建立债券资金中长期项目规划。新增专项债券应当编制年度计划与中长期支出规划，相关部门通盘考虑，充分预计可能的影响因素，结合地方发展现状，按照轻重缓急与所需资金量配比有序落实。包括建立健全项目遴选和储备机制、建立项目合规筛查一票否决制，同时把握科学的发行节奏。做到资金与项目同步。适时向可用于注册资本金领域倾斜。充分发挥杠杆效应，成倍放大对经济的拉动作用。二是严格债券资金使用管理。结合对实物工作量形成实际情况，科学有效开展资金管理。杜绝债务性资金通过在多个部门、单位等的单向流转，形成政府性基金收入。同时充分发挥审计督查等部门作用。定期开展排查。确保债券资金合规使用，发挥最大效益。三是畅通全链条资金拨付。发展改革、财政、主管部门应加强协调配合，设立债券发行前的协商洽谈制度，建立投资计划下达与发行成功的联动机制，缩短冗长的审核报批链条，简化资金拨付手续。对于“三保”保障确有困难的区，加大困难区县调度资金。打通各个拨付环节存在的堵点，提高资金拨付效率。四是创新监管机制和模式。对专项债券项目使用管理实施顶层设计，统一政策法规，制定科学有效的监管规则、标准和流程，综合考虑前期准备、施工期建设、运营期维护、存续期管理等因素，有序推进项目全生命周期管理。同时建立健全绩效评价制度。从立项开始设定统一的评价标准，明确支出考核要求，规范项目进度，时时跟踪监督项目进展。积极推进智能监管。建立专项债券资金使用项目数据库，积极运用大数据、云计算和物联网等信息化手段，探索“互联网+”监管模式。对项目资金进行全方位监管，提高管理效能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923390.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年1―10月乌外贸额300.59亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923902.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　乌兹别克斯坦国家统计委员会21日消息，2020年1—10月，乌外贸额300.59亿美元，同比下降12.4%，其中，乌出口133.29亿美元，下降7.4%，进口167.3亿美元，下降16%，贸易逆差34.01亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国继续保持乌最大贸易伙伴国地位，2020年1—10月双边贸易额约51.3亿美元，同比下降18.1%，占乌外贸比重的17.1%。其中，中方出口约35.51亿美元，下降14.1%，占乌进口额的21.2%；中方进口约15.79亿美元，下降25.9%，占乌出口额的11.8%，中方贸易顺差19.72亿美元，继续保持乌最大进口来源国和最大出口目的地国地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌第二至第五大外贸伙伴依次为：俄罗斯(第二)，贸易额约45.42亿美元，同比下降13.9%，占乌外贸比重的15.1%；哈萨克斯坦(第三)，约23.14亿美元，下降27.1%，占比7.7%；韩国(第四)，17.74亿美元，下降21.1%，占比5.9%；土耳其(第五)，16.55亿美元，下降19.3%，占比5.5%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>驻达沃总领事黎林参加华为智慧城市解决方案线上活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923643.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年11月20日，经驻达沃总领馆牵线，华为菲律宾公司为领区北部中心城市卡加延德奥罗市举办专场智慧城市解决方案线上活动，驻达沃总领事黎林、卡市市长奥斯卡·莫列罗等政府要员、华为菲律宾公司业务部部长杜刚等参加。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/d932617963e25079" id="850eac6a9f05ba79b405662190168b11" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黎总领事在致辞中向奥斯卡市长表示祝贺，该市在控制新冠肺炎疫情中表现亮眼，向与会各位介绍了中国在取得抗疫斗争重大战略成果基础上，实现了经济强劲恢复，前不久胜利召开的十九届五中全会审议通过了关于制定第十四个五年规划和二〇三五远景目标的建议，提出全面建成小康社会奋斗目标将如期实现，明年中国将开启全面建设社会主义现代化国家新征程。科技创新为中国经济的持续发展起到关键作用。新冠疫情更激发了5G、人工智能、智慧城市等新技术、新业态、新平台蓬勃兴起，网上购物、在线教育、远程医疗等“非接触经济”全面开花，为经济发展提供了新路径。希望中菲两国能够共同拥抱数字化、人工智能、区块链等新技术，相信卡加延德奥罗市在奥斯卡市长的励精图治下必将迎来更美好的明天。黎总领事还特别向与会华为公司代表介绍了卡加延德奥罗市的特殊地理位置优势，该市又称“黄金友好城市”，被联合国评为新兴城市，是菲律宾最具竞争力城市之一，希望华为菲律宾公司能够为该市的飞跃发展贡献中国智慧，总领馆将全力支持双方建立友好合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　奥斯卡市长首先向各位介绍了卡加延德奥罗市市情，感谢总领馆自建馆以来对该市的全方位支持，感谢华为菲律宾公司安排这样一次线上活动，相信未来通过与华为菲律宾公司的合作，该市城市治理水平将会再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;卡加延德奥罗市是菲律宾第四大城市，与哈尔滨市是友好城市。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发展研究中心产业经济研究部研究室主任 魏际刚： 进一步深挖工业数据价值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624922502.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着新一轮科技革命和产业变革蓬勃兴起，我国大数据技术在工业领域的用户需求精准分析、生产过程改进优化、营商管理智能决策等方面的运用方兴未艾。工业数据作为新的生产要素资源，能够有力驱动制造业转型升级、助力供给侧结构性改革持续深化。用好工业数据，有助于推动制造业实现质量变革、效率变革、动力变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业数据日益成为制造业发展的关键生产要素，其重要价值也日益凸显。具体来看，大数据是工业企业发展的核心要素之一，企业能够通过工业大数据来提高资源配置的效率，提高市场响应能力与应急保障能力，持续优化生产方式，促进供需匹配与创新。同时，还能够减少浪费、降低成本，提高产品质量，提供更多个性化产品与服务。这些都能有效提高企业的生产率和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据的质量、真实性和完整性是更好利用数据价值的关键。工业数字化转型亦取决于我们是否具有安全、经济的高质量数据处理能力。未来，更好制定和推动数据标准，提高数据一致性、完整性和互操作性，应是一项重要工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步深挖工业数据的价值，还需采取有效措施，推动提升企业数据管理能力。一是提升企业科学制定大数据战略与规划的能力，鼓励企业对大数据管理框架与制度进行全面地设计与创新；二是提升企业在数据采集、整理、结构化等方面的能力，使大数据成为企业的重要生产要素，为企业发展提供助力；三是提升企业的大数据分析与预测的能力，使大数据价值实现最大化，为企业决策、生产方式改进、组织变革、供应链建设等提供支撑；四是提升企业数据安全防护能力，促进企业设计构建更加完善的大数据安全保护体系；五是充分利用先进适宜的数字化技术来提升大数据管理的能力，为企业实现可持续发展奠定坚实基础。 （肖 伟）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624922502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：近两年新增困难群众救助补助资金158.2亿元 全部安排到“三区三州”等深度贫困地区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624922512.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 23日，国新办举行脱贫攻坚兜底保障情况新闻发布会，民政部副部长唐承沛指出，将“三区三州”等深度贫困地区作为重点，民政部出台的政策措施，均针对性增加支持深度贫困地区的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐承沛指出，中央财政安排的困难群众救助补助资金，连续多年向深度贫困地区倾斜，比如2019年、2020年新增的困难群众救助补助资金158.2亿元，全部安排到“三区三州”等深度贫困地区。再比如，民政部彩票公益金连续多年对“三区三州”实行专项倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　并且，实施深度贫困地区特困人员供养服务设施（敬老院）建设改造行动计划，特困人员供养服务设施。唐承沛解释说，简单理解就是农村的敬老院，对其进行改造建设，因为很多敬老院建立时间比较长，条件有些已经比较差了，这两年进行建设和改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐承沛还表示，实行社会服务兜底工程等。有效推进罗霄山片区脱贫攻坚，协调解决片区需求事项，做到“件件有回音”。加大对江西省莲花县、遂川县两个定点扶贫县的产业帮扶力度，助力两县脱贫摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐承沛在会上介绍，全国民政系统将兜底保障作为重大政治任务和民政系统头等大事，全力以赴，尽锐出战，坚决筑牢兜底保障的坚固防线。重点做了五方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强总体设计，完善制度机制。民政部会同相关部门，连续多年出台加强农村低保制度与扶贫开发政策有效衔接的具体措施。健全完善农村低保、特困人员救助供养、临时救助等基本生活救助制度，加快推进社会救助综合改革和法治化建设，建立健全社会救助家庭经济状况核对机制、困难群众监测预警机制。不断完善孤儿、事实无人抚养儿童、农村留守人员、残疾人等福利保障制度，推进移风易俗，加强易地扶贫搬迁安置社区治理。近五年来，出台民政领域脱贫攻坚政策措施97项，打出系列政策“组合拳”，夯实兜底保障制度基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦特殊群体，有效履行兜底责任。创新完善低保政策，将建档立卡贫困户中的重度残疾人、重病患者，单独纳入低保兜底范围，实现“应保尽保、应兜尽兜”。有些家里整户的平均收入超过享受低保的条件，但是家里有重病人、重度残疾人，把贫困户中这些人单独纳入低保，实际上是低保政策的一个重要突破；全面落实救助保障政策，确保特困人员、孤儿、事实无人抚养儿童、流浪乞讨人员“应养尽养、应救尽救”；建立健全困难残疾人生活补贴和重度残疾人护理补贴标准动态调整机制，做到“应补尽补、应助尽助”；积极落实农村留守儿童、留守妇女、留守老人关爱服务政策，做到“应帮尽帮、应扶尽扶”。通过分类施策、精准帮扶，特殊困难群体基本生活得到有效保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强统筹协调，凝聚脱贫攻坚合力。切实履行民政部作为国务院扶贫开发领导小组副组长单位的职责，与国务院扶贫办、中国残联等部门的工作协同，实现信息共享，定期开展数据比对，确保兜底保障对象认定准、底数清。立足民政部门职能优势，创新政府救助和社会力量参与相结合的工作机制，积极引导社会组织、慈善力量、专业社工、志愿者对口帮扶贫困地区，精准对接贫困群众需求，实现兜底保障和增能提升相促进，使兜底保障有力度，更有温度。2017年以来，全国共有6万多家社会组织开展脱贫攻坚活动，实施项目超过10万个，投入资金超过900亿元，很好地发挥了社会力量的重要补充作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是集中优势资源，助力重点地区攻坚。将“三区三州”等深度贫困地区作为重点，民政部出台的政策措施，均针对性增加支持深度贫困地区的举措。中央财政安排的困难群众救助补助资金，连续多年向深度贫困地区倾斜，比如2019年、2020年新增的困难群众救助补助资金158.2亿元，全部安排到“三区三州”等深度贫困地区。再比如，民政部彩票公益金连续多年对“三区三州”实行专项倾斜。实施深度贫困地区特困人员供养服务设施（敬老院）建设改造行动计划，特困人员供养服务设施，简单理解就是农村的敬老院，对其进行改造建设，因为很多敬老院建立时间比较长，条件有些已经比较差了，这两年进行建设和改造。还有实行社会服务兜底工程等。有效推进罗霄山片区脱贫攻坚，协调解决片区需求事项，做到“件件有回音”。加大对江西省莲花县、遂川县两个定点扶贫县的产业帮扶力度，助力两县脱贫摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是从严督导调度，务求兜底保障实效。我们坚持以脱贫攻坚统揽民政工作。民政部党组将兜底保障列为基层蹲点调研重要内容，党组成员带队到深度贫困地区和定点扶贫县督导调研，帮助解决重点难点问题。另外，前年，中央对民政部进行了脱贫攻坚的专项巡视，去年又进行了专项巡视“回头看”。对于巡视指出的问题，我们坚持双月调度，以整改促落实，以整改促提升。连续3年开展农村低保专项治理，及时纠正政策执行中的偏差，大力解决“人情保”“关系保”的问题，有效治理“脱保”“漏保”问题，编密织牢脱贫攻坚兜底保障安全网。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624922512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>摸清家底严流转 财政部夯实国有金融资本产权管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，财政部接连印发《国有金融资本产权登记专项工作实施方案》（以下简称《方案》）和《规范产权交易机构开展金融企业国有产权交易管理暂行规定》（以下简称《规定》）两份文件，就完善产权登记管理制度，摸清国有金融资本家底和加强产权流转管理，促进国有金融资产有序流转做出专门安排与规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》明确，2020年10月底至2021年4月底，在全国开展国有金融资本产权登记专项工作。按照“全面覆盖、应登尽登”原则，将占有和使用国有金融资本的金融机构纳入登记系统，包括三大类：一是中央国有金融机构和地方国有金融机构（含行政事业单位和非金融国有企业集团所办的金融机构），登记标准为拥有实际控制权的境内外各级机构及前述机构投资参股的机构。二是依托国家权力和信用支持设立的金融基础设施机构，登记标准为拥有实际控制权的各级机构及前述机构投资参股机构。三是金融管理部门管理的机构，包括行业学会、行业协会、各类机构。凡是开展金融类业务的一级单位，该一级单位及下设机构均纳入产权登记范围，前述机构投资参股的机构也纳入产权登记范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》规定，上述登记范围中，对于公司制企业，根据公司成立以来国有金融资本出资情况登记；对于未完成公司制改革的企业（含合伙企业），按照清产核资结果，将国家享有的资本进行登记；对于金融基础设施机构，按照清产核资结果，将凭借国家权力和信用支持所形成的资本和应享有的权益登记为国家资本；对于金融管理部门所属机构，按照清产核资结果，将国家享有的资本和权益进行登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕产权交易机构开展金融企业国有产权交易业务，《规定》明确，产权交易机构应符合经省级人民政府批准设立或确认等基本条件。产权交易机构应严格遵守相关法律法规，确保交易行为公开、公平、公正，促进国有金融资本保值增值、防范国有金融资产流失。一是对交易相关各方产权登记证、经济行为文件和披露信息等资料的真实性、完备性进行审查，确保交易标的权属清晰，交易行为依法合规。二是对信息披露的规范性负责，确保交易挂牌、摘牌等相关信息真实、可靠，在公开的信息公布平台上永久可查。三是建立信息共享机制，实现互联互通，实时报送国有产权相关交易信息。四是每季度结束后15个工作日内，向财政部门报送上季度金融企业国有产权交易开展情况。五是健全档案管理机制，对交易行为涉及的全部资料应进行梳理分类、存档备查。产权交易机构应严守商业秘密，不得泄露意向受让方竞价等信息，不得参与串通交易。对违法违规、弄虚作假，损害国有金融资本出资人权益的行为，财政部门可按有关规定进行处理。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年内资本市场发起1919起并购事件 民企占比61.49%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923300.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“随着国企改革的持续深化，其在推进国有经济布局优化和结构调整的同时，无疑也为民营企业和民营资本提供了更大的发展空间以及合作方式，可以期待的是，未来将会看见更多国资‘牵手’民企的并购重组案例。”华兴证券首席经济学家庞溟在接受《证券日报》记者采访时如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着国企改革以及重组新规等政策红利的加速释放，转型升级之下的并购重组案例正持续涌现，且在资本市场上体现得尤为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者据&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）iFinD数据统计，今年以来截至11月22日，按首次公告日并剔除交易失败案例后来看，A股市场共发起1919起公司并购事件。从项目进度上看，627起已完成，1292起正在进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业性质上看，1180起并购事件的参与方为民企，占比61.49%；613起为国有上市公司，占比31.94%。具体来看，在613起国有类上市公司中，155起涉及央企国资控股企业，261起为省属国资控股企业，188起为地市国资控股企业，9起为其他国有企业。除此之外，剩余126起并购重组事项的参与方还涉及外资企业、集体企业以及其他类别企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，据不完全统计，今年以来亦有22家民营企业实际控制人变为国有企业，相应地，其企业性质也由民营企业转变为地方国有企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国企业联合会研究部研究员刘兴国看来，今年以来，资本市场的并购重组可以说保持着较为活跃的态势，而其中既包括国企并购民企的大量案例，也有民企并购国企的案例。整体上看，企业兼并重组的提速，既是企业快速做大做强的需要，也是发挥规模经济效应、提升行业集中度的需要；既是调整优化资源配置、提高资源利用效率的需要，也是及时处置低效无效资产的需要；既是主动调整投资布局结构、完善产业链供应链的需要，也是加快进入新业务领域的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，不只是企业的自身诉求，政策层面的推动力亦是不容忽视的原因所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东北证券首席策略分析师邓利军在接受《证券日报》记者采访时表示，从政策层面，尤其是A股政策层面来看，无论是《关于修改〈上市公司重大资产重组管理办法〉的决定》的修订，或是科创板重组规则落地、再或者是分拆上市政策的“破冰”，监管部门对于A股并购重组的支持力度可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，除了较为“微观”的支持企业并购重组的政策力挺外，更加“宏观”的政策利好也在持续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》在促进市场化并购重组方面提出，要充分发挥资本市场的并购重组主渠道作用，鼓励上市公司盘活存量、提质增效、转型发展。发挥证券市场价格、估值、资产评估结果在国有资产交易定价中的作用，支持国有企业依托资本市场开展混合所有制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再比如今年发布的《关于支持民营企业加快改革发展与转型升级的实施意见》明确提出，鼓励民营企业通过出资入股、收购股权、认购可转债、股权置换等形式参与国有企业改制重组、合资经营和混合所有制改革，促进行业上下游和企业内部生产要素有效整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，于今年8月份正式启动的国企改革三年行动亦提出，要推进国企与民企之间兼并重组和战略性整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委副主任翁杰明表示，“我们从来没有在国企和民企的兼并重组和专业化整合方面设置界限。国资委理所当然支持国有企业和民营企业兼并重组，只要兼并重组能够提升企业的竞争力，能够避免企业之间的无序竞争，能够比较好地提升产业的集中度，国资委都会做相应支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前我国处于新旧动能转换的重要时期，并购重组市场的活跃，可以说将有力支持我国经济发展模式由高速增长向高质量发展转变。”邓利军表示，随着政策的加持以及企业间并购重组的持续推进，不仅有助于我国经济结构调整和产业升级，在充分发挥微观市场的资源配置功能、整合有效市场资源、激发市场活力的基础上，也将快速提升相关产业层级和产业行业集中度，进而促进我国经济的健康发展。预计未来更多的重组整合案例，将在资本市场持续涌现。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加码金融创新 打通小微企业资金渠道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923006.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网（记者 李远方）今年以来，小微企业融资难的问题凸显，如何探索中国特色小微金融发展之路，从根本上解决小微企业融资难的问题？记者从中国人民银行近日举行的“金融支持保市场主体”系列新闻发布会上获悉，为打造支持稳企业保就业的金融环境，地方监管部门协同金融机构正积极进行金融创新，着力打通包括民营、小微、制造业等重点领域资金通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在更好畅通企业融资渠道方面，今年以来金融科技发挥了重要作用，信贷产品加速创新，极大缓解了企业融资困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策红利释放金融服务取得新进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融创新要在优化产品、保障额度以及便捷客户体验上下功夫。同时，技术进步、信用环境建设也为银行创新提供了空间和保障。” 据&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600016','&amp;#x6C11;&amp;#x751F;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600016/"&gt;民生银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600016/"&gt;600016&lt;/a&gt;）小微金融事业部总经理周伯婷介绍，面对数量众多、需求多样的中小微企业客群，民生银行根据用户行为与偏好进行分类、分层，提供符合客户真实需求与风险承受能力的产品，包括信用、保证担保以及抵押担保等产品，如“复工贷”“旺季贷”，针对特定客户的“抗疫贷”，面向教育行业的“助校贷”，线上信用贷款“纳税网乐贷”、供应链上“信融e”等网络融资服务等，并依托金融科技优化流程效率、提升贷款办理的便捷性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，各地小微金融服务创新取得了较大进展。以上海为例，截至目前，当地新增担保规模已达到300亿元；加大对小微信贷的奖补力度，特别是对受疫情影响严重的企业，将贷款不良率补偿下限由1.5%下调到1.2%等。这一系列措施，积极有效地引导了各家商业银行加大对小微企业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到上海创新小微金融服务的新举措时，中国人民银行上海总部副主任兼上海分行行长金鹏辉表示，一方面，加大对小微信贷的奖补力度，特别是对受疫情影响严重的企业，将贷款不良率补偿下限由1.5%下调到1.2%等；另一方面，积极有效地引导各家商业银行加大对小微企业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，江西受新冠肺炎疫情和特大洪灾的因素影响，做好金融支持稳企业保就业责任和意义重大。中国人民银行南昌中心支行行长张瑞怀表示，今年6月至10月已累计实施普惠小微企业贷款阶段性延期还本319.6亿元，支持企业4.6万户，延期率持续达60%以上；发放普惠小微信用贷款44.9万笔，金额508.7亿元，占同期发放的普惠小微贷款的31.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东是经济大省、人口大省，企业多、人口多，全省有市场主体1100多万，常住人口超过1亿，做好金融支持保市场主体工作责任重大。中国人民银行济南分行按照“金融机构主导、政策激励引领、市场主体受惠”的思路，前三季度该省新增市场主体99万户、就业94万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快体制创新不断出台支持政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，小微企业的生存和发展遇到一些困难，特别是融资难融资贵的情况引发了社会的关注。从中央到地方高度重视普惠金融和小微企业发展，有针对性的扶持政策不断出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月23日，央行等五部门印发小微企业金融服务政策文件，出台增加支小支农再贷款和再贴现额度1500亿元、下调支小再贷款利率0.5个百分点等23条具体措施。8月20日，国务院促进中小企业发展工作领导小组第一次会议在北京召开，强调要加大金融支持力度，加快体制创新和技术创新，健全激励机制，强化货币信贷政策传导，缓解融资难融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地也纷纷出台政策措施。吉林出台《关于转发〈进一步做好创业担保贷款财政贴息工作的通知〉的通知》，加大企业扶持力度，调整小微企业贷款对象范围。广东出台《广东省人民政府办公厅关于促进小微工业企业上规模的实施意见》，推出减轻新升规模以上工业企业负担和增强企业融资等措施。广西发布《关于深化广西小微企业金融服务有关政策措施的通知》，提出进一步保障小微企业融资。上海则出台金融支持实体经济18条，设立首期120亿元纾困专项贷款，普惠小微贷款年内新增超千亿元。同时，政府性融资担保机构担保放大倍数原则上不低于5倍，力争2020年新增融资担保规模达到300亿元。将外贸、科创和文化旅游、住宿餐饮、交通运输等受疫情影响严重行业相关企业贷款不良率补偿下限由1.5%下调至1.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融科技助力持续拓宽融资渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在更好畅通企业融资渠道方面，今年以来金融科技发挥了重要作用，线上信贷产品加速创新，极大缓解了企业融资困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国人民银行南昌中心支行行长张瑞怀介绍，在南昌中心支行上线的江西省小微客户融资服务平台，线上展示小微信贷产品294种。截至10月末，平台注册用户达205.1万户，银行机构累计为18.1万户平台申贷企业发放贷款2592.3亿元。创新建立了企业收支流水大数据平台，目前已采集省内329万户企业的5.0亿笔以上交易记录。通过收支流水信用评分模型，帮助银行进行产品开发和风险定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601398','&amp;#x5DE5;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;工商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;601398&lt;/a&gt;）普惠金融事业部总经理田哲介绍，工行运用大数据，丰富线上信用类贷款“经营快贷”产品体系，有效覆盖小微企业生产、经营各个环节。截至9月末，“经营快贷”产品已为100余万户小微企业主动提供信用类授信超8500亿元，贷款余额超1000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托金融科技，企业贷款流程效率和可得性大幅提升。浙江工商大学泰隆金融学院副院长汤筱晓表示，探索中国特色小微金融发展之路，既要充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，也要更好发挥政府作用，形成解决小微企业融资难的合力。同时，坚持线上与线下相结合，全面提升金融服务效率和水平。顺应金融科技发展趋势，推动移动互联网、大数据、云计算、物联网、人工智能等先进技术在小微企业融资中的应用，提高小微企业融资相关数据的获取、分析和应用能力。加强小微金融服务标准建设，建立一套可学、可用、可复制的小微金融服务标准。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201124/c624923006.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>