<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 20 Apr 2020 03:17:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>兜住底线 顺势而为：政治局会议看点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619439857.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619439857.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球5亿人将陷入贫困 全民基本收入迫在眉睫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619438899.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619438899.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二至三月减免企业社保费超90亿元</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20200420/c619437697.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20200420/c619437697.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局住户调查办公室主任方晓丹：疫情影响下居民基本生活得到有效保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437530.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，受突如其来的新冠肺炎疫情影响，居民收入和消费受到较为明显冲击，出现了多年以来没有的下降，全国居民人均可支配收入名义增长0.8%、实际下降3.9%，全国居民人均消费支出实际下降12.5%。以习近平同志为核心的党中央高度重视民生工作，指引出台了一系列稳就业、保民生的政策措施，疫情下居民基本生活得到了有效保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、工资收入水平基本稳定，对居民名义收入小幅增长发挥了重要作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，全国居民人均工资性收入4896元，同比增长（此为名义增速，以下增速如无特殊说明，均为同比名义增速）1.2%，拉动全国居民人均可支配收入增长0.7个百分点。部分接触型行业特别是服务行业受疫情影响较大，从业人员工资收入下降，但各地积极落实党中央、国务院要求，施行防控分级举措，全面实施就业优先政策，积极推动企业有序复工复产。卫生、电力热力等疫情防控和民生保障行业从业人员工资稳定增长，教育和公共管理等行业岗位基本稳定。春节前国家开展根治农民工欠薪行动成效显著，部分岗位在未复工复岗的情况下继续发放工资。上述多项因素共同促进全国居民工资性收入在疫情不利因素影响下实现增长。工资收入保持基本稳定，一定程度上对冲了居民经营收入下降的负面影响，对居民名义收入保持0.8%的小幅增长发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、转移收入较快增长，有效保障了低收入群体特别是困难群体的基本生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，全国居民人均转移净收入1548元，增长6.8%，拉动全国居民人均可支配收入增长1.2个百分点。一是各地优先保障民生支出，按时足额发放养老金和离退休金，保障广大离退休人员的基本生活，一季度全国居民人均养老金和离退休金收入增长9.1%。二是各地重点做好困难群体生活保障，加大临时救助力度，对城乡低保人员、特困人员、残疾人等群体及时足额发放各类补助，对疫情影响严重的地区增发生活补助，切实减轻了疫情对困难群体尤其是农村困难群体基本生活的不利影响。其中，一季度农村居民人均社会救济和补助收入增长10.5%，农村居民人均政策性生活补贴收入增长13.1%，带动了农村居民转移收入的稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、食品消费支出稳定增长，居民基本生活得到有效保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，我国经济社会总体上经受住了疫情带来的初步考验，14亿人的基本民生得到保障，公用事业有序运转，生活必需品供应充裕。一季度，全国居民人均食品烟酒支出1708元，增长2.1%。居民在外餐饮次数减少，居家用餐次数增多，全国居民在家消费的人均食品支出增长15.5%，米面粮油消费全面增加，菜肉禽蛋消费增长较快，居民基本生活消费得到有效保障。其中，人均蔬菜类支出增长20.8%，人均肉类支出增长31.9%，人均禽类支出增长30.3%，人均蛋类支出增长24.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、线上消费和健康消费增长较快，新的消费形态优势显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然疫情对居民的商品和服务消费造成了较大冲击，但线上消费和健康消费增长较快，新的消费形态优势显现。一季度，全国居民通过互联网购买商品或服务的次数同比增长21.2%。为适应居家期间社交需要，人均通信服务支出增长5.3%。全民卫生防疫意识不断增强，健康消费支出有所增加。全国居民人均购买洗涤及卫生用品支出增长27.2%，人均购买洗碗机和消毒碗柜支出分别增长13.5%和25.1%。全国居民人均医疗器具及药品支出增长3.8%，其中居民购买口罩等医疗卫生器具支出增长显著，增长4.2倍。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际石油交易创下近二十年来最低点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437846.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着近期石油在亚洲市场交易扩大下跌，交易量创下近二十年来的最低点，此前最大的沙特与俄罗斯达成的石油减产协议几乎未能对新冠肺炎疫情造成的需求骤降产生积极影响，并且市场日益担心石油供货商很快将会无足够空间存储石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间19日，在上周暴跌20%之后，纽约期货继续下跌了5.5%，创下2001年11月以来的最低水平。 市场普遍预计，欧洲和北美因新冠病毒扩散而采取限制措施导致的经济影响还将逐渐显现。(央视记者 刘旭)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437846.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贷款利率下行 实体经济受益（财经眼“工具箱”里探“工具”）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437760.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　近日召开的中共中央政治局会议指出，要以更大的宏观政策力度对冲疫情影响。积极的财政政策要更加积极有为，提高赤字率，发行抗疫特别国债，增加地方政府专项债券，提高资金使用效率，真正发挥稳定经济的关键作用。稳健的货币政策要更加灵活适度，运用降准、降息、再贷款等手段，保持流动性合理充裕，引导贷款市场利率下行，把资金用到支持实体经济特别是中小微企业上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　护航中国经济稳健前行，需要适时、灵活地运用宏观政策“工具箱”中的“工具”，发挥好逆周期调节作用。目前已推出的宏观政策措施效果如何？各政策“工具”具体怎样运行？未来宏观政策如何进一步发力？本版今天起推出“‘工具箱’里探‘工具’”系列报道，解析和探讨如何运用好宏观政策“工具”，助力中国经济平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――编者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的中共中央政治局会议要求“保持流动性合理充裕，引导贷款市场利率下行”。利率是资金的价格，直接关系到企业的融资成本。目前贷款利率走向如何？背后是怎样的传导机制？未来如何进一步有效引导贷款利率？记者进行了采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贷款利率下行，中小微企业得到了更低成本的资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“年利率4.55%，非常优惠，解了燃眉之急！”贷款到账，福建省周宁县北山堂养殖专业合作社社员徐应龙喜上眉梢。徐应龙拿到的这笔贷款，是当地农信社设立的“战疫同心贷”，重点支持春耕备耕、县域小微企业复工复产等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场利率有所下行，不仅是很多企业的感受，普通投资者也有同感。近期货币市场基金的年化收益率逐渐走低，市场关注的余额宝7日年化收益率已探到2%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看数据，市场利率尤其是贷款利率，有着较为明显的下行态势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体上看，3月，一般贷款平均利率为5.48%，比贷款市场报价利率（LPR）形成机制改革前的去年7月下降了0.62个百分点。3月末，作为有代表性的市场利率，十年期国债利率比去年的高点下降了0.84个百分点。企业债券利率比去年高点下降大约1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分类看，中小微企业得到不少实惠。一季度，五家国有商业银行新增普惠小微贷款的平均利率为4.4%，比去年全年平均值下降了0.3个百分点。2月末，18家大中型商业银行普惠小微企业贷款平均利率为5.22%，较去年下降0.22个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤其是，为对冲疫情影响，央行在今年1月和2月先后推出3000亿元专项再贷款和5000亿元再贷款再贴现额度。这让大量企业拿到了利率非常优惠的贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“3000亿元专项再贷款主要投向医疗物资等重点保供企业。财政会给予50%的贴息，也就是说国家帮助企业负担了一半的资金成本，目前看企业实际利率水平为1.26%，这是非常低的。”国家金融与发展实验室特聘研究员董希淼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与3000亿元专项再贷款相比，新增的5000亿元再贷款再贴现额度主要用于加强中小银行对中小微企业的支持，适用银行和企业的面更广，利率同样很优惠。数据显示，截至4月8日，地方法人银行累计发放优惠利率贷款（含贴现）3453亿元，支持企业（含农户）超过42万户。其中，涉农贷款加权平均利率为4.38%，普惠小微贷款加权平均利率为4.41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贷款利率为什么会出现下行？“最近一段时间，我国的贷款利率确实有所下行，尤其是中小微企业得到了更低成本的资金支持，充分反映了金融支持实体经济和逆周期调节的力度在不断加强。”董希淼说，解决民营、小微企业融资难融资贵问题一直是近年来政策发力的重点，贷款利率的下行与货币传导渠道逐渐通畅、利率市场化改革持续推进和引导银行适当向实体经济让利等因素有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革助力疏通货币政策传导渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贷款利率下行，背后一个重要原因是货币政策传导更加有效。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利率是一个复杂体系，包括政策利率、市场利率等。贷款利率下行，离不开畅通的货币政策传导渠道。在高效的货币政策传导渠道中，央行只需调节政策利率，就能影响市场利率。银行感受到市场利率的变化，进而调整给企业和个人的贷款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着利率市场化改革持续推进，我国贷款利率的上下限已放开，但也长期存在贷款基准利率和市场利率并存的“利率双轨”现象，货币政策传导渠道有一定“堵塞”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘利率双轨’的问题在于，贷款基准利率无法及时反映市场利率的变化，而银行确定贷款利率时，倾向于参考贷款基准利率定价，这导致企业实际感受的利率是‘一轨’，市场利率是另外‘一轨’。”董希淼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼分析，在这种情况下，虽然政策利率或其它相关因素可以影响市场利率，但市场利率的变化无法及时有效地传导至实体经济，企业对市场利率下行的感受打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对这一问题，去年以来我国开始改革完善LPR形成机制。新机制下，LPR由18家报价行在公开市场操作利率的基础上加点报价形成，市场化、灵活性特征更加明显。这其中，公开市场操作利率主要指中期借贷便利（MLF）利率，加点幅度则主要取决于各行的资金成本、市场供求、风险溢价等因素。由此，每月公布的LPR实际上成为新的“贷款基准利率”。从逆回购利率到MLF利率，再到LPR，这条传导渠道变得通畅起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“改革完善LPR形成机制对疏通货币政策传导渠道有重要作用。”董希淼说，改革后，各家银行参考LPR为企业和个人的贷款定价，央行通过确定MLF利率可以直接影响LPR，从而影响贷款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期实际操作表明，改革效果逐渐显现。比如，2月3日，7天逆回购操作中标利率下降10个基点至2.4%，2月17日1年期MLF利率同步下降10个基点至3.15%，两次政策利率的下降引导当月1年期LPR下行10个基点，利率下行的效果达到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;无论是从“量”还是从“价”的角度看，目前货币政策传导效率比较高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看总量，央行的流动性投放和新增贷款之间的关系可以衡量货币政策的传导效率。一季度，央行通过降准、再贷款等工具释放长期流动性2万亿元，新增人民币贷款7.1万亿元。“这样算下来，每1元的流动性投放支持了3.5元左右的贷款增长，是1∶3.5的倍数放大效应，传导效率是很明显的。”央行货币政策司司长孙国峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看价格，3月，一般贷款利率比去年的高点下降0.6个百分点，今年以来下降了0.26个百分点，明显超过了同期MLF利率和LPR的降幅，这说明货币政策较好地传导到了实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大逆周期调节力度，进一步改革完善利率形成机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近期，货币政策在利率上依然动作频频。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月30日，7天逆回购操作中标利率下降20个基点至2.2%。4月15日，央行开展一年期1000亿元MLF操作，操作利率下调20个基点至2.95%，与逆回购利率下调幅度一致，确保了不同期限政策利率水平整体下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公开市场操作利率下调标志着货币政策进入了加大逆周期调节力度的阶段，选择在这个时点下调综合考虑了国内复工复产需求以及外部经济环境变化等方面原因。公开市场操作利率下降能有效地传导至实体经济，体现为企业融资成本的下降。”央行货币政策委员会委员、清华大学国家金融研究院研究员马骏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马骏认为，我国还有充足的货币政策空间和工具。考虑到国内经济金融情况与国际的差异，央行在使用货币政策工具时保持了定力和弹性，并没有一次用完所有“子弹”。“我国货币政策的‘工具箱’里既有价格工具，也有数量工具，还有结构性工具，都可以在需要的时候加以运用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　LPR形成机制改革后，贷款基准利率将逐渐退出历史舞台。董希淼认为，应进一步改革完善LPR相关机制，深化贷款利率市场化改革。当前，应抓紧推进存量浮动利率贷款定价基准转换工作，以改革的方式疏通货币政策传导渠道，推动企业实际融资成本逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前LPR的种类只有1年期与5年期以上两种，未来应进一步丰富LPR的报价期限，完善不同期限利率的换算方式，形成合理的贷款利率曲线。”中国银行研究院研究员李义举说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利率市场化改革持续深入推进，银行该怎么办？“对银行来说，应练好‘内功’，提升市场化定价能力。考虑到银行业内部发展的不平衡现象明显，各家银行经营情况各有不同，为给银行更多市场化定价的空间，监管的弹性应进一步增强，部分监管指标应更加体现出针对性和差异化。”交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李义举认为，商业银行要积极适应货币市场利率波动，加大金融创新力度，提高发展质量，做好风险管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外贸：政策加速落地 企业寻机突围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437764.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息（新闻联播）：受海外疫情的影响，近期不少外贸企业面临国际市场萎缩和外需订单减少的风险。为了帮助企业渡过难关，从国家到地方，一系列稳外贸政策措施加速落地。企业也在千方百计地化解危机，谋求发展。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d6fdaf368ebd71d3" id="acb108c5b6a3d960bdfca8ab98646a3e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这几天，广东阳江外贸企业金辉正在加紧生产一批刀具。与以往不同的是，这次的产品是专为国内市场设计，还第一次贴上了自己的品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为欧美品牌做了31年的刀具代工，金辉每月三四千万元的国外订单，因为疫情突然中断。看到国家出台政策大力提振内需，企业想到了转向国内。可一没客户、二没渠道，怎么转？这时，电商平台“厂货通”找上门来。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d23c59ad0b2210e9" id="ce43bec1dd64e014da76c0007fab28b7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托大型电商平台上亿的消费者和上千万的零售卖家，帮助企业构建销售渠道，培育自主品牌，让金辉转内销有了突破口。前几天，金辉把第一批产品放到平台上，没想到，两天的销量就超过20万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸企业借助电商平台释放新动能，寻找新的增长点的同时，政府也纷纷行动起来，为企业助力。在出口重镇宁波，做日用品出口的老邓也在犯愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发愁的不止是老邓，做了30多年外贸的应秀珍负责宁波市最大的外贸服务平台。在这里，集聚了近万家像老邓这样的中小微外贸企业。这段时间，应秀珍做的最多的事就是和平台上的企业对接，帮助企业解决资金难题，呼吁大家抱团取暖，同时给企业主动减负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，宁波市县两级已组建外贸服务小组，分级分片对进出口千万以上外贸企业承包到户，建立驻企服务员和问题清单消号制度，点对点破解问题。针对企业诉求，发布外贸版“惠企12条”。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/82f5ffe22d4d13e2" id="4566a3edc473bedfd091210123b8621e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不只是宁波，面对挑战，多地政府出台政策稳外贸。四川发布9条稳外贸政策、广东打出了稳外贸的“组合拳”，福建出台26条措施稳外贸稳外资促消费等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方在行动，国家稳外贸政策也加速落地。对1464项产品足额退税；充分发挥出口信用保险作用，通过专项再贷款再贴现方式加大对中小微企业的金融支持；增设一批跨境电子商务综合试验区，支持加工贸易发展；首次在网上举办广交会等一系列措施为企业应对危机保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二十国集团卫生部长：数字化解决方案对抗疫非常重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437751.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社利雅得4月19日电（记者涂一帆）二十国集团卫生部长19日表示，应提高各国对流行病的防范能力，并强调在当前和未来的流行病疫情中运用数字化解决方案的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十国集团卫生部长视频会议当天在轮值主席国沙特阿拉伯的主持下召开，与会官员们分享了各自国家的抗疫经验以及针对新冠疫情采取的预防措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十国集团卫生部长们在会议发表的声明中说，人民的健康和福祉是所有政策与措施的核心，是为了保护生命、对抗疾病、加强全球卫生安全，并减轻疫情造成的社会经济影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明说，此次疫情凸显全球公共卫生体系的脆弱性，以及国际社会在预防和应对流行病威胁时存在的不足。与会官员们认为，有必要通过共享知识，弥合各国在应对能力和准备状况方面的差距，以提高全球卫生体系的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明还说，二十国集团卫生部长们将在需要时采取进一步行动以遏制疫情，并在必要时再次举行会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>货币调控空间增大 降准降息可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437615.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者彭扬赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　17日召开的中共中央政治局会议提出，稳健的货币政策要更加灵活适度，运用降准、降息、再贷款等手段，保持流动性合理充裕，引导贷款市场利率下行，把资金用到支持实体经济特别是中小微企业上。专家表示，此次明确提出降准、降息，意味着货币政策发力空间加大，将保持方向上的定力与节奏上的灵活。另外，降息或不仅是MLF利率、LPR等下调，存款基准利率下调窗口或打开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4月LPR大概率下调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发证券首席经济学家郭磊表示，中共中央政治局会议中直接出现“降息”这样的表述较为罕见，显示出政策对于运用利率工具降低实体融资成本、带动边际投资倾向的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上周央行宣布1年期中期借贷便利（MLF）中标利率下降20个基点后，多位专家预期，4月20日新一期LPR报价大概率下调，一年期LPR下调20个基点，5年期以上LPR下调10个基点，再次呈现非对称降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“五年期以上LPR是五年期以上贷款的定价基准，而五年期以上贷款中，个人住房贷款占比较高，非对称下降将释放房地产调控不放松的信号。”新网银行首席研究员董希淼强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家诸建芳称，后续公开市场操作（OMO）及MLF利率均有望下降2次左右，有15个基点左右的下降空间，进一步带动LPR利率下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工银国际首席经济学家程实认为，综合来看，2020年全年LPR的总体降幅料达50个基点，且伴随通胀回落，调整步伐将逐步加快。随着存量房贷“换锚”的推进，LPR降幅越大，对居民利息偿付压力的纾解就越强，也会弥补货币政策难以直接刺激居民消费的结构性短板。此外，再贷款对中小微企业的纾困作用也将随LPR下行而放大，预计下阶段惠及中小微企业的再贴现再贷款规模有望进一步扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策力度料渐次加码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一阶段中国货币政策将紧扣LPR改革，充分用好常规政策工具箱，形成一整套灵活、精准的施策体系。”程实表示，得益于通胀约束的转弱，未来LPR的调降将通过两个途径共同加速推动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>传统基建和新基建双管齐下 全年基建总投资或达22万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437572.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月17日，中共中央政治局召开会议时提出，要积极扩大有效投资，实施老旧小区改造，加强传统基础设施和新型基础设施投资，促进传统产业改造升级，扩大战略性新兴产业投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国人民大学重阳金融研究院产业部副主任卞永祖对《证券日报》记者表示，境外新冠肺炎疫情蔓延，越来越多的国家采取了封锁措施，全球供应链受到冲击，我国外贸形势也不容乐观。因此，加大投资力度是阻止经济下滑的主要手段之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新型基建主要是以5G、大数据、人工智能、新能源等为内容的基础设施，是未来经济发展重要的保障，加快这方面的投资有利于我国在未来保持竞争力。此外，重提传统基建建设也有着重要意义，我国已经形成了成熟的管理运营体系，投资规模大、产业多，不仅可以带动经济尽快走出谷底，也可以提高居民就业，促进消费，加快经济进入良性循环。”卞永祖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中山证券首席经济学家李湛对《证券日报》记者表示，传统基建和新基建双管齐下，既有规模，又调整结构，能在实质意义上配合财政扩张。对于这轮稳增长来说，“传统基建+新基建”起着至关重要的作用，一则承接城市群建设，二则补基建短板，如旧改、环保基建等；三则通过新兴产业基建，逐渐调整经济结构，以实现新兴产业弯道超车。“传统基建+新基建”使得固定资产投资支撑经济这一路径变得更宽、更有可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，各地方也顺应政策的“春风”，抓紧加强传统基础设施和新型基础设施投资。例如：4月17日，在浙江省召开的全面推进高水平交通强省建设动员大会上，“十大千亿”和“百大百亿”等重大工程投资计划公布，总投资超3.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吉林省委常委第19次会议也在4月3日审议通过了《吉林省新基建“761”工程方案》，其中涉及5G基础设施、特高压、城际高速铁路和城际轨道交通、新能源汽车充电桩、大数据中心、人工智能和工业互联网“7大新型基础设施”等，计划实施项目2188个，总投资10962亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信改革发展基金会研究员赵亚赟在接受《证券日报》记者采访时表示，根据各地出台的基建计划，二季度基建投资将会大幅回暖。根据历年基础建设投资对GDP的占比，以及政府的刺激政策，预计今年全年基建总投资或达22万亿元至26万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卞永祖认为，二季度，我国将会全面实现复产复工，生产经营和居民生活就走上正轨，同时在加大政策对冲力度的大背景下，各级政府需要尽快推出一大批传统基建项目，全年基建投资预计比去年将大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与此同时，加大基础设施投资给A股上市公司带来巨大机会。”卞永祖说，尤其是受基础设施影响较大的行业，比如水泥、钢铁、机械设备等今年经营业绩将有良好表现。同时，我国经济加快恢复，各方面尽快走上正轨，也对境外投资者产生巨大吸引力，在扩大开放的大背景下，外资有望加速进入我国资本市场，对整个股市都是利好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国经济长期向好趋势没有改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437914.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　一季度，新冠肺炎疫情对我国经济社会发展造成不小冲击。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，全国人民众志成城、顽强拼搏，疫情防控取得了阶段性成效，经济社会运行秩序加快恢复。尽管一季度主要经济指标明显下滑，但3月份主要经济指标呈现回升势头，降幅明显收窄，同时基本民生保障有力，社会大局保持稳定，我国经济展现出了巨大韧性，复工复产正在逐步接近或达到正常水平。我国经济发展潜力和空间较大，长期向好的发展趋势未发生改变――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济受到疫情冲击 健康发展态势不变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局国民经济核算司司长 赵同录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年一季度，经济虽受疫情冲击影响出现负增长，但部分民生保障领域和新动能领域仍保持增长甚至较快增长，而且整体经济正呈现出恢复势头，显示出我国经济长期向好趋势没有发生改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、疫情冲击影响显现，经济出现负增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情冲击，一季度我国GDP为206504亿元，按不变价格计算，比上年同期下降6.8%。其中，第一产业增加值10186亿元，下降3.2%；第二产业增加值73638亿元，下降9.6%；第三产业增加值122680亿元，下降5.2%。经季节性因素调整后，一季度GDP环比下降9.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、生产生活秩序加快恢复，部分民生保障领域稳定增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产业看，一季度，三次产业增加值占GDP比重分别为4.9%、35.7%和59.4%。与上年同期相比，第一产业比重提高0.9个百分点，第二产业比重下降1.8个百分点，第三产业比重提高0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，国家用于卫生防疫、医院及基层医疗卫生组织等方面的支出达1372亿元，同时，加大社会保障和应急管理、援助救助等支出，包括以上领域在内的其他服务业降幅有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、消费受到抑制，恢复态势正逐步显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，一季度三大需求均出现不同程度下降，带动经济出现负增长。其中，最终消费支出拉动GDP下降4.4个百分点。全国居民人均消费支出实际下降12.5%，政府加大疫情防控支出，与政府消费支出相关的一般公共服务、国防、公共安全、教育以及卫生健康等财政支出同比仅略有下降。虽然疫情对居民消费冲击较大，居民消费受到抑制，但国内消费市场需求潜力巨大，长期形势稳定向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、创新驱动显著，新动能领域逆势增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新兴产业表现活跃，新动能持续成长，显示出强大的活力和动力。一季度，在工作日天数比上年同期下降7.1%的情况下，部分新兴产业仍在有限的工作日中实现了超出预期的结果，甚至实现逆势增长。一季度，网上零售增速加快，全国实物商品网上零售额比上年同期增长5.9%，比同期社会消费品零售总额增速高24.9个百分点，占社会消费品零售总额比重为23.6%，比上年同期提高5.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管新冠肺炎疫情对一季度经济产生了较大冲击，但我国具有完备的经济体系，坚实的经济基础，巨大的国内市场，丰富的劳动力供给，经济发展的韧性、潜力和空间较大，长期向好发展趋势未发生改变。可以预期，我国经济将继续保持稳定健康发展，一定会实现两个百年奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;夏粮长势总体较好 生猪产能持续恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局农村司司长 李锁强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，各地区各部门持续抓好粮食生产，狠抓落实生猪稳产保供政策举措，夏粮长势总体较好，生猪存栏连续两个季度恢复增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、夏粮长势总体较好，早稻播种面积扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏收粮食作物主要是冬小麦，去年入冬以来，河北、江苏、安徽、山东、河南等冬小麦主产区气温偏暖，光热条件普遍较好，土壤墒情整体适宜,小麦越冬返青期苗情较好。目前，小麦生长由北向南陆续进入拔节、抽穗和扬花期，小麦生长发育较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早稻主产区强化落实各项奖补措施，鼓励支持早稻生产，早稻播种面积明显扩大，扭转了连续7年下降的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、畜牧业生产下降，生猪产能持续恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受非洲猪瘟疫情和新冠肺炎疫情的叠加冲击，一季度畜牧业生产下降。一季度全国猪牛羊禽肉产量1813万吨，比上年同期减少439万吨，下降19.5%，其中猪肉产量减少426万吨，是影响畜牧业生产下降的主要因素。但是，禽蛋和牛奶产量有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度全国生猪出栏13129万头，比上年同期减少5714万头，下降30.3%；猪肉产量1038万吨，减少426万吨，下降29.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生猪存栏连续两个季度恢复增长。一季度末全国生猪存栏32120万头，比上年一季度末减少5405万头，同比下降14.4%；比上年末增加1080万头，环比增长3.5%。反映生猪生产能力的能繁殖母猪存栏3381万头，比上年末增加301万头，环比增长9.8%。自上年四季度生猪存栏环比止跌回升后，连续两个季度环比增长，保持恢复势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、粮食价格基本稳定，生猪价格环比出现回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度全国农产品生产者价格比上年同期上涨39.0%。分类别看，农业产品生产者价格比上年同期上涨1.9%，饲养动物及其产品上涨88.6%，林业产品下降3.8%，渔业产品下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分品种看，一季度谷物生产者价格比上年同期下降0.6%，其中小麦和稻谷库存充裕，市场供应充足，生产者价格分别下降5.2%和3.6%，玉米略涨0.3%；蔬菜生产者价格上涨9.4%；水果生产者价格下降6.0%。从集贸市场月度价格看，随着生猪产能的持续恢复，储备冻猪肉投放增加，保障了市场供应，生猪价格环比出现了回落，3月份生猪价格比2月份下降4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业生产明显恢复 复工复产加快推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局工业司副司长 张卫华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份以来，工业生产明显恢复，一些地区、行业、产品增速由负转正，工业经济正在呈现积极向好变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、开工率明显提高，3月份工业生产接近上年同期水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业企业已接近全面开工。国家统计局相关调查显示，截至4月9日，规模以上工业企业开工率达到97.2%，比2月底提高18.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业生产降幅明显收窄。一季度，规模以上工业增加值同比下降8.4%，降幅较前两个月收窄5.1个百分点。尤其是3月份，工业增加值同比下降1.1%，降幅较前两个月收窄12.4个百分点，工业产出规模已接近上年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、医疗防疫、生活必需品和基础物资产品较快增长，疫情防控和经济社会平稳运行得到有力保障&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医药和医疗器械等防疫物资快速增长。3月份，医药行业增加值同比增长10.4%；口罩产量同比增长超过6倍，酒精增长28.3%，医疗仪器设备及器械增长83.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生活必需品增速加快。3月份，食品制造业增加值同比增长5.7%；农副食品加工业下降4.8%，降幅收窄10个百分点以上。其中，方便面、冻肉同比分别增长30.1%、21.9%；速冻食品、冷冻水产品、冷冻蔬菜、焙烤松脆食品、大米等产品增速由负转正，生产大幅好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、高技术和装备制造业生产回升明显，新兴产品持续较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术制造业和装备制造业回升最快。3月份，高技术制造业增加值同比增长8.9%。装备制造业增加值同比下降3.6%，降幅大幅收窄20.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分新兴产品保持高速增长。3月份，智能手表、3D打印设备、集成电路圆片、服务器、半导体分立器件等电子类产品继续保持高速增长态势，同比增速分别为112.8%、86%、79.7%、68.3%、66.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、工业产品出口逆势增长，抗疫相关物资出口加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业出口交货值实现增长。受抢抓前期积压订单生产以及部分国外订单转移影响，3月份规模以上工业企业实现出口交货值增长3.1%。在当前国际贸易大幅下降情况下，出口实现逆势增长十分难得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗疫相关物资出口加速。3月份医药行业出口交货值同比增长17.4%。抗疫物资出口为缓解全球抗疫物资短缺、支持国际社会抗击疫情提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总体看，当前工业生产明显恢复，工业经济正在呈现积极向好的变化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;能源供应稳定充足 结构优化消费下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局能源统计司司长 刘文华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，我国能源领域战“疫”情促生产，复产增产势头良好，能源进口增长较快，能源供应稳定充足；能源结构继续优化，需求整体偏弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、能源生产恢复势头良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一季度，规模以上工业能源生产总体平稳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原煤生产快速恢复。各地积极推进复工复产，蒙、晋、陕、新等原煤主产区和主要原煤生产企业已基本复产达产，全力保障了原煤供应。一季度，原煤产量8.3亿吨，同比下降0.5%，接近上年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　油气生产保持较快增长。油气生产企业加大供应力度，积极释放优质产能。一季度，原油产量4857万吨，同比增长2.4%，增速比上年同期加快1.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电力生产有所下降。受疫情和暖冬叠加影响，用电需求受到抑制。一季度，发电15822亿千瓦时，同比下降6.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、能源进口较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障疫情期间的能源需求，我国在积极推进国内能源企业复产增产的同时，继续增加能源进口。根据海关总署快报数据，今年一季度煤炭进口高速增长，进口9578万吨，同比增长28.4%，增速比上年同期加快30.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、能源结构继续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，新能源发电保持快速增长，比重有所提高，电源结构继续优化，核电、风电、太阳能发电等新能源发电占规模以上工业发电量的比重为13.3%，比上年同期提高1.4个百分点。同时，能源消费继续保持清洁低碳化趋势。初步核算，一季度天然气、水电、核电、风电等清洁能源消费占能源消费总量比重比上年同期提高0.8个百分点，煤炭消费所占比重下降0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、能源消费有所下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，受疫情影响能源需求整体偏弱，消费同比下降。占全社会能源消费六成以上的规模以上工业能源消费量同比下降4.3%，增速比上年同期回落7.2个百分点。其中，电力、钢铁和化工等六个主要耗能行业（合计能源消费占规模以上工业八成以上，合计增加值占三成左右）能源消费量下降3.2%，回落6.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在主要耗能行业中，由于一些高耗能企业生产事关民生稳定和疫情防控，部分生产技术上具有连续性，能源消费降幅明显偏小，加之居民生活对能源消费的刚性需求等因素影响，一季度全社会能源消费降幅小于GDP降幅，单位GDP能耗同比出现上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务业多项指标好转 市场信心逐步提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局服务业统计司司长 杜希双&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3月份服务业多项指标趋向好转，新动能逆势发力，市场信心逐步恢复。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、3月份服务业生产降幅收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情冲击影响，一季度服务业实现增加值122680亿元，同比下降5.2%。随着复工复产复市稳步推进，3月份服务业生产指数同比下降9.1%，降幅较前两个月收窄3.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、服务业新动能逆势发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，餐饮、购物、旅游、线下娱乐等聚集性、接触式服务行业受冲击较大，但依托大数据、云计算、物联网、人工智能等新技术的服务业新动能加快涌现和发展，为保障人民基本生活需求，助力企业复工复产提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现代服务业稳定增长。一季度，信息传输、软件和信息技术服务业，金融业增加值同比分别增长13.2%和6.0%，合计拉动服务业增加值增长1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业在抗“疫”中加速数字化升级。生鲜配送、在线教育、远程办公、在线医疗等新经济发展迅猛。一季度，社会消费品零售总额同比下降19%，其中实物商品网上零售额同比增长5.9%，占社会消费品零售总额的比重为23.6%，比上年同期提高5.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、服务业投资、贸易结构继续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，高技术服务业投资虽同比下降9.0%，但降幅低于全部服务业投资4.5个百分点。高技术服务业实际使用外资同比增长15.5%。其中，信息服务、电子商务服务、专业技术服务同比分别增长28.5%、62.4%和95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知识密集型服务贸易显现较强抗冲击能力。今年前2个月，受新冠肺炎疫情影响，我国服务贸易总额下降，但贸易逆差延续了去年以来的缩小势头，贸易结构有所改善。1月份至2月份，服务进出口总额7403.1亿元，同比下降11.6%。服务贸易逆差1901.6亿元，同比减少620.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、服务业复工复产稳步推进，行业景气逐步回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情严重冲击，年初服务业经济活动短期内大幅收缩，2月份服务业商务活动指数为30.1%，跌至历史最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份疫情防控形势持续向好，企业复工复产步伐加快，服务业商务活动指数为51.8%，比2月份回升21.7个百分点，服务业新订单指数为49.3%，比2月份回升22.3个百分点，表明3月份服务业企业生产经营状况与2月份相比发生了积极变化。服务业业务活动预期指数为56.8%，比2月份回升17.1个百分点，其中邮政快递、零售、电信等行业均高于总体，企业对市场发展信心有所恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局工业司副司长张卫华：复工复产加快推进 工业生产明显恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437533.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对新冠疫情严重冲击，全国上下认真贯彻落实党中央关于统筹推进疫情防控和经济社会发展各项决策部署，疫情防控工作取得阶段性成效并持续巩固，企业复工复产不断加快。特别是3月份以来，工业生产明显恢复，一些地区、行业、产品增速由负转正，工业经济正在呈现积极向好的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、开工率明显提高，3月工业生产接近上年同期水平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业企业已接近全面开工。国家统计局相关调查显示，截至4月9日，规模以上工业企业开工率达到97.2%，比2月底提高18.9个百分点。企业复产水平明显回升，开工企业中，有一半企业生产水平超过正常水平的80%，八成企业生产超过正常水平的50%，均比2月底大幅提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业生产降幅明显收窄。一季度，规模以上工业增加值同比下降8.4%，降幅较1―2月份收窄5.1个百分点。尤其是3月份，工业增加值同比下降1.1%，降幅较1―2月份收窄12.4个百分点，工业产出规模已接近上年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，3月份，41个大类行业中，37个行业较1―2月份生产加快或降幅收窄，16个行业增加值同比实现增长。从地区看，31个地区中，18个地区增速由负转正，西部地区整体实现增长，东、中、东北地区降幅明显收窄。从产品看，612种工业产品中，227种产品同比实现增长，较1―2月份增加148种，增长面提高至37.1%；508种产品增速加快或降幅收窄，占83%，多数产品生产出现好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、医疗防疫、生活必需品和基础物资产品较快增长，疫情防控和经济社会平稳运行得到有力保障&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医药和医疗器械等防疫物资快速增长。3月份，医药行业增加值同比增长10.4%，1―2月份为下降12.3%；口罩产量同比增长超过6倍，酒精增长28.3%，增速均较1―2月份明显回升，医疗仪器设备及器械增长83.4%，1―2月份为下降0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生活必需品增速加快。3月份，食品制造业增加值同比增长5.7%，1―2月份为下降18.2%；农副食品加工业下降4.8%，降幅收窄10个百分点以上。其中，方便面、冻肉同比分别增长30.1%、21.9%，增速较1―2月份回升8.4、18.7个百分点；速冻食品、冷冻水产品、冷冻蔬菜、焙烤松脆食品、大米等产品增速由负转正，生产大幅好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础物资产品和农用生产资料平稳增长。3月份，煤炭、天然气同比分别增长9.6%、11.2%，钢材、十种有色金属等基础原材料产品生产平稳。大中型拖拉机、农用化肥、农用薄膜等农用生产资料均保持5%以上的增长，确保了当前春耕生产顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、高技术和装备制造业生产回升明显，新兴产品持续较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术制造业和装备制造业回升最快。3月份，高技术制造业增加值同比增长8.9%，1―2月份为下降14.4%。装备制造业增加值同比下降3.6%，降幅大幅收窄20.4个百分点，其中，电子行业增加值同比增长9.9%，1―2月份为下降13.8%；铁路船舶航空航天业实现增长，通用设备、专用设备、电气机械、仪器仪表等行业降幅均大幅收窄20个百分点以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分新兴产品保持高速增长。3月份，智能手表、3D打印设备、集成电路圆片、服务器、半导体分立器件等电子类产品继续保持高速增长态势，同比增速分别为112.8%、86%、79.7%、68.3%、66.9%；太阳能工业用超白玻璃、高性能化学纤维、高温合金等新材料产品同比分别增长49%、44%、37.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、工业产品出口逆势增长，抗疫相关物资出口加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业出口交货值实现增长。受抓抢前期积压订单生产以及部分国外订单转移影响，3月份，规模以上工业企业实现出口交货值增长3.1%，1―2月份为下降19.1%。在当前国际贸易大幅下降的背景下，出口实现逆势增长十分难得。其中，装备制造业出口增长7.2%，电子、汽车、电气机械、仪器仪表、专用设备等行业出口增速分别为10.6%、7.9%、6.1%、3.1%、2.1%，1―2月份均为下降15%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗疫相关物资出口加速。3月份，医药行业出口交货值同比增长17.4%，1―2月份为下降10.6%；其中，药用辅料及包装材料、生物药品等行业大幅增长40%以上，化学药品原料药、药品制剂等行业增长10%左右。抗疫物资出口为缓解全球抗疫物资短缺、支持国际社会抗击疫情提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，当前工业生产明显恢复，工业经济正在呈现积极向好的变化。但受疫情影响，工业经济面临的形势依然严峻。下阶段，要继续深入贯彻落实以习近平同志为核心的党中央关于统筹推进疫情防控和经济社会发展的各项决策部署，精准落实复工复产各项举措，努力恢复生产生活秩序，促进工业经济重回平稳运行的轨道。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月份经济指标降幅收窄说明了什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619438375.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 疫情冲击下，我国经济社会发展大局总体保持稳定，经济复苏明显加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 经济运行展现出巨大韧性，应对疫情推动了许多新产业新业态快速发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□ 随着复工复产加快统筹推进，更大力度的政策相机出台，二季度经济会明显好转&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月17日，国家统计局公布了2020年一季度国民经济运行成绩单。初步核算，一季度我国GDP同比下降6.8%（按可比价格计算）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，今年一季度，我国经济增速的回落主要是受新冠肺炎疫情影响。为了全力应对突如其来的重大疫情，我们付出了巨大的经济代价，主要经济指标出现下滑是在预料之中。而且，这场疫情正在全球200多个国家和地区蔓延扩散，导致全球跨境投资、货物贸易和人员往来大幅度减少。在全球都受到疫情影响和冲击的背景下，我国也很难独善其身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，值得注意的是，尽管一季度GDP同比下降，但进入3月份以后，主要经济指标的降幅明显收窄。例如，3月份，规模以上工业增加值同比实际下降1.1%，降幅比前两个月收窄12.4个百分点；全国服务业生产指数下降9.1%，降幅比前两个月收窄3.9个百分点；社会消费品零售总额26450亿元，下降15.8%，降幅比前两个月收窄4.7个百分点；全国城镇调查失业率为5.9%，比2月份下降0.3个百分点……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林表示，3月份规模以上工业增加值等多项指标降幅比前两个月明显收窄，表明在疫情的冲击和影响下，我国经济社会发展的大局总体上保持稳定，复工复产加速推进，国民经济复苏明显加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟认为，进入3月份，随着国内疫情得到有效控制，复工复产力度逐步加大，经济运行在常态化疫情防控中逐步趋于正常。“随着复工复产的推进和扩内需措施的落地，未来整体需求有望延续回升势头。预计二季度生产、消费、投资增长都将持续加快，经济有望趋势性改善，全年经济增长会呈现前低后高态势。”唐建伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们还要看到，在疫情防控期间，整个产业体系并没有受到根本性冲击，产业的生产能力包括配套能力得到了很好的发挥，经济运行展现出巨大韧性，复工复产正在逐步接近或达到正常水平，应对疫情催生并推动了许多新产业新业态快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，3月份，高技术产业增加值增长8.9%，比前两个月大幅回升20多个百分点；3D打印设备、单晶硅、多晶硅与智能手表等产品，继续保持较快增长。与互联网相关的经济表现比较活跃，电子商务、在线学习、远程问诊等发展较快。实物商品网上零售额3月份同比增长5.9%，占社会消费品零售总额的比重为23.6%，比上年同期提高5.4个百分点。一季度信息传输、软件和信息技术服务业增加值增长13.2%，拉动GDP增长0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人毛盛勇表示，从目前经济运行情况来看，3月份比前两个月明显改善，这种改善的势头应该能够延续下去。特别是随着复工复产加快统筹推进，更大力度的政策相机出台，二季度经济会明显好于一季度。如果全球疫情控制比较好，下半年应该会比上半年更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才表示，尽管疫情对我国经济运行造成的冲击不容忽视，但随着复工复产的推进，产业结构不断优化，中国经济展现出十足的韧性和新动能，我国稳中向好、长期向好的经济发展基本趋势没有变，中国经济转型升级新动能在加速成长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619438375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严打造假欺诈 筑牢上市公司质量根基</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437552.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者昝秀丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院金融委本月已两次强调打击造假和欺诈，传递出严惩资本市场违法违规行为、保护投资者权益的强烈信号。提高上市公司质量、压实中介机构责任、对造假欺诈等行为从重处理的顶层设计，则赋予了规范资本市场发展的底气和能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，监管部门对市场乱象依法监管，行政处罚数量和金额连创新高，但从近期部分上市公司涉嫌信披造假、“蹭热点”涉嫌误导性陈述、中介机构违规案件数量增加等状况分析，资本市场乱象仍需重拳治理。有关专家指出，只有重典治乱，才能提升监管威慑力。分析人士认为，从严监管、严打造假欺诈，将筑牢上市公司质量根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上市公司须恪守底线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，各种造假和欺诈行为时有发生，扰乱了市场秩序，也打击了投资者信心。近期出现违法违规行为的公司中，更是不乏明星企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月2日，赴美上市不足一年的瑞幸咖啡表示，公司于2019年二季度至四季度期间虚增了22亿元人民币交易额。这一事件对A股上市公司敲响警钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，多家上市公司花式宣告“疫情防控概念股”身份。数据显示，年初至今，口罩指数累计涨幅近70%，肺炎概念指数累计涨幅近50%，其中，股价涨幅翻倍的口罩概念股共有5只，股价涨幅翻倍的肺炎概念股7只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业绩变脸在年报披露季爆发也一直是A股的顽疾。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300064','&amp;#x8C6B;&amp;#x91D1;&amp;#x521A;&amp;#x77F3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300064/"&gt;豫金刚石&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300064/"&gt;300064&lt;/a&gt;）4月3日披露修正公告，此前业绩快报显示公司2019年净利润8040万元，修正后亏损51.51亿元。2018年度豫金刚石的净利润为9634万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坚决打击各种造假和欺诈行为是为投资者提供分析、研究、决策的基本保障，也是资本市场提高上市公司质量的基础。”申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）首席策略分析师王胜指出，资本市场乱象干扰了国内外投资者的判断，必须认识到打击上市公司造假和欺诈行为的迫切性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从严治市提升监管威慑力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对部分上市公司违法违规行为，监管部门重典治乱，出手维护市场秩序，体现监管定力和导向。尤其是金融委会议提出“确保真实、准确、完整、及时的信息披露”要求，监管部门将对信息披露造假、欺诈发行等行为出重拳，切实维护规范有序的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以公告日期为准，数据显示，今年以来，14家上市公司收到立案调查通知书，44家上市公司收到地方证监局警示函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月15日，三家上市公司（&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300261','&amp;#x96C5;&amp;#x672C;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300261/"&gt;雅本化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300261/"&gt;300261&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300801','&amp;#x6CF0;&amp;#x548C;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300801/"&gt;泰和科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300801/"&gt;300801&lt;/a&gt;）和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300160','&amp;#x79C0;&amp;#x5F3A;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300160/"&gt;秀强股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300160/"&gt;300160&lt;/a&gt;））均披露其因涉嫌“误导性陈述”被证监会立案调查，三家上市公司涉嫌“误导性陈述”的具体原因均系其在互动易上与中小投资者互动中借助“新型冠状病毒防疫”“特斯拉”等热点话题，对公司的业务情况进行了不同程度不客观、不完整的回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清明节假期前一晚，豫金刚石发出业绩“大变脸”公告，清明假期结束首日就被立案调查，创下中国资本市场立案调查最快纪录，也是监管针对2019年年报涉嫌业绩变脸的首单立案处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是对上市公司，中介机构也正被从严监管。日前，监管部门公布多份监管措施决定书，12名保荐代表人、6名注册会计师及3名律师因科创板IPO项目问题被采取监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高上市公司质量是上市公司监管的首要目标。值得关注的是，监管部门正在通过分类监管、精准排雷，提高上市公司质量，督促上市公司和大股东讲真话、做真账，拒绝蒙和骗，不做违法违规之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;追责力度持续加码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有关专家指出，遏止财务造假、欺诈发行，追责力度将持续加码。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，新证券法下，证券市场已迎来最严监管时代，欺诈发行、财务造假等违法违规行为将收到“天价罚单”。《关于修改〈上市公司重大资产重组管理办法〉的决定》于3月20日正式发布，明确上市公司发行股份购买资产（包括重组上市）等重大资产重组活动中，标的资产财务资料隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容的，也应认定为欺诈发行。根据重大违法强制退市办法规定，对重大违法公司实施终止上市，上市公司构成欺诈发行、重大信息披露违法等情形将被强制退市。配合新证券法施行，日前证监会印发2020年度立法工作计划，全年拟制定、修改的规章类立法项目合计53件，其中，规范市场主体行为方面，“力争年内出台的重点项目”13件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一个真正可持续发展的、健康而强大的资本市场，绝不是一个不死鸟不断上演神话的股市，更不是欺诈造假无力惩罚的市场。”安信证券首席策略分析师陈果表示，从近期的政策信号来看，监管层既重视市场化，又重视法治化，有理由相信A股市场正在成为一个健康而强大的资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，从近期案例来看，有多家上市公司被迅速立案调查，折射出监管部门从严从快监管态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对造假、欺诈等行为从重处理有三方面内涵。首先，造假、欺诈企业本身要接受相应处罚。新证券法对欺诈发行、信披造假的处罚打出组合拳，让不法企业闻风丧胆；其次，在注册制全面推行过程中，对于相关做尽调的金融机构本身也要有惩罚处罚的机制；再者，对于其他金融服务行业的中介机构也将起到警示作用。”兴业证券首席经济学家王涵表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再者，根治造假、欺诈顽疾更应协同作战。一方面，完善市场化约束机制，推动建立具有中国特色的集体诉讼制度已提上日程。另一方面，交易所将充分发挥自律监管职责。此外，伴随退市制度等持续完善，将从多维度提高违法违规成本，最大程度净化资本市场生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　圈定改革重点，激发枢纽功能，当前资本市场全面“深改”重点任务正在落地实施。上市公司作为资本市场健康发展的基石，理应肩负规范发展、提高质量的主体责任，展现担当作为。可以预期，伴随新证券法施行，监管部门从严监管将进一步增强上市公司合规意识，持续完善公司治理，夯实上市公司提质增效根基。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从“六稳”到“六保” 政策发力稳住经济基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437619.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近召开的中央政治局会议在要求加快做好“六稳”工作的同时，首次提出“六保”任务。专家认为，从原来的“六稳”走向“六保”，体现了当前宏观管理的底线思维。其中保就业保民生最为关键，在稳定经济基本盘的基础上，结构性改革可以加快，要素价格市场化将成为重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月17日召开的中共中央政治局会议强调，在疫情防控常态化前提下，要保居民就业、保基本民生、保市场主体、保粮食能源安全、保产业链供应链稳定、保基层运转，坚定实施扩大内需战略，维护经济发展和社会稳定大局，确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学副校长刘元春在CMF宏观经济月度数据分析会上表示，把“六保”作为目标，并不是说把目标调低了，而是在未来经济受到超级不确定性冲击的条件下，坚持底线思维和底线管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘元春指出，根据测算，中国GDP每增长一个点，带动就业不到200万，但是在下行时，每少增一个百分点，所带来的失业可能是接近400万人。因此，必须要充分认识到完成稳就业的任务，实际上是要求有一个超级宏观政策对冲。在保民生方面，如果考虑到不同阶层的分布，农民工、小业主、非规范性就业的人群和特殊区域、特殊行业的人群的收入问题，财政支付力度和时间可能也会比我们想象得要大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济论坛（CMF）联席主席、中诚信集团董事长毛振华表示，从原来的“六稳”走向“六保”，显现了当前的一种底线思维。“六保”比“六稳”更精准，特别是关于保就业是要害之要害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，一季度主要经济数据已悉数亮相。市场普遍预期，在疫情防控有效的前提下，二季度经济会出现转好，下半年经济有望出现明显回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院世界经济与政治研究所国际投资室主任张明对证券时报记者表示，预计二季度GDP增速为2%~3%，三季度预计能够实现6%的增速，四季度预测为7%左右。按此估算，今年全年GDP增速约为3%左右。因此，3%左右可能是一个比较现实的经济增速目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张明表示，目前大家对于容忍经济增速下滑已经形成共识。同时，下半年经济工作的重点在于做好兜底和加快改革。兜底应该是两个方面，一个是“六保”兜实体，同时还应该注意在经济增速明显下行的情况下，怎么控制系统性金融风险的爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在过去经济增长6%的时候很多金融风险是可控的，但是当增长从6%滑到3%，甚至更低的情况下，很多金融风险会比较快速地爆发出来，比如地方债问题、影子银行的潜在风险、未来三四线城市的房地产问题。”张明说，此外可以加快结构性改革，要素价格市场化会成为改革的抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞银亚洲经济研究主管、首席中国经济学家汪涛预计，二三四季度都会呈现经济复苏态势，但速度和幅度受两方面影响。二季度大概率环比会大幅增长，同比还会下降，不见得会出现正增长。建议短期内财政应该尽快从基本民生角度加大救助兜底政策。财政落地需要显性化，而不是悄无声息打包到货币里面，这会加大后期金融体系的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　野村证券首席经济学家陆挺预期，如果今年五六月份全球疫情得到有效控制，下半年全球经济会有一个V形反弹。但现在看来二季度并不乐观，建议不要设定量化经济增速目标。建议基建投资更多的要强调在人口比较密集的、人口比较集中的、经济发展比较快的地方，要有回报。房地产仍然是稳定经济基本盘少不了的一环。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437619.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G20卫生部长承认大流行并凸显卫生系统脆弱性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437810.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间20日消息，二十国集团（G20）卫生部长在周日举行的一次虚拟会议后表示，他们讨论了各国卫生系统的弱点，这些弱点使世界容易受到新冠病毒疫情和其他大流行病的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沙特20国集团秘书处说，部长们分享了各自国家的经验，讨论了改进备灾工作的必要行动，并讨论了大流行病所暴露的系统性弱点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明称：“各国卫生部长认识到，COVID-19大流行病凸显了卫生系统的系统性弱点，并显示了国际社会预防和应对大流行病威胁能力的脆弱性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明说，各国部长们采取了预防措施来遏制这一大流行病，但没有详细说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　G20卫生部长计划中的虚拟新闻发布会被取消，因为沙特卫生部长Tawfiq al-Rabiah不得不参加沙特COVID-19疫情应对工作组的一次紧急会议”。 沙特阿拉伯是20国集团的现任主席国。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437810.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二季度经济增长有望恢复正常</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，初步核算，一季度国内生产总值(GDP)206504亿元，按可比价格计算，同比下降6.8%。虽然一季度经济表现为同比负增长，但随着我国疫情防控向好态势进一步巩固，促进复工复产及实体经济恢复的政策陆续落地，3月份各项经济指标较前两个月大幅反弹，经济运行情况正在积极改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前国外新冠肺炎疫情持续蔓延，我国经济运行面临的不稳定不确定因素增多，挑战仍存。据国际货币基金组织(IMF)最新预测，受疫情影响，2020年全球经济将萎缩3.0%，今明两年全球GDP损失高达9万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望后期经济发展态势，专家普遍认为，中国市场规模大、成长快、潜力充裕，支撑中国经济长期向好的基本条件和基本因素没有变。东方金诚首席宏观分析师王青表示，二季度国内投资、消费有望延续3月份以来的反弹势头，季度GDP同比将恢复正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3月份经济明显好转显现经济社会发展韧性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度经济增速明显下滑，但3月份主要经济指标明显改善，多数指标降幅较前两个月大幅收窄。工信部数据显示，截至4月14日，全国规模以上工业企业平均开工率已达99%，人员复岗率达到94%。这表明，疫情发生后，各地区各部门出台的一系列政策措施，精准有序推动制造业复工复产取得了阶段性成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行研究院宏观分析师王静文表示，一季度经济数据略好于市场预期，特别是3月份数据有明显好转，全方位体现了我国经济社会发展的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一季度GDP应该是年内最低水平，主要是疫情冲击导致经济临时休克。”交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟表示，3月份数据降幅基本都在收窄，倘若二季度全球疫情能控制住，今年后三个季度经济逐季反弹可以期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以观察到，疫情没有对国内产业生产能力造成较大影响，以新产业、新模式、新产品为代表的新动能逆势增长。电子商务、在线学习、远程问诊等互联网相关经济表现活跃。3月份，实物商品网上零售额18536亿元，增长5.9%，比1至2月份加快2.9个百分点。高技术产业增加值增长8.9%，较1至2月份大幅回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更为重要的是，全国城镇调查失业率有所下降，就业形势总体稳定，一系列措施及经济转好稳住了就业基本盘。一季度，全国城镇新增就业人员229万人。3月份，全国城镇调查失业率为5.9%，比2月份下降0.3个百分点；其中25岁至59岁群体人口调查失业率为5.4%，低于全国城镇调查失业率0.5个百分点。31个大城市城镇调查失业率为5.7%，与上月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二季度经济增长有望恢复正常&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内普遍认为，疫情海外扩散情况将成为下一阶段影响国内经济发展的重要因素。日前召开的金融委第二十六次会议指出，国际上金融市场震荡回稳，经济走势受疫情冲击十分明显。目前外部风险大于内部风险，宏观风险大于微观风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，各国政府已高度重视疫情防控并加强全球合作，同时国内政策储备充足，这为下阶段国内经济发展提供了重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月15日，二十国集团(G20)财长和央行行长举行视频会议。G20各方承诺采取国别和联合行动控制疫情，并积极使用所有可用的政策工具，包括实施前所未有的财政、货币和金融稳定措施，促进全球经济强劲、可持续和包容性复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及后期国内经济走势，唐建伟表示，复工复产在加速推进，制造业复工复产已经接近正常水平。整体看，只要全球疫情能在四五月份出现拐点，中国二季度经济增长有望恢复到正常水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青表示，二季度国内投资、消费有望延续3月份以来的反弹势头，季度GDP同比将恢复正增长。考虑到二季度海外疫情仍会处于高发期，未来我国出口面临较大挑战，初步预计季度GDP同比增幅将在3.0%左右。下半年若全球疫情开始消退，国内逆周期调节政策效果充分显现，消费、投资将大幅度反弹，宏观经济有望大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以更大宏观政策力度对冲疫情影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前经济发展面临的挑战前所未有，必须充分估计困难、风险和不确定性，切实增强紧迫感，抓实经济社会发展各项工作。”4月17日召开的中共中央政治局会议明确指出了当前我国面临的严峻形势。会议要求，要以更大的宏观政策力度对冲疫情影响，要释放消费潜力以及加强传统基础设施和新型基础设施投资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券首席经济学家李奇霖表示，下一步逆周期调节应该从消费和新基建上发力。一方面，通过发放消费券、加大对受疫情影响严重的特定地区、特定行业和特定人群的定向支持，提振消费需求；另一方面，要加快新基建项目审批和落地，在环保、公共卫生服务和应急物资保障等传统基建领域加快补短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文认为，在抓紧抓实抓细常态化疫情防控，因时因势完善外防输入、内防反弹各项措施的同时，下一阶段要全面将工作重心放到社会生产和人民生活的恢复上来。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳步推进要素市场化配置改革（人民时评）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;把“数据”列为新型生产要素形态，为中国的数字经济发展提供了支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革只有把打基础、利长远与扩内需、保增长有机结合，才能提高抵御风险的能力，增强发展的协调性和可持续性&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，党中央、国务院印发《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》，分类提出土地、劳动力、资本、技术、数据五个要素领域的改革方向和具体举措，部署完善要素价格形成机制和市场运行机制。《意见》为深化要素市场化配置改革明确了方向和原则，体现了加快完善社会主义市场经济体制的内在要求，对推动经济高质量发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八届三中全会明确提出，使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用。党的十九大明确，将要素市场化配置作为经济体制改革的两个重点之一。在正确处理政府与市场的关系前提下，《意见》强调“市场决定，有序流动”，要求“畅通要素流动渠道”。保障不同市场主体平等获取生产要素，推动要素配置依据市场规则、市场价格、市场竞争实现效益最大化和效率最优化，才能让一切创造财富的源泉充分涌流，让一切创新活力竞相迸发。“建立健全城乡统一的建设用地市场”“完善股票市场基础制度”“完善主要由市场决定要素价格机制”……“市场化配置”贯穿《意见》始终，就是要消除各类隐性壁垒，让各类要素自主有序流动，健全要素市场运行机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，推动要素市场化配置，要更好发挥政府作用，做到放活与管好有机结合，提升监管和服务能力。应该认识到，政府发挥作用的方式发生了变化，从“定价格”转变为“定规则”，转变为要素市场化配置的规则制定者、秩序维护者、环境保护者。无论是“推动政府定价机制由制定具体价格水平向制定定价规则转变”，还是“健全职务科技成果产权制度”“完善科技创新资源配置方式”，抑或是“畅通劳动力和人才社会性流动渠道”“增加有效金融服务供给”，都充分体现了最大程度发挥市场决定价格的改革方向，更说明政府应该通过制定规则、完善制度更好发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》体现了适应变化、与时俱进的改革方法论。比如说，在数字经济时代，数据发挥着重要作用，在新冠肺炎疫情防控中，数字化不仅起到了重要的支持作用，而且催生了一些线上经济新模式、新业态。无论是信息服务中的算法推送，还是智慧城市建设中的大数据分析，抑或是智能制造领域的智能优化，都离不开数据的提取、存储、转移和分析。有人比喻说，数据是数字经济时代的石油。《意见》把“数据”列为新型生产要素形态，为中国的数字经济发展提供了支撑。与此同时，《意见》要求针对市场决定要素配置范围有限、要素流动存在体制机制障碍等问题，根据不同要素属性、市场化程度差异和经济社会发展需要，分类完善要素市场化配置体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因地制宜、稳步推进，引导各类要素协同向先进生产力集聚，是推进改革实施的重要方法论。“稳”，就是坚持从实际出发，尊重客观规律；“进”，就是释放新型要素的活力，推动生产力进一步解放。放在应对疫情冲击的背景下，改革只有把打基础、利长远与扩内需、保增长有机结合，才能提高抵御风险的能力，增强发展的协调性和可持续性。从“着重保护劳动所得”，通过扩内需增强经济活力，到“促进技术要素与资本要素融合发展”，为促进技术转移转化提供更多金融产品服务，再到“推进政府数据开放共享”，《意见》的一系列改革举措，既是为短期应对疫情冲击，更可以长远地促进中国经济转型升级和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球生产和消费遭受疫情的全面冲击，我国经济社会发展面临新的困难和挑战。坚定推进重大改革，进一步改善营商环境，必将激发全社会的活力和创造力，释放更多市场新动能，为对冲疫情影响、增添中国经济发展后劲提供坚实制度保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月20日同花顺早间必读：中电电机回应王建裕仍可正常履职</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437892.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、头条要闻 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局4月17日召开会议指出，积极的财政政策要更加积极有为，提高赤字率，发行抗疫特别国债，增加地方政府专项债券，提高资金使用效率，真正发挥稳定经济的关键作用。稳健的货币政策要更加灵活适度，运用降准、降息、再贷款等手段，保持流动性合理充裕，引导贷款市场利率下行。积极扩大国内需求，释放消费潜力。扩大居民消费，适当增加公共消费。要积极扩大有效投资，实施老旧小区改造，加强传统基础设施和新型基础设施投资，促进传统产业改造升级，扩大战略性新兴产业投资 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会发布《公开募集证券投资基金投资全国中小企业股份转让系统挂牌股票指引》，规定基金的投资范围仅限于精选层股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据显示，百亿私募最新平均仓位超9成，逆势加仓超10个百分点，创出历史新高。与此同时，还迎来备案发新产品的高峰期。3月份，近3000只私募新产品备案。淡水泉投资今年已备案45只、千合资本备案21只，均超去年全年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部办公厅、国家邮政局办公室17日发布通知，深入推进电子商务与快递物流协同发展工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、财经新闻 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行数字货币研究所表示，网传DC/EP信息为测试内容，并不意味数字人民币正式落地发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为满足市场发展需要，上交所启用605相关代码段(605000-605999)，用于主板A股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至4月19日，今年以来基金自购规模达到12.75亿元，不仅突破了10亿元关口，且同比大幅增长逾100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月17日上午，浙江举行全面推进高水平交通强省建设动员大会，会上明确，浙江将推进沿海高铁、杭州萧山机场综合枢纽、沪杭甬超级磁浮等千亿元“超级交通工程”建设，以重大交通项目投资推动交通强省建设，总投资超3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电视剧制作产业协会建议：电视剧全体演员酬金不超过制作成本40%，每集成本控制在四百万以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拼多多宣布认购国美零售发行的2亿美元可转债。如最终全部行使转换权，拼多多将最多获配12.8亿股国美新股份，约占后者发行转换股份扩大后股本的5.62%。同时，双方宣布达成全面战略合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，谷歌正式宣布和三星打造自研芯片。谷歌自研的SOC已经流片，将有望在Pixel系列手机上搭载。这颗芯片代号叫“Whitechapel”，搭载的是8核CPU，采用三星5nm工艺制程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）实时数据，据国家卫健委及WHO官网数据，截至北京时间4月19日21时，全球累计确诊新冠肺炎病例2311190例，累计死亡158941例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、国内股市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、据中国基金报，最新数据显示，百亿私募最新平均仓位超9成，逆势加仓超10个百分点，创出历史新高。与此同时，还迎来备案发新产品的高峰期。3月份，近3000只私募新产品备案。淡水泉投资今年已备案45只、千合资本备案21只，均超去年全年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、今年以来新三板挂牌公司累计成交金额达264.62亿元。截至17日，新三板挂牌公司总计8718家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、中信证券指出，A股的底部拐点已经确认，二季度的上涨料已经开启，全球资金再配置、政策驱动国内基本面“回补”、外资和产业资本带动资金共振，是本轮上涨最重要的3大驱动；关注基建、5G、云计算、新能源车等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、方正策略：未来1个月是政策蜜月期，市场目前处于左侧布局阶段，在降息预期下可以考虑加大对大金融板块的配置，中期看可持续的反弹依然依赖于全球疫情、政策力度以及经济恢复三个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、本周共有47家公司限售股陆续解禁，合计解禁量40.19亿股，解禁市值为778.18亿元。解禁市值居前三位的是：&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002714','&amp;#x7267;&amp;#x539F;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002714/"&gt;牧原股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002714/"&gt;002714&lt;/a&gt;）(278.3亿元)、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603225','&amp;#x65B0;&amp;#x51E4;&amp;#x9E23;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603225/"&gt;新凤鸣&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603225/"&gt;603225&lt;/a&gt;）(103.66亿元)、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300770','&amp;#x65B0;&amp;#x5A92;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300770/"&gt;新媒股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300770/"&gt;300770&lt;/a&gt;）(65.26亿元)。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、三只新股周一申购。科创板光云科技申购代码787365，发行价10.80元，发行市盈率61.79倍，申购上限6500股。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603212','&amp;#x8D5B;&amp;#x4F0D;&amp;#x6280;&amp;#x672F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603212/"&gt;赛伍技术&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603212/"&gt;603212&lt;/a&gt;）申购代码732212，发行价10.46元，申购上限1.2万股。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300830','&amp;#x91D1;&amp;#x73B0;&amp;#x4EE3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300830/"&gt;金现代&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300830/"&gt;300830&lt;/a&gt;）申购代码300830，发行价4.40元，申购上限2.55万股。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、全球市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、上周五，道指收涨2.99%，报24242.49点，周涨2.21%；标普500指数收涨2.68%，报2874.56点，周涨3.04%；纳指收涨1.38%，报8650.14点，周涨6.09%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、上周五，德国DAX指数涨3.15%，报10625.78点，周涨0.5%；英国富时100指数涨2.82%，报5786.96点，周跌0.95%；法国CAC40指数涨3.42%，报4499.01点，周跌0.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、上周五，COMEX 6月黄金期货下跌1.9%，报1698.8美元/盎司，周跌3.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、上周五，WTI 美国5月原油期货收跌8.05%，报18.27美元/桶，周跌21.28%。布伦特6月原油期货涨0.93%，报28.08美元/桶，周跌11.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、谷歌正式宣布和三星打造自研芯片。谷歌自研的SOC已经流片，将有望在Pixel系列手机上搭载。这颗芯片代号叫“Whitechapel”，搭载的是8核CPU，采用三星5nm工艺制程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、拼多多宣布，将认购国美零售发行的2亿美元可转债，期限三年，票面年利率为5%。如最终全部行使转换权，拼多多将最多获配12.8亿股国美新股份，约占后者发行转换股份扩大后股本的5.62%。同时，双方宣布达成全面战略合作，国美零售商品将上架拼多多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、据中国证券报报道，据锦天城律师事务所统计，截至4月19日，在美国已有至少4起针对瑞幸咖啡及其高管的集体诉讼提交了起诉书。上海协力律师事务所资深顾问江翔宇博士指出，瑞幸咖啡事件可能会进一步推动国内集体诉讼制度的发展。实际上，我国证券纠纷的集体诉讼制度有望在上海破冰。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、商品期货&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、NYMEX原油期货5月合约收跌8.81%报18.12美元/桶，继续创18年以来新低，本周跌20.39%。布油收涨1.55%报28.25美元/桶，本周跌10.26%。尽管欧佩克+达成了减产协议，但美国原油库存增加、剩余库存空间紧张以及原油需求出现创纪录的下降，三者共同施压，令原油期货价格遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、COMEX黄金期货收跌2.15%报1694.5美元/盎司，本周跌3.33%；COMEX白银期货收跌1.78%报15.485美元/盎司，本周跌3.54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、伦敦基本金属多数收涨，LME期铜涨1.36%报5210美元/吨，LME期锌涨0.67%报1951美元/吨，LME期镍涨2.6%报12070美元/吨，LME期铝跌0.5%报1505美元/吨，LME期锡涨1.44%报15175美元/吨，LME期铅跌1%报1677美元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、上周五，国内商品期市收盘涨跌互现，能源品跌幅居前，原油跌近5%，盘中一度跌逾8%逼近跌停；纯碱跌逾2%；黑色系普涨，动力煤涨2%；化工品、有色金属偏强，贵金属低迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、中国3月生产原煤3.4亿吨，同比增长9.6%，增速由负转正；一季度生产原煤8.3亿吨，下降0.5%；3月进口煤炭2783万吨，增长18.5%；一季度进口煤炭9578万吨，增长28.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、中国3月进口原油4110万吨，同比增长4.5%，一季度进口原油12719万吨，增长5%；3月生产原油1656万吨，下降0.1%，加工原油5004万吨，下降6.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、中国天然气生产快速增长，3月生产169亿立方米，同比增长11.2%，一季度累计增9.1%；3月进口天然气692万吨，同比下降0.2%，一季度进口累计增长.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、债券市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、国债期货多数收跌，10年期主力合约跌0.27%，周涨0.18%；5年期主力合约跌0.10%，周涨0.33%；2年期主力合约涨0.01%，周涨0.17%。银行间主要利率债收益率显著上行，资金面仍宽松，隔夜回购利率在历史低位徘徊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、财政部公告称，2020年记账式贴现(十八期)国债已完成招标工作，本期国债计划发行200亿元，实际发行面值金额200.6亿元。本期国债期限91天，经招标确定的发行价格为99.783元，折合年收益率为0.87%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、外管局：我国外债出现较大幅度去杠杆风险相对较小；近年来我国外债增长平稳，与经济增长和对外资产规模相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、深交所：本周对近期涨幅和换手率异常的“横河转债”持续进行重点监控，并及时采取监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、农业银行成功发行200亿元国有大行首单疫情防控主题小微金融债券，本期债券主体和债项评级均为AAA，期限为3年期，票面利率1.99%。募集资金将全部用于湖北等受疫情影响严重地区的普惠型小微企业贷款发放，支持小微企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、国开行定于4月20日通过全国银行间同业拆借中心做市支持操作平台开展国开债做市支持操作，包括190204随卖不超过10亿元，190208随卖不超过10亿元，190210随卖不超过10亿元。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、外汇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、上周五，在岸人民币兑美元16:30收盘报7.0764，较上一交易日跌19个基点。人民币兑美元中间价调贬4个基点，报7.0718，本周累计调贬364个基点。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、中国3月银行结汇13888亿元，售汇12584亿元，结售汇顺差1305亿元；其中银行代客结汇11043亿元，代客售汇10227亿元，结售汇顺差816亿元。 外管局指出，一季度外汇市场供求保持基本平衡；3月市场主体持汇意愿保持稳定；外汇储备规模总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、外管局指出，中国经常账户走势受到疫情阶段性影响，但是一季度仍然会保持在基本平衡的区间内，疫情不会成为影响中国经常账户走势的中长期因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、外汇交易中心通知称，拟于4月20日起在银行间外汇市场货币掉期等交易品种新增外币浮动利率类型：美元增加美元担保隔夜融资利率和境内美元同业拆放参考利率；英镑增加英镑隔夜指数平均值；欧元增加欧元短期利率；日元增加东京隔夜平均利率。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、行业资讯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、水利部：截至目前，172项重大水利工程已累计开工143项，在建投资规模超过1万亿元。另据报道，国家重大水利工程引绰济辽工程进入主体施工阶段，目前该工程全线44个作业面已全部复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、农业农村部：农产品流通基本恢复正常，价格以稳中有跌为主，我国粮食库存充足，生猪产能持续恢复，农产品市场有望继续保持总体稳定，今年粮食能够实现稳产保供；需求端并不支持豆粕价格继续大幅的向上攀升，二季度大豆足以满足国内豆粕生产需求；近期将再启动湖北特色农产品系列促销活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、据证券时报，华为中兴5G基站芯片开始封测，三季度或批量生产。现阶段几家大型封测厂商正在积极抢占订单。另据报道，华为伸缩全面屏专利曝光，屏占比接近100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、上海湾区科创中心现代数字港项目正式签约，项目总投资300亿元，首期投资50亿元。“上海湾区政策十条”同步发布，杰出人才团队项目将给予最高不超过1亿元资助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、上海将大力发展新型移动出行，5年内力争投放100万辆网约车。将推进智能网联汽车商业化场景应用，拓展汽车后市场服务，鼓励发展分时租赁共享汽车，探索自动驾驶出租车等出行新方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、珠海、东莞、清远拟陆续通过支付宝等平台发放消费券，广东和浙江、广西一起成为发放消费券城市最多的三大省份之一，各市、区计划发放的消费券总额已经超过10亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、深圳住建局：将深入调查并严肃处理恶意炒作房价等行为；针对二手房挂牌价格明显高于市场真实成交价、机构及个人恶意炒作房价等现象，联合相关部门开展为期三个月的市场乱象专项整治行动，坚决打击违法违规行为。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、国内公司新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600141','&amp;#x5174;&amp;#x53D1;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600141/"&gt;兴发集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600141/"&gt;600141&lt;/a&gt;）：拟定增布局超高纯电子级化学品；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000723','&amp;#x7F8E;&amp;#x9526;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000723/"&gt;美锦能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000723/"&gt;000723&lt;/a&gt;）：拟定增投向新材料和燃料电池项目；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300197','&amp;#x94C1;&amp;#x6C49;&amp;#x751F;&amp;#x6001;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300197/"&gt;铁汉生态&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300197/"&gt;300197&lt;/a&gt;）：中国节能将成为公司控股股东；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300014','&amp;#x4EBF;&amp;#x7EAC;&amp;#x9502;&amp;#x80FD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300014/"&gt;亿纬锂能&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300014/"&gt;300014&lt;/a&gt;）：2019年净利同增166.69%拟10转9；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002970','&amp;#x9510;&amp;#x660E;&amp;#x6280;&amp;#x672F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002970/"&gt;锐明技术&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002970/"&gt;002970&lt;/a&gt;）：2019年净利同比增28.83%拟10转10派8元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002956','&amp;#x897F;&amp;#x9EA6;&amp;#x98DF;&amp;#x54C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002956/"&gt;西麦食品&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002956/"&gt;002956&lt;/a&gt;）：2019年净利同比增15% 拟10转10派16元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、新媒股份：2019年净利同比增长93%拟10转8派9；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300543','&amp;#x6717;&amp;#x79D1;&amp;#x667A;&amp;#x80FD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300543/"&gt;朗科智能&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300543/"&gt;300543&lt;/a&gt;）：2019年净利同比增长132%拟10转7派2.5元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、硕世生物：新冠病毒2019-nCoV核酸检测试剂盒获医疗器械注册证；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002429','&amp;#x5146;&amp;#x9A70;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002429/"&gt;兆驰股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002429/"&gt;002429&lt;/a&gt;）：拟分拆控股子公司兆驰光元至创业板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十、公司债券舆情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、“19海南航空SCP002”兑付展期270天；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、惠誉将金鹰商贸集团评级展望从“稳定”下调至“负面”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、中诚信国际将&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000700','&amp;#x6A21;&amp;#x5851;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000700/"&gt;模塑科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000700/"&gt;000700&lt;/a&gt;）主体和债项信用等级继续列入可能降级观察名单；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、“16国购债”等相关公司债券继续停牌；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、“20陕西旅游CP001”、“20中节能MTN001”、“20南京浦口MTN002”取消发行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>米面随买随有 蔬菜运销顺畅（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437825.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京4月19日电（记者申少铁）19日是二十四节气的谷雨，按照农时，谷雨之后春播就大面积进入高峰。国务院联防联控机制举办新闻发布会，介绍抓好春季农业生产和农产品保供工作情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，受疫情影响，部分地区的农产品产销衔接阶段性受阻，价格波动比较大，但由于我国农业产能稳、总量足，市场运行基本平稳。”农业农村部市场与信息化司一级巡视员陈萍介绍，近期，随着疫情防控形势的好转，农产品流通基本恢复正常，价格以稳中有降为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度农产品批发价格200指数先涨后跌，3月平均指数为129.35点，比2月份下降6.38个点，与1月份基本持平。分品种看，牛羊肉、禽肉和鸡蛋的价格偏弱运行；蔬菜、水果价格季节性波动低于去年同期；水产品交易量回升，价格回落。“从后期走势看，粮食库存充足，家禽生产形势好转，应急蔬菜上市量增加，农产品市场有望继续保持总体稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，我们国家粮食储备是充足的，口粮完全自给，米面随买随有。当前重点还是要抓好今年的粮食生产。”农业农村部种植业管理司副司长刘莉华说，中央采取了一系列超常规的措施来稳住粮食生产。农业农村部农情调度数据显示，截至4月18日全国春播粮食已经完成意向面积的21%，进度比去年快1个百分点，早稻育秧已经结束，大田播栽已经过了八成，进度比去年快了2.4个百分点。农业农村部将继续抓紧抓实抓好春耕生产各项工作，指导农民把意向面积落地、把关键措施落实，高标准高质量完成今年的春播任务，夺取夏粮丰收，赢得全年粮食丰收的主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着疫情的好转，我们畜牧业的生产秩序也已经基本恢复了正常。今年保证市场充足供应的目标可以实现。”农业农村部畜牧兽医局副局长魏宏阳介绍，一季度，全国肉鸡出栏同比增长4.8%，鸡蛋的产量同比增长了1.6%。全国奶牛存栏同比增长0.4%，生鲜乳产量同比增长了7.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“按照中央的决策部署，农业农村部会同有关部门成立了‘菜篮子’保供专班，采取了一系列有针对性的措施，蔬菜供应在疫情期间实现不断档、不脱销。”刘莉华说，当前蔬菜消费需求在不断回升，我国蔬菜供应总量有保障。首先，蔬菜种植的面积增加了，当前全国蔬菜在田面积是6700多万亩，比2月底增加了2000多万亩。其次，近期温度总体回升，光照充足，有利于蔬菜的早发快长，预计未来一个月蔬菜收获产量是3400多万吨。第三，全国公路运输基本恢复畅通，农产品批发市场、大型商超、便利店基本恢复正常营业，蔬菜运销不断顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，截至4月18日24时，31个省区市和新疆生产建设兵团现有确诊病例1041例，其中重症病例85例；累计治愈出院病例77062例，累计死亡病例4632例，累计报告确诊病例82735例，现有疑似病例48例。当日新增确诊病例16例，其中9例为境外输入病例，一个月以来首次降至10例以下；无新增死亡病例；新增疑似病例2例，其中1例为境外输入；新增无症状感染者44例，其中境外输入3例；当日新增治愈出院病例33例，重症病例无变化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三大机构首席独家解读央行新动作！最强定向降息周一落地 央行为何被赞有“节操”</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200420/c619437767.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者|牛锋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交银国际首席策略分析师洪灝：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相对于国外一些大经济体为化解系统性风险而实施的过度宽松“猛药”，我们的央行是最有“节操”的，主要是是在防范系统性风险出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家没有见过一季度GDP这么大的负增长，很担心吧！但只要没有伴随更大的失业就不可怕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连续下调5年期LRP的意义不大，虽然购房的确需要考虑贷款利率，但这不会影响根本需求。一个月省几百元月供，边际刺激意义并不明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;香港宝新金融首席经济学家郑磊：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;维持温和通胀是“高技术活儿”，所以央行需要更仔细地拿捏宽松尺度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直建议央行考虑收购一些银行发放的中小企业贷款，这样能够更有效地激励商业银行向中小企业提供融资支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东方证券首席经济学家邵宇：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前的政策组合力度比较温和，财政政策会牵扯到特别国债的发行机制调整，但这可能要等两会以后才有结果，而且这取决于用今年增长总体的目标的设定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计全年的LPR利率下调空间可能在30到40个BP。”也就是说，如果20日LPR下调20个基点后（年内达到下调30个基点），央行仍有定向降息弹药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周五，一季度GDP出炉，同比下滑6.8%，为有记录以来最大降幅，这称得上是上世纪60年代以来所面临的最严峻经济形势。按照市场预期，4月20日，1年期LPR有望下调20个基点——由之前的4.05%降到3.85%，这也将是贷款利率市场化改革以来、同时也是年内幅度最大的定向降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么央行面对如此形势，为何不果断采取规模更强刺激？最大悬念为何？后期政策空间还有哪些？就此，《红周刊》记者独家连线了东方证券首席经济学家邵宇、香港宝新金融首席经济学家郑磊，以及交银国际首席策略分析师洪灝。从三位机构首席采访反馈来看，相较于海外央行的“撒钱式”放水，我国央行可谓是最有“节操”的。即使下周一LPR下调20个基点落地，央行仍有定向降息弹药。至于市场较为的事关房贷利率的5年期LPR利率降不降，在他们看来，调整与否意义并不大，边际刺激有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;临危不乱 央行守住“节操”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于央行应该顺应全球大规模刺激，还是将“弹药”储备起来，以为后期所有，业内争论已久。高呼降准、乃至下调存款利率的声音不绝于耳。现阶段而言，主流意见认为央行不宜操之过急，保持节奏。邵宇认为，一季度经济所受冲击是非常大的。疫情令我国经济活动阶段性停摆，消费、投资领域都被波及。而值得注意的是，经济下滑集中在因“封城”发酵的一二月份。三月份的一些细分关键经济数据同比已经快速好转，工业增加值等绝对数字所获改善也是显而易见的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图1：- 6.8%。超预期的一季度GDP负增速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/13b69cdd436c64b0" id="cfcd840cebb665b1c0606e11048ba80f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图2：三月工业增加值绝地反弹，同比增速为-0.10%，好于预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/106abe3bdc0fd9c" id="14ee53d60bf6e346b586f3f19b2777f6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是我国改革开放以来首次公布负的GDP增长数据。与世界各国相比，我国GDP首季下降情况仍属可接受范围”，郑磊指出，“经济没有出现“一边倒”的态势，第二产业受到冲击很大，消费普遍收缩；电商和高技术产业呈现阶段性扩张，说明疫情加速了这两类企业转型。”洪颢则认为，相对于国外一些大经济体为化解系统性风险而实施的过度宽松“猛药”，央行的举动都不算刺激，央行主要是是在防范系统性风险出现。所以我们的央行是最有“节操”的，金融体系运行稳定，实现了阶段性目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以美联储为首的全球央行首轮降息已过去，截至目前，尚未有大央行继续降息，取而代之的是通过前所未有的“花样”QE拯救经济。那么央行为何没有临摹美联储，而选择守住“节操”呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了中美两国金融市场生态不同导致的“免疫力”不同，以及对疫情的防控结果不同之外，还有其他深层次的原因。邵宇认为，总体而言，在货币政策刺激方面，我国是比较谨慎的。因为发达国家的货币“放水”有外溢效应。美联储可以通过增发美元进行全球性购买，如当下紧俏的商品口罩、呼吸机，等等。而人民币基本上只能在国内流动，不能在全球范围内收购更多的资源，海外贸易商品结算毕竟还是主要通过兑换为美元后执行。这个显著的区别决定了我们在货币政策方面不能简单复制美元政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑磊则表示，美元洪流对全球输出通胀，对我国本已处于高位的通胀也构成推动作用（我国去年进口的大豆占国内用量之比就高达85%，今年的进口量和单位价格还有可能上升），饲料涨价预期推动禽畜养殖——特别是猪产业——经营成本上升，为抑制通胀增加难度。维持温和通胀是“高技术活儿”，所以央行需要更仔细地拿捏宽松尺度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提振资金疏导支持大基建 悬念在楼市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以前，理论上央行可以根据具体情况随时调整利率。而去年8月的贷款利率市场化改革之后至今，贷款利率调整只能在每月20日由LPR来决定，某种程度上来说，央行调整贷款利率就不那么自如了，所以每个月LPR的变化就格外重要。而决定LPR的“准星”——MLF利率指引——变得极具前瞻性。相比央行4月7日把“超额存款准备金”利率从0.72%大幅调低到了0.35%，4月15日1年期MLF中标利率大降20个BP（基点）至2.95%，更有指示意义，因为降准属于释放资金，降息更能引导资金流向实体经济。这预示着周一（4月20日），1年期LPR下调20个基点成为可能——由之前的4.05%降到3.85%，这是贷款利率市场化改革以来、同时也是年内幅度最大的定向降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图3：1年期LRP统计&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e8061f13a06db280" id="868473f565ffb9a74b65eb1468cbe000" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“MLF利率引导LPR大幅下调的预期，意味着央行面对当前形势欲大幅加强逆周期货币政策调节力度，但并非’漫灌’”，邵宇还指出，“预计全年的LPR利率下调空间可能在30到40个BP。”也就是说，如果20日LPR下调20个基点后（年内达到下调30个基点），央行仍有定向降息弹药。郑磊认为，央行在节后开始就积极为市场提供流动性支持，但是消极的一面是仍有资金滞留在金融体系之中，所以需进一步疏导资金流向实体经济部门和支持大型基建项目建设。央行继续引导是必须的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一市场关心的问题是，5年期LPR是否下行。因为5年期LPR直接挂钩房贷利率，与楼市息息相关。贷款利率市场化改革以来，5年期LRP两轮下调，每轮下调5个基点之后至4.75%。明天该利率下行多少——5、10、20个基点——成为悬念。如果该利率不降，对于楼市情绪会造成明显打压。主流观点就此也存在一定分歧，因为“房住不炒”不能与不鼓励买房划等号。邵宇认为，根据当前形势，5年期LPR可能下调，短期下调幅度会更大一点，超过此前（5个基点）。而郑磊则认为，第一季度百城房价统计显示大部分城市涨幅为零或小幅上涨，表明目前政策控制得当，所以不一定现在有必要下调5年期LPR，因为其信号意义比实际作用要大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洪颢认为，连续下调5年期LRP的意义不大，虽然购房的确需要考虑贷款利率，但这不会影响根本需求。一个月省几百元月供，边际刺激意义似乎不明显。记者梳理发现，有业内人士计算，如果按30年偿还的100万房贷为例来计算，5年期的LPR如果每降10个基点，月供大约减少60块钱左右。目前多数房贷期限超过5年，根据央行规定，从明年开始如果LPR下调了，因为“加点”值已固定，房贷利率才会下来的，2020年的房贷利率与2019年相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;观望财政政策取向 稳就业更优先&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下调LPR是货币政策应对“战疫”的重要组成部分。有财政政策配合才能形成“组合拳”。就此邵宇认为，目前的政策组合力度比较温和，财政政策会牵扯到特别国债的发行机制调整，但这可能要等两会以后才有结果，而且这取决于用今年增长总体的目标的设定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一季度的失业率统计可能并不能充分反映实际失业情况，还有很多企业——尤其是广东、江浙一带的密布的外贸型中小企业——因为海外需求锐减等原因，传统的“亮灯经济”现象不足以说明满负荷复工，部分员工还处于无薪休假，所以继续扶持受损严重的行业，以免出现大规模失业的冲击”。郑磊还表示，“一直建议央行考虑收购一些银行发放的中小企业贷款，这样能够更有效地激励商业银行向中小企业提供融资支持” 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洪颢认为，大家没有见过一季度GDP这么大的负增长，很担心吧！但只要没有伴随更大的失业就不可怕。但其实就业情况更关键。目前工业总体复工率可以达到90%，但是服务业受打击沉重，对就业影响很明显。就算疫情有一定缓和，可能、全球衰退的压力也挥之不去这会导致全球化加速分裂，会进一步影响我国的就业。如果失业扩大，那就比较麻烦了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图4：三月份全国城镇调查失业率为5.9%，比2月份下降0.3个百分点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/bf8cb985e4531eea" id="5bfe49d870e28c7572fc096beb11a034" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　红周刊记者梳理发现，自贷款利率市场化改革以来，央行调控节奏保持平稳，市场节奏也没有显著脱离政策面。仅从LPR下调对市场情绪的影响看，因LPR下调的时间和预期幅度都比较确定，所以股市往往有提前表现，而利好落地当日，指数波动则多数不大，观望上升，短线调整后人气恢复；仅第四轮LPR下调之际，沪指一度表现抢眼，随后很快变盘。明日LPR下调落地，大市观望情绪仍可能上升，或酝酿短线变盘。■&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图5：去年8月贷款利率市场化以来LPR下调与沪指表现对照&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7e77cb5fcd4a9da9" id="807c46d6237af84349518b46c3a316cf" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200420/c619437767.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥供应链金融价值 商业保理助力小微企业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619439894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日召开的国务院常务会议明确提到，鼓励发展订单、仓单、应收账款融资等供应链金融产品，促进中小微企业全年应收账款融资8000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应收账款管理是商业保理企业的主营业务之一，经过近些年发展，作为供应链金融重要的工具和载体，商业保理在帮助解决供应链上各层级企业资金困境、支持中小微企业发展方面发挥了独特作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自新冠肺炎疫情发生以来，商业保理企业积极采取多方面措施，优化融资服务，全力支持中小微企业复工复产。为有效应对疫情可能造成的发展压力，综合宏观环境、政策导向、保理服务及技术手段，积极发挥商业保理在逆经济周期性的重要作用，既可以为小微企业发展提供支撑作用，也是商业保理企业实现稳健发展的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;把握政策机遇 助力复工复产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全面复工复产背景下，有关部门纷纷出台政策，以加大对产业链条上中小企业的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会发布的《关于加强产业链协同复工复产金融服务的通知》（以下简称《通知》）中，就针对进一步加大金融服务实体经济力度，推动产业链协同复工复产提出了六方面具体措施。此外，工信部发布《关于应对新型冠状病毒肺炎疫情帮助中小企业复工复产共渡难关有关工作的通知》中也强调，积极推动运用供应链金融、商业保理、应收账款抵质押、知识产权质押等融资方式扩大对中小企业的融资供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，近期，深圳市地方金融监督管理局发布通知，鼓励辖内商业保理公司加大对受疫情影响客户的金融支持力度。同时还提出，在风险可控、底层投资人可穿透的前提下，经审核同意，商业保理公司可通过前海金融资产交易所融资。此外，北京市地方金融监督管理局也于4月初印发了《鼓励地方金融组织支持复工复产加强服务实体经济若干措施》，其中也提到“对于稳健经营、各项监管指标良好、积极支持复工复产的融资租赁公司、商业保理公司，在风险可控、底层投资人可穿透的前提下，经北京金融监管局审核同意后，可通过北京金融资产交易所融资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　悦达保理研究院分析认为，面对外部环境的变化，商业保理企业需要进行审慎分析，将资金投入利于社会发展和政策支持的领域，多渠道为企业复工复产解难题，尤其是支持医疗物资保障、交通运输、建筑施工和基本生产生活保障等行业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有业内专家告诉《金融时报》记者，拓宽商业保理公司的融资渠道，有助于其扩大业务规模，将政策优惠传导至服务的中小微企业客户，但也需看到，适用于拓宽融资渠道相关政策的商业保理公司，各项监管指标也有明确要求，总体而言，商业保理行业监管趋严的态势未变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥保理优势 加大供应链服务力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对内外环境的变化、服务行业的不同，保理公司在有效控制风险的同时，需针对业务实际情况，发挥出保理服务优势，创新业务模式，加大对供应链上企业的服务力度，助力疫情防控和复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省商业保理协会公布的数据显示，据不完全统计，疫情发生以来，广东省商业保理公司提供了超过18亿元资金支持，并推出减免服务费和手续费等优惠服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者了解到，国新资本旗下国新商业保理有限公司发挥业务优势，建立融资绿色服务通道，并通过“国新疫保”“国新疫证”等创新产品向央企投放了4亿元保理融资款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中铁建商业保理公司从春节后平台恢复运营起，已为湖北地区近100家供应商提供保理服务，共计提供近8000万元资金支持，累计融资放款规模超过16亿元，并对受疫情影响较大地区的客户推出差异化融资利率政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，部分商业保理公司还借力资本市场，发行疫情防控资产支持专项计划，募集资金支持供应链条上中小企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如国新商业保理有限公司4月初发行的“国新保理―浦银安盛资管央企供给侧改革供应链2号资产支持专项计划（疫情防控）”，发行规模为19.13亿元。据介绍，此次发行所募集资金将优先用于支持湖北地区央企客户全面复工复产，加强央企供应链上下游服务力度。又如电建保理公司发行的“&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601696','&amp;#x4E2D;&amp;#x94F6;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;中银证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;601696&lt;/a&gt;）―&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601669','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;中国电建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;601669&lt;/a&gt;）保理融信第1期资产支持专项计划”，发行规模为5亿元，计划拿出本专项计划部分募集资金投入到疫情防控相关企业和项目中。目前，电建保理公司已联系到参与方舱医院、雷神山、火神山医院等疫情防控项目建设的部分成员企业，并为其提供专项融资支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升科技水平 推动保理业务转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年来，随着监管格局逐步明确，商业保理立法获得重要进展，我国商业保理行业正处于重要的转型发展期，叠加近期新冠肺炎疫情影响，寻求创新转型成为摆在商业保理公司面前的共同课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技可成为推动商业保理加速转型的抓手之一。中国服务贸易协会商业保理专业委员会主任韩家平表示，加速向服务转型、向科技转型、向协同转型，进一步加大对民营经济和中小企业的服务力度，将是未来商业保理行业的发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》中也提到“提升产业链金融服务科技水平”。鼓励银行业金融机构开发供应链业务系统，通过线上线下相结合的方式，为企业提供方便快捷的供应链融资服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有业内人士认为，疫情可能会对保理业务项下的应收账款清偿造成一定挑战。在疫情期间，为防止人口流动和聚集造成疫情扩散，线上业务系统、供应链平台以及应收账款流转平台等网络形式，能够为商业保理公司有序开展业务提供保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着科技的发展，无论是传统供应链金融借助区块链技术实现多层次穿透，还是利用人工智能、大数据技术实现对优质企业识别对接优质金融资源，供应链金融正以更为多样化和创新的形式，在不同场景下支持中小微企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已有商业保理公司重视并加码科技能力建设。《金融时报》记者了解到，国新保理与第三方信息科技公司发起设立了数字科技公司，以打造SaaS化、平台化的数字科技赋能平台，提供基于区块链的一体化供应链金融平台服务，以提升供应链金融服务效率和质量，更好助力实体产业发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619439894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局10位司局长解读2020年“一季报”：中国经济长期向好发展趋势没有变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437538.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网编者按：国家统计局17日公布我国一季度经济运行数据，初步核算，一季度国内生产总值206504亿元，按可比价格计算，同比下降6.8%。如何看待当前我国经济形势？工业、消费、投资、贸易、居民收入、就业等各个领域表现如何？呈现哪些积极的变化？对于这些热点问题，国家统计局10位司局长进行了详细解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局国民经济核算司司长赵同录：一季度经济受疫情冲击影响显现 长期向好发展趋势没有改变&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年一季度，面对新冠肺炎疫情的严重冲击，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门认真贯彻落实党中央和国务院各项决策部署，加强疫情防控，推进复工复产，促进经济社会恢复正常秩序，经济虽受疫情冲击影响出现负增长，但部分民生保障领域和新动能领域仍保持增长甚至较快增长，而且整体经济正呈现出恢复势头，显示我国经济长期向好的趋势没有发生改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、疫情冲击的影响显现，经济出现负增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情冲击，一季度，我国GDP为206504亿元，按不变价格计算，比上年同期下降6.8%。其中，第一产业增加值10186亿元，下降3.2%;第二产业增加值73638亿元，下降9.6%;第三产业增加值122680亿元，下降5.2%。从环比看，经季节因素调整后，一季度GDP环比下降9.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、生产生活秩序加快恢复，部分民生保障领域稳定增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产业看，一季度，三次产业增加值占GDP的比重分别为4.9%、35.7%和59.4%。与上年同期相比，第一产业比重提高0.9个百分点，第二产业比重下降1.8个百分点，第三产业比重提高0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，一季度，受畜牧业影响，农林牧渔业增加值比上年同期下降2.8%，但其中的农业（种植业）增加值增长3.5%，夏粮长势较好。交通运输、仓储和邮政业受疫情防控期间人员流动减少影响，增加值同比下降14.0%，但随着复工复产的加快推进，交通活力正逐步恢复正常，物流状况明显好转，3月全国货运周转量和客运周转量同比增速比上月分别加快9.9和14.3个百分点。货币政策灵活，信贷政策调整，资本市场有效运转，证券市场稳定，金融业增加值同比增长6.0%，保持增长态势。网上会议、线上交易、在线教育等促进信息传输、软件和信息技术服务业增加值同比增长13.2%，实现快速增长。一季度，国家用于卫生防疫、医院及基层医疗卫生组织等方面的支出达1372亿元，同时，加大社会保障和应急管理、援助救助等支出，包括以上领域在内的其他服务业降幅有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、消费受到抑制，恢复态势正逐步显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，一季度，三大需求均出现不同程度的下降，带动经济出现负增长。其中，最终消费支出拉动GDP下降4.4个百分点。全国居民人均消费支出实际下降12.5%，政府加大疫情防控支出，与政府消费支出相关的一般公共服务、国防、公共安全、教育以及卫生健康等财政支出同比仅略有下降。虽然疫情对居民消费冲击较大，居民消费受到抑制，但国内消费市场需求潜力巨大，长期形势稳定向好。3月份社会消费品零售总额降幅较1-2月收窄4.7个百分点，出现恢复态势。同时，政府加大了卫生健康等民生保障支出，推进各领域复工复产，对稳定内需、释放国内市场需求潜力发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本形成拉动GDP下降1.4个百分点。一季度，全国固定资产投资（不含农户）同比名义下降16.1%，而上年同期为增长6.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货物和服务净出口拉动GDP下降1.0个百分点。根据海关统计，一季度我国货物贸易顺差983.3亿元，比上年同期减少80.6%。受疫情影响，出境游同比大幅减少，服务贸易逆差较上年同期有所收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、创新驱动作用显著，新动能领域逆势增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新兴产业表现活跃，新动能持续成长，显示出强大的活力和动力。一季度，在工作日天数比上年同期下降7.1%的情况下，部分新兴产业仍在有限的工作日中实现了超出预期的结果，甚至实现逆势增长。一季度，规模以上工业战略性新兴产业增加值比上年同期下降6.0%，规模以上工业高技术制造业增加值同比下降3.8%，降幅较全部规模以上工业分别低2.4和4.6个百分点。特别是规模以上工业高技术制造业中的医药制造业，3月份增加值同比增长10.4%，实现了逆势增长。1-2月，以现代互联网信息技术为支撑的新兴服务业表现活跃，互联网和相关服务、软件和信息技术服务业营业收入分别比上年同期增长10.1%、0.7%。一季度，网上零售增速加快，全国实物商品网上零售额比上年同期增长5.9%，比同期社会消费品零售总额增速高24.9个百分点，占社会消费品零售总额比重为23.6%，比上年同期提高5.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管新冠肺炎疫情对一季度经济产生了较大冲击，但我国具有完备的经济体系，坚实的经济基础，巨大的国内市场，丰富的劳动力供给，经济发展的韧性、潜力和空间较大，长期向好的发展趋势未发生改变。同时，此次疫情防控彰显了中国共产党领导和中国特色社会主义制度的显著优势，彰显了中国特色社会主义市场经济制度在促进经济增长、应对国内外冲击等方面的巨大优势，可以预期我国经济将会继续保持稳定健康发展，一定会实现两个百年奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局农村司司长李锁强：夏粮长势总体较好 生猪产能持续恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，面对突如其来的新冠肺炎疫情，各地区各部门认真贯彻落实党中央、国务院关于农业发展的重大决策部署，统筹推进疫情防控和农业生产，持续抓好粮食生产，狠抓落实生猪稳产保供政策举措，夏粮长势总体较好，生猪存栏连续两个季度恢复增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、夏粮长势总体较好，早稻播种面积扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏收粮食作物主要是冬小麦，去年入冬以来，河北、江苏、安徽、山东、河南等冬小麦主产区气温偏暖，光热条件普遍较好，土壤墒情整体适宜,小麦越冬返青期苗情较好。目前小麦生长由北向南陆续进入拔节、抽穗和扬花期，小麦生长发育较快。据遥感监测结果显示，3月下旬冬小麦长势好于上年和常年。好的苗情为夏粮丰收打下良好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年国家加大对水稻生产的扶持力度，提高早籼稻和中晚籼稻的最低收购价，相关部门整合耕地轮作休耕试点、农业社会化服务、绿色高质高效行动等项目资金支持主产区恢复双季稻。早稻主产区强化落实各项奖补措施，鼓励支持早稻生产，早稻播种面积明显扩大，扭转了连续7年下降的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、畜牧业生产下降，生猪产能持续恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受非洲猪瘟疫情持续影响和新冠肺炎疫情叠加冲击，一季度畜牧业生产下降。一季度全国猪牛羊禽肉产量1813万吨，比上年同期减少439万吨，下降19.5%，其中猪肉产量减少426万吨，是影响畜牧业生产下降的主要因素。但是禽蛋和牛奶产量有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）生猪出栏减少，存栏连续两个季度恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度全国生猪出栏13129万头，比上年同期减少5714万头，下降30.3%；猪肉产量1038万吨，减少426万吨，下降29.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生猪存栏连续两个季度恢复增长。一季度末全国生猪存栏32120万头，比上年一季度末减少5405万头，同比下降14.4%；比上年末增加1080万头，环比增长3.5%。反映生猪生产能力的能繁殖母猪存栏3381万头，比上年末增加301万头，环比增长9.8%。自上年四季度生猪存栏环比止跌回升后，连续两个季度环比增长，保持恢复势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）牛羊出栏减少，存栏增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度全国肉牛出栏1047万头，比上年同期减少64万头，下降5.8%；牛肉产量156万吨，减少11万吨，下降6.4%；牛奶产量654万吨，增加29万吨，增长4.6%。一季度末全国牛存栏9202万头，同比增加140万头，增长1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度全国羊出栏6573万只，比上年同期减少598万只，下降8.3%；羊肉产量96万吨，减少8万吨，下降7.7%。一季度末全国羊存栏30580万只，同比增加692万只，增长2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）家禽生产实现增长，产品产量有所增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　家禽作为生猪的主要替代品，去年一直保持较快增长势头。今年疫情期间，由于活禽交易市场关闭，家禽销路不畅，家禽出栏和存栏较快增长势头受到一定抑制。一季度全国家禽出栏34.78亿只，比上年同期增加2618万只，增长0.8%；禽肉产量523万吨，增加5万吨，增长1.1%；禽蛋产量828万吨，增加34万吨，增长4.3%。一季度末全国家禽存栏57.34亿只，同比增加2.36亿只，增长4.3%。随着疫情防控形势持续向好，活禽交易市场有序开放，后期家禽生产有望加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、粮食价格基本稳定，生猪价格环比出现回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度全国农产品生产者价格比上年同期上涨39.0%。分类别看，农业产品生产者价格比上年同期上涨1.9%,饲养动物及其产品上涨88.6%，林业产品下降3.8%，渔业产品下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分品种看，一季度谷物生产者价格比上年同期下降0.6%，其中小麦和稻谷库存充裕，市场供应充足，生产者价格分别下降5.2%和3.6%，玉米略涨0.3%；蔬菜生产者价格上涨9.4%；水果生产者价格下降6.0%；生猪生产者价格大幅上涨133.2%，带动活牛和活羊生产者价格分别上涨17.5%和10.7%。从集贸市场月度价格看，随着生猪产能的持续恢复，储备冻猪肉投放的增加，保障了市场供应，生猪价格环比出现了回落，3月份生猪价格比2月份下降4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局工业司副司长张卫华：复工复产加快推进 工业生产明显恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对新冠疫情严重冲击，全国上下认真贯彻落实党中央关于统筹推进疫情防控和经济社会发展各项决策部署，疫情防控工作取得阶段性成效并持续巩固，企业复工复产不断加快。特别是3月份以来，工业生产明显恢复，一些地区、行业、产品增速由负转正，工业经济正在呈现积极向好的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、开工率明显提高，3月工业生产接近上年同期水平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业企业已接近全面开工。国家统计局相关调查显示，截至4月9日，规模以上工业企业开工率达到97.2%，比2月底提高18.9个百分点。企业复产水平明显回升，开工企业中，有一半企业生产水平超过正常水平的80%，八成企业生产超过正常水平的50%，均比2月底大幅提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业生产降幅明显收窄。一季度，规模以上工业增加值同比下降8.4%，降幅较1―2月份收窄5.1个百分点。尤其是3月份，工业增加值同比下降1.1%，降幅较1―2月份收窄12.4个百分点，工业产出规模已接近上年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，3月份，41个大类行业中，37个行业较1―2月份生产加快或降幅收窄，16个行业增加值同比实现增长。从地区看，31个地区中，18个地区增速由负转正，西部地区整体实现增长，东、中、东北地区降幅明显收窄。从产品看，612种工业产品中，227种产品同比实现增长，较1―2月份增加148种，增长面提高至37.1%；508种产品增速加快或降幅收窄，占83%，多数产品生产出现好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、医疗防疫、生活必需品和基础物资产品较快增长，疫情防控和经济社会平稳运行得到有力保障&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医药和医疗器械等防疫物资快速增长。3月份，医药行业增加值同比增长10.4%，1―2月份为下降12.3%；口罩产量同比增长超过6倍，酒精增长28.3%，增速均较1―2月份明显回升，医疗仪器设备及器械增长83.4%，1―2月份为下降0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生活必需品增速加快。3月份，食品制造业增加值同比增长5.7%，1―2月份为下降18.2%；农副食品加工业下降4.8%，降幅收窄10个百分点以上。其中，方便面、冻肉同比分别增长30.1%、21.9%，增速较1―2月份回升8.4、18.7个百分点；速冻食品、冷冻水产品、冷冻蔬菜、焙烤松脆食品、大米等产品增速由负转正，生产大幅好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础物资产品和农用生产资料平稳增长。3月份，煤炭、天然气同比分别增长9.6%、11.2%，钢材、十种有色金属等基础原材料产品生产平稳。大中型拖拉机、农用化肥、农用薄膜等农用生产资料均保持5%以上的增长，确保了当前春耕生产顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、高技术和装备制造业生产回升明显，新兴产品持续较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术制造业和装备制造业回升最快。3月份，高技术制造业增加值同比增长8.9%，1―2月份为下降14.4%。装备制造业增加值同比下降3.6%，降幅大幅收窄20.4个百分点，其中，电子行业增加值同比增长9.9%，1―2月份为下降13.8%；铁路船舶航空航天业实现增长，通用设备、专用设备、电气机械、仪器仪表等行业降幅均大幅收窄20个百分点以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分新兴产品保持高速增长。3月份，智能手表、3D打印设备、集成电路圆片、服务器、半导体分立器件等电子类产品继续保持高速增长态势，同比增速分别为112.8%、86%、79.7%、68.3%、66.9%；太阳能工业用超白玻璃、高性能化学纤维、高温合金等新材料产品同比分别增长49%、44%、37.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、工业产品出口逆势增长，抗疫相关物资出口加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业出口交货值实现增长。受抓抢前期积压订单生产以及部分国外订单转移影响，3月份，规模以上工业企业实现出口交货值增长3.1%，1―2月份为下降19.1%。在当前国际贸易大幅下降的背景下，出口实现逆势增长十分难得。其中，装备制造业出口增长7.2%，电子、汽车、电气机械、仪器仪表、专用设备等行业出口增速分别为10.6%、7.9%、6.1%、3.1%、2.1%，1―2月份均为下降15%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗疫相关物资出口加速。3月份，医药行业出口交货值同比增长17.4%，1―2月份为下降10.6%；其中，药用辅料及包装材料、生物药品等行业大幅增长40%以上，化学药品原料药、药品制剂等行业增长10%左右。抗疫物资出口为缓解全球抗疫物资短缺、支持国际社会抗击疫情提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，当前工业生产明显恢复，工业经济正在呈现积极向好的变化。但受疫情影响，工业经济面临的形势依然严峻。下阶段，要继续深入贯彻落实以习近平同志为核心的党中央关于统筹推进疫情防控和经济社会发展的各项决策部署，精准落实复工复产各项举措，努力恢复生产生活秩序，促进工业经济重回平稳运行的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局能源统计司司长刘文华：能源供应充足 结构继续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度，我国能源领域战疫情促生产，复产增产势头良好，能源进口增长较快，能源供应稳定充足，为抗击新冠肺炎疫情和恢复生产生活秩序提供了坚实保障；能源结构继续优化，需求整体偏弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、能源生产恢复势头良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，规模以上工业能源生产总体平稳。分品种看：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原煤生产快速恢复。各地积极推进复工复产，蒙、晋、陕、疆等原煤主产区和主要原煤生产企业已基本复产达产，全力保障了原煤供应。一季度，原煤产量8.3亿吨，同比下降0.5%，接近上年同期水平。其中，3月增长9.6%，扭转了1―2月的下降局面，增速比上年同月加快6.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　油气生产保持较快增长。油气生产企业加大供应力度，积极释放优质产能。一季度，原油产量4857万吨，同比增长2.4%，增速比上年同期加快1.8个百分点；天然气产量483亿立方米，增长9.1%，回落0.3个百分点，其中非常规天然气高速增长18.6%，拉动天然气产量增长6.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电力生产有所下降。受疫情和暖冬叠加影响，用电需求受到抑制。一季度，发电15822亿千瓦时，同比下降6.8%，其中3月下降4.6%，降幅比1―2月收窄3.6个百分点。分品种看，火电、水电分别下降8.2%、9.5%；核电、风电、太阳能发电不同程度增长，分别增长1.2%、5.7%、10.9%。尽管因需求偏弱电力生产速度有所下降，但从绝对量看，一季度发电量仍略高于2017―2019年三年同期平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、能源进口较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障疫情期间的能源需求，我国在积极推进国内能源企业复产增产的同时，继续增加能源进口。根据海关总署快报数据，今年一季度煤炭进口高速增长，进口9578万吨，同比增长28.4%，增速比上年同期加快30.2个百分点。原油、天然气稳定增长，原油进口1.27亿吨，增长5.0%，回落3.2个百分点；天然气进口2466万吨，增长1.8%，回落16.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、能源结构继续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，新能源发电保持快速增长，比重有所提高，电源结构继续优化，核电、风电、太阳能发电等新能源发电占规模以上工业发电量的比重为13.3%，比上年同期提高1.4个百分点。同时，能源消费继续保持清洁低碳化趋势。初步核算，一季度天然气、水电、核电、风电等清洁能源消费占能源消费总量比重比上年同期提高0.8个百分点，煤炭消费所占比重下降0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、能源消费有所下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，受疫情影响能源需求整体偏弱，消费同比下降。占全社会能源消费六成以上的规模以上工业能源消费量同比下降4.3%，增速比上年同期回落7.2个百分点。其中，电力、钢铁和化工等六个主要耗能行业（合计能源消费占规模以上工业八成以上，合计增加值占三成左右）能源消费量下降3.2%，回落6.5个百分点；其他行业能源消费量下降9.8%，回落10.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于主要耗能行业中，一些高耗能企业生产事关民生稳定和疫情防控，部分生产技术上具有连续性，能源消费降幅明显偏小，加之居民生活对能源消费的刚性需求等因素影响，一季度全社会能源消费降幅小于GDP降幅，单位GDP能耗同比出现上升。初步核算，一季度能源消费总量同比下降2.8%，单位GDP能耗上升4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局服务业统计司司长杜希双：3月份服务业生产出现明显改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对新冠肺炎疫情严重冲击，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我国疫情防控取得积极成效，经济社会运行秩序加快恢复。尽管1―2月份服务业大幅下降，但3月份服务业多项指标趋向好转，新动能逆势发力，市场信心逐步恢复，复工复产有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、3月份服务业生产降幅收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情冲击影响，一季度，服务业实现增加值122680亿元，同比下降5.2%。随着复工复产复市稳步推进，3月份服务业生产指数同比下降9.1%，降幅较1―2月份收窄3.9个百分点。从主要行业看，3月份，信息传输、软件和信息技术服务业同比增长8.2%，金融业同比增长3.3%；批发和零售业，交通运输、仓储和邮政业，房地产业，租赁和商务服务业同比降幅较1―2月份均明显收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、服务业新动能逆势发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，餐饮、购物、旅游、线下娱乐等聚集性、接触式服务行业受冲击较大，但依托大数据、云计算、物联网、人工智能等新技术的服务业新动能加快涌现和发展，为保障人民基本生活需求，助力企业复工复产提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现代服务业稳定增长。一季度，信息传输、软件和信息技术服务业，金融业增加值同比分别增长6.0%和13.2%，合计拉动服务业增加值增长1.2个百分点。3月份，信息传输、软件和信息技术服务业，金融业共拉动当月服务业生产指数增长1.2个百分点，现代服务业增长一定程度对冲了疫情对服务业经济下滑的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业在抗“疫”中加速数字化升级。生鲜配送、在线教育、远程办公、在线医疗等新经济发展迅猛，1―2月份，全国移动互联网接入流量达到235亿GB，同比增长44.2%。规模以上互联网游戏服务营业收入同比增长7.7%，互联网平台增长9.5%，互联网搜索服务业增长10.3%，互联网数据服务业增长21.4%。一季度，社会消费品零售总额同比下降19%，其中实物商品网上零售额同比增长5.9%，占社会消费品零售总额的比重为23.6%，比上年同期提高5.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、服务业投资、贸易结构继续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，高技术服务业投资虽同比下降9.0%，但降幅低于全部服务业投资4.5个百分点。高技术服务业实际使用外资同比增长15.5%，其中，信息服务、电子商务服务、专业技术服务同比分别增长28.5%、62.4%和95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知识密集型服务贸易显现较强抗冲击能力。今年前2个月，受新冠肺炎疫情影响，我国服务贸易总额下降，但贸易逆差延续了去年以来的缩小势头，贸易结构有所改善。1―2月份，服务进出口总额7403.1亿元，同比下降11.6%。其中，出口2750.7亿元，下降6%;进口4652.3亿元，下降14.6%；出口降幅小于进口8.6个百分点，服务贸易逆差1901.6亿元，同比减少620.9亿元。其中，知识密集型服务进出口额2765.7亿元，同比增长1%，占服务进出口总额的比重达到37.4%，比上年同期提升4.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、服务业复工复产稳步推进，行业景气逐步回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情严重冲击，年初服务业经济活动短期内大幅收缩，2月份服务业商务活动指数为30.1%，跌至历史最低点。3月份疫情防控形势持续向好，企业复工复产步伐加快，服务业商务活动指数为51.8%，比2月份回升21.7个百分点，服务业新订单指数为49.3%，比2月份回升22.3个百分点，表明3月份服务业企业生产经营状况与2月份相比发生积极变化。服务业业务活动预期指数为56.8%，比2月份回升17.1个百分点，其中邮政快递、零售、电信等行业均高于总体，企业对市场发展信心有所恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局投资司司长彭永涛：一季度投资呈逐月回升态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，各地区、各部门认真贯彻落实中央一系列稳投资政策，积极应对新冠肺炎疫情对投资的冲击，投资增速虽下降较多，但降幅已明显收窄，其中部分民生保障领域及部分高技术领域投资实现了增长。在政策支持和投资项目建设力度进一步加大的双重作用下，投资回升态势开始显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、投资降幅明显收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，全国固定资产投资同比下降16.1%，降幅比1―2月份收窄8.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区看，一季度，东、中、西、东北地区投资降幅分别比1-2月份收窄7.9、4.9、14.2和4.7个百分点；全国已有4个省份实现正增长，比1―2月份增加3个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产业看，一季度，第一产业投资下降13.8%，降幅比1-2月份收窄11.8个百分点；第二产业投资下降21.9%，降幅收窄6.3个百分点；第三产业投资下降13.5%，降幅收窄9.5个百分点。第三产业占全部投资的比重为69.1%，比去年同期提高2.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、三大领域投资降幅均不同程度收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，基础设施投资同比下降19.7%，降幅比1―2月份收窄10.6个百分点。其中，交通运输邮政业投资降幅收窄9.8个百分点，水利管理业投资降幅收窄14.9个百分点，公共设施管理业投资降幅收窄11.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，制造业投资下降25.2%，降幅比1―2月份收窄6.3个百分点。其中，装备制造业、消费品制造业投资降幅分别收窄6.4和6.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，房地产开发投资下降7.7%，降幅比1―2月份收窄8.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、部分民生保障领域投资实现了增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，社会领域投资同比下降8.8%，降幅比1―2月份收窄11.2个百分点，比全部投资小7.3个百分点。其中，教育投资下降4.0%，降幅收窄17.8个百分点；卫生投资下降0.9%，降幅收窄10.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，电力、热力、燃气及水的生产和供应业投资增长2.0%，1―2月份为下降6.4%。其中电力、热力的生产和供应业投资增长4.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，牲畜饲养业投资增长5.4%，而1-2月份为下降8.6%；家禽饲养业投资增长18.8%，增速比1-2月份加快18.5个百分点；谷物种植业和蔬菜种植业投资降幅分别比1-2月份收窄14.4和10.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、部分高技术领域投资增速由负转正或保持较快增长&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，高技术产业投资同比下降12.1%，降幅比1―2月份收窄5.8个百分点，比全部投资小4.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术制造业投资下降13.5%，降幅比1―2月份收窄3.0个百分点，比全部制造业投资小11.7个百分点。高技术制造业中，生物药品制品制造业投资增长15.1%；计算机及办公设备制造业投资增长3.2%，增速由负转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术服务业投资下降9.0%，降幅比1―2月份收窄11.8个百分点，比全部服务业投资小4.5个百分点。高技术服务业中，电子商务服务业投资增长39.6%，专业技术服务业投资增长36.7%，科技成果转化服务业投资增长17.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、民间投资降幅趋缓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，民间投资同比下降18.8%，降幅比1―2月份收窄7.6个百分点。其中，基础设施民间投资降幅收窄13.5个百分点，制造业民间投资降幅收窄5.8个百分点，房地产开发民间投资降幅收窄8.9个百分点，社会领域民间投资降幅收窄5.0个百分点，农林牧渔业民间投资降幅收窄9.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作取得成效，投资运行中一些先行指标也出现积极信号。从新开工项目看，3月份当月新开工项目11998个，比1―2月份增加9497个；一季度新开工项目计划总投资降幅比1-2月份收窄25.1个百分点。从复工情况看，我局4月上旬调查结果显示，截至4月9日12时，建筑业企业和房地产开发企业复工率分别为82.6%和85.6%，分别比2月底提高43.3和37.0个百分点。从非制造业商务活动指数看，3月份建筑业商务活动指数为55.1%，较2月份回升28.5个百分点，其中土木工程建筑业为62.4%。从环比数据看，3月份投资环比增长6.05%，而2月份为环比下降22.13%。一系列指标表明，投资回升的基础正在巩固，未来投资将逐步走出低谷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局贸易外经司司长蔺涛：应对疫情冲击成效初显 3月份市场销售趋于好转&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，1―2月份消费品市场短期下滑明显。为应对疫情冲击，中央和地方出台多项政策措施，着力扩大国内需求，挖掘居民消费潜力。3月份市场销售开始好转，消费市场转型升级持续推进，新兴业态加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、市场销售有所恢复，企业复工复市进程加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费回补和潜力释放初步显现。新冠肺炎疫情以来，居民大幅减少外出购物和就餐活动，对消费市场短期形成较大影响。随着全国疫情防控形势持续向好，多地下调应急响应级别，生产生活秩序有序恢复，部分消费得到回补，市场活力逐步回升。一季度，社会消费品零售总额同比名义下降19%，降幅比1―2月份收窄1.5个百分点，扣除价格因素，实际下降21.9%，收窄1.8个百分点。3月份，社会消费品零售总额同比下降15.8%，降幅比1―2月份收窄4.7个百分点，扣除价格因素，实际下降18.1%，收窄5.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多措并举推进企业复工复市。疫情发生后，中央和地方密集出台减税降费、减免租金、稳岗补贴和金融支持等多项政策措施，在做好疫情防控的同时，有序推进企业复工复市。国家统计局快速调查结果显示，截至4月9日，限额以上单位批发和零售业企业开工率超过95%，住宿和餐饮业企业开工率超过85%，分别比2月底大幅提升20多个和50多个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、城乡市场同步回升，部分业态保持增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业经营地看，3月份城乡市场销售均有好转。3月份，城镇消费品零售额22974亿元，同比下降15.9%，降幅较1―2月份收窄4.8个百分点；乡村消费品零售额3476亿元，下降15.1%，降幅比城镇市场小0.8个百分点，比1―2月份收窄3.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从零售业态看，在有店铺零售中，与基本生活密切相关的超市等自助式零售业态和社区零售店商品销售好于整体。一季度，限额以上单位超市和仓储会员店商品零售额同比分别增长1.9%和11.6%，增速分别比1―2月份加快0.2和2.4个百分点；与社区消费密切相关的食杂店和便利店商品零售额虽同比分别下降13.1%和12.6%，但降幅小于限额以上单位商品零售整体水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、多数商品销售改善，重点商品降幅收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，18个限额以上单位商品类值中有16类商品零售比1―2月份好转，其中7类实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基本生活类商品增速加快。3月份，限额以上单位粮油食品类和饮料类商品零售额同比分别增长19.2%和6.3%，增速分别比1―2月份加快9.5和3.2个百分点，特别是其中的肉禽蛋类和蔬菜类继续保持快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出行类商品降幅明显收窄。3月份，限额以上单位汽车类商品零售额同比下降18.1%，降幅比1―2月份收窄18.9个百分点。中国汽车流通协会数据显示，汽车销量逐周提升。3月份，日均销售量由2月份不足万辆提升到3万辆以上；石油类商品零售额同比下降18.8%，降幅比1―2月份收窄7.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居住类商品销售有所好转。3月份，限额以上单位家用电器和音像器材类、家具类和建筑及装潢材料类商品零售额同比分别下降29.7%、22.7%和13.9%，降幅分别比1―2月份收窄0.3、10.8和16.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分消费升级类商品销售改善。3月份，限额以上单位通讯器材类和文化办公用品类商品零售额同比分别增长6.5%和6.1%，1―2月份为分别下降8.8%和8.9%；化妆品类和金银珠宝类商品分别下降11.6%和30.1%，降幅分别比1―2月份收窄2.5和11个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、“宅经济”引发数字经济增长，线上消费和网上商品零售增速加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“宅经济”带动新型消费加快发展，引发数字经济、平台经济、网络经济、信息经济增长。防疫期间，居家消费需求大幅增长。同时，线下企业为应对疫情冲击，积极开拓线上销售业务，互联网销售逆势增长。1―3月份，全国实物商品网上零售额同比增长5.9%，增速比1―2月份加快2.9个百分点，占社会消费品零售总额比重为23.6%，比上年同期提高5.4个百分点。其中，通过互联网销售的吃类和用类商品同比分别增长32.7%和10.0%，增速分别比1―2月份加快6.3和2.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、物流运输稳步恢复，市场供应量足价稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着复工复市加快推进，交通物流逐步恢复，消费市场供应总体充足。从物流配送看，中国物流与采购联合会发布数据显示，3月份中国物流业景气指数为51.5%，较上月回升25.3个百分点。国家邮政局测算数据显示，3月份中国快递发展指数为214.9，同比提高23.4%；快递业务量预计完成57亿件，同比增长17.3%，行业基本恢复至疫情前的发展水平。从物价环比变动看，3月份，CPI由上月上涨0.8%转为下降1.2%；其中，食品价格由上月上涨4.3%转为下降3.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上，新冠肺炎疫情对我国消费市场形成了短期冲击，但在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，经过全国上下和广大人民群众的艰苦努力，我国疫情防控取得重要成效。我国消费市场活力正在恢复，居民消费需求正在逐步释放，新动能推动市场转型升级的作用正在加大。从长期看，我国消费市场稳定发展的基本条件没有改变，结构优化转型升级的良好态势仍将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局人口和就业统计司司长张毅：就业形势随复工复产有所好转 压力下保持稳定具有基础和条件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，受新冠肺炎疫情影响，就业压力明显上升，但随着疫情防控形势持续向好，复工复产提速扩面，3月份就业形势出现积极变化。全球疫情蔓延和经济衰退形势下,就业面临较大压力。随着各项稳就业政策措施的贯彻落实，特别是我国经济发展韧性强、潜力足、空间广，就业有保持稳定的较强基础和条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、疫情冲击加大就业压力，2月份失业率明显上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月份，全国城镇调查失业率受春节因素影响环比略升0.1个百分点。2月份，受疫情影响，部分服务业消费需求下降明显，制造业企业停工停产较多，就业压力明显加大。尤其是个体工商户和灵活就业人员抵御风险能力弱，失业风险较高。全国城镇调查失业率升至6.2%，同比环比均上升0.9个百分点。从人群看,农民工由于春节返乡辞工人员多，从事个体户和灵活就业的比重高，是受冲击最大的群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、随着复工复产加快，3月份失业率出现下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情防控形势持续向好，复工复产提速扩面，企业生产经营逐步恢复，消费需求逐渐回升，带动就业岗位较快增加。3月份，城镇调查失业率为5.9%，环比回落0.3个百分点。经测算，城镇就业人数环比增加10%以上，其中个体工商户恢复经营和灵活就业重新活跃，就业人数环比均增长20%左右。通过“点对点、一站式”等方式引导农民工安全有序转移就业，支持农民工就地就近就业，春节返乡农民工多数顺利外出务工。3月份，城镇劳动参与率比2月份有较大幅度提升，就业人员中在职未上班的人数减少约60%，企业就业人员周平均工作时间达到44.8小时，环比增加4.6小时，已接近疫情前水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、就业在较大压力下仍有保持稳定的较强基础和条件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年以来，我国就业一直存在压力，突如其来的疫情爆发特别是当前国际疫情仍在持续蔓延，使国内外经济出现了明显的下降，进一步加大了就业压力。但从影响就业因素看，我国有改革开放以来积累的雄厚物质基础，有较大潜力的市场需求，就业稳定的基础没有发生改变。同时，服务业吸纳就业能力继续增强，新经济持续发展带动新就业岗位，创业创新不断深入推进，都有利于保持就业稳定。随着疫情防控形势进一步好转，前期被抑制的投资消费逐步恢复，经济的巨大潜能和强大动能逐渐释放。再加上各项经济和就业政策落地见效，减负稳岗力度加大，投资和产业带动就业能力开始提升，引导农民工有序转移就业，拓宽高校毕业生就业渠道，加强困难人员兜底保障，保持就业总体稳定有基础有条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局住户调查办公室主任方晓丹：疫情影响下居民基本生活得到有效保障&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，受突如其来的新冠肺炎疫情影响，居民收入和消费受到较为明显冲击，出现了多年以来没有的下降，全国居民人均可支配收入名义增长0.8%、实际下降3.9%，全国居民人均消费支出实际下降12.5%。以习近平同志为核心的党中央高度重视民生工作，指引出台了一系列稳就业、保民生的政策措施，疫情下居民基本生活得到了有效保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、工资收入水平基本稳定，对居民名义收入小幅增长发挥了重要作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，全国居民人均工资性收入4896元，同比增长（此为名义增速，以下增速如无特殊说明，均为同比名义增速）1.2%，拉动全国居民人均可支配收入增长0.7个百分点。部分接触型行业特别是服务行业受疫情影响较大，从业人员工资收入下降，但各地积极落实党中央、国务院要求，施行防控分级举措，全面实施就业优先政策，积极推动企业有序复工复产。卫生、电力热力等疫情防控和民生保障行业从业人员工资稳定增长，教育和公共管理等行业岗位基本稳定。春节前国家开展根治农民工欠薪行动成效显著，部分岗位在未复工复岗的情况下继续发放工资。上述多项因素共同促进全国居民工资性收入在疫情不利因素影响下实现增长。工资收入保持基本稳定，一定程度上对冲了居民经营收入下降的负面影响，对居民名义收入保持0.8%的小幅增长发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、转移收入较快增长，有效保障了低收入群体特别是困难群体的基本生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，全国居民人均转移净收入1548元，增长6.8%，拉动全国居民人均可支配收入增长1.2个百分点。一是各地优先保障民生支出，按时足额发放养老金和离退休金，保障广大离退休人员的基本生活，一季度全国居民人均养老金和离退休金收入增长9.1%。二是各地重点做好困难群体生活保障，加大临时救助力度，对城乡低保人员、特困人员、残疾人等群体及时足额发放各类补助，对疫情影响严重的地区增发生活补助，切实减轻了疫情对困难群体尤其是农村困难群体基本生活的不利影响。其中，一季度农村居民人均社会救济和补助收入增长10.5%，农村居民人均政策性生活补贴收入增长13.1%，带动了农村居民转移收入的稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、食品消费支出稳定增长，居民基本生活得到有效保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，我国经济社会总体上经受住了疫情带来的初步考验，14亿人的基本民生得到保障，公用事业有序运转，生活必需品供应充裕。一季度，全国居民人均食品烟酒支出1708元，增长2.1%。居民在外餐饮次数减少，居家用餐次数增多，全国居民在家消费的人均食品支出增长15.5%，米面粮油消费全面增加，菜肉禽蛋消费增长较快，居民基本生活消费得到有效保障。其中，人均蔬菜类支出增长20.8%，人均肉类支出增长31.9%，人均禽类支出增长30.3%，人均蛋类支出增长24.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、线上消费和健康消费增长较快，新的消费形态优势显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然疫情对居民的商品和服务消费造成了较大冲击，但线上消费和健康消费增长较快，新的消费形态优势显现。一季度，全国居民通过互联网购买商品或服务的次数同比增长21.2%。为适应居家期间社交需要，人均通信服务支出增长5.3%。全民卫生防疫意识不断增强，健康消费支出有所增加。全国居民人均购买洗涤及卫生用品支出增长27.2%，人均购买洗碗机和消毒碗柜支出分别增长13.5%和25.1%。全国居民人均医疗器具及药品支出增长3.8%，其中居民购买口罩等医疗卫生器具支出增长显著，增长4.2倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局城市司司长赵茂宏：一季度CPI涨幅逐月回落特征明显 PPI稳中有降&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，各地区各部门坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，努力降低新冠肺炎疫情负面影响，全力保供稳价，积极恢复生产生活秩序，CPI结构性上涨，涨幅逐月回落，PPI稳中有降，全国价格运行总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、消费领域价格结构性上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　CPI涨幅逐月回落。一季度，CPI比去年同期上涨4.9%，涨幅比去年同期扩大3.1个百分点，比去年四季度扩大0.7个百分点。分月看，涨幅呈逐月回落态势。前两个月 CPI上涨较多，1月份环比上涨1.4%，同比上涨5.4%；2月份环比涨幅回落至0.8%，同比回落至5.2%。3月份，随着国内疫情防控形势持续向好，交通物流逐步恢复，市场供给不断改善，CPI环比由涨转降，下降1.2%，同比涨幅回落至4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　食品价格上涨是推高CPI涨幅的主要因素。一季度，食品价格上涨20.3%，涨幅比去年同期扩大18.1个百分点，影响CPI上涨约4.09个百分点，占CPI总涨幅的八成多。食品价格上涨较多，主要是受非洲猪瘟、春节，特别是新冠肺炎疫情等因素叠加影响所致。食品中，猪肉价格上涨122.5%，影响CPI上涨约2.91个百分点，占CPI总涨幅的六成左右。前两个月，由于生猪产能不足，加上疫情防控期间供给趋紧，短期消费需求增加，猪肉价格持续上涨。1月份环比上涨8.5%，同比上涨116.0%；2月份环比又上涨9.3%，同比涨至135.2%。3月份，随着生猪生产和调运逐步恢复，储备肉加量投放，猪肉价格高位回落，环比下降6.9%，同比涨幅回落至116.4%。在猪肉价格上涨带动下，其他肉禽价格也有所上涨，牛肉、羊肉、鸡肉和鸭肉价格涨幅在11.0%―21.0%之间。受疫情以及季节性因素影响，鲜菜价格上涨9.0%，涨幅比去年同期扩大2.1个百分点，但3月份价格已经回落。由于去年同期基数较高，鲜果价格下降5.6%。粮食供应充足，受国际市场影响有限，价格上涨0.6%，继续保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能源价格有所下降。一季度，受国际原油价格波动影响，汽油和柴油价格均下降3.6%，降幅均比去年同期扩大1.6个百分点。居民用煤和液化石油气价格由去年同期上涨转为下降，降幅分别为0.9%和0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　核心CPI基本稳定。一季度，扣除食品和能源价格的核心CPI上涨1.3%，涨幅比去年同期回落0.6个百分点，比去年四季度回落0.1个百分点，维持在较低水平。疫情防控期间，非生活必需品的供给和需求均受到抑制，价格变动不大。工业消费品方面，家庭日用杂品、服装、教育用品和家具价格上涨幅度在0.2%―1.6%之间，家用器具和文娱耐用消费品价格分别下降1.6%和1.5%。服务价格上涨1.1%，涨幅比去年同期回落1.1个百分点。服务中，家政服务、教育服务和医疗服务价格分别上涨2.9%、2.5%和2.4%；疫情期间出行人数大幅减少，飞机票和宾馆住宿价格分别下降6.3%和1.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、生产领域价格稳中有降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　PPI逐月走低。一季度，疫情对工业生产形成较大冲击，生产性需求阶段性偏弱，全国PPI由去年同期上涨0.2%转为下降0.6%，但降幅比去年四季度收窄0.6个百分点。分月看，1月份，PPI环比持平，同比上涨0.1%；2月份，环比和同比均转为下降，环比下降0.5%，同比下降0.4%；3月份环比继续下降1.0%，同比降幅扩大至1.5%。分类看，生产资料价格同比持续下降，降幅从1月份的0.4%扩大至3月份的2.4%，是PPI逐月走低的主要原因；生活资料价格走势相对平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　石油相关行业价格震荡下行。受主要产油国“价格战”叠加疫情等因素影响，国际原油价格巨幅震荡，带动国内石油相关行业价格下降。石油和天然气开采业价格1月份同比上涨17.5%，2月份和3月份转为下降0.4%和21.7%，一季度平均下降2.2%；石油、煤炭及其他燃料加工业价格1月份上涨4.6%，2月份和3月份转为下降0.8%和10.6%，一季度平均下降2.4%。下游化学纤维制造业、化学原料和化学制品制造业，以及橡胶和塑料制品业等行业价格随之下降，降幅在1.2%―11.0%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分重点行业价格下降。一季度，由于下游企业复工达产率不足，加之房地产开发投资受到抑制，钢材供应相对充足，黑色金属冶炼和压延加工业价格同比下降1.4%。其中，钢筋价格下降2.8%，中小型型钢价格下降2.2%。受国际有色金属价格走低影响，有色金属冶炼与压延加工业价格下降0.1%，其中锌冶炼、铅冶炼和铜冶炼价格分别下降16.0%、12.1% 和2.7%。此外，煤炭开采和洗选业价格下降3.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他行业价格涨跌互现。疫情防控期间，食品和医疗防护物资等供应较为紧张，价格上涨。一季度，农副食品加工业价格同比上涨7.1%，医药制造业价格上涨0.9%。装备制造业价格总体平稳。其中，铁路、船舶、航空航天和其他运输设备制造业价格上涨0.7%，通用设备制造业价格上涨0.3%；计算机、通信和其他电子设备制造业价格下降2.0%，汽车制造业价格下降0.6%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业风险投资已成为我国创投市场上不可忽视的力量―― 用好CVC这个创新杠杆</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437435.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437435.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新动能逆势增长 中国经济韧性并未失色</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437518.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;乌云遮挡不住太阳的光辉。尽管一季度中国经济增速受到疫情冲击而下滑，但以新产业、新产品和新商业模式为代表的新动能逆势增长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从智能化、科技型产品较快增长，到远程办公、在线教育、网络问诊快速扩张，再到无接触配送、无人零售、直播零售不断涌现，都展示出经济新动能的强大生命力，经济发展的韧性并未失色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网络消费蓬勃复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“稍等，我马上下楼来拿。”“帮我放到小区门口置物架上。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网上下单，小区门口取快递，最近两个月北京市民田先生每天都要重复这些对话和动作好几次。“从春节到现在，家里的菜肉蛋奶以及各种日常生活用品，我都是网购解决的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，在田先生与众多网络消费者的贡献下，饿了么北京外卖买菜订单量同比增长9倍，盒马鲜生的网上订单数量较去年同期激增220%，每日优鲜的交易额增长3至4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“买买买”的力量在整体消费低迷的背景下进一步展现。据国家统计局最新数据，一季度实物商品网上零售额同比增长5.9%，比1-2月份加快2.9个百分点，占整体消费的比重为23.6%，比上年同期提高5.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费的复苏，电商平台率先感知。拼多多物流电子面单负责人表示，全国整体经济及电子商务行业从3月初开始复苏明显，自3月15日起，拼多多日均在途物流包裹数稳定在5000万个以上，同比增幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“网上消费速度增长相对更快一些，占总体消费的比重还会逐步提升，这是一个基本的发展方向。”国家统计局新闻发言人毛盛勇表示，随着消费潜力逐步释放，新型消费表现会更加强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新兴服务业增势良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我从正月初五到现在还没休息过，加班是常态，每天客户的电话不断，新客户还在增加。”程序员小李就职于杭州一家专门提供视频会议产品和技术服务的公司，他说干这行有几年了，从来没像现在这么忙碌过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去几个月，钉钉、飞书、Zoom等各种“云办公”软件频频刷屏，节后开工超过3亿人开启远程办公。这是当前新兴服务业崛起的一个缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计局数据显示，一季度，第三产业增加值同比下降，但其中的信息传输、软件和信息技术服务业增加值却增长了13.2%，拉动GDP增长0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，疫情虽然拖累线下服务业，但线上行业的爆发有效对冲了损失。疫情加速了在线教育、在线办公等新兴信息服务产业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局副局长盛来运表示，虽然疫情对传统消费和产业造成较大冲击，但压力之下也蕴含巨大潜力和机遇，线上消费和智能经济爆发式增长，对冲了部分负面影响，为经济高质量发展开拓了新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高技术产业韧性十足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将数百吨的机械产品搬到网上直播，使得&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000157','&amp;#x4E2D;&amp;#x8054;&amp;#x91CD;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000157/"&gt;中联重科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000157/"&gt;000157&lt;/a&gt;）成为最近直播带货圈的“新晋网红”。其中，刚发布的轻量化搅拌车，在短短39分钟的直播时间内获得逾2000台订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术制造业的复苏是3月份的一大亮点。从统计局数据来看，3月份，高技术制造业增加值同比增长8.9%，表现远超整体工业生产负增长的水平。与此同时，工业机器人和发电机组产量均实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“亮眼的数据凸显了高技术产业的韧性，反映了经济质量持续提升。”兴业银行首席经济学家鲁政委说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术产业的韧性还体现在其吸金魅力不减。尽管整体投资在下滑，但部分高技术产业投资仍逆势增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计局发布的一系列数据可证明：一季度，计算机及办公设备制造投资同比增长3.2%，电子商务服务投资增长39.6%，专业技术服务投资增长36.7%，科技成果转化服务投资增长17.4%。此外，生物药品制品制造业等与抗疫相关行业投资也保持增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200420/c619437518.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>