<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 14 Jun 2020 03:49:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>严控企业空转套利 监管规范结构性存款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621036779.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621036779.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部拟对会计所分类分级管理 上市公司审计业务收紧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036529.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新冠肺炎疫情危机或使全球赤贫人口增至11亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036096.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2万亿元新增财政资金“直通车”操作方案明晰</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621035999.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;2万亿元新增财政资金，如何直达市县基层？如何保证使用效果？&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月12日，在国新办政策吹风会上，财政部副部长许宏才表示，财政部会同有关部门进行了研究，具体操作方案已经明晰。目前，财政部正在按照党中央、国务院决策部署，抓紧落实建立特殊转移支付机制有关要求，确保2万亿元新增财政资金直达市县基层、直接惠企利民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资金主要分解为四大部分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“特殊转移支付的资金主要用于保就业、保基本民生、保市场主体，包括支持减税降费、减租降息、扩大消费和投资等方面。重点还可以用于解决当前基层面临的疫情防控、基本民生保障等困难。”许宏才说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据许宏才介绍，2万亿元新增财政赤字和抗疫特别国债资金直达市县主要包括以下四大部分：一是列入特殊转移支付的部分。主要是应对今年疫情带来的对经济、财政的影响；二是列入政府性基金转移支付的抗疫特别国债。主要用于有一定的资产收益保障的公共卫生等基础设施建设和抗疫的相关支出；三是列入正常转移支付的增量和存量部分。主要是支持减税降费，用于弥补地方减税降费后形成的新增财力的缺口；四是地方新增财政赤字的部分。1万亿元新增财政赤字中，地方安排了赤字500亿元，由市县基层按照一般债务的有关规定安排使用，重点要用在落实“六保”任务方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于如何做到资金直达？许宏才表示，建立特殊的转移支付机制。在保持现行财政管理体制不变、地方保障主体责任不变、资金分配权限不变的前提下，按照“中央切块、省级细化、备案同意、快速直达”的原则，完善相关资金分配程序，压实地方的主体责任，建立健全监督问责机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院教授崔志娟对《证券日报》记者表示，直达基层的特殊转移支付方式体现的是“点对点”政策落实方式，确保基层政府落实减税降费政策。一项好的政策要实现政策效果，关键靠落实方式和落实过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“特殊转移支付机制的资金来源特殊，即中央财政通过增加财政赤字、发行抗疫特别国债、大力压减中央本级支出等措施增加对地方的转移支付资金；同时，动员省级财政统筹中央转移支付和省级自有资金，切实担负主体责任，增加对县级财政的转移支付规模；共同推动资金下沉市县基层力度。”中国财政科学研究院金融研究中心副研究员龙小燕对《证券日报》记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　龙小燕表示，特殊转移支付机制在资金转移中更加注重简化审批程序、提高审批速度、加速转移支付进程、确保资金直达市县基层，各级国库都要督促做到点对点直接拨付资金，切实体现积极的财政政策更加积极有为、有效落实国家治理的宏观经济政策目标、实现抗击疫情维护“六稳”“六保”的初心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立直达资金的监控系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何保证直达资金的使用效果？财政部预算司司长李敬辉表示，为了确保新增财政资金用在刀刃上，直达市县基层，财政部将建立严格的监管制度，确保资金下达和资金监管同步“一竿子插到底”，做到资金流到哪里，监控就到哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李敬辉表示，财政部正在建立直达资金的监控系统，主要从以下三方面开展工作：一是制定管理办法，明确管理要求；二是建立台账制度，实行全程监控；三是加大监督力度，强化问责机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为规范特殊转移支付及抗疫特别国债资金管理，财政部已经制定了资金管理办法，明确抗疫特别国债的资金用途、分配拨付、还本付息、预算编制等内容，以及特殊转移支付资金分配测算、拨付使用、监督管理和激励约束等内容。”李敬辉说，在此基础上，财政部还专门制定了直达资金的监督管理办法，明确建立台账、定期报告、信息公开、监督问责等要求，为加强资金监管提供制度依据和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　龙小燕表示，财政部建立全覆盖、全链条监控系统，完善“中央到省、省到市县”的监控机制，及时跟踪各级财政库款情况，对县级工资发放实施按日监测预警，对地方基层财政库款保障情况实施按月通报，有助于切实保障基层“三保”支出需要。同时，市县政府要建立使用台账，确保资金流向明确、账目可查。审计部门要开展专项审计。依法依规严肃问责、坚决处理截留挪用、虚报冒领的责任主体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621035999.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10部门联手巩固拓展“家政扶贫” 371家企业精准对接供需</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经6月13日讯(记者李春晖)一人就业，全家脱贫。家政服务就业对学历等门槛要求较低、容量大，是贫困劳动力通过市场机制实现就业的有效方式。近日，商务部、人社部和国务院扶贫办等10部门印发了《关于巩固拓展家政扶贫工作的通知》，最大程度发挥家政扶贫在决战决胜脱贫攻坚中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展家政服务业可“一举两得”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来随着我国人口老龄化加剧、“二孩”政策放开，家政服务需求迅速增长，成为一项重要的民生服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月份时，商务部曾表示，预计今年家政服务市场规模将保持20%以上增长速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年全国“两会”期间，全国政协委员、全国妇联原副主席赵东花在小组讨论时介绍，家政服务业已成为我国经济和就业的新增长点，需求总量约为6000万人，目前从业人员有3000万人，缺口巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，家政服务就业对学历等门槛要求较低，是吸纳贫困地区富余劳动力的重要途径，成为贫困劳动力特别是贫困妇女通过市场机制实现就业的有效方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两会”期间，全国政协委员、香港妇联主席叶顺兴表示，扶持好家政服务行业，可以释放妇女劳动力，助力就业脱贫，建议从管理、培训、服务三个方面加强配合，促进家政服务业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可见，发展家政服务业兼顾改善民生和脱贫攻坚，可谓“一举两得”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，突如其来的新冠肺炎疫情造成了家政服务业供需双减、人员流失、家政企业运营成本上升、家政培训难以开展等困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为克服疫情影响，完善家政扶贫政策，吸纳更多贫困劳动力从事家政等生活服务工作，更大程度发挥家政扶贫在决战决胜脱贫攻坚中的作用，近日，商务部、人社部和国务院扶贫办等10部门印发了《关于巩固拓展家政扶贫工作的通知》(下称《通知》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10部门共同推出了20余项支持政策。在培训方面，通过家政培训提升行动、“春潮行动”等，为贫困劳动力提供家政服务培训，支持产教融合、校企合作类项目建设，制定培训教材并通过农家书屋等渠道免费提供贫困地区，支持行业协会、大型企业开展职业技能等级认定，并为社会提供技能等级证书信息查询服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政支持方面，利用预算内投资和相关财政资金支持社区家政网点建设，将稳岗返还标准最高提至中小微家政企业及其职工上年度缴纳失业保险费的100%，为家政企业和服务员提供培训补贴、一次性吸纳就业补贴、一次性求职创业补贴、交通和生活费补贴等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融支持方面，鼓励为家政扶贫企业提供贷款支持，支持开发家政商业保险产品，有条件的地方为家政企业和服务员购买保险提供补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;371个家政企业“铺就”精准扶贫路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国家政服务行业虽然发展快，但是行业整体并不成熟，缺乏健全的供需信息交流平台和培训体系等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何让身处信息闭塞、交通落后的贫困地区的劳动力，与遥远城市中需要家政服务的千万家庭对接起来，对于落实“家政扶贫”至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，巩固“百城万村”家政扶贫和全国家政服务劳务对接扶贫行动成果。进一步完善精准对接机制。在前三年开展家政扶贫供需对接的基础上，省级商务、人力资源社会保障主管部门要组织中心城市的大型家政企业与贫困县进行对接，加强家政服务劳务对接扶贫协议的落实，支持家政企业举办宣讲会、招聘会，组织贫困县在本地就业平台上发布家政服务需求信息，帮助贫困劳动力应聘、就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“百城万村”是商务部等多个部门在2017年试点、在2018年全国全面部署的家政扶贫工作。三年来，“百城万村”帮助100多个城市家政企业与广大的贫困村进行供需对接，带动农村和贫困地区50多万人就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》在附件中公布了2020年“百城万村”家政扶贫对接安排，来自全国147个城市的371个家政企业参与了今年的对接工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者采访了其中两家企业。北京嘉乐会家政服务有限公司(“阿姨来了”)市场部相关负责人对中国网财经表示，公司自2017年开始参与“百城万村”计划，已累计安置来自国家重点贫困地区的贫困阿姨8774名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于今年的对接计划，上述负责人表示，今年计划吸纳2000名贫困劳动力，岗前免费培训。对于目前的进展，她表示由于疫情刚缓和，今年的培训工作也是刚开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京五八到家信息技术有限公司自2018年开始参与“百城万村”家政扶贫。对于今年的对接安排，该公司政府事务部相关负责人表示，相关工作正在积极制定中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》还要求提高培训水平。各地在培训中要及时使用新修订的《家政服务员》职业标准，提高培训质量；加强家政服务师资培训；支持家政行业协会、大型家政企业按规定开展职业技能等级认定，颁发职业技能等级证书，并将证书数据上传至有关证书信息查询平台及家政服务信用信息平台，向社会提供职业技能等级证书信息查询服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：王晨曦)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>MLF预告直指降成本 央行会放降息大招吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036154.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　CPI、汇率等掣肘因素减弱，货币政策调整空间加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月12日，央行通过7天期逆回购操作向市场注入短期资金1000亿元，为连续第7个工作日开展逆回购操作，利率仍维持在2.2%。本周净回笼3000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日，中国政府网显示，国务院发布文件，要求落实《政府工作报告》重点工作部门分工的意见，提到稳健的货币政策要更加灵活适度。要综合运用降准降息、再贷款等手段，引导广义货币供应量和社会融资规模增速明显高于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自3月底和4月初分别公布的“降息”和降准之后，央行至今没有降成本的货币政策出台。不过央行在本周一（6月8日）预告了一枚“彩蛋”――6月15日左右将对本月到期的中期借贷便利（MLF）一次性续做，以安抚因流动性预期偏紧而大幅波动的市场，但规模和利率尚不知晓。对此，业界专家对6月“降息”会不会落地及“降息”幅度也仍存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降成本目标和CPI回落等因素支持“降息”，但何时落地有分歧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，年内央行已实施过三轮降准，并分别在2月-4月调降过逆回购、MLF等政策工具利率，随着国内疫情形势好转，宽松货币政策操作节奏放缓，5月“降息”落空。近期因对流动性预期收紧，债市深度调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，5月22日发布的政府工作报告在重申“稳健的货币政策要更加灵活适度”的基础上，提出要综合运用降准降息、再贷款等手段，引导广义货币（M2）供应量和社会融资规模增速明显高于去年。“明显高于去年”为今年新提法。6月11日，国务院发布文件，重申了这一要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告同时明确，要推动利率持续下行。综合上述要求，业内人士认为，下一步降准降息还有空间。植信投资首席经济学家兼研究院院长、中国首席经济学家论坛理事长连平接受新京报贝壳财经记者采访时分析称，为了银行更好地给市场经济让利，比如逆回购、MLF操作利率都有可能进一步下行，且不排除存款基准利率在未来不久会有一定幅度下调的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前掣肘降息的通胀因素也有所减弱。5月我国CPI同比上涨2.4%，今年以来连续回落，为货币政策打开了更大空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信固收首席分析师明明还提到，短期内汇率对货币政策的制约减弱，前段时间货币政策边际收紧在一定程度上受到了汇率因素的影响。从近期的汇率走势看，在美元指数走弱的情况下，大部分国家的货币相对于美元的贬值压力都有所减轻，人民币也不例外，因此货币政策的空间有所增大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过三湘银行固收部负责人谭松珩认为，6月11日国务院落实政府工作报告重点工作部门分工意见中，财政政策、信贷政策、就业政策推进都有时间表，而货币政策“持续推进”，这个工作安排带有明显的宽财政、宽信用和货币政策适度的意味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方正证券首席经济学家颜色表示，6月MLF操作利率可能不会调整，以推动市场利率向合意中枢水平靠近。“资金空转和套利问题导致了我们对利率判断的变化，短期内解决空转问题只能推动市场利率靠近政策利率。但是央行还需要进一步降低贷款利率，因此，实现方式可能不是降低MLF和LPR利率，而是对LPR加点部分考核的方式进一步压缩加点。”颜色称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降息幅度预测不一，降5个bp就可稳市场信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于降息幅度，明明认为中性判断是5个bp，也不排除10个bp或者维持MLF操作利率不变的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“降息5个bp稳定市场信心的可能性最大；降息10个bp的信号意义则更强；时间上看，下周一可能是一个比较重要的观察时点。如果MLF操作利率维持不变，那么市场预期可能会再次陷入纠结，这种可能性是三者当中相对比较小的。从非常短期的视角看，如果降息出现，利率可能还存在小幅的交易机会。”明明称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天风固收首席分析师孙彬彬认为，5月冲击因素对流动性的挤占将会有所减弱，无论是稳定市场预期，还是呵护中小银行季末流动性、推动银行补资本、防风险，央行都需要稳定半年末资金面。再加上当前经济毕竟只是弱改善，加大宏观对冲力度仍有必要，从降成本和控通缩的角度，央行应该仍然需要积极操作，特别是价格工具。预计6月大概率会再降准一次，公开市场利率调降20个bp。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者 程维妙&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036154.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华鑫证券--固收日报：央行连续6个交易日续作逆回购 对冲到期压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036490.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【研究报告内容摘要】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行连续66个交易日续作逆回购,对冲到期压力。周四央行开展800亿元7天逆回购,利率2.2%与上期持平,当日到期700亿元,净回笼100亿元。周五开展1000亿元7天逆回购,利率维持不变,当日到期1500亿元,净回笼500亿元。本周,央行共投放逆回购4200亿元,逆回购到期2200亿元,MLF到期5000亿元,净回笼3000亿元。下一周将有4200亿元逆回购和2400亿元MLF到期,6月到期的MLF将于下周一次性续作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧美股市重挫,美股三大股指跌幅超5%。因市场担心疫情二次爆发,周四,欧洲三大股指跌幅均接近或超过4%,道指跌幅6.9%,纳指跌幅5.27%,标普跌幅5.89%。NYMEX原油主力合约跌8.66%收于36.17美元,创4月21日以来最大跌幅;布油跌8.15%收于38.33美元。美元指数涨0.69%收于96.7579,创4月15日以来最大涨幅。10年期美债收益率跌5.6个基点报0.674%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储66月决定维持基准利率0%--0.25%不变,并预期利率水平维持至至22022年底不变。美联储表态较为鸽派,对经济表述较为悲观。点阵图显示所有委员预期2020和2021年维持当前利率水平不变,2名委员预期2022年利率比当前水平有调升。美联储预期2020年美国GDP下滑6.5%,2021年上涨5.0%,认为长期通胀预期仍然稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国初请失业金人数连续010周下降。美国6月6日当周初请失业金人数为154.2万人,预期155万人,前值从187.7万人修正为189.7万人,连续10周下降;5月30日当周续请失业金人数为2092.9万人,预期2000万人,前值从2148.7万人修正至2126.8万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利率市场:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日,受风险资产走弱支撑,现券期货明显回暖。银行间主要利率债收益率大幅下行3-6BP,长券表现好于中短券。央行公开市场连续第三日净投放,银行间资金平稳偏宽,隔夜回购利率略有回落,其余期限波动不大。国债期货全线收涨,长端涨幅更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一级发行方面,周四,国开行三期债和进出口行五期债中标收益率均低于中债估值。据交易员透露,国开行1年、5年、7年期固息增发债中标收益率分别为2.1481%、2.7263%、3.2026%,投标倍数分别为3.38、2.44、4.46。进出口行3个月、6个月期贴现金融债中标收益率分别为1.8454%、2.1369%,投标倍数分别为3.87、2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11。进出口行3年、5年、10年期固息增发债中标收益率分别为2.6766%、2.9715%、3.3562%,投标倍数分别为1.97、2.31、3.7。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现券方面,国债各主要期限多数下行,其中1年期品种上行0.46BP,5年期国债到期收益率下行3.16BP,10年期国债收益率下行5BP。国开债各主要期限全面下行,其中1年期品种下行0.96BP,5年期国开债到期收益率下行3.51BP,10年期国开债收益率下行4.7BP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金方面,周四货币市场资金价格多数上行,其中,DR001下跌9.03BP,DR007上涨1.36BP,DR014上涨2.1BP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国债期货方面,周四,国债期货全线收涨,长端涨幅更大。10年期主力合约上涨0.39%,5年期主力合约收涨0.13%,2年期主力合约上涨0.07%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信用市场:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一级市场,今日,公司类主要信用债计划发行45只,金额428.9亿元,昨日,5只推迟及取消发行债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二级市场,6月11日,1年期短融信用利差涨跌不一,其中,AAA下行0.95BP,AA+上行0.05BP,AA上行0.05BP。3年期中票信用利差均上行,其中,AAA上行1.08BP,AA+上行0.08BP,AA上行0.08BP。5年期中票信用利差涨跌不一,其中,AAA下行0.3BP,AA+上行0.7BP,AA上行2.7BP。1年期城投债信用利差均下行,其中,AAA下行4.29BP,AA+下行2.29BP,AA下行1.29BP。3年期城投债信用利差涨跌不一,其中,AAA上行1.96BP,AA+下行0.04BP,AA下行0.04BP。5年期城投债信用利差均上行,其中,AAA上行1.65BP,AA+上行1.65BP,AA上行0.65BP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;转债市场:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日,可转债指数上涨0.46%,成交349亿元,较前一日有所下降。上涨70家,下跌145家。其中涨幅较大的有威帝转债(13.17%)、模塑转债(12.69%)、振德转债(10.64%),跌幅较大的有麦米转债(-4.09%)、希望转债(-3.91%)、百合转债(-3.49%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　l信用重大信息邵东生态,涉及债项:16邵东专项债,中证鹏元将公司长期信用等级上调为AA,评级展望维持为稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　桑德工程,涉及债项:18桑德工程MTN001,中诚信国际将公司主体信用等级由B调降至CC,并将主体继续列入可能降级的观察名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;l风险提示:国内政策宽松不及预期。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>定了！国企改革三年行动10月底前出台政策 历史遗留问题12月底前完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621036900.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 6月11日，国务院发布关于落实《政府工作报告》重点工作部门分工的意见。其中，“实施国企改革三年行动”由国务院国资委牵头，10月底前出台相关政策；“基本完成剥离办社会职能和解决历史遗留问题”由国务院国资委牵头，12月底前完成。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实施国企改革三年行动，是国企改革领导小组会议提出的明确要求，也是落实中央关于在国企改革关键领域取得决定性成果的具体举措，文件内容已经定稿，目前正在履行相关程序，原定今年上半年应该可以正式出台。”6月12日，中国企业联合会研究员刘兴国告诉《华夏时报》记者，这次分工意见提出在10月底前出台相关政策，可能意味着文件或许还有需要进一步完善之处，或者是需要提出与之相关的配套措施，才能一并出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强5月22日作政府工作报告指出，“提升国资国企改革成效，实施国企改革三年行动；完善国资监管体制，深化混合所有制改革；基本完成剥离办社会职能和解决历史遗留问题。国企要聚焦主责主业，健全市场化经营机制，提高核心竞争力。”对此，中国企业研究院院长李锦对《华夏时报》记者表示，“抓行动，见成效”是今年改革的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“完成剥离国有企业办社会职能和解决历史遗留问题，这是一个历史遗留下来的难以解决的难题。国务院国资委成立之前，原先的国资监管部门就已经在推进相关工作，但一直未能全面解决。国务院国资委成立以来，继续在着力推进，虽取得一定效果，但也没能彻底解决。目前看，这一领域有可能是国企改革能够尽快取得决定性成果的重要领域，今年政府工作报告将其列入，显然是基于这一考虑。”刘兴国说，不过要在年底前基本完成，难度不小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10月底前出台相关政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日，国务院发布关于落实《政府工作报告》重点工作部门分工的意见。其中提到，“实施国企改革三年行动”由国务院国资委牵头，10月底前出台相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，国企改革三年行动方案在国企改革重点领域和关键环节提出明确的任务举措，制定量化、可考核的具体指标。对此，国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗此前透露，《国企改革三年行动方案》经过前一段时间的大量调研、反复论证、反复修改完善，已经形成了初步方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年国企改革三年行动正式启动实施。李锦称，三年行动方案方面，国资监管部门将出台方案更好推动相关政策落实落地，推动重点难点问题得到解决。本报此前报道，2019年底中央经济工作会议强调了要“提升国资国企改革综合成效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年将是国资国企改革成效提升年，更加重视改革的综合成效。”李锦说，按照此前的部署，到2020年在国有企业改革重要领域和关键环节取得决定性成果。“2020年经济压力较大，央企、国企在‘六保’中发挥顶梁柱、压舱石作用，改革步伐只能加快，在此背景下《国企改革三年行动方案》将加快推出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而国务院国资委研究中心研究员周丽莎接受《华夏时报》记者采访时则表示，目前国有企业存在“办社会机构、离退休人员社会化管理、厂办大集体改革”等历史遗留问题，人员管理、运营费用负担沉重，已经制约了国有企业的改革发展。近年来，国有企业办社会职能的分离工作取得了一定进展，但任务仍相当艰巨。“今年出现在政府工作报告中，足以表明中央政府的决心”。李锦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年完成剥离办社会职能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告明确，基本完成剥离办社会职能和解决历史遗留问题。“这个问题直到今年才写入政府工作报告，此次政府工作报告分工要求2020年完成剥离办社会职能，可见其决心之大”。李锦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，中央企业分离办社会职能的实施范围包括普通中小学和公检法、医院与三管一物，多数已经完成，仅仅剩下很小一部分骨头要啃。切实减轻国有企业的社会负担，是深化国有企业改革、实现政企分开的一项重大举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为加快剥离国有企业办社会职能和解决历史遗留问题，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，依法落实企业经营自主权，促进国有企业深化改革，真正成为自主经营、自负盈亏的市场主体。”周丽莎说，针对不同企业特点，因地制宜、分类处理，不搞“一刀切”，允许采取分离移交、重组改制、关闭撤销、政府购买服务、专业化运营管理等不同方式剥离办社会职能和解决历史遗留问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周丽莎还表示，推进国有企业职工家属区“三供一业”分离移交，对国有企业退休人员实行社会化管理，国有企业职工办理退休手续后，其管理服务工作与原企业分离，统一交由当地社区实行社会化管理；同时推进厂办大集体改革，实现厂办大集体与主办国有企业分离，厂办大集体职工得到妥善安置；此外，集中解决少数国有大中型困难企业问题，对持续严重亏损、不符合结构调整方向、因历史原因形成的少数国有大中型困难企业，妥善解决企业生产经营和职工生活保障问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在刘兴国看来，国有企业剥离办社会职能和解决历史遗留问题，一直都是国有企业发展所面临的迫切需要解决的难题，这一工作早在上个世纪末就已经开始推进。“尤其是自十八大以来，作为深化国有企业改革的一项艰巨任务，为推动工作落实与任务完成，2016年，国务院印发了《加快剥离国有企业办社会职能和解决历史遗留问题工作方案》，提出要在2018年底基本完成剥离任务。由于剥离工作落实的难度大、阻碍因素多，实际进度慢于预期。截止2019年，整体任务完成的进度大约达95%，剩下来没有解决的约5%，都是难以顺利移交的。”刘兴国告诉《华夏时报》记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者调查发现，过去多年以来一些历史遗留问题的留而未决，根本原因就在于企业犹豫不决，企业不下定决心进行移交，但现在中央对全面尽快解决国有企业历史遗留问题的持坚定态度。“今年应该能实现基本完成剥离任务的工作目标”。刘兴国说，国务院国资委主任郝鹏也强调，今年将全面完成剥离国有企业办社会职能和解决历史遗留问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;见习编辑：方凤娇 主编：陈岩鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621036900.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：5月我国出口增长1.4% 进口下降12.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息 1月-5月，受疫情影响，我国进出口总额11.54万亿元人民币，下降4.9%。其中，出口6.2万亿元，下降4.7%;进口5.34万亿元，下降5.2%。5月当月，我国进出口总额2.47万亿元，下降4.9%。其中，出口1.46万亿元，增长1.4%;进口1.01万亿元，下降12.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月-5月，外贸运行主要呈现以下特点：对新兴市场出口好于整体;民营企业出口占比提升;机电产品出口好于整体;中西部地区出口占比提升主要大宗商品进口量增价跌。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>未来十五年重要生态系统保护和修复重大工程规划公布 生态安全 保护加码（政策解读）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037003.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　6月11日，《全国重要生态系统保护和修复重大工程总体规划（2021―2035年）》（以下简称《规划》）对外公布。这是党的十九大以来，国家层面推出的首个生态保护与修复领域综合性规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》将重大工程重点布局为青藏高原生态屏障区、黄河重点生态区、长江重点生态区、东北森林带、北方防沙带、南方丘陵山地带、海岸带等“三区四带”；将工程建设的着力点集中到构筑和优化国家生态安全屏障体系上，部署了9项重大工程47项重点任务，基本涵盖了全国25个重点生态功能区，以及京津冀、黄河下游、贺兰山、河西走廊、洞庭湖、鄱阳湖及海岸带等重点治理区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生态环境保护存在突出短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国高度重视生态保护。特别是党的十八大以来，生态环境保护发生了历史性、转折性、全局性变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在生态环境质量持续好转的同时，也存在一些现实问题亟待破解。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历史欠账多、问题积累多、现实矛盾多，一些地方贯彻落实“绿水青山就是金山银山”的理念还存在差距。例如，在东北森林带，长期高强度的森林资源采伐和农业开垦，导致森林、湿地等原生生态系统退化，湿地面积减少50%以上。在长江重点生态区，矿产开发对生态破坏较为严重，长江上游受威胁鱼类种类占全国受威胁鱼类总数的40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全国生态安全形势依然严峻，生态退化导致的损害风险增加，生态保护与发展矛盾突出。”中国科学院生态环境研究中心主任欧阳志云说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然生态系统质量偏低、稳定性不够、功能性不足，也是生态文明建设中的突出短板。当前，我国森林生态系统不稳定，中度和重度退化草原面积仍占1/3以上，全国沙化土地面积1.72亿公顷，水土流失面积2.74亿公顷，部分河道、湿地、湖泊生态功能降低或丧失，自然岸线缩减的现象依然普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“生态文明建设仍处在关键期、攻坚期和窗口期，生态保护修复任务十分艰巨。”国家发改委农经司司长吴晓表示，《规划》明确的主要思路和重点任务是有关地区，尤其是重点工程区加快推进生态保护和修复工作的基础性任务，其实施成效是衡量当地党委、政府落实新发展理念的重要标志，也为有关地区加快转变发展方式提供了重要指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以治理区域为基本单元，实施九大工程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以全面提升国家生态安全屏障质量、促进生态系统良性循环和永续利用为总体目标，以统筹山水林田湖草一体化保护和修复为主线，《规划》明确了到2035年全国生态保护和修复工作的总体要求和主要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2035年，生态系统质量明显改善，生态服务功能显著提高，生态稳定性明显增强，自然生态系统基本实现良性循环，国家生态安全屏障体系基本建成，优质生态产品供给能力基本满足人民群众需求，人与自然和谐共生的美丽画卷基本绘就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了完成目标，《规划》打破以行业条线和单项治理为主设置重点工程的惯例，转而以治理区域为基本单元，区块为主、条块结合谋划重大工程，不追求全域覆盖，不搞面面俱到，将工程建设的着力点集中到构筑和优化国家生态安全屏障体系上，部署了包括青藏高原生态屏障区等七大区域生态保护和修复工程，以及自然保护地及野生动植物保护、生态保护和修复支撑体系等两项单项工程的九大工程，并列出了47项具体任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《规划》转变了以生态要素为主设置重点工程、以条线为主来推进工程的治理模式，而要探索建立整体保护、系统修复的长效治理体系。”吴晓表示，九大工程将山水林田湖草作为一个有机整体来研究，着力解决割裂保护、单向修复等问题，着力破除林草、林农、农草、水陆、上下游等矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九大工程既是原有工程的继续，也是原有工程的拓展，更是原有工程基础上的统筹。如北方防沙带生态保护和修复重大工程，总结和推广了近20年京津风沙源治理经验，也针对三北地区重点生态问题，统一规划了包括防沙治沙、草原保护修复、湿地保护等任务。再如长江重点生态区生态保护和修复重大工程，基本涵盖了既有建设任务，又通过统一规划、整体保护、系统修复、综合治理解决现在工程实施中存在的交叉重合、分散投入等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励社会投资主体保护修复生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》如何体现生态修复的科学性？“坚持自然恢复为主。”自然资源部国土空间生态修复司司长周远波介绍，针对目前各类生态退化和破坏问题，以及它们的损害和破坏程度，分别采取保育保护、自然恢复、辅助修复、生态重塑等各种修复和保护模式，避免过多人工干预，“坚决反对各种华而不实甚至哗众取宠的盆景项目和形象工程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生态保护修复历史欠账多，公益性很强，九大工程钱从哪儿来？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《规划》，将全国重要生态系统保护和修复重大工程作为各级财政的重点支持领域，切实加大资金投入力度。同时鼓励各地统筹多层级、多领域资金，集中开展重大工程建设，形成资金投入合力，提高财政资源配置效率和使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在政府投入的同时，一定要通过释放政策红利，为社会资本、社会力量投入生态保护增加动力、激发活力、挖掘潜力，逐步打通绿水青山转为金山银山的通道。”周远波介绍，按照谁修复谁受益的原则，通过赋予一定期限的自然资源资产使用权这种产权安排，制定激励政策，鼓励社会投资主体从事生态保护修复。例如《规划》提出，允许在符合土地管理法律法规和国土空间规划、依法办理建设用地审批手续、坚持节约集约用地的前提下，利用1%―3%的治理面积从事相关产业开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创业板改革方案正式落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037032.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社电 备受市场关注的创业板改革迎来新进展，完成征求意见的一系列改革方案正式落地。12日深夜，证监会发布《创业板首次公开发行股票注册管理办法（试行）》等相关制度规则，自公布之日起施行。与此同时，证监会、深交所、中国结算、证券业协会等发布了相关配套规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着创业板改革即将进入“实操”阶段。深交所表示，6月15日至29日，接收证监会创业板首次公开发行股票、再融资、并购重组在审企业提交的相关申请。6月30日起，开始接收新申报企业提交的相关申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于各方期待的改革方案，相关规则主要吸收了哪些市场意见？深交所新闻发言人表示，相关制度规则主要从三个方面进行调整和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发行上市审核方面，进一步明确创业板定位，在充分体现包容性的前提下，设置行业负面清单。同时完善小额快速再融资机制，修改完善审核时限要求，进一步提高审核效率等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在持续监管方面，完善红筹企业上市及退市条件。将市值退市指标调整为连续20个交易日每日收盘市值低于3亿元；公司因触及财务类指标被实施*ST后，下一年度财务报告被出具保留意见的，也将被终止上市。此外，还明确了上市公司发行股票、可转债上市条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在交易类规则方面，为适应创业板股价结构特点和投资者交易需求，限价申报单笔最高申报数量调整至30万股，市价申报调整至15万股。同步放宽相关基金涨跌幅至20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　川财证券研究所所长陈雳指出，升级后的规则更加明确了创业板定位，以支持高新技术产业、战略性新兴产业为主要特征，直接助推我国产业结构转型升级。设置行业负面清单，原则上不支持房地产等传统行业企业在创业板上市等，标志着创业板聚焦滴灌成长型创新创业企业，更好发挥融资效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即将开启的创业板注册制试点，下一步如何稳步推进？深交所信息显示，将有序开展在审企业平移和新申报企业的受理、审核等工作，认真做好衔接安排，平稳高效推进注册制审核。抓紧组建创业板上市委员会、行业咨询专家库、股票发行规范委员会以及会计、法律专业咨询委员会，做好委员和专家遴选工作。压严压实中介机构责任，建立中介机构执业质量评价机制，督促保荐人等中介机构勤勉尽责，提高发行人等市场主体的信息披露质量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为全球产业链供应链稳定注入正能量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621036924.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息（新闻联播）：习近平总书记指出，中国将坚定不移扩大改革开放，放宽市场准入，持续优化营商环境，积极扩大进口，扩大对外投资，为世界经济稳定作出贡献。作为全球货物贸易的第一大国，中国通过打出政策“组合拳”，稳住外贸基本盘的同时也为全球产业链和供应链注入正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在湖南长沙货运中心北站，平均每天都有两列中欧班列鸣笛出发，驶往欧洲。即使在疫情最严重的时候，长沙也没有暂停中欧班列发运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托中欧班列，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000157','&amp;#x4E2D;&amp;#x8054;&amp;#x91CD;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000157/"&gt;中联重科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000157/"&gt;000157&lt;/a&gt;）生产的一辆辆起重机正准备陆续发往欧洲、东南亚、中东的多个国家，参与当地的风电、油田项目建设。企业海外交付订单已经排到了今年4季度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，目前中欧班列累计开行超过2.1万列，通达欧洲大陆18个国家57座城市，已成为世界贸易物流的重要运输通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　畅通国际物流的同时，即将开幕的首次网上广交会也成为外贸企业开拓市场的重要平台。眼下，广交会面向全球的“云推介”活动正在举行。和广交会打了近40年交道的法国采购商庞尚，计划在本届广交会采购200多种产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　线上直播、“云洽谈”、“云游”工厂……目前，2.5万家外贸企业纷纷准备在网上广交会上大展身手，不少还带来了新产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举办网上广交会、畅通国际供应链、新设46个跨境电商综合试验区、支持加工贸易发展、加大信贷投放、扩大出口信用保险覆盖面……3月份以来，从中央到地方，一连串政策“组合拳”效应正在显现。海关总署的最新数据显示，5月份我国出口继续延续上个月正增长态势，当月出口额1.46万亿元，已经超过了去年的月度平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸稳步复苏的同时，中国也在为确保国际产业链、供应链稳定贡献力量。随着欧洲疫情逐步缓和，人们安全出行的需求越来越多，中国生产的自行车和电动车成了不少欧洲人出行的首选交通工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境电商平台速卖通的数据显示，5月自行车销售额增长迅猛，和3月份相比，俄罗斯自行车成交额增长133%，西班牙增长超过400%，意大利增长近500%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳定国际产业链和供应链的同时，中国积极扩大进口，稳定国际市场需求。海关总署的数据显示，今年前5个月，我国进口原油数量同比增长5.2%、铁矿砂同比增长5.1%、铜材同比增长12.4%，中国经济内需持续恢复，也为世界经济注入了动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621036924.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上合组织秘书长呼吁外国势力停止干涉香港事务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037377.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月13日电 （邓洁 实习生田芳） 6月12日，上海合作组织秘书长诺罗夫在北京召开的新闻发布会上谈及涉香港国家安全立法问题时表示，中方采取措施维护本国安全纯属中国内政，上合组织呼吁外部势力停止干涉香港事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近来，部分西方国家就涉港国家安全立法问题向中方施压。诺罗夫指出，去年9月，上合组织就香港局势发表声明，指出上合组织坚定支持维护国际法的权威地位，主张恪守《联合国宪章》，特别是不干涉内政、相互尊重主权和领土完整、保障各国利益原则。为此，上合组织呼吁外部势力放弃任何可能导致中国香港特别行政区局势恶化的行动，停止为香港地区恢复秩序和稳定制造障碍。诺罗夫强调，上合组织上述立场没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上合组织为维护区域安全作出重要贡献&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次发布会正值上合组织成立19周年前夕。秘书长指出，经过19年的发展历程，上合组织已成为世界上幅员最广、人口最多综合性区域组织。《上海合作组织宪章》将合作打击一切形式的恐怖主义、分裂主义和极端主义确定为本组织的一项重要任务。上合组织自成立以来，为维护本地区安全、稳定与发展作出了重要贡献。上合组织框架内有效的安全合作，使得地区保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诺罗夫补充道，随着信息技术的发展，各国网络安全面临挑战。各方须采取有效措施，加强对重大基础设施的保护，广泛运用先进的信息技术，应对网络安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;寻求区域经济复苏对策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情对全球经济构成严峻挑战。 秘书长强调，“后疫情时期”各国的首要任务是恢复经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诺罗夫介绍，今年4月，上合组织成员国外长举行视频会议，共商经济复苏对策。与会各方表示，应有效挖掘《上合组织成员国至2035年多边经贸合作纲要》潜力，特别要注重各国在过境运输、基础设施、农业等领域合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，诺罗夫认为，各国应通过加快科技创新发展等综合措施，创造新的经济增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;呼吁加强卫生防疫合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及席卷全球的新冠肺炎疫情，诺罗夫强调，此次疫情反映了国际社会加强卫生和流行病防治合作的重要性。他呼吁各国应加强防疫合作，抛开政治分歧，摒弃民粹主义和保护主义，避免将病毒政治化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秘书长说，上合组织成员国守望相助，共同分享抗疫经验，相互提供财政、经济和人道主义援助。同时，上合组织同世界卫生组织等国际组织和机构保持密切沟通，开展了有效协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秘书长介绍，俄罗斯作为2020年上合组织轮值主席国，正在制定一项联合行动计划，旨在落实2018年青岛峰会上通过的《关于在上海合作组织地区共同应对流行病威胁的声明》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，上合组织秘书处已向各成员国提议，成立一个在上合组织地区共同应对流行病威胁的协调委员会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国区域协调发展深度推进 将激发经济高质量发展新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报首席记者 梁文艳报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打破区域不平衡发展，其举措也越来越精细化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央、国务院印发《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》（以下简称《指导意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵观这份长达万余字的《指导意见》，其就基础设施建设、促进城乡融合发展、交通网络建设、产业能源结构、生态环境治理、政策支持等方面提出了36项重磅措施，可谓是巨细靡遗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在华南智慧创新研究院院长曾海伟看来，《指导意见》的发布，一方面有利于促进区域协调发展，破除西部地区发展不平衡、不充分的问题，促进西部地区可持续发展；另一方面，有利于促进陆海内外联动和东西双向互济，提升西部地区开放水平，增强内生增长动力，推动西部地区高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾海伟在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，决策层通过统一部署、统一规划、区域协同、优质互补、纵深链接，不断释放发展红利，通过提升国家中心城市、都市圈、城市群的拉动和辐射，极大地激发区域发展的活力，为我国经济高质量发展提供了重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;破除不平衡发展迈向纵深&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ca64c3f2f98c8b18" id="704939debc148a5761c61c40ec406db9" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，长三角地区正在谋划一体化高质量发展战略。在刚刚召开的2020年度长三角地区主要领导座谈会上，强化公共服务便利共享、打造国际一流营商环境、推进数字经济领域新技术、完善长三角一体化发展机制、坚持龙头带动、聚焦重点区域、重点领域、重大平台、重大项目，以一体化发展带动高质量发展成为下一步发展的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要指出的是，自长三角一体化发展上升为国家战略后，长三角地区一些老大难问题也逐步得到解决。例如，包括上海在内的长三角9个城市成为异地就医门诊费用直接结算首批试点，到2019年4月，又有9个新试点城市加入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据相关数据显示，截至2019年4月15日，长三角异地住院直接结算总量已达27.3万人次，门诊直接结算总量已达3.3万人次。不论是在上海生活的“长三角人”，还是在苏浙皖三省就医的上海人，都能享受到实实在在的便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从2019年12月1日起，上海、杭州、宁波三座城市率先试点地铁二维码乘车互联互通，覆盖526座轨交车站、1万余台闸机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从民生角度看，长三角一体化的推进，的确给老百姓就医、乘车等交通方面带来了不少便利；从经济发展来看，中国人民银行6月6日在其官方微信公众号发布区域金融运行报告显示，2019年，长三角地区生产总值合计23.7万亿元，约占全国的23.9%，同比增长6.4%，高于全国增速0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者列举的上述案例只是长三角地区一体化方面的个例。此次《指导意见》是党中央、国务院区域一体化协调发展政策向西部的纵深推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，在全国脱贫攻坚和西部大开发等战略的实施之下，2012年至2019年，西部农村贫困人口已由5086万人减少到323万人，贫困发生率由17.5%下降到1.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从西部基础设施发展来看，截至2019年底，交通运输网络不断拓展加密，空间可达性大幅提升。西部地区铁路营业里程5.6万公里，其中高铁9630公里，高铁已连接西部大部分省会城市和70%以上的大城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从西部农村收入来看，2019年，城镇和农村居民人均可支配收入分别达到3.5万元和1.3万元，是1999年的6.5倍和7.8倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管近几年经济与社会发展取得骄人成绩，但与东部沿海发达省市相比，西部无论是经济实力还是社会发展水平都存在着较大差距。因此，全国性一体化协调发展亟待推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;项目建设正在加速落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了长三角外，京津冀、粤港澳大湾区等区域发展也在不断迈向纵深。当前，多个重大项目加速落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国产经新闻》记者梳理发现，5月底，国网天津武清供电公司党委、中国电信天津分公司党委、天津武清经济技术开发区高村科技创新园党总支三方联合签署了共建合作协议，深入推动中国电信京津冀大数据建设项目加快落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，该项目规划建筑面积37万平方米，投资102亿元。项目建成后，将有大数据中心的5G开发团队及国内外知名互联网企业进驻基地，预计可带动京津冀地区大数据、人工智能等一系列上下游产业链近500亿元的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，广州也将着力构建以明珠科学园为主阵地、四个重大科技基础设施为前沿研究战略支撑、四个省实验室为策源创新载体、多个高水平创新研究院为技术供给主平台的“1+4+4+N”高端战略创新平台体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，实现科技创新，需要在局部地区集聚人才、知识、资金、产业等创新要素，形成研发集群和区域创新网络，从而提升创新效率，实现技术突破。京津冀、长三角、粤港澳大湾区三大重点城市群经济基础好、产业链较完备，并且已经具备一定的科技实力，肩负着推进中国科技创新与进步的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　量变引发质变。需要指出的是，近几年，长三角、京津冀、粤港澳正加速推进区域交通、产业、创新一体化，增强区域创新力和竞争力。当前，区域协调发展战略正在不断成长为经济高质量发展的动力源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委秘书长丛亮公开表示，2019年，京津冀、长三角和粤港澳大湾区的地区生产总值分别达到8.5万亿元、23.7万亿元和11.4万亿元，占到全国的比重达到44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升城市群综合承载能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7a9c38e440ecc39c" id="7fe451198952720191f04dd72ccb1ee1" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不可否认，随着中国经济向高质量发展转变，区域经济发展的格局和区域空间结构也发生了较大的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而提高中心城市和城市群综合承载能力，促进区域之间要素流动，是区域发展推动创新和经济增长的最大引擎，同时也是迈向中国经济高质量发展的重要一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家认为，城镇化仍然是推动我国经济社会实现高质量发展的重要路径和重要动力之一。加强空间治理，只有以合理分工和优化发展的方式推进区域协调发展战略，才能进一步释放区域协调发展的新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“进一步释放区域协调发展动能，还应当充分注意融合发展的理念。以融合谋合作，以合作促发展。”曾海伟认为，在推动区域协调发展战略时，还需要进一步深入推进“一带一路”建设，加快城市群、都市圈等空间形态下的市场一体化进程，形成国内市场的“群带”关联格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，近一段时间，广东、山东、陕西等省份纷纷出台了支持都市圈和中心城市发展的规划文件。例如广东省发展改革委近日公布了《广东省开发区总体发展规划（2020―2035年）》明确提出，推动广州都市圈（包括广州、佛山、肇庆、清远、云浮和韶关）、深圳都市圈（包括深圳、东莞、惠州、河源和汕尾）、珠江口西岸都市圈深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前不久，山东省发展改革委党组成员、副主任、新闻发言人关兆泉介绍，山东将构建“一群两心三圈”的区域发展格局。“一群”即打造具有全球影响力的山东半岛城市群；“两心”即支持济南、青岛建设成为国家中心城市；“三圈”即推进省会、胶东、鲁南三大经济圈区域一体化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾海伟表示，当前，不少省份出台政策发展新业态、新模式、新经济，以互联网、大数据、云计算为基础，推动智慧物联平台建设，以网络空间推动覆盖城乡的全国统一市场建设，逐步拓宽经济发展的新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，曾海伟建议，在加强区域间的经济合作中，还要以园区共建、对口帮扶、新型“飞地经济”等多种模式，发挥企业在区域经济合作中的作用，以市场化运作的方式强化地区间的经济联系和产业分工，进而消除地区间的产品和要素流动壁垒，共享经济发展带来的收益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“沙盒监管”为企业留足空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037061.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者舒抒)12日举行的长宁区2020年度质量大会上，《上海市长宁区市场轻微违法违规经营行为免罚清单》正式发布，覆盖质量监管、广告监管、市场主体登记管理、电子商务、食品安全、知识产权、价格监管等10个市场监管领域42项轻微违法不予处罚事项，也为长宁电子商务经济发展提供更大空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，“免罚清单”在法律框架下进一步细化行政执法自由裁量权，在内容上用明确的免罚事项为执法人员提供清晰指引，提高执法效能、实现“执法闭环”的同时，进一步助推企业活力。仔细翻阅42条“免罚清单”可以发现，“轻微违法”“及时纠正”“未造成危害后果”等字样出现频率较高，也是“免罚清单”的重要标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以在线新经济领域为例，对于违反《网络食品安全违法行为查处办法》第八条第二款，通过自建网站交易的食品生产经营者，在通信主管部门批准后30个工作日内，未向所在地市、县级食品药品监督管理部门履行相应备案义务，若属于首次发现且未发生食品安全事故，则可免于处罚。而网络食品交易第三方平台提供者，若未设置专门的网络食品安全管理机构，或未指定专职食品安全管理人员对平台的食品经营行为及信息进行检查，如果属于首次发现且未发生食品安全事故，同样免于处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过建立市场监管领域的容错机制，长宁实现对区内各类企业的“沙盒监管”。“免罚清单”中，还有一些特殊类型的免罚条款。如，违反价格法第十四条第(四)项及构成《禁止价格欺诈行为的规定》第六条第(二)项，能够证明由于工作失误或电脑系统原因，造成标示价格与结算价格不一致，且能够及时将错收价款退还消费者的商家，可以免于处罚。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小微企业融资相关政策应在6月底前出台 使用4000亿元再贷款专用额度 专家预计可撬动1万亿元新发放小微信用贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036001.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;为支持中小微企业发展，银行作为间接融资的重要中介一直重任在身。今年的《政府工作报告》提出，将中小微企业贷款延期还本付息政策再延长至明年3月底，对普惠型小微企业贷款应延尽延；完善考核激励机制，鼓励银行敢贷、愿贷、能贷，大幅增加小微企业信用贷、首贷、无还本续贷。根据《国务院关于落实 重点工作部门分工的意见》，相关政策应在6月底前出台。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就业位列‘六稳’‘六保’之首。”昆仑健康资管首席宏观研究员张玮在接受《证券日报》记者采访时认为，从国家宏观调控层面解决就业问题，更现实的策略就是通过流动性填补和债务展期解决企业的现金流问题。企业活着，就业和居民收入就有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行要做到&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“应延尽延”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为落实《政府工作报告》关于强化对稳企业金融支持的要求，提高金融政策的“直达性”，6月1日，央行等部门联合发布了《关于进一步对中小微企业贷款实施阶段性延期还本付息的通知》（以下简称《延期还本付息通知》）《关于加大小微企业信用贷款支持力度的通知》《关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见》（以下简称《指导意见》），进一步细化、明确工作安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从延期还本付息政策来看，今年3月1日，银保监会等五部门提出了临时性的延期还本付息政策。按照彼时的要求，银行可给予中小微企业贷款一定期限的延期还本付息安排，最长可延至2020年6月30日，免收罚息。根据《延期还本付息通知》的安排，对今年年底前到期的普惠小微贷款本金、存续的普惠小微贷款应付利息，最长延长到2021年的3月31日，免收罚息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《延期还本付息通知》还明确提出，对于普惠小微贷款，银行要做到“应延尽延”。央行金融市场司司长邹澜在央行此前召开的新闻发布会上表示，过去在政策执行过程中，有一些企业和地方反映，尤其是对一些小微企业来说由于相对弱势，向银行提出延期要求的时候，因为各种各样的原因，政策落地可能有一些障碍，所以这次政策明确提出“应延尽延”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了鼓励地方法人银行对普惠小微企业贷款“应延尽延”，央行创设了普惠小微企业贷款延期支持工具，提供400亿元再贷款资金，通过特定目的工具（SPV）与地方法人银行签订利率互换协议的方式，向地方法人银行提供激励，激励资金约为地方法人银行延期贷款本金的1%，预计可以支持地方法人银行延期贷款本金约3.7万亿元，切实缓解小微企业还本付息压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新货币政策工具支持下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小微信用贷款将快速增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了前述创设工具外，央行通过创新货币政策工具使用4000亿元再贷款专用额度，购买符合条件的地方法人银行2020年3月1日至12月31日期间新发放普惠小微信用贷款的40%，以促进银行加大小微企业信用贷款投放，支持更多小微企业获得免抵押担保的信用贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚研究发展部高级分析师冯琳对《证券日报》记者表示，按照40%的比例计算，此次公布的4000亿元再贷款专用额度可撬动1万亿元新发放小微信用贷款规模。2019年全年主要金融机构新发放小微贷款3.6万亿元。央行指出“目前中小银行发放信用贷款的占比只有8%左右。”据此估算，2019年新发放小微信用贷款规模不足3000亿元。这也意味着，在新工具支持下，今年小微信用贷款将实现快速增长。与传统的再贷款工具相比，新工具相当于为银行提供了期限为1年的零成本融资，从资金成本看，对银行的激励作用更加明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年首贷率、续贷率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将有明显提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从考核奖励机制建设来看，《指导意见》中提出要完善内部绩效考核评价，明确商业银行要提升普惠金融在分支行和领导班子绩效考核中的权重，将普惠金融在分支行综合绩效考核中的权重提升至10%以上等。同时，要优化监管政策外部激励，包括推动修订商业银行法，研究修改商业银行贷款应当提供担保的规定，便利小微企业获得信贷等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国目前小微企业和个体工商户超过1亿户，它们是承载居民就业的主要领域，是经济发展和社会稳定的重要保障。保市场主体，重点是保小微企业。”新网银行首席研究员董希淼在接受《证券日报》记者采访时表示，面对较大的经济下行压力，叠加疫情影响等多重因素，本来就比较脆弱的小微企业面临的困难更大。在特殊时期，大型银行扛起责任和担当，继续发挥机构网点多、资金成本低等优势，加大对小微企业的信贷投放，并逐步降低贷款利率，将更加有力地支持企业复工复产，把疫情造成的损失降到最低。随着相关配套政策加快落地，今年首贷率、续贷率将有明显提升，贷款成本将逐步下行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小微金融支持成为“重头戏”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037081.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　编者按 无论是完善金融服务，还是防范金融风险，都需要进一步深化金融改革开放。根据国务院金融委统一部署，国家发展改革委、财政部、中国人民银行、银保监会、证监会、外汇局等金融委成员单位在深入调查研究基础上，按照“成熟一项推出一项”原则，近期正陆续推出11条金融改革措施，为下一阶段金融改革列出路线图和实施表。围绕读者关心的11条金融改革措施涉及的小微企业金融支持、金融市场开放、银行业改革、资本市场改革等话题，本报组织记者采访了相关专家、学者及业内人士，从今日起推出系列述评，敬请关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“融资难”是困扰市场主体的老问题，对于在新冠肺炎疫情冲击下的中小微企业来说，问题尤甚。为此，今年的《政府工作报告》提出，稳健的货币政策要更加灵活适度，并要求创新直达实体经济的货币政策工具。这类“直通车”如何既开快又开稳，直达中小微企业？国务院金融委办公室近期陆续推出的11条金融改革措施给出了答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“强化对稳企业的金融支持。”《政府工作报告》明确指向中小微企业，这也成为11条措施中的“重头戏”。植信投资研究院院长兼首席经济学家连平表示，11条措施中有6条都非常明确地从各个方面支持和推动小微企业融资，使小微企业融资更加便利、顺畅，成本更低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，11条措施的第一条即出台《商业银行小微企业金融服务监管评价办法》，完善对小微企业金融服务的激励约束机制。“该办法以小微企业融资各环节为主线，以是否降低融资综合成本与提高融资效率为标准，充分考虑商业银行个体差异和小微金融业务实际，设置差别化评价指标，对商业银行落实尽职免责要求，给予小微企业贷款差别定价，加强评价结果运用。”民生银行首席研究员温彬认为，考核更强调精细化与差异化，有助于激励银行提供差异化服务，从而帮助小微企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过多年改革开放，我国金融业服务实体经济和防控金融风险的能力显著增强，同时也要看到，直接融资与间接融资之间不平衡，大银行与中小银行之间不平衡，金融业与配套金融服务之间不平衡等问题仍然存在。近年来，在监管政策引导下，小微金融加快发展，但供给与需求相比仍有一定差距。从这个意义上讲，《商业银行小微企业金融服务监管评价办法》也是促进金融平衡、公平发展的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘六保’任务中的保居民就业、保基本民生、保市场主体、保产业链供应链稳定都离不开中小微企业的健康可持续发展。”温彬认为，金融可以更好地发挥服务小微企业的作用。而11条改革措施围绕小微企业金融服务监管评价、中小银行资本补充、政府性融资担保等进行一系列部署，必将推动银行以更大力度服务中小微企业，进而助力落实“六保”任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了给中小微企业、个体户“雪中送炭”，《政府工作报告》强调要创新直达实体经济的货币政策工具，务必推动企业便利获得贷款，推动利率持续下行。谈及创新“直达型”货币政策工具，中商智库首席研究员李建军认为，一是要确保企业资金可得性的持续性，二是要降低企业融资成本，三是要有更好的担保和征信机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在相关部门的部署下，直达实体经济的两个创新货币政策工具――普惠小微企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划，日前迅速“出炉”，这将进一步完善结构性货币政策工具体系，有利于银行业金融机构增加小微企业信用贷款和无还本续贷，持续增强服务中小微企业政策的针对性和含金量。预计延期政策可覆盖普惠小微企业贷款本金约7万亿元，信用贷款支持计划可带动地方法人银行新发放普惠小微企业信用贷款约1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年前4个月金融机构支持中小微企业超过2800万户。4月份新发放普惠小微贷款平均利率较去年底下降0.77个百分点，普惠小微贷款增速明显提升。截至4月30日，金融机构对超过1.2万亿受疫情影响的中小微企业贷款本息进行了延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“据了解，很多中小微企业的实际融资成本不仅包括贷款利率，还有担保费、评估费、财务顾问费等费用。为降低担保费率，充分发挥风险分担作用，11条措施中就包括出台《政府性融资担保、再担保机构行业绩效评价指引》，推动各级政府性融资担保机构聚焦支小支农，帮助企业复工复产。”东方金诚首席宏观分析师王青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士普遍认为，国家金融委宣布近期推出11条金融改革措施，反应速度快、力度大，既布局全面，直击当前亟待解决的问题，又着眼长远，展开了下一阶段金融业改革开放的全景图。在抗击疫情的特殊背景下，包括信贷、股市、债市、票据以及资管等各类融资渠道正在深化改革的过程中全面发力，加大对实体经济的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037081.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>防截留挪用、保直达落实 新增财政资金和抗疫特别国债怎么用、用在哪？财政部回应了</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20200613/c621036160.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保新增财政资金直达市县基层&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨天（12日），国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，财政部有关负责人介绍了建立特殊转移支付机制有关情况，回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，我国的财政赤字规模比去年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债，这2万亿元将全部转给地方，主要用于保就业、保基本民生、保市场主体，包括支持减税降费、减租降息、扩大消费和投资等，尤其是支持地方落实帮扶受疫情冲击最大的中小微企业、个体工商户和困难群众的措施，加强公共卫生等基础设施建设和用于抗疫相关支出等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长 许宏才：新增财政资金直达市县基层、直接惠企利民是当前做好“六稳”工作、落实“六保”任务的重要举措，建立特殊转移支付机制就是为了落实新增财政资金直达市县基层、直接惠企利民的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，建立特殊转移支付机制，首先要明确资金范围，主要是新增财政赤字和抗疫特别国债的相关资金。 其次，要根据正常转移支付、特殊转移支付、抗疫特别国债等各类资金特点，分门别类地细化制定资金直达流程。 第三，建立直达资金台账的监控系统，实现全覆盖、全链条监控，确保资金下达和资金监管同步“一竿子插到底”。 与此同时，省级财政部门要当好“过路财神”，及时将资金全部下达到市县，也要将更多的自有财力下沉基层，不做“甩手掌柜”。 财政、审计、人行等部门要密切配合，加大对直达资金的监督力度，确保资金直达市县基层、直接惠企利民。 目前，财政部已经对建立特殊转移支付机制工作进行了布置，并会同有关部门进行了研究，具体操作方案已经明晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“四原则”确保资金快速直达发挥作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新增赤字和新发行抗疫特别国债，两个加起来，资金盘子达到了2万亿元，这可不是一笔小钱。这些钱将全部用于地方，那么特殊的转移支付机制如何确保资金直达呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长 许宏才：如何做到资金直达？就是建立特殊的转移支付机制。这种特殊的转移支付的机制是在保持现行财政管理体制不变、地方保障主体责任不变、资金分配权限不变的前提下，按照“中央切块、省级细化、备案同意、快速直达”的原则，完善相关资金分配程序，压实地方的主体责任，建立健全监督问责机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才介绍，“中央切块”是指中央根据不同的分类方式，将资金直接“切块”到省里面。 “省级细化”是省级要按照直达基层的要求，提出资金全部分配到市县的方案，省级本身不留资金。 “备案同意”，指的是省级财政要将分配到基层或者直达基层的方案报财政部备案同意。当然，备案同意并不是干预具体的分配，而是看省级财政是否具体落实了当“过路财神”的要求，省级是否有截留，是否全部分到了基层市县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部预算司司长 李敬辉：对不符合规定的将督促地方及时整改，坚决防止省级财政部门截留挪用直达资金。督促省级财政部门大力优化支出结构，加强各类资金统筹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，资金分配原则的最后一项是“快速直达”，在财政部备案同意后，限时让省级部门将资金下达基层，尽早发挥资金作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长 许宏才：采取上述处理方式，有利于压实省级政府的主体责任，强化省级政府的保障职责，将更多的财力下沉到基层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一竿子插到底”防止资金截留挪用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对有记者提出的“如何确保转移支付的对象是真正的政策对象”的问题，财政部有关负责人介绍，现在已经建立了一个比较严密的监控系统，系统可以对资金实现全链条跟踪，坚决防止弄虚作假、截留挪用、套取骗取等行为的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长 许宏才：我们叫做“一竿子插到底”。就是从中央财政资金下达源头到资金使用的最末端，到企业或者居民，我们全过程的信息都要留痕，都要监控。各级财政部门、资金使用的管理部门要将直达资金的分配使用数据及时传送到我们的监控系统当中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部预算司司长 李敬辉：在系统中建立预警机制，按照直达市县基层、直接惠企利民的要求，设定预警条件，有地方不符合要求会自动提醒和报警，我们立即通报地方纠正，确保资金规范使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，为了确保资金直达市县基层，除了有监控系统外，市县有关部门要按照规定确定企业和人员的名单，要按照确定的名单拨付资金，确保资金精准落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持地方落实“六保”任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实行特殊转移支付的资金要直达市县基层，那么在分配资金的过程中，有哪些原则呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，为了尽可能使资金分配更合理，能分到最有需要的地方去，大体上有三个分配原则，首先就是要支持地方落实“六保”任务。重点用于保就业、保基本民生、保市场主体。在这个原则下，主要根据地方受疫情的影响，以及财力状况、基层缺口来安排资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长 许宏才：调动地方的积极性，避免对省级财政的投入产生“挤出效应”，要与地方财力向基层倾斜的程度挂钩，鼓励地方财力下沉。有些省份财力不往基层走，基层缺口大，该尽的责任没有尽到，我们分配的会相应少一些。有些省份在财力的布局当中，基层财力占比重大，省级留得比较少，我们在分配时就要多一些，体现调动地方不当“甩手掌柜”的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要增强地方资金使用的自主性。在规定的范围内，只要是用于“六稳”“六保”方面的支出，基层可以根据实际情况作出妥善安排，当然更主要的是解决困难的市场主体、困难的居民存在的问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20200613/c621036160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>警惕！本土新增38例确诊！受影响 合肥这种食品下架</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月13日0―24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例57例，其中境外输入病例19例（广东17例，上海1例，重庆1例），本土病例38例（北京36例，辽宁2例）；无新增死亡病例；新增疑似病例1例，为境外输入病例（上海1例）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日新增治愈出院病例2例，解除医学观察的密切接触者542人，重症病例1例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境外输入现有确诊病例83例（无重症病例），现有疑似病例2例。 累计确诊病例1827例，累计治愈出院病例1744例，无死亡病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至6月13日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例129例（其中重症病例1例），累计治愈出院病例78369例，累计死亡病例4634例，累计报告确诊病例83132例，现有疑似病例2例。 累计追踪到密切接触者752087人，尚在医学观察的密切接触者3358人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者9例（境外输入6例）； 当日转为确诊病例2例（无境外输入）； 当日解除医学观察2例（境外输入1例）； 尚在医学观察无症状感染者103例（境外输入53例）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　累计收到港澳台地区通报确诊病例1597例。 其中，香港特别行政区1109例（出院1061例，死亡4例），澳门特别行政区45例（出院45例），台湾地区443例（出院431例，死亡7例）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地超市下架三文鱼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合肥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者连线大众点评合肥三文鱼排行榜第一的门店久旦日料。据商家反馈信息称，目前已按照总部统一要求，下架三文鱼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，记者还连线了合肥多家日料店，有商家反馈今天生意不是很好，也有商家反馈目前暂没有较为明显的波动，正在相关新闻报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;祁门路永辉超市工作人员在电话中告诉记者，三文鱼已经下架。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政务区OLE超市，工作人员电话告知，线上APP销售三文鱼已下架，卖场加工过的三文鱼还正常销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了商超下架，目前北京市内许多日料品牌因受到近两日北京新增病例影响而遇顾客大量退订。江户前寿司、和彩放题、德川家、秋樱等日料品牌均已紧急下架三文鱼及三文鱼相关产品，并且再度加强门店防控工作力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉，北京的主要商超企业超市发、物美、家乐福都已连夜下架全部三文鱼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超市发相关负责人表示，门店销售的三文鱼都是从国外进口，得知新发地从切割进口三文鱼的案板中检测到了新冠病毒后，超市发主动下架了门店中所有三文鱼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;物美方面表示，12日晚间已将所有三文鱼商品全部下架，不再销售。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成都&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下架三文鱼的不只有北京的主要商超，记者从四川成都农产品中心批发市场获悉，根据该市场最新管理办法，从13日起市场内全面下架三文鱼产品，具体再销售时间待定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，成都农产品中心批发市场是由深圳市农产品集团股份有限公司和成都益民投资集团有限公司共同打造的国家级“菜篮子”。市场现有经销商3000余家，实现蔬菜、肉类、海鲜、水果、冻品、水产、干货、调味品等全品类覆盖。作为西南最大、品类最齐全的一站式采购综合性集散中心，市场年交易量达240万吨，交易额220亿元，保障了成都市主城区80%的生鲜农产品供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;南京&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样在13日，江苏南京餐饮商会发布关于现阶段疫情防控的倡议书，倡议南京各餐饮企业严防死守，切实做好防控措施，倡议食品加工要充分熟化，暂时停止供应生食类的畜、禽、海鲜水产等相关菜品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倡议书中提到，近期，外地多处频频出现新增新冠肺炎病例，为此，南京餐饮商会倡议餐饮企业要强化责任意识，狠抓防控重点环节，切实做好以下五条防控措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要高度重视可能引起的风险，严格按照疾控部门、市场监管部门的工作指引，做好店内消毒工作以及员工思想工作，做足防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强采购源头把控，做好索证索票工作。尽可能避免与养殖或者活体动物、生病动物或变质肉接触，避免与生鲜市场内的流浪动物、垃圾废水接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;所有员工要戴好口罩上岗，每天及时更换口罩。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保持个人清洁卫生，特别是外出采办、送餐，以及上岗前、制备食物前、餐前便后、接触垃圾、抚摸动物后等等 … 时刻做到勤洗手勤消毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　食品加工要充分熟化！暂时停止供应生食类的畜、禽、海鲜水产等相关菜品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杭州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　@浙江之声6月13日消息，记者刚刚从杭州市市场监管局了解到，杭州市场监管局今天（13日）迅速展开对大型商超三文鱼销售情况排查。目前了解到情况，杭州市范围内大型商超销售的三文鱼是从挪威、智利、法罗群岛和澳大利亚等国进口，从上海口岸进关，检验检疫证明齐全。世纪联华、物美、沃尔玛、永辉和山姆等大型商超已主动下架处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现已要求超市方面对刀具、砧板等工具、环境和地面进行消毒，防止风险隐患发生。另经排查，杭州两大水产批发市场销售的三文鱼是从丹麦、挪威、智利和法罗群岛等国进口，直接从上海口岸进关，检验检疫证明齐全，主要供应范围为杭州市及其周边地区，与北京地区无经营业务往来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　批发市场为防范风险已通知经营户进行下架处理。下一步将按浙江省局通知要求开展食品安全大检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家：最好别吃生三文鱼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12日，相关部门从切割进口三文鱼案板中检测到新冠病毒。随后新发地市场暂时休市，超市发等北京主要商超下架三文鱼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉大学医学部病毒所教授杨占秋告诉记者，这意味着该案板上的三文鱼等可能被病毒污染，但污染不意味着必然有传染性， 目前的研究暂未发现新冠病毒可通过三文鱼或水产品污染等引起传染 。他还表示，普通市民无需过于紧张， 最好别吃生三文鱼，鱼虾等加热后可正常食用 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　流行病学专家、复旦大学公共卫生学院原院长姜庆五教授在接受健康报采访时表示， 如果海鲜产品在进行冰鲜包装、装卸运输的过程中，沾染了外环境中的新冠病毒，并在低温冷藏的环境下长时间存活，是有可能出现远距离传播的 ；“在到达目的地后的切割、分销过程中，将病毒传播至外环境甚至传染给人，也不是没有可能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李兰娟：一定要强化食品溯源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据 通报，6月12日0时-24时，北京市新增6例病例，且均有新发地农产品批发市场活动史。 至此，北京市公布的最近突增7例确诊病例均与新发地农产品批发市场相关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“批发市场人流量非常大，市场上的东西和人员都来自四面八方，比较容易带来和传播病毒。”李兰娟院士提醒，“因为现在我们还不知道到底是市场里的食品是传染源，还是经过市场的人是传染源，所以要对市场里的人和食品全部进行溯源，对于人的溯源我们已经做的很好了，所以对于物品的溯源我们需要强化一下。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兰娟介绍，“因为我们现在警惕性都很高了，针对北京的情况，只要把所有的感染源都找到了，不要有遗漏就不会大爆发。”关键还在于对感染的源头要抓住，然后把去过新发地农产品批发市场的人都找到，并且进行检测，也就不会引起大的流行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强烈建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;食物一定要彻底煮熟再吃！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重视个人防护！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外出采买戴口罩！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;处理食物前后要洗手！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月经济“成绩单”下周公布 地产、基建投资或显著回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037249.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经6月14日讯(记者 畅帅帅)5月份中国经济“成绩单”下周将揭晓。按照日程安排，国家统计局将于15日公布5月份固定资产投资、社会消费品零售总额等宏观经济数据。机构普遍预测，投资、消费将持续回温，地产和基建投资增速回升或较为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从已有数据看：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出口连续两个月正增长 CPI时隔8月重回“2”时代&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日海关总署公布了5月份货物贸易进出口数据，5月份，我国外贸进出口2.47万亿元，同比下降4.9%；其中，出口1.46万亿元，增长1.4%；进口1.01万亿元，下降12.7%；贸易顺差4427.5亿元，增加60.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从数据来看，5月份出口延续了4月份以来的正增长态势，超出市场预期。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“防疫物资出口一定程度上对冲了全球经济下行对我国外需的冲击。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席经济学家李超认为，在本次疫情中，中国制造的优势一览无余，相比全球其他国家，我国供给能力快速回升，将为海外防疫物资需求提供充实支持，我们预计防疫物资出口短期将继续维持强势表现，仍将对出口形成一定积极拉动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从物价方面来看，国家统计局数据显示，2020年5月份，全国居民消费价格(CPI)同比上涨2.4%，CPI同比涨幅时隔八个月重新回到“2”时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，5月份关乎“钱袋子”“菜篮子”的肉蛋果蔬环比价格均有所下降。国家统计局城市司高级统计师董莉娟解读称，食品中，各地自产鲜菜大量上市，价格继续下降12.5%，降幅扩大4.5个百分点；生猪产能进一步恢复，猪肉供给持续增加，加之气温升高，消费进入淡季，价格继续下降8.1%，降幅扩大0.5个百分点；鸡蛋和鲜果供应充足，价格也继续分别下降4.8%和0.8%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席研究员温彬告诉中国网财经，下阶段，随着复工复产全面推进，供需有望保持平衡，物价水平将保持稳定，叠加去年CPI基数走高，通胀水平将继续呈现回落走势，为货币政策打开更大空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，据统计，5月我国快递业务量完成73.8亿件，同比增长41%；快递业务收入完成771亿元，同比增长25%。国家邮政局表示，快递业在疫情后期逆势增长，业务量增速超40%，创2018年2月以来新高，快递业复工达产快于预计好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家电网公布的最新数据显示，公司经营区5月全社会用电量同比增长3.4%，增速环比上升2.7个百分点。今年以来首次超过去年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家电网表示，5月全社会用电量持续稳定正增长，说明复工复产、复商复市效果显著，经济社会运行、生产生活秩序逐渐恢复正常，经济活力不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从预测数据看：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资、消费持续回温 机构普遍看好基建、地产投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费和投资作为拉动经济增长的两架“马车”，一直备受关注。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可选消费有望助推零售转正。”申万宏源表示，社会消费品零售总额方面，期待除汽车外的可选商品消费延续陡峭恢复，同时汽车维持高位，餐饮持续温和恢复，助力零售增速单月转正至+1.5%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“5月社零增速或将回升至-2%左右，主要受消费券以及汽车消费向好影响，后续需关注地摊经济对社零的拉动作用。”华创固收周冠南团队认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华创固收周冠南团队分析，4月底至“五一”期间各地区消费券密集下发，5月消费券下发额度或接近90亿，考虑到消费券杠杆率在8-10倍之间，或带动5月社零约700-900亿左右，对社零增速的带动作用同样不容忽视。考虑到“五一”期间旅游消费减少约700亿左右，“消费券”拉动的消费或将弥补该部分损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费或继续回暖。”兴业证券首席经济学家王涵指出，交通高频数据指向居民外出继续向正常水平恢复，外出消费可能进一步回升。同时，汽车高频销售也在继续恢复。从前两个月情况来看，消费恢复情况慢于投资，可能这一情况会延续。预计5月消费将进一步改善，但回到正常水平还需要时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资方面，申万宏源认为，基建地产持续扩张、启动回补。基建投资方面，专项债资金到位，土地成交改善，累计-3%左右；地产投资：地产销量快速恢复，地产需求内生韧性较强，预计随着地方政府对地产企业融资的持续支持，累计同比改善至-0.1%左右；制造业投资：外需展望不佳，拖累制造业企业投资，预计5月制造业投资仍将偏弱，累计-13.8%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华创固收周冠南团队表示，5月三大固定资产投资分项中基建增速回升或较为显著，地产投资维持回暖趋势，制造业投资增速回升幅度或依旧较小，固定资产投资增速可能回升至-6.5%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来讲，地产投资方面，“以价换量”、“快速周转”等策略下，房地产投资数据或持续好转制造业投资方面；5月制造业投资累计增速跌幅或依旧较大，单月投资增速则可能转正；5月基建增速回升幅度或略有走扩，单月投资增速或升至高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业银行首席经济学家鲁政委指出，投资方面，5月专项债发行继续提速，基建开工速度加快，基建投资继续修复；房地产销售明显改善，土地市场热度持续。高频数据显示，螺纹钢产销两旺，水泥、钢材库存均快速下降，也印证了基建、地产投资加速修复。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2万亿资金如何直达基层 财政部详解特殊转移支付机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621035943.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;今年新增的财政赤字和抗疫特别国债共2万亿元资金将通过特殊转移支付机制直达市县基层，直接惠企利民。这笔财政资金如何直达？怎么花？财政部有关负责人昨日在国务院政策例行吹风会上作了详细解答。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国常会确定新增财政资金直接惠企利民的特殊转移支付机制，将新增转移支付资金第一时间全部下达市县。“这是特殊时期采取的特殊做法，是宏观调控方式的制度创新，是积极财政政策的重要内容，也是纾困和激发市场活力的重要工具。”财政部副部长许宏才表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;哪些资金直达市县？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才介绍，通过特殊转移支付机制直达基层的资金重点就是新增财政赤字1万亿元和抗疫特别国债1万亿元。具体包括四方面内容：一是列入特殊转移支付的部分。今年疫情对经济、财政带来影响，为此单独设立了特殊转移支付。二是列入政府性基金转移支付的抗疫特别国债。抗疫特别国债不列入财政赤字，纳入政府性基金预算管理，通过政府性基金转移支付下达给地方。三是列入正常转移支付的增量和存量的部分。疫情带来的冲击导致财政收入大幅度下降，依靠原有财政收入安排的财政支出没有资金来源，新增的财政赤字补充这一部分资金来源，纳入到正常的转移支付范围里。对正常转移支付中，属于新增赤字安排的，也纳入到直达机制当中。四是地方新增财政赤字的部分。新增赤字1万亿元包括9500亿元中央财政赤字和500亿元地方财政赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何做到资金直达？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何做到资金直达？许宏才回应称，这种特殊的转移支付的机制是在保持现行财政管理体制不变、地方保障主体责任不变、资金分配权限不变的前提下，按照“中央切块、省级细化、备案同意、快速直达”的原则，完善相关资金分配程序，压实地方的主体责任，建立健全监督问责机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步解释，“中央切块”就是中央按照有关的因素分配到省。“省级细化”就是省级要按照直达基层的要求提出分配方案，省级本身不能留，全部提出分配到市县的方案，细化分配。“备案同意”就是省级财政要将分配到基层或者直达基层的方案报财政部备案同意，财政部会看细化分配的具体情况。备案同意并不是管甲县多还是乙县多，不是干预具体的分配，而是看是否具体落实了当“过路财神”的要求，省级有没有截留，是不是全部分到了基层市县。“快速直达”就是备案同意后，限时让省级部门将资金下达基层，尽早发挥资金的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资金用在哪些方面？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实行特殊转移支付的直达资金用在哪些方面？许宏才表示，第一块是特殊转移支付的资金主要用于保就业、保基本民生、保市场主体，包括支持减税降费、减租降息、扩大消费和投资等方面。重点还可以用于解决当前基层面临的疫情防控、基本民生保障等困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二块是列入政府性基金预算的抗疫特别国债这一部分资金，主要用于有一定的资产收益保障的公共卫生等基础设施建设和抗疫的相关支出，包括支持小微企业发展、财政贴息、减免租金补贴等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三块是列入正常转移支付的相关资金。这块主要是突出支持减税降费，用于弥补地方减税降费后形成的新增财力的缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四块是新增地方财政的赤字。这个由市县基层地方政府按照一般债务的有关规定安排使用，但是重点也是要用在落实“六保”任务的方面。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621035943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化改革 锐意创新 化危为机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621035980.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放是当代中国最鲜明的特点。习近平总书记近日在宁夏考察时再次强调，要坚持问题导向，有的放矢推进改革，促进经济社会各项改革往深里走、往实里落。这为进一步克服新冠肺炎疫情造成的不利影响、加快恢复经济社会发展提供科学引领、凝聚广泛共识，为以更大力度、更实举措、更宽视野不断把改革推向纵深，指明了根本路径和科学方法论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界正处于百年未有之大变局，正经历深刻复杂之大变革、大调整。我国经济正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，经济发展前景向好，但也面临着一系列结构性、体制性、周期性问题多重叠加的困难挑战。疫情让我国经济运行面临较大下行压力，我们必须在更加不稳定不确定的世界中谋发展。当此之时，运用辩证思维转换矛盾，在危机中育新机、于变局中开新局，牢牢掌握发展主动权，就成为题中应有之义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以全面、辩证、长远的眼光看，我国经济体量大、韧性足、潜力深，拥有全球最完整、规模最大的工业体系、强大的生产能力、完善的配套能力，以及广阔的回旋空间和多样化的政策工具，内需潜力巨大。疫情引发的不良影响和冲击，不会也不能改变我国经济长期向好的基本面和大趋势。只要我们增强信心和底气，以更大的力度、更快的速度全面深化改革，凝聚亿万群众的智慧和活力锐意创新，进一步解放和发展社会生产力、解放和增强社会活力，提高“办好自己的事”的能力和水平，就能打好这场化危为机的战略主动战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智者虑事，虽处利地，必思所以害；虽处害地，必思所以利。我们要紧紧围绕“巩固、增强、提升、畅通”八字方针，深化供给侧结构性改革，持续提升产业基础能力，增强产业链韧性，推动产业向高端化、绿色化、智能化、融合化方向发展；培育充分竞争的市场，进一步激发各类市场主体活力；抓住共建“一带一路”重大机遇，坚持对内开放和对外开放相结合，培育开放型经济主体，营造开放型经济环境，逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，力求在未来国际经济合作与竞争中赢得更多主动与平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因难见巧，愈险愈奇。只要我们准确识变、科学应变、主动求变，始终瞄准高质量发展这个目标，抓好改革开放举措的协同配套、同向共进，加强对改革举措的评估问效，不断提高改革开放精确发力和精准落地能力，增强政策举措的灵活性、协调性、配套性，努力取得最大政策效应，锲而不舍、驰而不息，就一定能为中华民族和中国人民赢得更加光明的未来。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621035980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快补齐交叉性金融产品监管不足短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621035991.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　“制定交叉性金融产品监管规则”被写入了近期发布的《关于新时代加快完善社会主义经济体制的意见》中，这说明当前加强交叉性金融产品的监管，既十分紧迫又非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓交叉性金融产品，是相对于传统金融产品而言的一种复合性产品，具有跨市场、跨领域和跨功能属性的基本特征。改革开放以来，我国金融市场先后出现和产生了 银证通、银行代销、组合理财投资、金融资产信托、证券投资基金、证券投资信托计划、集合性受托理财计划、投资连结产品、多方委托贷款、存托凭证等交叉性金融产品，在持续性丰富金融服务手段的同时，也为金融业快速成长和高质量发展提供了重要保障与关键支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一过程中，也增大了金融监管的难度。我国金融监管的现行体制机制，主要按不同类别市场来划分，同时依据市场不同主体对象来确定，客观上形成了交叉性金融产品大量涌现而金融监管受制度性安排限制、难以管、管不了和管不住的窘态与矛盾。几乎每一种新出现的交叉性金融产品都可能产生监管的“空窗期”，金融监管滞后于产品及市场行为本身，成为一部分金融机构监管套利的手段与内容。加上这些年我国金融监管精细化、过程化和数字化水平的提升不够快，加剧了交叉性金融产品监管的短板形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，交叉性金融产品是金融创新的重要体现形式，也是支撑未来金融高质量发展的趋势性手段，必须在加快补齐监管短板中健康发展。笔者认为，要从“清晰方向、做实过程与丰富手段”上下功夫，统筹兼顾、系统推进，持续发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　补齐交叉性金融产品监管不足短板，要从方向上回归金融服务实体经济的本源，交叉性金融产品的发展，要与实体经济和融资需求相适应。就是说，交叉性金融产品的形态、结构和运行方式等，本质上应由实体经济的实际情况与需求状态来决定。金融监管无论采取什么样的方式、手段与流程，其实质内容不能偏离这一根本点。一方面，交叉性金融产品的产生与运用，要有利于优化产业布局与行业结构调整。比如说，在实施产业基础再造和产业链提升的过程中，应着重围绕畅通重点产业链、龙头企业、重大投资项目的堵点、断点提供价值手段和金融解决方案。另一方面，交叉性金融产品的运用和丰富，要始终围绕实体企业转，在提升实体企业市场竞争力中展现“叠加”效应。任何一种交叉性金融产品跨市场、跨市场主体和跨业务属性的“长度”和“宽度”，都应以交易环节是否有实体企业参与为主要标准，金融监管要对连续性、叠加性的“空转”和“自娱自乐”交易环节作出限制性规定。总之，要通过金融监管本源的回归，使交叉性金融产品的发展与深化，更好地从方向上与国家行业产业结构优化相吻合，更多地从具体环节上与实体企业的需求变化相融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　补齐交叉性金融产品监管不足短板，要从过程上体现风险穿透性原则，建立分层分类、统筹协调、形成合力的金融监管新格局。要进一步明确中央层面与地方层面监管的不同职责，对交叉性金融产品中存在的主体对象管理多重性、产品准入审核模糊性以及风险处置分散性等问题，作出不同级次的监管责任划分与制度性安排。要进一步理顺货币市场、资本市场、债券市场等不同市场监管部门的关系，做到同步发力和同向发力；注意改善优化同一监管部门中不同单元的协同机制，体现和遵循一致性标准原则；注意不同市场间对于交叉性金融产品要素构成、运行规则的一致性约束，形成公平竞争监管的刚性约束，避免因为不同市场金融监管标准差异出现的选择性“漏洞”。要进一步夯实金融监管风险性穿透的基础，加快由地域、对象监管为主向功能、行为监管结合的转变，加快由结果监管为主向过程监管融合的转变，保证交叉性金融产品风险监管的穿透性，做到底层资产的透明性，中间资产的适度性，末端资产的恰当性。应该说，交叉性金融产品的特征，决定了其在监管上要有更多的风险穿透性要求，而只有其风险穿透性原则体现的越充分，对于促进实体经济发展的作用才能越强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　补齐交叉性金融产品监管不足短板，要从手段上坚持创新与务实相结合，切实做到与时俱进。要在适应变化中丰富监管手段的内容，交叉性金融产品只有在不断满足实体企业的变化中才有生命力，而金融监管只有在适应交叉性产品的变化中才有引领力。因此，金融监管的方式和手段必须体现注重过程、注重精准和注重及时，减少因为过程性监管手段不足出现问题趋势性积累的现象。要在科技赋能中提升监管手段的效率，主动改进现场与非现场监管方式，合理划分一般性与特定性内容的监管标准，持续扩大科技赋能提升监管手段效率的范围和领域。对市场监管共性问题的“吹哨”，主要由人工智能完成，对趋势性、突发性和典型性问题的“吹哨”与处理，则靠专业人才与手段解决。要在问题导向中保证监管手段的务实，金融监管手段的效果要始终体现在针对问题和有效解决问题上，凡是无益于问题解决的手段都应压缩，凡是在新发生问题的交易环节或领域，都应及时完善监管手段，在“优化”与“丰富”中体现金融监管手段的与时俱增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（作者系资深财经评论人、原银监会“三个办法一个指引”起草专家之一）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621035991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>综合消息：中东北非多国逐步放松防控措施 疫情反弹压力仍在</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037374.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社科威特城6月13日电 综合新华社驻中东和北非地区记者报道：中东和北非地区多国13日进一步放松对新冠疫情的防控措施，但仍面临较大的疫情反弹压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊朗卫生部13日宣布，该国新增新冠确诊病例2410例，累计确诊184955例，累计死亡8730例，累计治愈146748例。伊朗总统鲁哈尼13日表示，伊朗大部分地区没有达到群体免疫需要的60%至65%抗体携带率，12%左右的重症患者或死亡患者并非老年人，也没有基础性疾病，疫情形势仍令人担忧。复工复产措施的推进取决于全体民众的配合程度，如果民众健康面临危险，政府将不得不重新实施所有的停工停产措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以色列卫生部13日发布的数据显示，该国新增确诊病例177例，累计确诊18972例，累计死亡300例，累计治愈15357例。根据以总理办公室和卫生部发布的联合声明，从14日起，婚礼、包括洗礼在内的一些宗教仪式允许在活动大厅里举行，但参加人员最多不能超过250人，而且每人占地面积需有2平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近一段时间以来，以色列确诊人数持续反弹，大部分新增病例来自学校。以教育部13日表示，截至当日晚，该国已经关闭了177所学校和幼儿园，493名学生和老师确诊感染，逾2.5万名师生处于隔离状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　埃及卫生部13日宣布新增确诊病例1677例，累计确诊42980例，累计治愈11529例，累计死亡1484例。据埃及金字塔在线网站13日报道，埃及卫生部相关专家表示，埃及新冠疫情防控仍面临较大压力，未来单日新增确诊病例数最高或将达到约2500例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿尔及利亚13日宣布新增确诊病例112例，累计确诊10810例，累计死亡760例，累计治愈7420例。阿尔及利亚15日起将恢复包括首都阿尔及尔在内的一些大城市的出租车运营。阿尔及利亚总统特本12日晚强调，鉴于目前疫情发展状况，政府还不会开放边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊拉克卫生部13日说，该国新增确诊病例1180例，累计确诊18950例，累计死亡549例，累计治愈7515例，累计检测样本逾35.9万份。伊拉克政府当天决定从14日起，部分解除全面宵禁，解除时间为当地时间早5点至晚6点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受战乱影响，也门成为中东地区新冠病亡率最高的国家。也门政府13日宣布，在政府控制区新增确诊病例73例，累计确诊705例，累计治愈39例，累计死亡160例，病亡率高达22.7%。也门政府呼吁国际社会和人道主义组织为该国提供必要支持，以防控疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有一些中东和北非国家13日更新了累计确诊病例数：摩洛哥8692例，沙特阿拉伯123308例，阿联酋41990例，科威特35466例，卡塔尔78416例，阿曼22077例，叙利亚170例，黎巴嫩1442例，突尼斯1094例，苏丹7007例，约旦953例，巴勒斯坦673例。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200614/c621037374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《证券公司股权管理规定》将做修改</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036164.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息 《关于修改&amp;lt;证券公司股权管理规定&amp;gt;的决定》《关于修改&amp;lt;关于实施《证券公司股权管理规定》有关问题的规定&amp;gt;的决定》向社会公开征求意见，将从五方面进行修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《证券公司股权管理规定》及其实施规定主要修改以下内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是修改主要股东定义，将证券公司主要股东从“持有证券公司25%以上股权的股东或者持有5%以上股权的第一大股东”调整为“持有证券公司5%以上股权的股东”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是适当降低证券公司主要股东资质要求，取消主要股东具有持续盈利能力的要求;将主要股东净资产从不低于2亿元调整为不低于5000万元人民币;不再要求主要股东具备相匹配的金融业务经验等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是根据新《证券法》，调整证券公司股权相关审批事项。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是结合实践中出现的新情况，进一步明确有关监管要求，包括禁止证券公司股权相关的 “对赌协议”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是落实简政放权，进一步精简申报材料，包括适当减少股东财务审计报告要求，简化股东及所控制机构诚信合规记录证明文件要求等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200613/c621036164.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>