<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 03 Sep 2021 09:29:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>助推用人单位完善制度机制 向工作场所性骚扰说“不”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632435319.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632435319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高人民法院：平等保护民营经济 营造诚实守信市场环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632435019.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632435019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国公安机关有效服务保障民营经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632434099.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632434099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：深入推进多式联运“一单制”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632433972.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632433972.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：平等保护民营经济 营造诚实守信市场环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632433081.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632433081.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国妇联等三部门：对涉嫌就业性别歧视的用人单位实施联合约谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632432817.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632432817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新契税法9月施行 这些误区你都清楚吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632432629.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632432629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：支持长江经济带沿江省市拓宽农业转移人口进城落户渠道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431910.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化扩大内需举措 强大国内市场发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431806.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431806.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：在自贸试验区开展融资租赁公司外债便利化试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431236.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431236.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>纵深推进“放管服”改革 建设人民满意的服务型政府</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431179.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法发布10起助推民营经济高质量发展典型民商事案例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632430752.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632430752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>19项措施推进自由贸易试验区贸易投资便利化改革创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632430602.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632430602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“四个到位”支持线下零售等市场主体纾困发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632430185.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632430185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：启动2021年高校毕业生就业服务行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632432499.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月3日电 （记者孙竞）日前，人力资源和社会保障部印发通知，部署实施2021年高校毕业生就业服务行动。记者了解到，9月1日至12月31日，人社部以“暖心助航 就创青春”为主题，对未就业高校毕业生开展集中服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，要把促进未就业高校毕业生就业作为“我为群众办实事”的重要举措，用心用情用力帮助解决求职中的困难和问题。通过实施服务攻坚，确保有就业意愿的2021届未就业毕业生就业服务不断线，使有求职意愿的失业青年及时得到针对性就业帮扶，力争青年失业水平稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，从六个方面开展就业服务行动。一是加密岗位信息提供。根据毕业生特点精准推介岗位信息，加密&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）招聘，覆盖全省的大型综合招聘至少举办1次，地级以上城市小型专场招聘每周1次；二是启动专项职业指导。组织一次职业指导师对口联 系社区活动，开展一次制造业职业体验活动，对毕业生分类指导引导，提供观摩交流、跟岗学习机会；三是集中开展培训见习。引导毕业生参加新型学徒制培训、创业培训、新职业培训等，动员用人单位增设一批适合毕业生的管理、技术、科研类岗位；四是扎实做好困难帮扶。建立就业困难毕业生帮扶台账，完善精细化帮扶举措，支持零就业家庭、残疾、长期失业毕业生就业；五是加大就业权益保护。加强对企业用工监督检查，规范招聘市场秩序，依法查处虚假招聘等违法行为；六是强化政策宣传落实。集中宣传毕业生就业政策，将政策清单、补贴标准、申领流程、受理机构向毕业生和用人单位广而告之，便利政策申请享受，及时兑现政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，人社部近期已多次部署推进高校毕业生就业工作。在此前召开的高校毕业生就业工作电视电话会议上，人社部特别强调，对2021届未就业毕业生主动提供实名服务，引导失业青年多渠道登记。同时，制定“一人一策”帮扶计划，运用专门指导、专场招聘、优先推荐等措施，支持毕业生通过自身努力实现就业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632432499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张军扩：要进一步放宽服务领域的市场准入 破除隐性准入壁垒</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632432501.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯（记者许诺）9月3日，在2021年服贸会“跨国公司视角下的服务贸易便利化高峰论坛”上，国务院发展研究中心党组成员、副主任张军扩在致辞中指出，中国服务业扩大开放，还需要推动放宽服务领域的市场准入，对标国际通行规则，建立健全跨境服务贸易负面清单管理制度，区分不同行业环节，细化开放措施，进一步缩减负面清单的数量，破除负面清单之外的隐性准入壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军扩指出，与新发展阶段高质量发展和高水平开放的要求相比，中国服务贸易管理体制和发展环境还存在一些短板和差距，主要表现在服务业和服务贸易开放的领域还有待进一步拓宽，对标国际一流的营商环境建设还有待进一步加强，适应数字贸易等新型新兴服务贸易的监管创新也上线不足等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，张军扩还指出，要加强营商环境体制机制改革，落实准入后国民待遇，促进内外资企业公平竞争，进一步推动政府服务便利化，加快建立简约高效、公开、公正透明、宽进严管的服务业。加强知识产权司法保护和行政执法，完善跨区域全链条的知识产权保护机制。针对新兴服务行业发展，努力提高不同地区在知识产权执法方面的在执法方面的政策统一性、规则一致性和执法协同性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军扩表示，要深化与数字贸易相关的体制机制改革，健全个人信息保护、数据产权保护利用等方面的规则和标准，推动数据跨境流动制度创新，完善数字贸易征信体系。要加强与负面清单管理模式相衔接的事中事后监管能力建设，平衡好服务业高水平开放、服务贸易便利与高效监管的关系，推进法治化市场监管体系建设，完善信用约束激励机制，创新市场监管工具，强化全链条监管合力，提高综合执法的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者 许诺 编辑 宋钰婷 校对 陈荻雁&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632432501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行发布《中国金融稳定报告（2021）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632436393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日,中国人民银行发布了《中国金融稳定报告(2021)》，对2020年以来我国金融体系的稳健性状况进行了全面评估。报告认为，2020年以来，国际形势严峻复杂，国内改革发展稳定任务艰巨繁重，特别是新冠肺炎疫情带来前所未有的冲击，全球遭受了第二次世界大战以来最严重的经济衰退。面对重大考验和挑战，中国坚持高质量发展方向不动摇，统筹疫情防控和经济社会发展，“十三五”规划圆满收官，脱贫攻坚战取得全面胜利，全面建成小康社会。2020年中国国内生产总值(GDP)同比增长2.3%，经济总量突破100万亿元，在全球主要经济体中唯一实现经济正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，按照党中央、国务院决策部署，在国务院金融稳定发展委员会统筹指挥下，金融系统坚持服务实体经济，全力支持稳企业保就业，进一步深化金融改革开放，坚决打好防范化解重大金融风险攻坚战，取得重要阶段性成果。一是宏观杠杆率持续过快上升势头得到有效遏制。2017-2019年宏观杠杆率总体稳定在250%左右，为应对疫情加大逆周期调节赢得了空间。2020年疫情冲击下GDP名义增速放缓、宏观对冲力度加大，宏观杠杆率阶段性上升，预计将逐步回到基本稳定的轨道。二是各类高风险机构得到有序处置。依法果断接管包商银行，在最大限度保护存款人和客户合法权益的同时，坚决打破了刚性兑付，严肃了市场纪律。锦州银行财务重组、增资扩股工作完成，经营转向正轨。顺利接管“明天系”旗下9家金融机构，维持基本金融服务不中断，有序推进清产核资和改革重组工作。华信集团风险处置主要工作基本完成，安邦集团风险处置进入尾声。三是影子银行风险持续收敛。统一资管业务监管标准，合理设定调整资管新规过渡期，金融脱实向虚、资金空转等情况明显改观。四是重点领域信用风险得到稳妥化解。加强债券发行交易监测，综合施策有效化解企业债务风险。积极制定不良贷款上升应对预案，支持银行尤其是中小银行多渠道补充资本。五是金融秩序得到全面清理整顿。在营P2P网贷机构全部停业，非法集资、跨境赌博及地下钱庄等违法违规金融活动得到有力遏制，私募基金、金融资产类交易场所等风险化解取得积极进展，大型金融科技公司监管得到加强。六是防范化解金融风险制度建设有力推进。建立逆周期资本缓冲机制，出台系统重要性银行评估办法，发布金融控股公司监管办法，统筹金融基础设施监管。完善存款保险制度建设和机构设置，发挥存款保险早期纠正和风险处置平台作用。制定重点房地产企业资金监测和融资管理规则，推出房地产贷款集中度管理制度。总体看，经过治理，金融风险整体收敛、总体可控，金融业平稳健康发展，为有效应对新冠肺炎疫情冲击、全面建成小康社会创造了良好的金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，当前百年变局和世纪疫情交织叠加，世界进入动荡变革期，国内外不稳定性不确定性显著上升。国际方面，2020年以来的新冠肺炎疫情全球大流行使大变局加速演进，世界经济低迷，全球产业链、供应链因非经济因素而面临冲击，国际贸易和投资大幅萎缩，发达经济体宽松货币政策溢出效应持续显现，经济全球化遭遇逆流，保护主义、单边主义上升，国际经济、科技、文化、安全、政治等格局都在发生深刻调整。国内方面，我国防控疫情输入压力依然较大，经济恢复不均衡、基础不牢固。同时，金融风险仍然点多面广，区域性金融风险隐患仍然存在，部分企业债务违约风险加大，个别中小银行风险较为突出，这些都对维护金融稳定提出了更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，我国经济长期向好、市场空间广阔、发展韧性强大的基本特征没有改变，以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局正在形成。2021年是“十四五”开局之年，也是中国共产党成立100周年，做好经济社会发展工作、迈好“十四五”时期我国发展第一步，至关重要。为此，要辩证认识和把握国内外大势，统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，深刻认识我国社会主要矛盾发展变化带来的新特征新要求，深刻认识错综复杂的国际环境带来的新矛盾新挑战，增强机遇意识和风险意识。在继续统筹推进常态化疫情防控和经济社会发展的同时，保持宏观金融政策的连续性、稳定性和可持续性，稳健的货币政策灵活精准、合理适度，增强微观主体活力，大力支持普惠小微、乡村振兴、制造业、科技创新和绿色转型发展，加强对实体经济的金融服务，促进经济平稳健康运行。处理好金融发展、金融稳定和金融安全的关系，健全金融风险预防、预警、处置、问责制度体系，推动中小金融机构改革化险，着力降低信用风险，维护股市、债市、汇市平稳运行，严密防范外部风险冲击。继续深化改革开放，进一步推动利率汇率市场化改革，稳步推进资本市场改革，推动债券市场高质量发展。深化金融机构改革，促其回归本源、专注主业。在有效防范风险的前提下，继续扩大高水平金融开放。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632436393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：发挥展会平台作用 引进国际优质品牌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632430102.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网9月3日讯 在品牌消费方面，商务部将围绕“一老一新”，多措并举着力促进品牌消费。更好发挥进博会、消博会、服贸会等展会平台作用，引进国际优质品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人束珏婷9月3日在例行新闻发布会上介绍，近年来品牌消费逐渐成为居民消费的一大热点，一大批品牌首店、旗舰店纷纷落地。今年上半年，北京、上海等地引进各类首店、旗舰店已超过1200家，远超前些年同期水平。老字号作为民族品牌的集中代表，越来越受到消费者的青睐。据商务部监测，2020年，虽然受到疫情影响，但仍有75%左右的中华老字号企业实现盈利；今年端午假期，企业销售额比2019年同期增长了21.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部将围绕“一老一新”，多措并举着力促进品牌消费。一方面，发展老字号。完善促进老字号保护传承和创新发展的政策措施，不断激发老字号创新活力，推出更多富含时尚元素、符合消费者需求的产品服务。持续推进“老字号嘉年华”，指导各地和电商平台把握“金九银十”重要节点，聚焦中秋、国庆假期推出系列专题促销活动，让消费者真正得到实惠。另一方面，壮大新品牌。组织开展品牌商品产销对接活动，让更多地方特色品牌走出来；高质量推进步行街改造提升，发展特色街区，特色商圈；更好发挥进博会、消博会、服贸会等展会平台作用，引进国际优质品牌，不断提升品牌商品和服务的供给质量，更好满足广大消费者品质化、多样化、个性化的消费需求。（周宇宁）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：支艳蓉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632430102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会推3000亿元再贷款 推动银行更多发放普惠小微信用贷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632433109.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中房网讯（杨洋/文）9月1日，国务院召开常务会议，部署加大对市场主体特别是中小微企业纾困帮扶力度，加强政策储备，做好跨周期调节等工作。其中，会议提出今年再新增3000亿元支小再贷款额度，支持地方法人银行向小微企业和个体工商户发放贷款，缓解中小微企业占款压力推动银行更多发放普惠小微信用贷。建立国家融资担保基金风险补偿机制，支持担保机构为缺乏抵押物和信用记录的小微企业提供担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再新增3000亿元支小再贷款额度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，加大帮扶政策力度。今年再新增3000亿元支小再贷款额度，支持地方法人银行向小微企业和个体工商户发放贷款。完善对受疫情影响严重行业企业贷款贴息及奖补政策。推动银行更多发放普惠小微信用贷款。建立国家融资担保基金风险补偿机制，支持担保机构为缺乏抵押物和信用记录的小微企业提供担保。引导金融机构开展票据贴现和标准化票据融资，人民银行提供再贴现支持，缓解中小微企业占款压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥专项债作用带动扩大有效投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，统筹做好跨周期调节。发挥地方政府专项债作用带动扩大有效投资。根据国际环境变化和发展实体经济需要，加强政策储备，研究和适时出台部分惠企政策到期后的接续政策，提高应对困难挑战的能力，保持经济平稳健康发展和就业稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续优化营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确，进一步深化“放管服”改革，优化营商环境，降低制度性交易成本，保护产权和知识产权，保护公平竞争，增强发展信心。加大对创业创新的支持力度。严禁乱收费、乱摊派。继续开展清理拖欠中小微企业账款专项行动。鼓励地方有针对性出台帮扶措施，减轻中小微企业成本上升压力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632433109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：鼓励制造业领域相关政府投资基金积极参与投资长江经济带重大产业项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431712.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部印发《关于全面推动长江经济带发展财税支持政策的方案》。方案提出，支持加快新旧动能转换。加大对沿江省市的倾斜支持力度，积极稳妥化解钢铁、煤炭等领域落后产能，聚焦重点产业链条，支持开展产业链协同创新、公共服务平台建设和首台（套）重大技术装备保险补偿试点，促进产业基础能力提升，完善产业技术公共服务体系，推动重大技术装备推广应用。积极推动新能源与清洁能源应用。积极落实长江经济带发展负面清单指南和长江经济带产业转移指南，支持沿江省市发展现代服务业，引导制造业企业延伸服务链条，推动商业模式创新和业态创新。鼓励制造业领域相关政府投资基金积极参与投资长江经济带重大产业项目。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会就北京证券交易所有关基础制度向全社会公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632435937.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证监会召开例行新闻发布会消息，证监会就北京证券交易所有关基础制度向全社会公开征求意见。证监会立足北京证券交易所服务创新型中小企业，对市场定位总体上市、交易、转板、退市等基础记录，坚持核心的投资的适当性管理要求，形成一套契合中小企业特点的差异化制度安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发布会要点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会：就北京证券交易所有关基础制度向全社会公开征求意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会召开例行新闻发布会消息，证监会就北京证券交易所有关基础制度向全社会公开征求意见。证监会立足北京证券交易所服务创新型中小企业，对市场定位总体上市、交易、转板、退市等基础记录，坚持核心的投资的适当性管理要求，形成一套契合中小企业特点的差异化制度安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　证监会：北京证券交易所新股上市不设涨跌幅限制 上市次日起涨跌幅限制为30%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京证券交易所实行连续竞价交易，新股上市首日不设涨跌幅限制，自次日起涨跌幅限制为30%，增加市场弹性，坚持合适的投资者适当性管理制度，促进买卖力量均衡，防范市场投机炒作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会：北京证券交易所新增上市公司为新三板挂牌12个月的创新层公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会就北京证券交易所有关基础制度安排公开征求意见。主要内容，一是构建包容精准的上市制度，新增上市公司为在新三板挂牌12个月的创新层公司，试点注册发行注册制，各项安排与科创板、创业板保持一致，落实中介责任；二是实行灵活多元的融资制度，采取小额、快速、灵活、多元的再融资制度，形成普通股、优先股、可转债等融资工具，坚持市场化导向定价，对发行价格、规模不做行政干预；三是建立宽严适度的监管制度，强化监管执法，着力提高北交所公司质量，延续精选层市场特色，在股权制度、股份减持等方面形成差异化的制度安排，授权北交所根据实际情况提高各项制度的精准性；四是明确公司制的监管安排，北交所实行公司制，建立股东会、监事会等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会：北京证券交易所投资者门槛会根据市场情况不断完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京证券交易所投资者门槛会坚持适当性管理，根据市场情况不断完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会：北京证券交易所和沪深交易所错位发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京证券交易所差异化的制度安排，突出市场特色，与沪深交易所错位发展。一是市场功能方面，北交所服务创新型中小企业，服务对象更早、更小、更新；二是在制度安排方面，北交所制定契合中小企业的制度，坚持向沪深交易所的转板机制；三是在市场运行方面，以合格投资者为主，投资者结构会与沪深交易所有差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会：精选层具备了变更设立为北京证券交易所的制度基础和市场基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于“为何以精选层为基础组建北京证券交易所”“新三板创新层、基础层如何安排”的提问时指出，精选层具备了变更设立为北京证券交易所的制度基础和市场基础。以现有的新三板精选层为基础组建北京证券交易所，将精选层现有挂牌公司全部转为北京证券交易所上市公司，后续新增上市公司将由符合条件的创新层挂牌公司产生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会：以新三板精选层为基础组建北京证券交易所&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会坚持金融供给侧改革，以新三板精选层为基础组建北京证券交易所，提升了精选层的法律定位和功能。一是打造服务中小企业发展的专业化平台；二是探索具有差异化、特色的制度安排；三是探索形成服务中小企业发展的良好生态，促进科技创新和创新资本融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国股转公司董事长徐明：北京证券交易所实行公司制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不同于会员制的交易所，北京证券交易所具有特色的组织形式和管理制度，全国股转公司统筹新三板的创新层和基础层，实行一体管理，独立运行，根据规定，制定的章程和上市公司等，将报送证监会。北京证券交易所实行公司制，未来将不断优化治理机制，提升治理能力，提升透明高效廉洁的治理文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　全国股转公司董事长徐明：北京证券交易所实行公司制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不同于会员制的交易所，北京证券交易所具有特色的组织形式和管理制度，全国股转公司统筹新三板的创新层和基础层，实行一体管理，独立运行，根据规定，制定的章程和上市公司等，将报送证监会。北京证券交易所实行公司制，未来将不断优化治理机制，提升治理能力，提升透明高效廉洁的治理文化&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632435937.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税费优惠“直达快享” 上半年小微企业新增减税超1100亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431024.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月3日电 （记者车柯蒙）近年来，为激发市场主体活力、推动高质量发展，一系列税费优惠政策落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国家税务总局2021年“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”中，税务部门推出“直达快享”举措，让优惠政策真正成为纾困解难的“及时雨”、高质量发展的“助推器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公司刚购入一批生产线，税务部门的互动平台就发来关于设备器具一次性扣除政策沿用的文件，非常及时。”精准推送的政策信息让厦门宏泰智能制造有限公司财务总监倍感实用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，运用更加“聪明”的税收大数据，税务部门能够精确找到符合优惠政策的纳税人缴费人，政策信息推送从“千篇一律”转向“千人千面”。据介绍，现在纳税人缴费人登录电子税务局，可以适用哪些优惠政策、应当如何操作一目了然。记者从国家税务总局了解到，截至目前，已精准推送44批次税费优惠政策，惠及纳税人缴费人4.56亿户次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，税务部门实行征管操作办法与税费优惠政策同步发布、同步解读，并广泛推行“自行判别、自行申报、事后监管”的税费优惠享受方式，这意味着享受部分普惠性政策不再需要一一进行事前审批，使政策发布和兑现趋近同步完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业、个体工商户作为产业链供应链的“毛细血管”和市场的“神经末梢”，对扩大就业、完善我国产业和市场体系发挥了独特而重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日召开的国务院常务会议明确：自今年1月1日起至明年底，对小微企业和个体工商户年应纳税所得额不到100万元部分，在现行优惠政策基础上，再减半征收所得税。按照政策规定，自今年4月1日起至明年底，将小微企业、个体工商户等小规模纳税人增值税起征点，由现行月销售额10万元提高到15万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为更好助力小微市场主体发展壮大，税务总局联合全国工商联实施“春雨润苗”专项行动，推出3大类主题活动12项行动措施，开展政策宣讲、现场培训、在线直播等活动7300余场次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　愈发优越的税收营商环境，让小微市场主体轻装上阵、茁壮成长。数据显示，截至目前，2570万户次小微市场主体享受减税降费1153亿元。在“银税互动”机制下，小微企业涉税数据转化为“无形资产”，仅2021年上半年，全国小微企业就通过“银税互动”获得了免抵押的银行信用贷款250.5万笔、7758.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：优化办税流程 让办税缴费从“能办”走向“好办”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431021.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月3日电 （记者车柯蒙）今年2月，国家税务总局启动2021年“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”，有针对性地推出10大类30项100条具体措施，充分回应纳税人缴费人关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“我为群众办实事”实践活动中，税务总局将影响办税缴费效率的“小事”作为解民忧的“要事”，精打细磨每一个流程环节，让办税缴费从“能办”走向“好办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去纳税人申报几个税种就需要填写几张申报表，报表数量多、专业要求高。税务总局遵循“最小必要”原则，在满足征管需要的基础上，简并纳税申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，查账征收企业所得税预缴纳税申报表简化后，98%的纳税人只需填一张表；财产行为税合并申报以及增值税、消费税分别与附加税费整合申报，让全国57.4万纳税人少填三分之二表单和三分之一数据项；重庆市税务局推出的“点即报”二期还能够自动计算7项税费申报数据，小规模纳税人只需点击确认即可完成申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，全联网全覆盖的电子退库，让退税到账平均用时压缩近1/3，小微企业普惠减免退税、留抵退税、个税汇算退税等政策得以更快兑现；优化整合后的出口退税信息系统减少约三分之一申报表单、五分之一数据项，整体申报效率提高30%，让出口企业资金周转大大加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着商事制度改革的持续推进，符合即办条件的税务注销当场就能办结，即使资料没带齐也可以通过作出承诺获取“容缺办理”服务，一般流程注销办理时长则视业务类型压缩至5个、10个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入信息社会，群众对政务服务的期待已经从“最多跑一次”上升到“一次不用跑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“我为群众办实事”实践活动中，税务总局回应“少跑马路”之盼，持续拓展“非接触式”办税缴费业务范围，不断完善信息化、智能化办税缴费方式，“一次不用跑”已经覆盖绝大多数场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国家税务总局了解到，企业“非接触式”办税缴费清单扩充到214项，其中203项可全程网上办，近90%的涉税事项、99%的纳税申报不用再“跑马路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在拥有上亿用户的个人所得税APP上，办理年度汇算简易申报平均只需1.7步、耗时仅3秒，2021年汇算清缴期开始以来，99%以上的纳税人通过这一应用完成了申报；社保费通道广泛进驻微信、支付宝、移动办税软件等平台，社保缴费完成“现场办”到“掌上交”的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在集“导税+办税”“自助+他助”于一体的“云端办税服务厅”里，办事引导清晰明了，即使第一次使用也能很快找到需要的功能。在福建，纳税人网上办税遇到问题时，可以通过“税事远程帮”获得“手把手”的同屏辅导；在广东，嵌入办税功能的1.4万台银行智慧柜员机，让群众在家门口的银行就能自助办税缴费；在重庆，通过12366热线电话就能办妥25项涉税事项。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431021.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国前7月对非全行业直接投资20.7亿美元 超2019年同期水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，9月3日，商务部副部长钱克明表示，今年1-7月，中国对非全行业直接投资20.7亿美元，已超过疫情前2019年同期水平。中国企业依托境外合作区，与非洲国家开展产业链供应链合作，加快打造制造业、农业、医药卫生等产业集群，并在清洁能源、数字经济、5G等新兴领域合作不断取得新进展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210903/c632431142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：支持沿江省市发行地方政府债券用于长江经济带重大公益性项目建设</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20210903/c632431696.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部印发《关于全面推动长江经济带发展财税支持政策的方案》。方案提出，加大地方政府债券支持力度。在风险可控的前提下，支持沿江省市发行地方政府债券用于长江经济带重大公益性项目建设，鼓励增加用于符合条件的长江经济带重大生态保护项目的规模和比例。对于符合条件的国家重点支持的铁路、国家高速公路和支持推进国家重大战略的地方高速公路、水利、供电、供气项目，允许沿江省市将部分专项债券作为一定比例的项目资本金。完善专项债券本金偿还方式，在到期一次性偿还本金方式基础上，鼓励沿江省市在专项债券发行时采取本金分期偿还方式。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20210903/c632431696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>