<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2019 03:52:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部王斌：要进一步稳定汽车消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345491.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刑事诉讼规则修订：询问未成年被害人、证人以一次为原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345411.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>存量贷款换锚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341856.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新动能“聚沙成塔” 高质量发展引领高水平合作――长三角前三季度经济观察</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新旧动能率先转换为经济增长添动力，高质量一体化为区域协调发展先行探路，更高水平对外开放提升长三角参与世界经济能级……今年前三季度，沪苏浙皖一市三省GDP增速全部为6%以上，在全国经济格局中的比重进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新旧动能率先转换 经济活力更强劲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于杭州滨江区新华三集团的展厅里，一台代号CR19000的全球第一款专业级云化集群路由器“黑柜子”吸引了大家的眼光，它的性能有多强大？几台“黑柜子”便可以支撑整个浙江用户的语音通话、上网、高清电视等需求。这家主要面向企业用户的公司鲜为公众知晓，却为最高人民检察院数据中心、中国建设银行数据中心、腾讯等提供云计算和大数据处理支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济已经成为杭州经济增长新引擎，今年前三季度，杭州数字经济核心产业实现增加值2706亿元，占GDP比重达到25.7%，贡献率超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上海自贸区临港新片区，作为我国首款国产PD-1抗体药物（肿瘤免疫药物）的研发企业，君实生物的新生产基地已经拿到《药品生产许可证》。目前君实的产品线有20个在研药品，涵盖包括肿瘤在内的多种疾病领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海自贸区临港新片区管委会常务副主任朱芝松说，临港新片区挂牌4个多月来签约100多个项目，涵盖集成电路、人工智能和生物医药等新兴产业领域，总投资逾500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华三、君实生物是长三角地区积极转方式、调结构，培育新动力、打造新引擎的一个缩影。在以外资和制造业为主导的工业大市江苏苏州，如今正加大力度发展新一代信息技术、人工智能、纳米技术、生物医药“四大先导产业”；合肥凭借创新活跃动力，正成为更有影响力的科技创新策源地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中国经济的重要龙头，长三角经济发展强劲活跃，表现出高质量发展的韧性与底气。今年前三季度，沪苏浙皖一市三省GDP增速全部达到6%以上，在全国经济格局中的比重进一步提升。其中，安徽同比增长7.8%，增速居全国前列；江苏、浙江作为经济大省，分别同比增长6.4%和6.6%，对全国拉动作用明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高质量发展引领更高水平区域合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于上海张江科学城的长三角资本市场服务基地，近日宣布“扩容”。苏州、镇江、宁波、湖州、马鞍山、滁州6座长三角城市签约成为基地联盟城市，南京、无锡、南通、镇江的基地分中心也同步揭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着资本市场一体化水平提升，长三角科创板企业申报踊跃，截至12月17日已申报科创板企业75家，占已申报总数40.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与南京浦口区一河之隔的安徽滁州汊河经济开发区，与中车南京浦镇车辆有限公司合作共建轨道交通装备产业园，引进112家南京车辆零配件企业，初步形成了铁路客车零部件研发、生产、销售的产业集群，正在打造先进制造业转型转移与跨区域发展的功能性合作平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京大学长江产业经济研究院院长刘志彪说，在不改变行政隶属关系的前提下，通过产业分工合作、消除市场壁垒，可以有效降低市场成本、促进区域经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业、人才、资本和创新要素正在长三角跨区域更合理、高效、自由流动，通过体制机制创新，如规划、要素流动、财税分享、公共服务等一体化，为全国的区域协调发展先行探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月14日，浙江、江苏和安徽三省中欧班列平台共同签署了《长三角中欧班列高质量一体化发展战略合作框架协议》，将资源整合，错位发展，合建班列生态圈。浙江省商务厅厅长盛秋平认为，面对各地中欧班列重复开行和同质化竞争的发展矛盾，长三角可以探索区域内中欧班列从激烈竞争转向合作共赢的高质量发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更高水平开放 提升长三角城市群能级与竞争力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总投资7.25亿美元的光束汽车有限公司项目日前正式备案设立，建成后具备年产16万辆燃油乘用车全出口及纯电动乘用车的研发和制造能力。这家位于苏州张家港经济技术开发区的企业，是我国放开股比限制后的第一家合资整车企业，开创了中国汽车产业开放发展的新型范例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内首家开业的新设外资控股合资证券公司――野村东方国际证券有限公司近日在上海正式开业。“中国金融市场的开放以及中国高净值人群数量的增加，给野村带来很大机遇。”野村控股中国委员会主席饭山俊康表示，中国对外开放的方向非常明确，对外开放的力度和速度十分显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过更深层次的对外开放，打造最优营商环境，长三角不断吸引全球资本、项目、总部落地；同时，长三角企业通过贸易多元化、主动走出去、资本收购等全球资源配置，参与全球合作和竞争，提升长三角在世界经济格局中的能级和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过研究市场偏好、产品创新，全球圣诞用品生产基地义乌，将市场从传统欧美国家拓展到了“一带一路”沿线国家，在外需不振的情况下依然保持了20%以上的年出口增长率。“只要过圣诞节的地方，就是我们的市场。”义乌圣诞礼品行业协会秘书长蔡勤亮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专注于高端汽车电子零部件研发制造的宁波均胜集团，通过海外并购转型升级，海外销售收入占比超七成。长三角的一批传统企业，也纷纷通过增设海外生产基地和海外仓等方式，主动重构生产链、供应链、物流链，带动产业提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为我国经济最具活力、开放程度最高、创新能力最强的区域之一，当前的长三角，正以全球视野，建设区域协调新机制，集聚全球资源要素，并不断加强科技创新前瞻布局和资源共享，提升区域能级和核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘东：现金管理类产品新规推动理财规范转型、降低融资成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345404.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文/新浪财经意见领袖专栏作家潘东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》目前还处于征求意见阶段，最终的监管要求、生效日期、过渡期安排等还需要以正式发文明确。无论最终监管规则如何，统一规制，回归本源，资管行业的初心和使命不变，即投资者利益最大化和服务实体经济。《通知》为银行理财指明了现金管理类产品的发展方向，行稳方能致远，应前瞻布局好银行理财现金产品的方向、策略和路径，推动银行理财稳健规范发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月27日，银保监会、人民银行发布了《关于规范现金管理类理财产品管理有关事项的通知（征求意见稿）》（以下简称《通知》），对银行理财的现金管理类产品做了明确定义，并提出了和货币市场基金等同类产品监管标准一致的监管要求。本文就《通知》的出台背景、主要内容、影响和意义及银行理财应对策略进行探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、《通知》出台背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年4月资管新规出台后，为促进资管机构平稳转型，央行等部委7月发布补充通知，允许“过渡期内，银行的现金管理类产品在严格监管的前提下，暂参照货币市场基金的‘摊余成本+影子定价’方法进行估值”，这为银行理财转型提供了过渡性路径。如果要求银行理财从预期收益型模式一步转型到市值法的净值型产品，具有较大的难度和风险，因此提供摊余成本法的净值型产品，作为中间过渡的形态，保证了银行理财的平稳转型，为银行理财整体规模的稳定发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资管新规以后，银行的现金管理类产品规模增长较快，成为许多银行净值型产品转型的先导和主力。由于现金管理类产品可采用摊余成本法，收益率相对稳定，能够为习惯了购买预期收益产品的理财客户所接受，尽管这类产品收益率略低于定期的理财产品，但是由于产品流动性较好（大多数银行可以T+0赎回），弥补了收益的不足，因此规模得以较快增长。相对于公募货币基金，银行理财的现金管理类产品收益率大多在3%-3.5%附近，货币基金的收益率大多在2.5%左右，貌似有100bp的收益率优势，但公募货基有独享的免税红利，实践中二者取得了微妙平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，资管新规及补充通知第一次提出了现金管理类产品的监管提法，但并无明确的定义和监管细则，银保监会也无现金管理理财产品相关规制，因而各家行的现金管理类产品在投资久期和投资范围、偏离度管理等方面没有统一的规范要求，因此在实际产品运作中差异性较大。而此次通知出台则进一步明确理财现金管理类产品的定义及具体监管要求，希望促进银行理财积极转型和规范发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、《通知》主要内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》整体上与货币市场基金等同类产品监管标准保持一致，在投资范围上投资存款不超过1年，投资债券不超过397天；在投资集中度方面，投资于同一机构发行的债券及其作为原始权益人的资产支持证券、所有主体信用评级低于AAA的机构发行的金融工具的比例合计、主体信用评级为AAA的同一商业银行的银行存款、同业存单均不得超过该产品资产净值的10%；在流动性和杠杆管控方面，持有不低于该产品资产净值5%的现金、国债、中央银行票据、政策性金融债券，杠杆水平不得超过120%；在组合久期管理方面，平均剩余期限不得超过120天，平均剩余存续期限不得超过240天；摊余成本与影子定价方面，与货币基金完全一致，具有0.5%和0.25%的偏离度管理要求。同时，对于T+0赎回进行限制，对单个投资者在单个销售渠道持有的单只产品单个自然日的赎回金额设定不高于1万元的上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在风险控制方面，《通知》比货币基金要求更严格，《通知》规定同一商业银行采用摊余成本法进行核算的现金管理类产品的月末资产净值，合计不得超过其全部理财产品月末资产净值的30%，而货币基金没有相关要求；同一银行理财子公司采用摊余成本法进行核算的现金管理类产品的月末资产净值，合计不得超过其风险准备金月末余额的200倍。然而，鉴于银行理财公司处于起步阶段，即使风险准备金根据监管要求按照管理费的10%计提，也需要时间才能累积到一定规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，公募基金能够免除利息所得税以及买卖股票、债券价差收入的增值税，而银行理财产品需缴纳所得税和所有的增值税，在税收方面相比公募基金具有显著劣势。按照25%的所得税率计算，公募基金3%的收益率相当于4%，埋下了机构套利的隐患。既然《通知》对理财现金管理类产品的监管要求已经完全比照公募基金，那么理论上在税收方面该类产品也应该享受等同于公募基金的待遇，贯彻统一规制、公平竞争的原则，减少监管套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，过去目前由于公募基金有免税优势，而银行理财在投资和申购赎回方面有更多的灵活性，因此整个市场达到了微妙平衡状态，如果未来对银行理财的监管要求与公募完全一致，但是公募的免税优势又独树一帜，那么公募货币基金将引来更多机构套利和投资者追捧，那么必将打破市场平衡，需高度关注过程中的不确定性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、《通知》影响及意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》的出台对货币市场、资管行业格局乃至实体经济融资都将产生深远的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、统一规制、公平竞争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资管新规出台的初衷就是统一规制、公平竞争，让各类资管机构站在统一起跑线上，因此《通知》基本完全参照货币基金的监管规则和要求，将现金管理类产品纳入统一的监管规则之下，让功能类似的产品公平竞争，避免监管套利，这也有助于引导市场良性竞争，促进市场平稳健康发展。推进落地中应兼顾税收公平方面的平衡实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、防患未然，降低风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行现金管理类产品在资管新规后规模增长较快，但对该类产品没有久期的限制和偏离度管理，有些银行的现金管理类产品久期较长，个别银行甚至投资了非标资产，有系统性流动性风险隐患。因此，在快速发展的当下及时出台规范性文件，是防患于未然，防止不规范产品无序增长和风险累积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、促进转型，稳健发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现金管理类产品之所以成为银行理财重点发展的产品，根本上在于其先天的优势以及与理财客户的匹配度较好，《通知》实施后这类产品规模可能放缓，这将促使银行理财进一步转型，从根本上转向符合资管新规的净值型产品，提升大类资产的配置能力，加大对资本市场投资力度，实现多策略和多市场布局，这样才能长期稳健发展，同时也为资本市场引入更多增量资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、降低利率，传导实体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央和国务院多次提出要多措并举降低实体企业融资成本，而当前以银行现金类理财为代表的无风险利率仍处于3%-3.5%左右的较高水平。若《通知》实施后，将促使银行理财的现金管理类产品收益率下行，这也将进一步传导到预期收益型理财产品的收益率，引导市场的无风险利率下行，最终将传导到企业融资端，降低实体企业的融资成本，促进企业投资扩大生产，从而提升经济活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、银行理财应对策略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管本次下发的《通知》只是征求意见稿，但《通知》明确了资管新规过渡期后现金管理类产品的长期制度安排，有利于不断修正和规范商业银行和理财子公司在理财产品净值化转型中的行为。虽然短期内商业银行和理财子公司有阵痛，但长期来看，《通知》对促进现金管理类理财产品发展和金融市场平稳运行有着重要和积极的作用。因此，商业银行和理财子公司应按照《通知》精神积极转型，拥抱未来，主动做好以下几项工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在产品端，应对照《通知》精神和要义梳理现金管理类理财产品体系，确定清晰可行的产品改造路径和时间表。以我们光大银行为例，光大银行现有产品体系中包括不同类型的净值型“现金管理类产品”，其中阳光碧1号作为市场上首只采用市价法进行估值的货币市场类净值型产品，符合资管新规要求且引领了行业转型，勿用改造应继续做大；其他产品是按照货币市场基金的思路进行研发设计，均没有投资非标资产，但组合期限、单券期限等有差异。易改造的应积极腾挪资产改造为合规新产品，改造难度较大的可将其视为预期收益型老产品，按照资管新规的要求，在过渡期内做好压降工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在投资端，应按照《通知》要求进行投资资产的调整和转变。下一步重点是要提升对央票、同业存单、利率债等短久期货币市场工具的投资和交易能力，做好现金管理类理财产品的大类资产配置，在符合监管要求的基础上提升投资收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在消费者权益保护方面，流动性风险是现金管理类理财产品的主要风险，对于投资者而言，尽管现金管理类产品是非保本净值型产品，但若出现本金亏损时投资者也将难以接受，这就对理财产品管理人提出了更高的要求，一方面应做好估值偏离度管理，另一方面还应进一步完善产品管理机制，包括认购和赎回限制、强制赎回费设置、巨额赎回措施、投资者集中度管理等，并据此优化产品合同文本，做好对投资者的营销宣传和风险揭示，不断强化产品信息披露，切实做好投资者权益保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是在合规管理方面，《通知》对现金管理类理财产品提出了20余项合规监管指标，均需进行有效管控。以光大银行为例，我们前期通过IT系统开发，目前对现有“现金管理类产品”已实现相关合规限额的自动化控制，包括高流动性资产占比、高评级债券占比、单一债券持仓占比、投资组合平均剩余期限等。下一步，还需进一步优化改造相关投资管理系统和风控模块，以实现各类新增指标的自动化管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是在估值和营运方面，《通知》要求现金管理类理财产品采用摊余成本法进行核算的，应当采用影子定价的风险控制手段，对摊余成本法计算的资产净值的公允性进行评估，这就要求商业银行和理财子公司应进一步提升产品估值管理的及时性和有效性，更加公允的反映投资组合价值。同时《通知》中涉及的产品端、投资端、投资者等各项要求，均需通过不断完善基础设施建设和营运能力来实现有效管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》目前还处于征求意见阶段，最终的监管要求、生效日期、过渡期安排等还需要以正式发文明确。无论最终监管规则如何，统一规制，回归本源，资管行业的初心和使命不变，即投资者利益最大化和服务实体经济。《通知》为银行理财指明了现金管理类产品的发展方向，行稳方能致远，应前瞻布局好银行理财现金产品的方向、策略和路径，推动银行理财稳健规范发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本文作者介绍：中国光大银行资产管理部总经理)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办发布交通运输高质量发展成绩单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341810.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯12月27日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，邀请交通运输部新闻发言人、政研室主任吴春耕，部公路局局长吴德金，部运输服务司副司长蔡团结介绍交通运输高质量发展成效。2019年，我国公路、水路营业性客运量预计分别达到130.2亿人次、2.7亿人次，铁路旅客发送量将达36.8亿人次，城市公共交通客运量超过900亿人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，今年，全国预计完成交通固定资产投资32135亿元左右，新改(扩)建公路33万公里，新增及改善高等级航道385公里，新增铁路营业里程8000公里，新颁证民用运输机场5个；公路水路领域可量化措施降低物流成本800亿元，民航减税降费90亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，2019年度12件交通运输更贴近民生实事已全部完成，其中5件上了“热搜榜”：全国共有275个地级城市实现交通一卡通互联互通，老百姓的出行真正实现了“一卡走四方”；《关于深化道路运输价格改革的意见》出台，规定携带有效证件的6至14岁儿童乘坐长途大巴和农村客运时可享受半价优惠，突破了以前只看身高的优惠方式；13项制度文件陆续出台，基本构建了城市轨道交通的运营管理制度体系；《交通运输新业态用户资金管理办法(试行)》出台，规定共享单车等新业态运营企业原则上不再收取用户的押金，进一步保障了公众的利益和财产安全；新规划的国家公路网命名编号全部完成，理顺了名称、统一了编号、更新了标志，让每一位在路上的群众都能够认得清、看得懂、行得通、走得对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，交通运输部初步明确计划完成9件民生实事，包括：实现所有具备条件的乡镇和建制村通客车；实施乡道及以上公路安全生命防护工程15万公里，改善危桥3000座；推动交通一卡通全国通用和便捷应用；再新增100个“司机之家”；加快拓展ETC的服务功能；推动实施船员服务便利工程；建设改造高速公路和普通干线公路公共厕所，其中普通干线公路厕所600个；推动重点水域电子船票运用；全面实现琼州海峡客滚运输班轮化常态运营。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341810.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>闲置工业用地处置“有限放宽”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345613.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者李乐北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在闲置用地处置的相关制度不断完善的情况下，既涉及土地集约节约利用，又关系到地方经济和产业结构转型升级的闲置工业用地处置及其相关政策，在执行实践和制度设计中，正在获得与其他用途闲置用地处置的“有待条件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国经营报》记者获悉，自然资源部已经在具体实践工作中，一定程度上放宽了对闲置工业用地的处置政策，明确提出：闲置工业用地，除按法律规定、合同约定应收回的情形外，鼓励通过依法转让、合作开发等方式盘活利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此之前，上海市、江西省、山东省等省市，均对闲置工业用地退出进行了各种探索，原国土资源部亦对此进行了专题调研，形成了一些制度性的共识。而根据现行相关法律框架，闲置用地满两年未进行开发的，将由政府收回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成因复杂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位基层政府人士告诉记者，从技术层面而言，工业用地目前实施专项验收的做法并不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果说闲置用地的成因复杂，那么工业用地闲置的原因就更复杂，其实部里面一直是非常重视工业闲置用地的盘活利用的，并不是简单地‘一收了之’。”12月11日，东部某省自然资源厅的人士告诉记者，自然资源部已经在实践中有限放宽了对闲置工业用地的处置方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓闲置用地一般有两个认定标准，一是国有建设用地使用权人超过国有建设用地使用权有偿使用合同或者划拨决定书约定、规定的动工开发日期满一年未动工开发的国有建设用地。二是已动工开发但开发建设用地面积占应动工开发建设用地总面积不足三分之一或者已投资额占总投资额不足百分之二十五，中止开发建设满一年的国有建设用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标准十分简单，但现实情况却比认定标准复杂得多，尤其是在闲置工业用地的领域。一位基层政府人士告诉记者，从技术层面而言，工业用地目前实施专项验收的做法并不多，因此，从监管的角度而言，没有一个稳定的制度设计及时掌握企业开工、竣工情况，从而导致工业用地的闲置状况的出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“招商引资中地方政府竞争激烈，选择工业建设项目时，仅考虑眼前的经济效益，对市场风险和环境影响缺乏了解，也不加限制，大量建设项目的轻易进入，导致重复建设，影响用地效益。”一位不愿具名的地方基层自然资源职能部门人士告诉记者，她认为，这是导致工业用地闲置的重要原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，土地管理者与土地使用者的存在信息是不对称的：在缺乏正确的价格信号和必要的财务约束的情况下，作为土地实际管理者的地方政府往往无法确定土地使用者的最佳用地规模，而作为土地使用者的企业总是倾向于夸大土地需求低效和浪费也就在所难免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;务实处理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依照现行法律框架，符合闲置用地标准的土地，在两年内未予开发的，须按照有关法律程序予以收回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位地方自然资源厅的内部人士告诉记者，自然资源部曾在不同场合，通过不同渠道，向地方政府表示，在政策机制的设计过程中，自然资源部已经在一定程度上放宽了对闲置工业用地的处置政策。此举意在促进闲置工业用地尽快盘活，提高土地集约节约利用水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，自然资源部明确提出：闲置工业用地，除按法律规定、合同约定应收回的情形外，鼓励通过依法转让、合作开发等方式盘活利用。其中，用于发展新产业新业态的，可以依照《产业用地政策实施工作指引》和相关产业用地政策，适用过渡期政策；依据规划改变用途的，报市、县级人民政府批准后，按照新用途或者新规划条件重新办理相关用地手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而依照现行法律框架，符合闲置用地标准的土地，在两年内未予开发的，须按照有关法律程序予以收回。相比于法律框架的规定，自然资源部对工业用地的处置，显现出了极大的灵活性态度。希望以此提高工业闲置用地的处置和盘活效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，对闲置用地处置的相关行政依据一般遵循原国土资源部签发的57号令，即《闲置土地处置办法》(下称《办法》)。《办法》对闲置用地规定了总计6种处理办法：延长动工开发期限，但不得超过一年；调整土地用途、规划条件；由政府安排临时使用；协议有偿收回国有建设用地使用权；置换土地；根据实际情况规定其他处置方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实际上真正能收回的不多。”前述地方自然资源厅的人士告诉记者。针对这一问题，全国人大代表温常艳等于十三届人大二次会议期间，向自然资源部提出政策建议：未动工开发满一年未达到收地条件的工业用地，在征缴闲置费后，按原土地价款给予补偿后退还给政府；未动工开发满两年达到收地条件的工业用地，在征缴闲置费后，按逐年递减原土地价款一定比例给予补偿后退回给政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地探索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，多个地方政府对闲置工业用地退出机制以及处置方面进行了探索，其中以上海市、江西省、山东省的做法相对较为成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于温常艳等人大代表提出的政策建议，自然资源部回复称，建立闲置工业用地退出机制与现行闲置土地处置规定并不矛盾，对闲置工业用地除按照53号令处置外，还可以由自然资源主管部门在土地出让合同中与受让人事先约定好项目用地退出条件和退出方式等内容来处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，多个地方政府对闲置工业用地退出机制以及处置方面进行了探索，其中以上海市、江西省、山东省的做法相对较为成熟。原国土资源部还对上述几个省市的做法进行了专题调研，希望能够总结相应的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，上海市规定了工业用地主动退出和强制退出两种退出方式，具体做法是，一是在工业项目约定的开工日期之前或达产之后，因企业自身原因无法开发建设或运营的，受让人可申请解除土地出让合同，经出让人同意，按照约定终止合同，收回建设用地使用权，按照约定返还剩余年期土地出让价款；对地上建筑物，可事先约定采取残值补偿、无偿收回、由受让人恢复原状等方式处置，并在土地出让合同中予以明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对因企业自身原因未按时开工、竣工、投产，超过合同约定最长时限的，或者在达产评估、过程评估阶段，经区县政府相关部门或园区管理机构评估认定不符合要求，按合同约定应当收回建设用地使用权的，按照合同约定，出让人可无偿收回建设用地使用权。同样对地上建筑物，可事先约定采取残值补偿、无偿收回、由受让人恢复原状等方式处置，并在土地出让合同中予以明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位自然资源系统的人士告诉记者，自然资源部对于闲置工业用地的处置思路是，深入总结研究有关经验做法，完善土地出让合同示范文本有关内容，支持地方探索建立工业用地退出机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，围绕闲置用地处置问题，温常艳等人大代表还提出建议，因建设用地使用权人自身原因未动工开发满两年的闲置土地，采用逐年递增收取闲置费的方式来代替无偿收地处置方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，自然资源部回复称，在闲置土地处置过程中，收缴土地闲置费和无偿收回土地都不是目的，闲置土地处置的最终目标是促进闲置土地的消化和合理利用。逐年递增收取土地闲置费也会加重土地权利人的经济负担，可能存在实际征收难度大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，虽然53号令规定了对因企业原因构成闲置满两年的应采取无偿收回土地使用权的处置方式，但自然资源主管部门对于其调查认定的闲置土地，在下达《收回国有建设用地使用权决定书》前，也应当首先责令其限期动工开发，允许其在一定期限内采取措施自我纠正；逾期不动工开发的，无偿收回土地。这符合《行政处罚法》第二十三条关于“行政机关实施行政处罚时，应当责令当事人改正或者限期改正违法行为”的有关规定，也是尽最大可能保护土地权利人的利益不受损。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345613.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球央行的数字货币想象：各打各的算盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前全球央行对于“要不要发行数字货币”这件事，各有各的态度和立场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字货币这趟高速列车，从发车伊始，就给金融和科技行业带来了无穷的想象空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;只是，这趟列车最终会将我们带向何方?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国际金融报》记者梳理公开信息发现，目前全球央行对于“要不要发行数字货币”这件事，各有各的态度和立场。以中国、新加坡和法国等为代表的央行都有推出数字货币的计划，瑞典、挪威、以色列和俄罗斯等国对于数字货币仍处于研究中，日本和韩国则对数字货币显得“不是很感兴趣”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，关于央行数字货币的任何风吹草动都牵动着各方神经。中国央行副行长范一飞近日透露，央行法定数字货币已基本完成顶层设计、标准制定、功能研发、联调测试等工作，下一步将合理选择试点验证地区、场景和服务范围，不断优化和丰富功能，稳妥推进数字化形态法定货币出台应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一时间，关于“中国央行数字货币箭在弦上”的呼声四起。但在各方兴奋的同时，也有一些不得不直面的问题：关于货币和支付政策、金融稳定性、监管和运营等方面现阶段都还不清晰，以及面对网络攻击的脆弱性也并未得到测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际战场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纵观全球，多国央行都摩拳擦掌，跃跃欲试。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京大学国家发展研究院副院长、北京大学数字金融研究中心主任黄益平看来，“过去几百年的历史告诉我们，国家与国家之间竞争，从根本上来说，其决定因素并非军事力量，而是金融能力。未来国家与国家之间的竞争仍然会反映到金融领域，特别是金融科技领域，而数字货币也许就是这场新竞争的终极战场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全球央行对于“要不要发行数字货币”这件事情各有各的态度和立场：以中国、新加坡和法国等国家为代表的央行都有推出数字货币的计划，瑞典、挪威、以色列和俄罗斯等国对于数字货币仍处于研究中，日本和韩国则对数字货币显得“不那么感冒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事实上，在这个数字货币的终极战场上，不同国家也有着不同的诉求和目的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学光华区块链实验室研究助理、中国人民大学金融科技研究所研究助理钱家彦对《国际金融报》记者分析，就实际情况来看，各国央行研究探索数字货币的直接动机存在一定差异，可以分为四类情况：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一类国家想要发行数字货币是为了抵制美国经济制裁，维护国内经济平稳。这类国家以委内瑞拉为代表，委内瑞拉深陷经济危机，传统货币体系面临崩溃，通货膨胀严重，无法通过传统金融手段从外界获得援助。为了打破封锁，这类国家寄希望于诸如数字货币此类无国界的价值储备工具，将其视为最后一根“救命稻草”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二类是以马绍尔群岛等为代表的国家，这些国家希望借此机会减少对美元的依赖，从而可能意味着这些国家拥有更多的经济主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三类以中国、俄罗斯、新加坡、以色列、迪拜、爱沙尼亚等为代表，追求金融科技发展，改善现有体系。比如，新加坡希望通过数字货币来促进跨境支付;以色列则是为了针对国内的黑市及漏税现象。这类国家经济基本上都比较稳定，但为了追求金融科技的发展，把握未来经济发展的主动权和补充或改善现有货币体系而选择加入法定数字货币的研究探索中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，以挪威、瑞典等为代表的国家其货币体系现阶段由于某些外在因素而遭受到威胁或冲击，所以希望通过法定数字货币来稳定国内现有货币体系，将其作为法币的补充，确保央行对国内货币的控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对前两种情况，钱家彦认为，目前数字货币并不能从根本解决由于国家经济结构或者经济地位所造成的问题，发行数字货币更多起到了维稳和促发展的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄益平指出，中国央行从2014年正式开始研究数字货币，在各国央行中算是跑在比较前面的，现在也在紧锣密鼓准备推出，但其他几家央行也很积极，最终究竟谁第一、谁第二，可能也没有那么重要，关键还在于谁的数字货币的功能更加完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有何魔力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年对数字货币来说是不平凡且意义重大的一年。而在这一段发展历程中，不得不提到Facebook欲发行的Libra。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Facebook创始人扎克伯格在美国国会针对Libra的听证会上，强调了在数字货币赛道上“不创新”的风险，积极向国会“推销”。扎克伯格称，当美国就Libra的问题展开辩论时，世界其他国家并没有等待。“Libra将主要由美元支持，我相信它将扩展美国的金融领导地位，以及我们的民主价值观和全球监管。如果美国不创新，我们的金融领导地位就得不到保证”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一事件对各国有诸多触动，不少国家央行在此之后加快了发行数字货币的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么，数字货币究竟拥有怎样的“魔力”?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从个人用户角度来看，数字资产研究院英国办公室负责人、伦敦区块链实验室顾问、中欧区块链协会管理委员会成员陈钰什对《国际金融报》记者分析，随着用户安全意识和数据保护意识的提升，普通用户自身存在一定的匿名支付和匿名交易的需求，但现在的支付工具，无论是移动支付还是银行卡支付都无法摆脱银行账户体系，满足不了匿名的需求，也就不能完全取代纸钞支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但如果仅仅是从个人用户的角度，或许并不足以引起各国央行的巨大投入。从央行的角度，又会对其有何裨益?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈钰什指出，对于机构来说，数字货币为境内发行、流通、利率管理、货币回笼和银行间结算都提供了方便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，钱家彦称，未来的数字货币要尽最大努力保护私人隐私和匿名支付需求，但是社会安全秩序同样重要，在遇到违法犯罪问题时要保留必要的核查手段，能够追踪异常资金流向，保存证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱家彦以我国央行设计的DCEP为例谈到，未来数字货币还会为人民币国际化、“一带一路”投融资、跨境支付提供很好的基础设施。同时，对于国家经济核算也提供了更为准确、更具有效率和更透明的方式，为经济政策和货币政策的制定提供了良好的基础。另外，还可以减少制造纸币和硬币所造成的资源消耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈钰什补充表示，此次央行即将推出的数字货币重点替代M0，而非M1和M2，简单而言就是实现纸钞数字化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么，为什么要替代M0?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈钰什对此的解读是，首先，现在纸钞、硬币的印制、发行、贮藏等各环节成本相对数字货币都非常高，还需要不断投入成本进行防伪技术研发，同时由于电子支付的发展，纸钞和硬币的便捷性不足，使用场景逐渐萎缩。其次，M0由于交易匿名和伪造匿名，存在被用于洗钱、恐怖融资等风险，不利于人民币国际化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱家彦强调，所以央行数字货币为了解决上述问题，既要保持纸钞的属性和主要价值特征，又能满足便携和匿名要求，同时还要在隐私保护和打击违法犯罪行为之间寻找平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风险暗藏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在数字货币带给人们无限想象空间背后，有一些潜在风险不得忽视。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者采访了解到，12月11日，牛津大学CREDS会议上有观点提出，推行国家数字货币或许会挑战现有的能源体系。该观点认为，中国央行数字货币未来主要会支持我国1.5亿用户，这在终端交易频次方面会对能源系统进行挑战。该人士对未来数字货币需求端的大幅增加是否会影响我国能源可持续转型方面的进度有所担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且，数字货币发行的效果最终应当是降低社会成本，如果没有一个非常成熟和安全的成果就进行推行，将对社会资源造成浪费，也十分危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行原行长周小川在近日也表示，数字货币的初衷是试图解决全球金融基础设施的问题，特别是跨境支付方面的短板，希望通过新的科技手段提高支付效率，减少障碍。但对于这样的基础设施如何管理，全球主要央行应该起到哪些作用，各方产生了争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄益平也指出，在不考虑政策制约的前提下，数字货币可以做到点对点交易，效率高、速度快，在国际市场上也会有竞争力，因此，数字货币国际化的障碍也相对较小。但需要注意的是，既然是主权货币，就需要接受金融监管和货币政策调控的约束，一定程度的中心化是必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当记者向陈钰什抛去关于发行数字货币有何需要注意的事项及其潜在风险时，他开门见山地指出，目前针对央行数字货币里中关于货币和支付政策、金融稳定性、监管和运营问题还不是很清晰，以及它们对网络攻击的脆弱性并未得到测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，钱家彦补充到，各国发行数字货币应当有明确且有针对性的目标，不应在没有深思熟虑之下“病急乱投医”，否则可能既解决不了问题，还浪费了社会资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据陈钰什介绍，目前大众对央行在加密货币(DCEP)结构和实施上的猜测之一是各央行规定商业银行资产必须由央行储备提供全面支持。“这种模式较为激进，会使得部分银行业务被移除，有助于更好地实现金融包容并降低系统风险。”陈钰什称，央行需要对商业银行稳定性进行分析，如果出现银行恐慌，私人信贷减少可能导致金融的不稳定性。银行恐慌和挤兑可能导致一些中小型公司负债过多甚至失业等负面结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，陈钰什认为，发行数字货币对金融系统的教育仍是一个问题。随着我国人口老龄化加剧，这可能进一步加剧技术失业和一些山区偏远人群的脆弱性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，上述接受《国际金融报》记者采访的专家均认为，发行数字货币需采取谨慎方式推行，做好技术的反复验证和试点工作，确保能够实现高并发、高扩展性以及安全性等方面的应用要求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陈茂波：怀抱希望迎接香港2020 新财政预算案定下四个主基调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616344194.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月29日，香港财政司司长陈茂波通过官网“司长随笔”专栏发布网志，预计香港第四季经济继续负增长，特区政府帐目亦会“见红”，是15年以来首次。这意味着在经济衰退下，特区政府调动财政资源的灵活度会下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈茂波预告，将于2月发表的财政预算案会以“撑企业、保就业、振经济、纾民困”为主调，纾缓经济下行对中小企和市民造成的“痛感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，陈茂波也表示，香港金融市场的核心竞争力仍得以保持，银行体系、证券市场、联系汇率制度、资金自由进出等，均保持稳健和有序运作。对于即将到来的2020年，他发声：“我深信，只要大家积极面对、总结经验、齐心努力，我们一定可以跨过当前的困难，香港一定可以再创高峰。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616344194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国经济稳中向好长期向好趋势没有变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345565.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　内容摘要：今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，全党全国贯彻党中央决策部署，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，推动高质量发展，全面做好“六稳”工作。改革开放以来，随着生产力快速发展、人民群众收入水平不断提高，拉动我国经济增长的“三驾马车”沿着均衡和优化方向持续演进，投资已经不可逆转地告别两位数增长，进出口也在向着均衡收敛，尤其是党的十八大以来，我国经济进入内需和消费起主导作用的新阶段。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央，顺应新时代区位优势新变化和资源禀赋新特点，推动京津冀协同发展、长江经济带发展、共建“一带一路”、新型城镇化、乡村振兴、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展等新的发展战略，我国区域空间布局优化发展进入快车道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：新发展理念;中央经济工作会议;供给侧结构性改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者简介：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议明确指出，我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变。这一重要判断符合实际、完全正确。今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，全党全国贯彻党中央决策部署，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，推动高质量发展，全面做好“六稳”工作，我国经济社会持续保持健康发展势头，在全球经济中继续呈现“风景这边独好”的喜人景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济增长符合预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，我国经济发展面临的国内外形势更加严峻，中央经济工作会议对此做了深刻阐述。从国际看，当前世界经济增长持续放缓，仍处在国际金融危机后的深度调整期，世界大变局加速演变的特征更趋明显，全球动荡源和风险点显著增多。从国内看，我国正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，结构性、体制性、周期性问题相互交织，“三期叠加”影响持续深化，新旧经济发展方式胶着在一起，经济发展还处在深度转型过程中，经济下行压力持续加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对国内外复杂严峻的经济形势，党中央审时度势、沉着应对，对经济形势研判精准，政策储备工具充分，保持战略定力，深化改革开放，标本兼治、精准施策，适时适度开展逆周期调控，控制住了快速下滑势头，我国经济增长总体平稳、符合预期。今年前3季度，我国国内生产总值实现了6.2%增速。这个增速在全球经济体中名列前茅，在GDP超过1万亿美元主要经济体中名列第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宏观运行保持平稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前公布的今年前11个月主要经济指标，有力支撑了我国经济增长符合预期的科学判断，充分表明我国经济运行的平稳性比预期还要好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币供应适度对经济运行发挥了定盘星的作用。今年前11个月，广义货币发行增长8.2%，新增信贷增长7.19%。正是由于货币供应更加稳定，在猪肉价格大幅上涨的情况下，前11个月居民消费价格指数增长2.8%，预计全年增长2.9%，物价水平符合预期。与此同时，金融政策进一步聚焦实体经济，前三季度，金融机构对实体经济发放人民币贷款13.9万亿，同比多增1.1万亿，对小微贷款累计新增1.8万亿，是去年增量的4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内需市场稳定对经济运行发挥了压舱石的作用。我国内需市场规模庞大、潜力无限，是我国经济平稳运行的压舱石。今年前11个月，社会消费品零售总额372872亿元，同比增长8.0%。尤其是我国拥有超过4亿人的中产阶级队伍，消费升级势头强劲。新型消费业态持续高速增长，前11个月，全国实物商品网上零售额76032亿元，增长19.7%。前三季度消费和投资对经济增长的贡献超过八成，消费结构升级和投资补短板对经济的平稳增长起到了较好的支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际收支均衡对经济运行发挥了稳定器的作用。今年前11个月，在中美贸易总值同比下降11.1%的情况下，我国货物贸易进出口总值28.5万亿元人民币，比去年同期增长2.4%。与此同时，我国对外资吸引力更强，1-10月份新设外资企业33407家，实际使用外资与去年同期相比增长6.6%，高技术领域使用外资更是增长39.5%。外汇储备继续保持稳定，截至到11月末，我国外汇储备规模为30956亿美元，较年初上升229亿美元。这对我国经济运行发挥了重要的稳定和平衡作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这样围标串标，456家企业栽了！没收保证金、刑罚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345684.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：各市公共资源交易服务网、中国新闻网等，整理：度川管理研究部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投标专业户，264次投标一次未中，“投标还是陪标”?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;串标专业户，社团抱团投标，中标率100%？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中标专业户，20次投标，全部中标，中标率100%？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/ea184ccb3baf15d8" id="3e5965d6056750d13fd795ad591f0aab" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，招投标领域乱象丛生。进入2019年，打击“围标串标”力度加大，从中央到地方，相关文件连续下发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面我们来回顾下2019年披露出来的”围标串标“典型：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　146家企业围标800多万的项目，被没收2336万投标保证金！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/66d2b202159a9158" id="76dfec5ed37b200a00b215fcb8852ffb" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月25日，安徽省安庆市公共资源交易中心发布了一则通报，146家企业的投标文件商务标中，大型土石方、道路、排水、建筑、安装、安装小土建、绿化部分组价形式等内容，存在不同单位同一子目的消耗量及组价异常相同，组价及补充定额编号异常相同，组价及调整系数异常相同，消耗量及补充定额编号异常相同，组价异常相同等情形。最终，被认定为“串通投标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　决定：没收146家企业的投标保证金各16万，合计2336万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总共有416家企业现场参与投标，其中146家企业串标，根据安庆市信息公开网显示，该项目的投资仅有826万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　84家企业串标被通报处罚！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/9d48f39d9bf6faa1" id="fefa5342c4dae323b9b4324f157f2029" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同一天(10月25日)，安徽省安庆市公共资源交易中心发布另一则通报，共有466家企业现场参与投标，投标企业数量异常。84家投标企业的投标文件商务标中道路、景观、排水部分组价形式等内容存在不同单位同一子目的消耗量及组价异常相同，组价及补充定额编号异常相同，组价及调整系数异常相同，消耗量及补充定额编号异常相同，组价异常相同等情形。认定为“串通投标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这84家企业被通报，其中34家连续两次违规，各记不良行为记录一次，并予以披露，披露期为6-12个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　53家企业串标，5人被抓！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月24日，温州市审计局对两段公路工程进行审计过程中，发现串通投标嫌疑，移交线索给公安机关侦查，进而案发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省泰顺县公安局破获，该案涉案人员共有21人，企业、私人资金帐户58个，涉事企业53家，涉案金额达1.37亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月15日，该案嫌疑人罗某、何某等5人因涉嫌串通投标罪被移送至泰顺县人民检察院审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，此次投标共有53家企业参与投标，通过查看标书外观，侦查人员发现有5家投标企业的标书做工粗糙，该5家公司的标书关键部分雷同，为同一人制作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;04&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　110家企业串标，被禁止投标！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7b6da00ed2978c37" id="968dde45235b03b3d27ba38c12e69001" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月25日，安徽省宿州市公共资源交易网披露一起串通投标案。根据县公安局案件侦办反馈，110家公司在灵璧县2017年高标准农田建设项目(第一批次)等项目中存在串通投标行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　灵璧县公共资源管理局分别对相关企业予以扣10分、20分和30分的处罚，网上披露时长为6个月、1年、2年不等，在披露期间，这些企业将不得参与灵璧县政府投资的项目投标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;05&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10家企业串标，被没收184万保证金！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/6dc68535c1be7776" id="67189da1e32b72c232b43c3446f269ea" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分截图↑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月1日，安庆市公共资源交易中心连续发布了10则通报，10家企业因“投标企业定额套项组价高度雷同”，被认定为属于“串通投标”。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;　　其中4家企业分别没收12.9万元保证金；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4家企业分别没收26.6万元保证金；&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前十一个月“稳外资”成效明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国商务工作会议29日在北京召开。据悉，今年以来，我国“稳外资”成效明显，法规政策体系完善，外商投资法及实施条例、稳外资20条政策措施出台。前11个月，1亿美元以上大项目达722个，增长15.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，商务运行总体平稳，主要指标稳中向好，高质量发展取得新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年前11个月，社会消费品零售总额37.3万亿元，同比增长8%；前三季度消费贡献率超过60%，预计保持经济增长第一拉动力。对外贸易28.5万亿元，增长2.4%。服务贸易4.9万亿元，增长2.1%，逆差下降10.5%。实际利用外资8459亿元，增长6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极推进“促消费”，推进电商进农村，2019年累计建设县级电商服务中心、物流配送中心1700多个。支持建设837个农产品冷链物流项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳外贸”扎实开展。推动出台贸易高质量发展指导意见、边贸创新发展等政策措施，新确定65家外贸转型升级基地，认定6个国家级国际营销服务公共平台，增设24个跨境电商综试区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　步行街改造提升取得进展。规划改造提升的11条步行街中，5条已完成改造，其他6条边营业边改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二届进博会实现“越办越好”。进博会国际公共产品属性增强，发挥了全球共享的综合平台作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区和自由贸易港建设稳步推进。增设上海自贸试验区临港新片区，推动新设山东等6个自贸试验区。出台支持海南自贸试验区建设的35项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2020年，商务部将继续推动形成强大国内市场、更高水平对外开放、商务高质量发展以及经贸强国建设，为全面建成小康社会作出新贡献。（记者 冯其予 姚进）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019，哪些民生政策带来实在红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345534.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月30日电题：2019，哪些民生政策带来实在红利？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　幼儿园学费降低、高速公路更加畅行、老旧小区逐步更新、垃圾分类成“新时尚”、5G来了……回望即将过去的2019，一项项民生政策带来的可喜变化定格为令人难以忘怀的幸福画面……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;学费降了！小区配套幼儿园整治持续发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，家住北京市朝阳区国美第一城小区的王女士节省了一大笔开支：从9月起，孩子就读的幼儿园正式转为普惠性幼儿园，学费从每生每月5000元降至750元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城镇小区配套幼儿园是城镇小区重要的公共服务设施，是重要的公共教育资源，是满足城镇地区幼儿就近入园的主渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为回应人民群众“幼有所育”的期盼，今年1月，国务院办公厅印发《关于开展城镇小区配套幼儿园治理工作的通知》，通过全面摸排、分类整改，集中解决小区配套幼儿园规划、建设、移交、办园等环节存在的突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，各地都出台了摸排治理工作方案，强化政府统筹，明确了工作目标、任务、步骤、措施。全国共摸排城镇居住小区4.21万个，其中存在规划、建设、移交或普惠不到位等方面问题的有1.84万所幼儿园。截至2019年11月，已完成整改任务的城镇小区配套幼儿园有1.14万所，占应治理总数的57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;省界站“拆”了！高速公路将实现不停车快捷收费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近，在辽宁省沈丹高速沈阳收费站口附近的ETC办理网点，市民姜洋给自己的车装了ETC。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姜洋家住沈阳市区，从事贸易行业，经常往返丹东市对接客户需求。问及为何装ETC，他说，通行费享受九五折，还能减少排队交费时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推广ETC，是取消高速公路省界收费站工作的重要内容，有助于提高综合交通运输网络效率、降低物流成本。据统计，正常情况下，“撤站”后，客车平均通过省界时间将由15秒减为2秒，货车由29秒减为3秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，“撤站”攻坚战打响，“撤站”后，全国高速公路将实现“一张网”运行，交通运输部公路局局长吴德金说，当前正在调整减免费实现方式，完善治超工作方案，拓展ETC应用场景等，以确保高速路上一网通行、一路畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房子新了！老旧小区改造深入推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前我家的下水道时不时会堵塞，污水从管道里往外溢，家里没人的话甚至会流满整个屋子，全是酸臭味。”河北省定州市齿轮厂家属楼的住户刘春爱说，经过老旧小区改造，下水管道再没堵过，单元楼外还安装了电子锁大门，小区面貌焕然一新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在定州市，像齿轮厂家属楼这样2000年及以前建成的老旧小区有67个。目前定州已累计投入5300余万元，完成了50个老旧小区改造，惠及数万居民，2020年将对剩余的17个小区进行改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　住房和城乡建设部数据显示，自2017年底启动城镇老旧小区改造试点以来，截至2019年5月底，各地上报需改造的城镇老旧小区17万个，涉及居民上亿人。目前老旧小区改造内容主要分三大类：一是保基本的配套设施，包括水、电、气、路等；二是提升类的基础设施，包括公共活动场地、配建停车场等；三是完善公共服务类的内容，包括养老、文化室等设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家分析，老旧小区改造过程中，也暴露出一些亟待解决的问题，如拆违难度大、施工难度大、融资模式不确定、后期管理不力等。住建部有关负责人表示，下一步将总结推广试点经验，进一步完善支持政策，推动多渠道筹措资金，做好这项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城市更干净了！垃圾分类成为“新时尚”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较垃圾分类之初，上海市长宁区虹旭小区垃圾箱管理员戴启跃的工作轻松了许多，居民已基本习惯分类，不再需要时刻盯着桶边。傍晚7点，除了督促居民干湿分类，老戴还将可回收物整理打包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被“收编”之前，老戴是骑三轮车收废品的游击队中的一员。如今除了箱房管理员，他还是废品回收企业的员工。每当废品攒够一定量，老戴就通知回收企业上门，并按照市场价将废品卖掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　老戴介绍，垃圾分类之后，能被回收的垃圾明显增多。由于干湿分开，过去容易被污染的塑料纸板变得干净；经常盛着食物残渣的外卖餐盒，也更容易回收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　垃圾分类是绿色生活方式的革命。2019年2月，住建部在上海召开现场会，宣布全国地级及以上城市垃圾分类全面启动。7月，上海垃圾分类迈入强制时代；11月，北京相关条例获得通过。截至目前，浙江、福建、广东、海南等4省已出台地方法规，河北等12省份地方法规进入立法程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着不断推进，垃圾分类公众关注度迅速提升，全民参与的氛围逐步形成，垃圾分类取得了实实在在的成效。”清华大学教授刘建国说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5G来了！生活开启更多想象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在北京三里屯、长安街沿线等区域，室外5G网络信号还不错。”北京市民李先生说，最近开通5G套餐后，他出门最喜欢做的就是到处查看5G网络覆盖和测速，街上有5G信号的地方，网速平均可在400至800Mbps，比4G快很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李先生说，他使用的128元5G套餐，每月有30GB的流量，很充足，比4G用起来更放心，但目前5G覆盖区域少，也影响到了使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，5G正式走进百姓生活，有通信专家预测，2019年我国5G用户数量有望接近1000万户，但5G网络基础建设和用户的大范围普及仍需时日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5G时代来临，将不仅为网民上网再提速，AI、工业互联网、智能生活等也将因为5G赋能而发生质变。中国信通院测算的数据显示，“十四五”期间，5G将拉动中国经济增长15.2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“5G时代的到来，必将催生我们现在还想象不到的新应用。”中国工程院院士邬贺铨说，互联网乃至经济发展的新篇章正在开启。(记者魏玉坤、胡浩、王优玲、高亢、杜康)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：将不折不扣把“菜篮子”市长负责制落到实处</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345728.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯国新办12月30日就首次开展“菜篮子”市长负责制考核情况举行发布会，农业农村部副部长于康震在会上表示，“菜篮子”工程在保障城市供应、稳定市场价格、提高生活质量等方面发挥了重要作用，未来将不折不扣把“菜篮子”市长负责制落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，由农业农村部牵头，会同国家发展改革委、财政部等10家“菜篮子”食品管理部际联席会议成员单位对直辖市、计划单列市、省会城市等36个城市“菜篮子”市长负责制落实情况进行了首次考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体上看，‘菜篮子’市长负责制考核实施以来，36个城市的市长将‘菜篮子’工程建设作为重要民生工程，完善体制机制，加大资金投入，强化设施建设，在保障城市供应、稳定市场价格、提高生活质量等方面发挥了重要作用。”于康震说，具体表现在“菜篮子”产品供给有保障、“菜篮子”产品流通更高效、大中城市“菜篮子”产品质量安全建设更有力、“菜篮子”管理机制更健全等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于康震表示，大中城市是“菜篮子”产品的重要消费市场，是全国市场的风向标。下一步，将紧盯元旦春节和“两会”等重要节点，发挥好考核指挥棒的作用，督促推动各大中城市把“菜篮子”工作抓紧抓好，增加猪肉等“菜篮子”产品供应，不折不扣把“菜篮子”市长负责制落到实处。(汤翠玲)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>28条新政破解民企融资 难融资环境有望进一步改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345615.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近几年来，尤其是自2018年11月民营企业座谈会召开后，我国民营企业利好政策不断，日前又出台支持民企发展的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社报道，12月22日，国务院正式印发《关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》（以下简称《意见》），全文总计28条新政，主要聚焦为民营企业营造更好的发展环境。其中，在政策环境上，《意见》提及“健全银行业金融机构服务民营企业体系”“完善民营企业直接融资支持制度”以及“健全民营企业融资增信支持体系”等方面引发市场的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就此，万博研究院营商环境中心主任刘哲日前接受《中国经营报》记者采访时表示，“当前民营企业是中国经济的活力和韧性所在，用改革的办法激发市场主体的活力和新动能，是推动高质量发展的重要举措。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刘哲看来，《意见》指明了未来深化民营企业发展环境改革的具体方向，针对当前民营企业的新需求、新特点，从市场环境、政策环境、法治环境、创新环境与政商关系等方面前瞻性地提出了顶层设计方案，同时提出要适时对相关政策的落实情况进行评估，体现了决策层对于民营经济的高度重视和改革的决心，对于激发民企活力、稳定民企预期和经济转型具有长远意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降低企业融资成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次《意见》的出台，中国企业联合会研究员、企业研究处处长刘兴国也对《中国经营报》记者表示，“这可能是两方面因素综合推动的结果：一是持续深化改革的推进。二是民营企业当前发展确实遇到压力，这也加快了文件的出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘兴国还对记者指出，新政从4个维度发力，力求从根本上改善民营企业融资环境，缓解民营企业融资难融资贵的问题，真正推动金融发挥为民营企业输血造血功能，助力民营企业持续稳健发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这主要包括：一是建立完善金融支持民营企业的制度体系，包括构建中长期银企关系，建立尽职免责机制，优化监管政策。二是全面优化服务流程，提升服务效率，包括续贷提前对接，提高融资审核效率等。三是拓宽渠道增加供给，包括鼓励发展中小金融机构，发展区域性股权交易，降低企业发债门槛。四是多举措帮助民营企业增信，以增强民营企业融资能力，包括发展民营企业债券融资支持工具，设立中小民营企业风险补偿基金。”刘兴国解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然近年来国家出台了很多政策来解决民营企业融资难融资贵的问题，但是这个问题仍然存在。全国工商联此前发布的《2019中国民营企业500强调研分析报告》显示，融资难融资贵问题仍是制约民营企业发展的重要因素。感到融资难融资贵的500强企业数量持续增长，从2016年的235家增加到2018年的265家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，此次《意见》提出，健全银行业金融机构服务民营企业体系。进一步提高金融结构与经济结构匹配度，支持发展以中小微民营企业为主要服务对象的中小金融机构。深化联合授信试点，鼓励银行与民营企业构建中长期银企关系。健全授信尽职免责机制，在内部绩效考核制度中落实对小微企业贷款不良容忍的监管政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘哲对记者分析说：“中国当前民营企业融资难问题的重要方面是贷款难。商业银行自身的风险偏好、审批流程以及贷款追责机制等其他体制原因，中小企业、民营企业和新经济企业都很难通过商业银行贷款获取足够的资金支持。《意见》抓住了当前融资难的痛点，提出健全银行业金融机构服务民营企业体系。健全银行金融机构体系，不是简单指有大银行、中银行和小银行，而是要建立起服务不同类型企业的特色银行，通过差异化中小金融机构的定位、健全授信机制、强化考核激励等，让银行的金融服务能力与民营企业的特点相匹配，引导资金流向市场配置的方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还指出，强化考核激励，合理增加信用贷款，鼓励银行提前主动对接企业续贷需求，进一步降低民营和小微企业综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就此，民生银行首席研究员温彬对记者表示，中小微企业抵押贷款占比高、中介费用明目多、信用评级相对低等，导致综合融资成本偏高。为此，《意见》要求，通过强化考核激励，通过长期合作，密切跟踪企业情况，减少信息不对称，引导金融机构合理增加信用贷款，根据企业实际情况提前主动对接续贷需求，主动上门服务，减少不必要的中间费用，多措并举降低中小微企业综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善直接融资支持制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还提出，完善民营企业直接融资支持制度。完善股票发行和再融资制度，提高民营企业首发上市和再融资审核效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来资本市场通过不断创新融资和再融资制度，通过债券重组化解民营企业的流动性风险，建立多层次的资本市场，为民营企业提供资金支持。”刘哲对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，《意见》指出，积极鼓励符合条件的民营企业在科创板上市。深化创业板、新三板改革，服务民营企业持续发展。支持服务民营企业的区域性股权市场建设。支持民营企业发行债券，降低可转债发行门槛。在依法合规的前提下，支持资管产品和保险资金通过投资私募股权基金等方式积极参与民营企业纾困。鼓励通&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过债务重组等方式合力化解股票质押风险。积极吸引社会力量参与民营企业债转股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘哲认为，通过投资私募股权基金等方式参与民营企业纾困，对于缓解民营企业的流动性危机，稳定民营企业的预期，最为关键和有效；同时，改革上市制度，积极鼓励符合条件的民营企业在科创板上市，对于资本市场提升直接融资比例影响最为深远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬也表示，根据中小微企业发展阶段、行业特点、市场竞争力、融资需求等差异，为民营企业搭建科创板、创业板、新三板、区域性股权市场、发债等多层次资本市场，丰富中小微企业融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“强调各方努力合力缓解民营企业融资难题。资金来源方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面，支持资管产品和保险资金通过投资私募股权基金等方式积极参与民营企业纾困。积极吸引社会力量参与民营企业债转股。方式方法上，鼓励通过债务重组等方式合力化解股票质押风险。”温彬进一步说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，刘哲强调，“完善民企直接融资支持制度，深化资本市场改革，需要不断完善股票发行和再融资制度，彻底疏通IPO的‘堰塞湖’，提升资本市场的持续融资能力，畅通民营企业的直接融资渠道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她还举例说明，比如尽快做相关的技术准备，将科创板注册制的先行实践推广到创业板，加快资本市场的制度改革进度，推动资本市场持续健康发展，更好地服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全融资增信支持体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在受访专家看来，当前民营企业融资最大的制约是信用的问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为解决这个问题，此次《意见》提出，“健全民营企业融资增信支持体系。推进依托供应链的票据、订单等动产质押融资，鼓励第三方建立供应链综合服务平台。”以及“积极探索建立为优质民营企业增信的新机制，鼓励有条件的地方设立中小民营企业风险补偿基金，研究推出民营企业增信示范项目。发展民营企业债券融资支持工具，以市场化方式增信支持民营企业融资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘哲对记者说，“建立融资的增信支持体系，能够有效改变民营企业的信用结构，使之与金融机构的风险偏好相匹配，进而为处于初创期或快速成长期的民营企业提供必要的资金支持，加速中国经济的转型进度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬也表示，增加中小微企业融资担保增信方式。未来，民营企业供应链的票据、订单等动产、与国家机关、事业单位和大型企业之间的业务往来产生的应收账款等，有望通过第三方供应链综合服务平台、债权债务关系确认等，实现质押融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还指出，大部分举措现实中已经存在，但有的效果欠佳。主要问题不仅在金融政策精准度有待提升，更在于过去民营企业受制于市场准入限制、竞争环境不够公平、法治环境不够健全、企业发展不够规范、政商关系有待改善等。《意见》对这些方面进行了全面部署，民营企业将迎来融资成本进一步降低、融资效率进一步提高、融资渠道进一步丰富的良好局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在民企信贷融资环境改善上，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有受访专家还提出了自己的建议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘哲表示，从20世纪80年代以后的高增长，很大程度上是中国的高储蓄提供了低廉的资本。目前，高储蓄红利出现递减，民营企业、中小企业和新经济企业存在融资难、融资贵的问题，未来需要深化金融供给侧结构性改革，用改革的办法让资本红利再次显现，服务实体经济的高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因而她建议，“需要放松金融领域在资金供给方面的约束，让市场在资源配置中发挥决定性作用。比如，持续降低存款准备金率。当前过高的存款准备金率在一定程度上抑制了商业银行的资金运用能力。当前中国中小银行和大型银行的存款准备金率分别为11.5%和13.5%，远远高于国际商业银行的平均水平。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国养老金发展报告2019》在京发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341785.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月30日，中国社会科学院第九届社会保障论坛暨《中国养老金发展报告2019》发布式——“非缴费型养老金制度的中国道路与国际实践”研讨会在北京举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国养老金发展报告2019》是中国社会科学院世界社保研究中心编写的第九部年度养老金发展报告。全书由主报告与25个分报告组成，并按照不同主题分为上下两篇，计30余万字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上篇中，首先探讨了目标定位机制在非缴费型养老金制度中的应用；随后探讨了百余年来非缴费型养老金制度的历史沿革，并按照国内研究和国际研究分别整理；进而对非缴费型养老金制度的目标内涵与功能定位进行了分析，并对非缴费型养老金制度的发展约束与功能选择进行了探讨。关于完善中国城乡居民基本养老保险的思考，报告在探讨现实问题与国际比较基础上，认为中国城乡居民基本养老保险的主要属性是“福利”而非“保险”，并提出了完善制度建设的若干措施，最后，报告探讨了非缴费型养老金制度的待遇调整机制并提出了技术路线，建议明确城乡居民基础养老金待遇调整的基本原则，并强化基础养老金的中央财政责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在下篇中，选取了非缴费型养老金制度特色鲜明的发达国家与发展中国家各9国。在发达国家中，选择既包括当前唯一以非缴费型养老金制度为养老保障主体的新西兰，也包括与新西兰几乎同时建立非缴费型养老金制度且各项条件均相似，但今天非缴费型养老金制度居于辅助地位的澳大利亚；既有非缴费型养老金制度为该国“养老保障体系的基石”加拿大，也有加拿大的邻居——非缴费型养老金制度作用发挥欠佳的美国；作为非缴费型养老金制度的发源地，北欧国家中选择了荷兰与芬兰，其非缴费型养老金制度正在与缴费型养老金制度形成新的体系；在西欧国家中，选择了最早建立非缴费型养老金制度的爱尔兰；最后，还选择了非缴费型养老金制度历史较短的希腊与韩国，两国非缴费型养老金制度都不发达，但发展差异较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发展中国家中，按照非缴费型养老金制度发展集中的主要区域选择了国家：拉丁美洲地区，选择了智利、巴西、阿根廷、墨西哥四个国家；非洲地区选择了南非、纳米比亚与博茨瓦纳三国，均面临着高度的收入分配不均，并受到严峻的卫生条件影响(HIV/Aids高发)；此外，还选择了两个金砖国家——俄罗斯与印度。总的来看，下篇18个国家的选择，旨在探讨在不同经济和社会发展阶段、不同人口水平、不同文化以及不同的初始养老保障制度体系背景下，影响非缴费型养老金制度的发展演化的潜在因素所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，为完善中国城乡居保制度，可以在明确城乡居民基本养老保险的属性和功能定位的前提下，考虑以下举措：一是完善城乡居保的投资机制，利用市场化投资体制实现个人账户基金的保值增值，并参考现实投资回报率设置个人账户利率；二是适当提升待遇水平，并建立明确的待遇调整机制，既保证待遇购买力水平，又在一定程度上分享经济发展成果；三是缩小区域间养老金待遇差距；四是强化中央财政的责任；五是通过信息化建设，使制度运行更加公开透明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自发改委、财政部、人力资源与社会保障部、民政部、社保基金理事会等部门代表，与高校、科研机构的社会保障学者、资深养老金企业界代表共聚一堂，商讨完善中国非缴费型养老金制度(社会养老金)乃至整个养老保障体系的可行路径。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展改革委：做好2020年电力中长期合同签订工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据发展改革委12月30日消息，国家发展改革委发布关于做好2020年电力中长期合同签订工作的通知。对2020年电力中长期合同签订工作有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、抓紧签订2020年电力中长期合同。各地主管部门要高度重视2020年电力中长期合同签订工作，做好省内和跨省跨区电力中长期交易(含优先发电)合同签订的组织协调。认真分析研究存在问题，组织市场主体开展协商洽谈和集中交易，明确合同细节，尽快在2019年末或2020年初完成签订工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、推广应用电力中长期合同示范文本。鼓励市场主体在签订电力中长期合同时，按照国家规定的合同示范文本要求，参考应用《电力中长期交易合同示范文本(试行)》。各地可分发电类型、分用户行业细化研究制定并推广合同示范文本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、努力实现电力中长期合同高比例签约。考虑到各类市场主体的价格风险承受能力，要通过鼓励市场主体签订较高比例中长期合同、研究建立发电固定成本回收机制等方式，促进形成中长期和现货交易价格良性互动。起步阶段，应采取有效措施保证市场主体电力中长期合同电量不低于上一年用电量95%或近三年的平均用电量，签约达不到要求的不能成为现货市场交易主体，不足部分按照具体交易规则执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、完善中长期市场带电力负荷曲线交易机制。鼓励签约各方自主约定电力负荷曲线或电力负荷曲线形成方式，并在交易合同中明确；探索直接带电力负荷曲线开展平台集中交易，确保发用双方电力负荷曲线一致，促进中长期交易的及时完整交割。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、推荐典型电力负荷曲线供签约参考。为帮助做好签约工作，提供并推荐各省级电网2018年典型工作日、节假日电力负荷曲线(见附件)。鼓励各地电力主管部门在此基础上，提供更多行业或地区的电力负荷曲线，供市场主体签约时参考；鼓励企业自行提供电力负荷曲线，签订中长期合同；鼓励售电公司、电能服务机构等提供更细更精准电力负荷曲线，帮助市场主体更好参与市场交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、建立中长期合同电力负荷曲线灵活调整机制。在合同方事先约定或委托的前提下，可在市场规则范围内对中长期合同电力负荷曲线进行灵活调整，为提升中长期交易比例提供高效的纠偏手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、加快形成灵活浮动的市场价格机制。鼓励市场主体协商签订中长期合同时，充分借鉴上下游电价联动机制经验，采用灵活可浮动的价格机制，理顺和打通电力及其上下游行业的价格市场化形成机制。燃煤发电电量中已按市场化交易规则形成上网电价的，继续按现行市场化规则执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八、理顺电力中长期交易价格机制。各地应严格执行国家核定的输配电价，电力直接交易中电能量价格原则上采用顺价方式形成，即市场用户的用电价格由电能量价格、输配电价格、政府性基金及附加构成。暂不具备条件的地区应明确过渡期，尽快由价差方式转为顺价方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九、常态化开展合同交易。各地原则上要按月开展合同交易，具备条件的地区可根据需要建立更短周期定期开市的合同交易机制，月内滚动开展挂牌交易，为市场主体调整合同电量及电力负荷曲线提供市场化渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十、鼓励开展清洁替代交易。落实国家能源清洁化发展战略和节能减排政策，鼓励水电、风电、太阳能发电、核电等清洁能源发电机组替代常规火电机组发电，由高效环保的火电机组替代低效高污染火电机组及关停发电机组发电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十一、严格合同管理。对于未约定电力负荷曲线或电力负荷曲线形成方式、未明确电力负荷曲线提交责任方的合同，电力交易机构原则上不予合同备案、结算，电力调度机构不提供安全校核，或按照事先约定方式处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十二、明确未签足合同市场主体风险自担。对于未足额签订电力中长期合同，被限制参与现货交易的市场主体，其中长期合同电量与实际用电量的偏差，按市场规则进行偏差考核。未参与电力市场的用户由电网企业负责保底供电并执行目录价格。已参加市场交易又退出的非居民用户，在通过售电公司或再次参与市场交易前，由电网企业承担保底供电责任，但兜底保供的非合同约定电量电价在缴纳输配电价的基础上，可按照政府核定的居民电价1.2—2倍执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三、未签合同市场主体不享有电力现货交易权利。未签订年度合同且连续3个月无新增中长期交易成交电量的售电公司、市场化电力用户，暂停当年后续月份现货交易申报(含被动接受现货价格)资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十四、激励高比例签约市场主体。鼓励市场主体及时、高比例签约，相关签约信息定期对外披露，依法依规纳入信用监管。售电公司在上年度中长期交易结算电量比例以及本年度中长期交易签约电量比例达到规定比例以上的，可减免履约保函额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十五、加快推进跨省跨区优先发电计划放开。跨省跨区优先发电需按要求签订中长期合同，电力负荷曲线参考送受电省协议一致意见或受电省典型电力负荷曲线确定。相关地区、企业要积极支持并严格落实跨省跨区优先发电计划放开工作要求，原则上要求跨省跨区优先发电计划之外电量全部通过市场化方式落实，且逐年提升优先发电中“保量竞价”电量比例，不断提高电力交易市场化程度。鼓励大水电、大核电、高效清洁煤电等跨省跨区优先发电电源与受电省签订5年或10年以上的长期合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十六、跟踪合同签订进展。地方政府电力主管部门会同国家能源局派出机构，负责制定完善有关政策规则，并于2020年3月前向我委、国家能源局报送合同签订情况报告，及时反映有关问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十七、适时发布合同签订信息。各电力交易机构要按照有关政策要求，做好中长期市场运营组织工作，建立中长期交易跟踪机制，按月跟踪并向政府有关部门、监管机构报送各类市场主体中长期合同签订与履约情况，做好向市场主体的信息披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十八、保障合同执行。各电力调度机构要积极做好中长期交易安全校核、计划执行等工作，做好现货市场运营工作，促进中长期交易与现货交易有序衔接，为保证电力中长期合同履约做支撑。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外企撤离？数据造假？国家发改委这样回应近期热点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345496.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网12月30日讯中国经济增长要失速？外国公司正逃离中国？产业链大规模外迁？官方数据真的全是造出来的吗？国家发改委日前发文，针对这四大热点问题一一作出回应，并详细解读中国经济的韧性、动力与潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国经济增长真的失速了吗？回应：中国发展仍处于重要战略机遇期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前中国经济增速与前些年相比确实有所回落，但谈不上失速。从经济增速看，尽管三季度经济增速有所放缓，但伴随着经济体量的扩大，中国目前的经济增长是在更高基数基础上实现的，每增长一个百分点带来的经济增量也在扩大，中国2018年国内生产总值实现的增量相当于1997年的经济总量。同时，今年以来全球经济整体下行压力加大，国际货币基金组织、经济合作组织纷纷调低了今明两年全球经济增长预测。在这种不利条件下，中国坚持深化供给侧结构性改革，深入推进经济结构调整，经济依然取得了前三季度增长6.2%、第三季度增长6%的好成绩。初步预计，这个增速在全球经济总量1万亿美元以上的经济体中是最快的，远高于美国、日本、欧盟的增速，也高于新兴经济体中表现较好的国家的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从宏观经济看，今年以来，主要宏观指标仍保持在合理区间。前三季度，全国城镇新增就业1097万人，已基本完成全年目标任务。从价格看，前三季度居民消费价格上涨2.5%，处于温和上涨水平。从收入看，前三季度全国居民人均可支配收入实际增长6.1%，与经济增速基本同步，且快于人均GDP增速。从生态环境看，前三季度能耗强度继续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济发展看，全球最具成长性的消费市场正在中国形成。目前，中国中等收入群体达4亿多人，农村贫困人口逐年减少，城镇化率每提高1个百分点，就有近1400万人口从农村转入城镇，居民收入稳步增加，对消费形成有力支撑。2018年，中国社会消费品零售总额达38万亿元，进出口总额首次超过30万亿元，正在向世界第一大零售市场迈进。同时，中国正在形成多层次消费市场，中高端和消费升级需求持续增长，对高品质产品和服务供给产生强大推动力；与发达国家相比，中国人均耐用消费品和公共服务水平提升的潜力很大，目前每百户家庭的汽车拥有量不到35辆，远低于美国220辆左右的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国转型升级态势持续发展。服务业支撑能力在不断增强，前三季度，中国服务业增加值增长速度为7%，居民服务消费的增长速度超过10%，服务消费在全部居民最终消费支出中占比50.6%。从制造业看，高技术领域投资、短板领域投资持续保持较快增长，前三季度高技术产业投资、社会领域投资增速都在13%以上。中国发展动力日益增强。中国拥有近9亿劳动力人口，居民储蓄率较高，在应对复杂严峻形势的过程中，很多企业积极开拓多元化市场，加强技术研发攻关，着力挖潜降本增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不可否认当前中国经济下行压力持续加大，实体经济困难突出，国内需求疲弱，一些食品因供求关系变化价格上升，一些地方发展动力不足。但中国发展仍处于重要战略机遇期，具备超大规模的“底气”，经济发展韧性强、动力足、潜力大，长期向好的基本面没有改变，也不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外国企业真的全部撤离了吗？回应：中国是外国企业不容忽视的市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外国企业撤离的判断要基于数据和事实。美中贸易全国委员会涵盖超过200家在华经营的美国企业，据其调查显示，2018年组织内超过90%的美国公司在华实现盈利，87%的美国企业2019年没有搬迁或者将其任何业务迁出中国的计划，83%的美国企业过去一年没有削减或停止对华投资。在跨国投资较为低迷的条件下，美国特斯拉、德国巴斯夫等项目纷纷在中国开工。今年前三季度，中国新设立外商投资企业3万多家，实际利用外资6832亿元人民币，同比增长6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从制造业生态看，中国拥有完整的工业体系。41个大类207个中类666个小类的工业体系，涵盖劳动密集型、资本密集型、知识密集型、技术密集型等全部产业类型，使中国成为全球唯一拥有联合国产业分类目录中全部工业门类的国家。从消费升级看，中国新型基础设施推动经济发展模式加快转变。截至2018年底，中国固定互联网光纤接入用户总数达到3.7亿户，第四代移动通信(4G)网络部署规模世界第一，为互联网新技术的大规模创新应用创造了基础条件。这些都为外国企业在“互联网+”、自动驾驶、消费品等多领域谋求发展提供了难得机遇。从基础设施看，截至2018年底，中国高铁营业里程近3万公里，占世界总量的三分之二以上；高速公路总里程突破14万公里，居世界第一。交通和物流网络的便捷能够显著降低外国企业经营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国是外国企业不容忽视的市场，从当前看长远，会有更多外国企业在综合权衡各方面条件后，继续到中国投资兴业，在中国扎根发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业链真的大规模外迁了吗？回应：产业链从中国大规模外迁的条件并不具备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国际产业分工和全球产业布局的深度调整，有的企业考虑要素价格变化情况，向劳动力等成本比较低的地方转移；有的企业基于自身发展战略的需要，主动积极开拓国际市场；当然也有少数企业为规避经贸摩擦的影响往其他国家转移。但总体上，这些到国外设厂经营的现象都是正常的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业外迁需要考虑诸多因素。比如，产业配套能力是否够强？制造业企业在准备外迁过程中，必须把整个产业链的替代成本都考虑进来。中国有200多种工业产品产量世界第一，部分产业达到或接近国际先进水平，是世界第一制造业大国，产业配套能力强大。应该说，制造业企业放弃中国产业配套的机会成本是非常巨大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　又如，营商环境是否充分优秀？近日，中国公布《优化营商环境条例》，从制度层面为优化营商环境提供了更为有力的保障。从优化营商环境成效看，企业在中国注册登记所需时间大幅缩短，如今开办企业平均只需5天；今年以来中国新登记注册企业数量大幅增加，日均新登记企业达1.99万户；中国营商环境全球排名从此前的78位升至今年的第31位，连续两年成为改善幅度最大的十大经济体之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再如，人力素质是否真正达标？企业从中国外迁，必须仔细考量目的地产业工人的素质是否能够达到目前中国工人的水平。中国的人口红利正在加快向人才红利转变，受过高等教育和拥有专业技能的高素质人才超过1.7亿人，每年大学毕业生800多万人。也许目的地国家劳动力成本低于中国，但他们的劳动效率、组织性、纪律性能否达到中国产业工人的水平就不一定了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业链从中国大规模外迁的条件并不具备，目前企业的外迁程度对中国经济增长、产业升级、劳动就业等方面的影响总体上是可控的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;官方数据真的全是造出来的吗？回应：中国宏观经济统计数据具备微观支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济统计数据是具备微观支撑的。目前，中国的国民经济核算制度已经与国际规范接轨，统计基础日趋完善，统计数据国际可比。如果今年前三季度中国经济增长速度没有达到6%以上的话，那么新增的1000多万就业是如何创造出来的？城镇调查失业率是如何能保持在5%左右的？铁路货运量、发电量、全社会用电量是如何保持稳定增长的？今年“十一”黄金周运送旅客是如何能超5亿人次的？这些指标都是经济增长最直接的反映，完全能够支撑中国的经济增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外媒引用的“非官方数据”本身存在缺陷。一些外媒引用的卫星遥感、合成指数等方法本质上属于大数据分析方法，中国也早有挖掘机指数等应用。客观说，这种方法时效性较强，但存在许多有待完善的地方。由于数据生成渠道多样、标准不一，数据质量控制难度大，数据预处理方式会对结论产生较大影响；只关注输入和输出，但内在逻辑属于“黑箱”，导致解释力不够强；当数据质量无法保证或变量个数过多时，分析效果就会大大削弱甚至产生误判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　官方统计数据遭到质疑是各国普遍面临的问题，在经济出现下行压力时尤甚。当然，中国欢迎不同的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放特别是党的十八届三中全会以来，中国政府大力推进国民经济核算体系改革，采取3种方法核算GDP，形成国民经济核算五大表系，实行多种方式并行的统计核算数据调查体系，推动地区生产总值统一核算等落实，建立“三新”经济统计制度，实现了国民经济核算体系与国际规范的接轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑：彭瑶)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国资本市场将迎“三十而立”：不负盛年 再上层楼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341820.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;12月30日讯(记者 李春晖 刘小菲)当2019年的日历撕下最后一页，中国资本市场将步入第三十个年头。回望1990年，以沪、深交易所开业为标志，中国资本市场从无到有、从小到大，在改革与开放的双重动能下破浪前行，成为全球第二大股票市场和债券市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。“三十而立”的中国资本市场将以更加成熟自信的姿态，为实现第一个百年奋斗目标做出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三十而立、立于改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1990年12月19日，上海证券交易所敲响了第一记开市锣声。与当年12月1日开业的深圳证券交易所一起，拉开了中国资本市场的大幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“摸着石头过河”的改革开放初期，证券交易所的诞生本身就是一项重大制度突破和改革成就，同时向世界宣示了中国发展市场经济的决心。而上海证券交易所自开业第一天就率先在亚太地区应用股票交易电子化，实现跨越式发展，对中国证券市场的后续进程产生了深远影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在波澜壮阔的改革开放大潮中，中国资本市场砥砺前行、勇于探索，不断开辟“先河”、创造“第一”：首只B股、首例二级市场并购案、第一批规范的基金管理公司诞生……随着市场经济在中国的蓬勃发展，市场化资源配置的需求日益增加，中国资本市场逐步成长、完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2005年，中国资本市场改革历程中的“里程碑式”事件――股权分置改革正式启动。股权分置改革使国有股、法人股、流通股利益分置、价格分置的问题不复存在，进一步奠定了市场化基础，使中国资本市场在基础制度层面上与国际市场不再有本质的差别。至2007年底，绝大部分上市公司完成股改，A股进入“全流通时代”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后数年，创业板、新三板相继开板，满足不同发展阶段、不同类型市场主体融资需求的多层次资本市场框架逐渐确立。2019年6月13日，科创板正式开板，试行成熟市场通行的注册制，中国资本市场进入一个崭新的时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年12月28日，沪深两市上市公司总数已达3774家，总市值超过58万亿，稳居全球股票市场的“第一方阵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，中国资本市场三十年的历史就是一部锐意创新的改革史。正是基于坚定不移推进改革，使中国资本市场用三十年的时间，走完了发达国家成熟市场百余年的道路，缔造了世界金融史上的奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自信包容、显国际范儿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2001年加入WTO以后，中国经济多维度融入世界市场，资本市场对外开放的深度和广度日益拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2001年，我国允许符合条件的外商投资企业在A股申请上市；2002年QFII机制启动；2006年允许外国投资者以战略投资者身份投资A股上市公司；2014年沪港通启动、2016年深港通开通，资本市场双向开放的力度和范围大大增加……一桩桩、一件件，都彰显了资本市场持续扩大开放的决心和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国改革开放40周年之际，习近平主席在博鳌亚洲论坛2018年年会开幕式上表示“中国开放的大门不会关闭，只会越开越大！”自此，中国吹响了新一轮对外开放的“号角”，资本市场开放进入“快车道”，沪伦通启动、中日ETF互通落地……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着开放程度不断提升，A股获得了越来越多国际指数的“认可”。2018年6月1日起 A股被正式纳入摩根士丹利资本国际公司(MSCI)相关指数，并在之后多次扩容；2019年5月，继MSCI之后，全球第二大指数公司富时罗素(FTSE Russell)也将A股纳入；2019年9月，A股纳入标普新兴市场全球基准指数正式生效。至此，三大国际指数全部将A股纳入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年7月，国务院金融稳定发展委员会办公室对外发布《关于进一步扩大金融业对外开放的有关举措》，将原定于2021年取消证券公司、基金管理公司和期货公司外资股比限制的时点提前到2020年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国资本市场“国际范儿”越来越浓。它将以更加开放的胸怀，让更多的外商投资者分享中国经济发展红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不负盛年、再谱新篇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。“三十而立”的中国资本市场将以更高水平、更深层次的改革开放，提升服务高质量发展的能力，为实现第一个百年奋斗目标做出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月10日至12日召开的中央经济工作会议为明年资本市场改革工作指明了方向：完善资本市场基础制度，提高上市公司质量，健全退出机制，稳步推进创业板和新三板改革。证监会表示，将加强资本市场基础制度建设，加快推进资本市场全面深化改革落实落地，努力打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　临近年尾，又一振奋人心的消息出炉。新证券法在历时四年多、历经全国人大常委会四次审议后，于12月28日在十三届全国人大常委会第十五次会议闭幕会上表决通过。这一“升级版”证券法，直击资本市场焦点问题，在证券发行制度、投资者保护、法律责任等方面进行了完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任何改革创新都与规范并行，市场化改革离不开法制的健全和完善。新证券法的出炉，将为明年资本市场进一步深化改革保驾护航，使其行稳致远、再谱新篇。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341820.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从中央到省、市 支持民营经济发展政策密集出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341938.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　对民营企业家来说，这个冬天相当暖。《中共中央 国务院关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》（以下简称《意见》）22日公布。意见围绕营造市场化、法治化、制度化的长期稳定发展环境，推动民营企业改革创新、转型升级、健康发展，提出一系列有分量的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年来，从中央到省、市，支持民营经济发展政策密集出台。《意见》释放强烈信号，要为民营经济发展提供长期性、稳定性、系统性制度框架，进一步激发民营企业活力和创造力。税费负担重，融资难、融资贵……记者梳理发现，针对长期困扰民营企业发展的痛点难点，《意见》提出精准有效的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民营经济发展再迎政策红利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放40多年来，民营经济已成为我国经济制度的内在要素，社会主义市场经济发展的重要成果，推动社会主义市场经济发展的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，围绕民营企业关切的产权保护、企业家精神等重大课题，中央接连出台重要文件。2016年，《中共中央 国务院关于完善产权保护制度依法保护产权的意见》出台。2017年，《中共中央 国务院关于营造企业家健康成长环境弘扬优秀企业家精神更好发挥企业家作用的意见》出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学经济学院教授王曙光接受新华社记者采访时表示，这体现出中央致力于为民营经济发展提供长期制度保障、增强民营企业改革发展信心的深刻用意。“加上此次意见，‘三连炮’释放强烈信号，要为民营经济发展提供长期性、稳定性、系统性制度框架。”王曙光说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东莞是中国改革开放的生动缩影，民营经济则是其发展中浓墨重彩的一笔。截至今年8月，东莞民营企业登记注册突破117万户，贡献了全市近五成的生产总值，六成的固定资产投资，七成的税收，八成的技术创新成果和九成的企业总数，成为推动经济社会发展的主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，东莞率先出台“非公经济50条”，除了2018年至2020年3年间预计为非公企业减负近300亿元之外，更有500亿元的增值服务，推动“成本洼地”东莞成为民营企业的“成长高地”。随着各领域举措渐次落地，越来越多民营企业家感受到“是自己人”的安全感和获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，民营经济发展再迎政策红利。从引导民营企业深化改革、支持民营企业加强创新，到引导民营企业聚精会神办实业、推动民营企业守法合规经营，《意见》推出一揽子导向性意见和指导性举措，为民营企业改革发展指明着力方向和实践路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;破除痛点难点，推出一揽子导向性举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化“放管服”改革，进一步放开民营企业市场准入，打破各种各样的“卷帘门”“玻璃门”“旋转门”，为民营企业打造公平竞争环境，开辟更广阔的市场空间；切实落实更大规模的减税降费，进一步减轻企业税费负担，解决民营企业融资难融资贵问题，为民营企业发展“解渴”“输血”，让民营企业“轻装上阵”；健全执法司法对民营企业的平等保护机制，保护民营企业和企业家合法财产，让广大民营企业家吃下定心丸、安心谋发展……《意见》5000多字、28条举措，干货满满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》就优化公平竞争的市场环境、完善精准有效的政策环境、健全平等保护的法治环境作出具体部署。这些政策措施突出问题导向，富有针对性地回应民营企业家的关切，切中企业发展的痛点难点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，放管服改革、减税降费、优化营商环境等政策红利不断释放，民营企业成为最直接的受益者。今年以来，受东莞“2个100亿、3个50亿”非公经济融资支持计划、“访百万企业助实体经济”等利好政策的推动，辖内金融机构纷纷运用金融科技手段为小微企业进行快速审批放款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东莞农村商业银行相关负责人对记者表示，该行已先后推出“莞快贷”一系列产品：其中“税融快贷”在三个月内突破十亿元余额大关，截至今年11月底，该产品累计授信金额达30.87亿元，贷款余额22.71亿元，支持小微企业5074户；全口径小微贷款余额755.5亿元，较上年增加88亿元，小微贷市场占有率连续7年稳居东莞市银行业第1位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这些金融机构的加持下，实体经济在融资方面的获得感正逐步增强。数据显示，截至今年第三季度，东莞新增民营企业贷款748亿元，增幅达26.9%；小微企业贷款余额达1855亿元，同比增长15.3%；新增3家A股上市公司，境内上市公司数量突破30家，其中绝大多数为民营企业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将研究制定跨境服务贸易负面清单</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20191230/c616341807.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在30日举行的商务工作会议媒体吹风会上，商务部服贸司司长冼国义表示，2020年将研究制定跨境服务贸易负面清单，同时，将积极扩大服务出口，培育服务贸易新的新增长点，进口更多优质服务，进一步拓展服务贸易国际市场。(上海证券报)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20191230/c616341807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第117期：修订《议定书》正式生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341718.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京12月30日讯据商务部官微，《中华人民共和国政府和巴基斯坦伊斯兰共和国政府关于修订&amp;lt;自由贸易协定&amp;gt;的议定书》于2019年12月1日正式生效。据《议定书》规定，中巴两国间相互实施零关税产品的税目数比例将从此前的35%逐步增加至75%。此外，双方还将对占各自税目数比例5%的其他产品实施20%幅度的部分降税。《议定书》对原自贸协定中的货物贸易市场准入及关税减让表、原产地规则、贸易救济、投资等内容进行了升级和修订，并新增了海关合作章节。其中，核心内容是在原自贸协定基础上，大幅提高货物贸易自由化水平。本期《一带一路面对面》邀请了巴基斯坦各路通商贸有限公司总经理Aman Uallh Khan和西南政法大学特聘教授成锡忠为您解读。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341718.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支招破解科技成果转化难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341777.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯近日，在石家庄市举办的“科创上市公司进河北”培训对接会上，来自生物医学、互联网、企业信息化等科创板和主板上市公司负责人、行业专家，与近百家河北科技企业围绕科技成果产业化过程中的难题展开讨论，同时开展技术、产业和资本对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省科技厅副厅长郭玉明表示，河北省毗邻京津，地理位置优越，科技成果丰厚，但与国内先进省份相比，技术交易总额有较大差距，技术转移体系不健全、科技成果转移转化效率低、科技成果供给质量不够高等问题仍比较突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家建议，作为科技企业，第一，要明确公司定位，抓住核心技术，围绕技术创新这一突破口发展主营业务，突出科创板的“科”字。第二，在企业管理方面，要真正做到高标准严要求，科学规划企业发展方向，规范企业各项管理制度，对标上市公司，有效提升综合管理能力。第三，要合理调整企业股权结构，规避利益输送、暗箱操作等敏感问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，创新驱动发展成为国家战略，科技成果转化正是科技与经济结合的重要核心内容，是创新驱动发展的重要环节。在此背景下，专家建议科技企业要借力政府支持政策，充分利用政府部门在科技项目、税收优惠、资金支持等方面的奖励机制，更好地推动科技成果产业化发展。冯维健王民&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将研究制定跨境服务贸易负面清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341796.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯在30日举行的商务工作会议媒体吹风会上，商务部服贸司司长冼国义表示，2020年将研究制定跨境服务贸易负面清单，同时，将积极扩大服务出口，培育服务贸易新的新增长点，进口更多优质服务，进一步拓展服务贸易国际市场。(陈芳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616341796.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>该减的税减到位 把钱用在刀刃上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345477.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的全国财政工作会议在总结2019年财政工作的基础上，研究部署2020年财政工作。会议强调，2020年积极的财政政策要大力提质增效，更加注重结构调整，从“质”和“量”两方面发力。要巩固和拓展减税降费成效，围绕推动高质量发展、鼓励科技创新、吸引高端人才、促进出口增长等，继续研究完善相关税收政策。“坚决把该减的税减到位、把该降的费降到位”。要更加突出以收定支，通过节支改善财政收支平衡状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大力提质增效”和“更加注重结构调整”是2020年积极财政政策的关键词。财政部党组书记、部长刘昆在会上对此进行了详解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，“提质增效”体现在，财政政策要进一步向内挖潜，不断提高政策精准性和有效性。在当前财政收支平衡压力持续增大、加力空间有限的前提下，兼顾强化逆周期调节和财政收支平衡的要求，在保持财政政策取向不变、力度积极的同时，强调政策的“提质”要求和“增效”导向，从“质”和“量”两方面发力，切实提高财政资源配置效率和使用效益，确保经济实现量的合理增长和质的稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“结构调整”体现在，进一步优化财政资金使用结构和方式，更加突出政策重点，把钱用在刀刃上。要强化逆周期调节，在扩大内需和供给升级的结合部发力，把资金投向供需共同受益、具有乘数效应的先进制造、民生建设、基础设施短板等领域，促进产业和消费“双升级”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在即将过去的2019年，落实更大规模减税降费成为实施积极财政政策的头等大事。财政部先后出台小微企业普惠性减税、个人所得税专项附加扣除、深化增值税改革、清理规范行政事业性收费和政府性基金等“一揽子”政策，配合人力资源社会保障部实施了降低社会保险费率相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着各项政策的推进实施，减税降费效应逐步显现。预计全年减税降费超过原定的近2万亿元规模，受益最多的是制造业和小微企业。”刘昆指出，在增值税减税规模中，制造业及其相关环节占比近70%。减税降费使数千万家企业和数亿人民群众享受到了政策红利，在减轻企业负担，稳定市场预期，促进企业加强研发、增加投资和扩大就业等方面发挥了重要作用，有力支持了实体经济特别是制造业稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入2020年，减税降费的成效还将巩固拓展，新的完善举措也将研究酝酿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆说：“我们的减税降费是制度性、持续性的，多年实施下来，叠加累积效应很大，企业减负会越来越明显。同时，围绕推动高质量发展、鼓励科技创新、吸引高端人才、促进出口增长等，我们还将继续研究完善相关税收政策。”他强调，实施过程中，要加强减税降费信息共享，继续密切关注各行业税负变化，牢牢把握“三个确保”要求，及时研究解决企业反映的突出问题，持续发挥减税降费政策效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减税降费是积极财政政策最重要的体现，财政把更多资源让渡给市场主体，也是扩大支出的一种方式。坚决把该减的税减到位、把该降的费降到位。”刘昆强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国大力压减一般性支出。中央部门带头严格支出管理，除刚性和重点项目外，其他项目支出平均压减幅度达到10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方也加大一般性支出压减力度，压减幅度基本都超过5%，不少地方达到10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，在巩固拓展减税降费成效的同时，会议强调，进一步明确财政支出优先方向，加大结构调整力度。一般性支出要大力压减，不必要的项目支出要坚决取消，新增项目支出要从严控制，原则上不开新的支出口子。要切实保障重点支出，确保一般性转移支付要明显高于中央本级支出增幅，均衡性转移支付、县级基本财力保障机制奖补资金、老少边穷地区转移支付有较高增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆指出，要更加突出以收定支，通过节支改善财政收支平衡状况。地方财政一般性支出也要在今年已压减的基础上进一步压减，继续盘活各类存量资金和资产。预算执行中要按照能省则省的原则，把可不再安排的支出节省下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府带头过紧日子，目的是为老百姓过好日子。越是在财政收支矛盾突出的情况下，越要分清轻重缓急，切实把有限的财政资金发挥出更大效益。”刘昆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，要做好民生兜底保障工作，在分配民生类资金时，把保障困难群众基本生活等基本民生支出放在优先保障的重要位置，围绕民生大事急事难事，精准发力，补上短板，做好关键时点、困难人群的基本生活保障。中央财政已安排的基本民生支出要抓紧到位。要以失业人员、城乡低保户、社会救助人群、受灾群众、特困人员以及优抚对象为重点，密切关注困难群众数量、困难面以及困难程度的变动，及时采取措施，切实兜住民生底线，做到应保尽保。此外，加大对地方特别是困难地区的财政保障力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾2019年，科学稳健把握逆周期调节力度，实施更大规模减税降费，适当提高赤字率，增加地方政府专项债券额度，盘活用好存量资金资产，打出了加力提效实施积极财政政策的“组合拳”。展望2020年，2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，要实现第一个百年奋斗目标，为“十四五”发展和实现第二个百年奋斗目标打好基础，这既是决胜期，也是攻坚期，做好财政经济工作意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆强调，积极的财政政策要大力提质增效，更加注重结构调整，巩固和拓展减税降费成效；认真贯彻“以收定支”原则，加大优化财政支出结构力度，坚持政府过紧日子，切实做到有保有压；用好地方政府专项债券，规范地方政府举债融资行为，防范化解地方政府隐性债务风险；深化财税体制改革，加快建立完善现代财政制度，促进经济社会持续健康发展，确保全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官，得到人民认可、经得起历史检验。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191230/c616345477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>