<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 16 Aug 2020 04:25:56 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>曹德云：应进一步研究扩大养老金投资范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200816/c622861426.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200816/c622861426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：强化财政、金融、就业、产业政策协同配合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200816/c622861373.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200816/c622861373.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地坚持“生态优先、绿色发展” 续写“两山”理念新篇章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860795.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>目前数字人民币试点仍是“4+1” 并未变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860477.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财长讲座透露央地财政改革七大方向：健全地方税、直接税体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860319.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“后疫情时代”中非合作前景广阔</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860303.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>0.9%、3.5万人、1027亿元 这组数据亮出中国经济成绩单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860285.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月经济稳定恢复，部分指标年内首次“转正”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859990.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>克服疫情汛情“夹击” 中国经济继续“收复失地”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859836.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国经济向好态势持续发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859813.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月主要经济指标持续修复 消费升级助力扩内需</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859809.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月经济月度报公布：经济稳定恢复 向好态势持续发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860197.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：国家统计局昨天（14日）公布了7月份我国国民经济运行情况。7月份，我国经济克服了疫情和汛情的不利影响，继续保持了稳定复苏态势。经济稳定恢复，向好态势持续发展，成为7月份经济运行的主要特点。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/83e9273c265137c7" id="8361b69b3b460c31a0caa7ce20f421c6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从生产端看，7月份规模以上工业增加值同比增长4.8%，增速与上月持平，有六成产品和行业实现增长，其中汽车、电子支柱型行业增长明显加快。服务业生产指数在7月份同比增长3.5%，增速比上月加快1.2个百分点。疫情冲击下，发展新动能持续增强，网络销售、互联网教育、医疗等快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商品零售额增速今年首次由负转正&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求也逐渐改善，7月份社会消费品零售总额降幅比上月收窄0.7个百分点，商品零售额同比增长0.2%，今年以来首次由负转正。投资方面，固定资产投资降幅持续收窄，高技术产业和社会领域投资较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业形势总体稳定 压力依然存在&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好“六稳”工作、落实“六保”任务，就业摆在首位。付凌晖介绍，我国就业形势总体稳定。7月份全国城镇调查失业率为5.7%，与上月持平，其中就业主体人群城镇调查失业率比上月有所下降。不过，受大学毕业生集中进入劳动力市场以及部分小微企业生产经营困难等因素影响，我国就业压力依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全年保持粮食生产稳定有条件有基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/256709a7ac1ed88e" id="19f2864fb6ca1adb858f02b98ce3561f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保粮食能源安全，守住国家发展生命线。付凌晖表示，今年夏粮产量创历史新高，比去年增长0.9%，为全年粮食增产奠定了很好基础，早稻情况总体可控。从整个粮食生产来看，秋粮占全年粮食产量的70%以上，而60%的秋粮在北方地区，受洪涝影响相对较小。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>平台经济添彩百姓生活(新数据 新看点)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200816/c622861075.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“真没想到，一款空调单品能在短短半小时内销售突破1000万元！”今年“6·18”促销期间，美的“FUN星”空调成为“爆款”。得益于京东平台提供的消费大数据，美的空调研发设计的新品更“懂”消费者，赢得了更多青睐。从6月1日至6月18日，京东平台累计下单金额达2692亿元，187个品牌实现下单金额破亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国平台经济快速壮大，一批&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新模式、新业态发展方兴未艾。中国信息通信研究院发布的《中国数字经济发展白皮书（2020年）》显示，去年我国互联网平台服务收入较快增长，以提供生产服务平台、生活服务平台、科技创新平台、公共服务平台等为主的互联网平台服务企业实现业务收入3193亿元，同比增长24.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——“24.9%”的背后，是平台经济带给百姓生活的新便利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前不久，辽宁省大连市的江女士看中一套位于大连甘井子区的二手房，急着定下来，可房东常年在外地。要在以前，那只能干着急。如今，有了“贝壳找房”等第三方平台，买卖双方不见面也能签约。在贝壳找房的线上核签室，江女士和房东仅花了15分钟就完成了签约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国信息通信研究院的数据显示：截至去年底，我国市场价值超10亿美元的数字平台企业达193家，市场价值总额达2.35万亿美元，过去5年的年均复合增长率达31.1%。在线看房、视频直播、网上教育、远程医疗等领域平台茁壮成长，让人们的衣食住行更为方便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——“24.9%”的背后，是平台经济带给产业升级的新动能。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省围场满族蒙古族自治县种植户张宝利从小跟着父亲种土豆，以前，不但规模做不大，还常常为销售发愁。现在，张宝利在美菜网的帮助下建立美鲜薯合作社，统一选种、播种、施肥、浇水，并聘请农业技术专家指导培训。土豆还没刨出来，就已在美菜农业大数据平台获得订单，不再担心销售。如今，合作社从最初几十亩种植面积扩展到1000多亩，带领当地80多户、数百人脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，平台经济已与国民经济深度融合。从农业到工业再到服务业，互联网平台作为新的组织方式和重要的外部资源，帮助各领域的传统企业解决采购碎片化、研发能力弱、产品同质化等问题，提高生产和运营效率，加快转向高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——“24.9%”的背后，也是平台经济带给就业创业的新机遇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年春节后，在广东省广州市经营了22年的粤菜小吃店孖记士多，受疫情影响一度面临关店危机。困难之时，该店在互联网平台上线外卖服务。借助平台的订单流量，短短一个多月，孖记士多订单量从日均不到10单飙升至日均200多单，挺过了难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，人社部联合国家市场监管总局、国家统计局向社会发布了新职业，其中“网约配送员”“互联网营销师”“在线学习服务师”等都和互联网平台息息相关。以“网约配送员”为例，作为数字经济平台的美团发挥新就业形态优势，提供了更多灵活就业机会，今年上半年，美团新增有单“骑手”138.6万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，我国平台经济对优化资源配置、推动产业升级、拓展消费市场以及增加就业，都起到了有力的推动作用。未来，平台经济将释放更多活力潜力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200816/c622861075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数据显示：中国经济持续恢复 主要指标改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860586.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报8月15日报道：8月14日，中国国家统计局发布数据显示，7月份，中国工业生产平稳增长，服务业生产加快恢复，市场销售继续回暖，固定资产投资降幅持续收窄，货物进出口较快增长，就业和物价形势总体稳定，国民经济运行保持稳定恢复态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国务院新闻办公室举行的新闻发布会上，国家统计局新闻发言人付凌晖表示，总体来看，7月份国民经济继续稳定恢复，主要经济指标持续改善。但全球新冠肺炎疫情仍在蔓延，国际经济环境严峻复杂；国内结构性、体制性、周期性矛盾并存，发展面临的困难和挑战较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业升级态势没有变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份，各地区各部门统筹推进疫情防控和经济社会发展各项任务，主要经济指标继续改善，国民经济继续恢复。付凌晖说，7月份经济运行呈现出了稳定恢复和持续向好的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从稳定恢复的角度看，一是生产稳中有升。7月份规模以上工业增加值同比增长4.8%，增速与上月持平；有六成产品和行业实现增长，其中汽车、电子支柱型行业增长明显加快。二是需求逐渐改善。7月份社会消费品零售总额同比下降1.1%，降幅比上月收窄0.7个百分点；商品零售额由上月同比下降0.2%转为同比增长0.2%，今年以来首次由负转正。三是就业形势总体稳定。7月份全国城镇调查失业率为5.7%，与上月持平。四是物价涨势温和。7月份居民消费价格同比上涨2.7%，比上月略有扩大，但仍低于3%，属于温和上涨。五是外贸形势好于预期。7月份全国进出口同比增长6.5%，其中出口增长10.4%；出口连续4个月同比增长，好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从向好态势的角度看，一是产业升级态势没有改变。在规模以上工业中，高技术制造业、装备制造业同比分别增长9.8%、13%，明显快于整个规模以上工业的增长。二是发展新动能持续增强。前7个月实物商品网上零售额同比增长15.7%，增速比上半年加快。三是市场预期整体改善。7月份，中国制造业PMI为51.1%，比上月提高0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳定增长有利条件多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份，规模以上工业增加值同比实际增长4.8%（以下增加值增速均为扣除价格因素的实际增长率），增速与6月份持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受新冠肺炎疫情冲击，一季度工业回落幅度比较大，二季度整体上在稳步复苏。从总量上看，工业生产由下降转为增长；从结构上看，高技术和装备制造业增长比较快，工业中新动能保持了较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，在整个经济恢复过程中，在一系列复工复产政策和企业纾困政策的助力下，供给端的恢复增长是有支撑的。同时，需求也在加快，7月份社会消费品零售总额降幅在收窄，商品零售额增速在7月份实现由负转正；前7个月投资降幅明显收窄，对于生产的带动作用逐步增强。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，全年经济保持稳定增长有很多有利条件。首先，国内本土疫情基本得到控制和阻断。其次，今年针对疫情冲击出台了一系列政策，宏观政策力度加大。再次，整个市场需求在增加。制造业PMI中的新订单指数连续3个月在回升。企业复工复产取得积极成效，企业活力增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;价格保持稳定有基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中国居民消费价格整体在回落，但近两个月CPI同比涨幅有所扩大。7月份CPI同比上涨2.7%，涨幅比上月扩大了0.2个百分点，涨幅连续两个月扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“7月份CPI涨幅扩大，主要由于食品价格上涨。”付凌晖分析说，7月份食品价格同比上涨13.2%，占整个居民消费价格总涨幅的99.3%，是推动7月份居民消费价格上涨的主要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，影响食品价格上涨的因素主要来自两个方面。一是猪肉价格上涨。7月份猪肉价格同比上涨85.7%，影响居民消费价格上涨2.3个百分点；二是鲜菜价格同比上涨7.9%，影响居民消费价格上涨近0.2个百分点。这两项因素是推动整体居民消费价格上涨的主要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“食品价格中最主要的还是粮食。从这个角度看，食品价格稳定有很好的基础。”付凌晖说，中国已经连续5年粮食生产稳定在1.3万亿斤以上，粮食库存比较充足。此外，从工业消费品看，目前工业消费品价格同比下降，加上服务价格大幅上涨的基础不存在，全年价格保持基本稳定是有基础有条件的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>着力补短板、锻长板 提高产业链供应链稳定性和竞争力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860783.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中国制造业不仅经受住了突发疫情的压力测试，还为全球医疗物资供给和产业链供应链稳定作出了贡献。如何看待当前的工业经济形势？下半年工业经济回升势头能否延续？工信部如何保持产业链供应链稳定？就这些热点问题，经济日报记者采访了工业和信息化部副部长辛国斌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业经济运行状况逐月向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：新冠肺炎疫情从供需两侧对实体经济造成了严重冲击，如何看待当前的工业经济形势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌：习近平总书记指出，制造业是实体经济的重要基础，是国家经济命脉所系。工业经济占国民经济总量超过三成，是实现国民经济基本盘稳定的“压舱石”，是构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进新发展格局的主战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二季度以来，工业经济呈现恢复性增长态势，有力支撑了国民经济稳步复苏，主要表现为四个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业生产秩序基本恢复正常。4月上旬全国规模以上工业企业复工复产已实现应复尽复，4、5、6三个月规模以上工业增加值分别增长3.9%、4.4%和4.8%，回升势头加快。二季度工业产能利用率达到74.4%，产销率也达到了98%左右，已接近去年同期水平。企业预期持续改善，制造业采购经理指数已连续5个月处于荣枯线上方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要行业和重点地区同步好转。分行业看，41个工业大类行业中，二季度有超过半数实现正增长。其中装备制造业5、6两个月增加值增速分别达到9.5%和9.7%，已超过去年同期水平。从地区看，31个省份中上半年有18个工业增加值实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新动能逆势增长。上半年高技术制造业增加值增长4.5%。疫情催生新产品新业态新模式发展壮大，服务机器人、充换电桩等新兴产品保持高速增长，远程办公、在线教育等行业快速扩张。5G等新型基础设施建设加速产业数字化转型和智能化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　助企纾困政策持续显效。面对疫情严重冲击，中央果断出台8个方面90余项政策措施，极大提振了企业应对疫情冲击的信心。上半年规模以上工业企业营业收入利润率比一季度提高1.48个百分点，5、6两个月企业利润分别增长6%和11.5%，实现由降转升。中小微企业运行状况明显好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宏观政策效应还将继续显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：下半年工业经济回升势头能否延续，工信部将采取哪些措施巩固回升向好势头？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌：尽管当前国内外形势依然复杂严峻，但我国具备完整的产业体系、超大的市场规模、充足的政策空间和显著的制度优势，经济修复能力和自我循环能力强，下半年各项宏观政策效应还将进一步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工信部将扎扎实实做好四个方面工作：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力扩大有效需求。我们将牢牢把握扩大内需这个战略基点，以提高供给质量激活消费潜力，全面实施内外销产品“同线同标同质”。着力稳定汽车等传统大宗消费，在延长新能源汽车购置补贴政策基础上，加快推进城市公交、物流配送等公共领域新能源汽车置换，开展新能源汽车下乡活动。加快发展新型消费业态，推进互联网和各类消费业态深度融合。积极扩大有效投资，推动制造业重大项目加快落地，加快推进5G等新型基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力保持产业链供应链稳定。继续密切关注国际疫情发展态势，积极做好重点医疗物资保供工作，为保产业链供应链稳定创造良好条件。完善重点行业产业链供需对接平台，加强国与国之间、地区之间、行业之间协同配合，协调解决企业零部件配套、人员出入境、物流运输不畅等突出问题。加快补齐核心技术和关键零部件短板，提升产业基础能力和产业链现代化水平。加强优质企业梯度培育，促进大中小企业围绕产业链上下游协同创新和融通发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力帮助中小企业渡过难关。落细落实各项稳企惠企政策举措，当前特别是把稳定中小微企业资金链作为优先目标，加强政企银对接合作，推动完善资金直达企业的政策工具和工作机制，确保新增金融资金更多流向制造业和中小微企业。落实《政府工作报告》要求，限期完成清偿政府机构、国有企业拖欠民营和中小企业款项任务，建立解决拖欠问题的长效机制。推动打造法治化、国际化、便利化的营商环境，深化“放管服”改革和要素市场化配置改革，降低企业各项要素成本和制度性成本，维护公平竞争，激发企业活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力推动技术创新和数字化转型升级。以需求为导向，引导企业大力加强基础研究和应用研究，强化共性技术供给，加速创新成果工程化、产业化应用和产品研发力度，大力提升制造业创新能力。实施制造业数字化转型行动，引导企业开展数字化、网络化、智能化改造，建设工业互联网平台，强化5G、人工智能在智能制造中的典型应用，加快培育制造业新模式新业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;筑牢制造强国根基&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：保产业链供应链是“六保”的重要内容，在这方面工信部将采取哪些措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌：下一步，我们将按照中央部署，把提高产业链供应链稳定性和竞争力作为重中之重，着力补短板、锻长板，提升产业基础高级化、产业链现代化水平，筑牢制造强国的根基和现代化经济体系的底盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续强化产业链要素保障。围绕重点地区、重点行业和企业开展在线问卷调查和实地调研，依托重点行业产业链供需对接平台，及时帮助解决企业在物流、人流、资金流、数据流等方面的断点堵点痛点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力激发市场主体活力。积极推动“双创”，支持大企业主导构建创新体系和产业生态，着力培育一批“专精特新”企业和“单项冠军”企业，构建大中小企业融通发展的新型产业合作体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　努力提升产业链水平。巩固产业链综合优势，提升产业基础能力和现代化水平，加快补齐关键核心技术和关键零部件短板，培育一批具有国际竞争力的先进制造业集群。加快5G、人工智能、工业互联网等新型基础设施建设，大力培育发展战略性新兴产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断优化产业链发展环境。着力打造市场化、法治化、国际化的营商环境，持续深化“放管服”改革，落实好国家已出台的财税、金融、社保等各项支持政策，推动降低制造业融资、人工、物流等成本，为产业链供应链稳定发展营造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚定不移深化开放合作。用好双边多边合作平台，推动建立全球产业链供应链应急协调和管理机制，共同维护产业链供应链全球公共产品属性。推动建立全球抗疫合作机制，打通重点物资和产品绿色通关通道，为各国抗疫和经济恢复提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以需求为导向加速5G建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：加快新型信息基础设施建设是今年经济工作中一项重要内容。5G建设备受关注，工信部将采取哪些措施加快5G建设？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌：5G是新基建的“领头羊”。当前，我国5G发展呈现加速态势，基站建设进度超过预期，7月底累计终端连接数已达8800万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将以建设促应用，以应用带建设，以5G加速发展为国民经济育新机开新局创造更好条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建好数字化发展的“高速路”。积极推动基础电信企业加快独立组网建设，加大共建共享力度，努力构建高质量、经济高效的5G网络。指导支持电信企业加快推进主要城市网络建设，并向有条件的重点县镇乃至一些农村逐步延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打造产业转型升级的“加速器”。重点是推动运营企业从网络建设、业务模式到经营理念的转型。组织实施好“宽带网络和5G领域”2020新型基础设施建设工程，以需求为导向，进一步丰富拓展应用场景，扩大产业规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营造地方支持的“软环境”。充分发挥5G对智慧城市发展的带动作用，进一步调动地方各级政府的积极性，不断完善5G网络建设、安全保障、应用推广等方面的配套政策，为5G发展营造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　紧盯产业发展的“最前沿”。重点是持续推动芯片、仪表等产业链各环节的研发，促进5G基站设备优化升级，进一步向绿色节能方向发展。开展毫米波技术研发试验，以满足北京冬奥会大容量、多样化的业务需求。同时，加强6G发展方向及关键技术研究，跟上国际发展步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建开放合作的“朋友圈”。5G是全世界共同的5G。我们将继续开展先行先试，为全球5G发展积累经验，并与各国政府、产业界深化合作，共同打造开放的产业生态。同时，也将一如既往地欢迎各国企业参与中国5G发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持中小企业稳定健康发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：新冠肺炎疫情使众多中小企业陷入了困境，目前中小企业生存状况如何，下一步工信部还将采取哪些措施帮扶中小企业发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌：我国1.2亿户市场主体中，有3000多万中小企业、8000多万个体工商户。“六保”任务中保市场主体的关键是保中小企业生存与发展，保住了中小企业，就稳住了就业，就保住了我国经济的源头活水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份以来规模以上中小工业企业主要经济效益指标增速实现由负转正，二季度营业收入和利润总额同比分别增长5.3%和13.6%，逐步恢复向好。但受疫情在全球范围蔓延影响，中小企业仍面临订单不足、盈利能力下降、账款回收困难等问题，中小企业生存和发展依然面临严峻挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将认真落实习近平总书记在企业家座谈会上的重要讲话精神，充分发挥国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室协调作用，紧紧围绕抓好“政策惠企、环境活企、服务助企”，支持中小企业稳定健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是抓政策惠企。一方面，将加强统筹协调，做好跟踪督促，全力推动各项惠企政策落实，为中小企业“延寿续命”、渡过难关。另一方面，将重点抓好近期出台的《关于健全支持中小企业发展制度的若干意见》落地，形成支持中小企业发展的常态化、长效化机制。同时，加强分析研判，针对企业发展中出现的苗头性、倾向性问题及时研究出台新办法、新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是抓环境活企。深入推进“放管服”改革，进一步优化营商环境，按照《中小企业促进法》要求，常态化开展中小企业发展环境第三方评估，实现以评促建、以评促改、以评促优。狠抓《保障中小企业款项支付条例》落实，加强宣贯解读，增强机关、事业单位和大型企业诚信守约意识，健全投诉处理机制，强化监督检查和失信惩戒，有效防范和解决拖欠中小企业款项问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是抓服务助企。服务体系是中小企业促进工作的基本力量，也是当前的薄弱环节。下一步，我们将研究出台进一步加强中小企业服务体系建设的政策措施，健全政府公共服务、市场化服务、社会化公益服务相结合的中小企业服务体系。推动各地加强政企银对接，落实金融惠企政策，做好融资服务。健全优质企业梯度培育体系，培育一批“专精特新”“小巨人”企业，实施中小企业经营管理领军人才培训，提升中小企业专业化能力和水平。推动数字化赋能中小企业，支持大中小企业融通发展，促进中小企业围绕产业链供应链协同创新。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家建议不断拓宽“绿水青山”和“金山银山”的转化通道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社杭州8月15日电(记者方问禹、高敬)15日，“绿水青山就是金山银山”理念提出15周年理论研讨会在浙江安吉县召开，与会人员就“两山”理念的实践成果、时代意义、经济学价值等进行研讨，并对进一步实践提出建议。该理论研讨会由浙江省委主办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安吉县是“两山”理念发源地，当地15年来坚定走绿色发展道路，系统修复生态环境，实现人与自然和谐共生，生态与发展互促共进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央党校(国家行政学院)哲学部教授赵建军认为，“两山”理念丰富的内涵与新时代绿色发展观内在相通，是协调推进我国经济发展和生态保护的重要方法论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江乡村振兴研究院首席专家顾益康表示，“两山”理念的践行实现了经济效益、社会效益与生态效益的有机统一，成为中国特色社会主义市场经济的“硬核”。而光靠一只“看不见的手”运作的自由市场经济难以协调三大效益，二者形成了明显的反差。实践证明，中国特色社会主义市场经济能更有效地促进经济社会绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在专家看来，践行“两山”理念，不仅仅是把“叶子”换成“票子”，更是有着丰富深刻的内涵。当前仍需进一步拓宽“绿水青山”与“金山银山”之间的转化通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“探索建立生态产品价值实现机制，已经迫在眉睫。”生态环境部环境规划院院长、中国工程院院士王金南表示，要让生态环境与劳动力、土地、资本、技术等要素一样，成为现代经济体系构建的核心生产要素，让生态产品成为老百姓美好生活品质的重要组成，使生态产品进入生产、分配、交换、消费等社会生产全过程，逐步将生态产业培育成为“第四产业”，成为推动高质量发展的新动能和新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江农林大学党委书记沈满洪表示，“两山”理念既强调生态环境的价值转化，又强调经济活动的绿色转型，是生态经济化和经济生态化的有机统一。他认为，生态经济化就是将自然资源、环境资源、气候资源视作经济资源加以开发、保护和使用，经济生态化则包括了产业生态化和消费绿色化两个方面。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划编制工作开展网上意见征求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860236.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月15日电 习近平总书记近日对“十四五”规划编制工作作出重要指示强调，把加强顶层设计和坚持问计于民统一起来，齐心协力把“十四五”规划编制好。为贯彻落实习近平总书记重要指示精神，“十四五”规划编制工作自16日起开展网上意见征求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，本次网上意见征求活动分别在人民日报、新华社、中央广播电视总台所属官网、新闻客户端以及“学习强国”学习平台开设“十四五”规划建言专栏，广大网民可进入相关页面建言献策。网上意见征求活动为期两周，有关意见建议将汇总整理后提供给中央决策参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年，做好“十四五”规划编制工作意义重大。目前，党中央正在组织制定“十四五”时期经济社会发展规划建议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860236.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>线上线下相结合 京津冀共建平台共享资源稳外资外贸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200816/c622861371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，京津冀三地贸促会在线召开2020年度京津冀贸易投资促进协同发展工作会议，总结2019年度京津冀贸易投资促进协同发展合作机制工作情况，研讨2020年度下半年工作安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对疫情防控给经济社会发展带来的影响，会议提出，三地贸促会将充分利用京津冀协同发展这一历史机遇，落实国家区域发展战略，创新工作方法，探索加强和拓展贸易投资促进工作的新途径，在稳定进出口和双向投资增长、加快培育外贸竞争新优势中发挥更重要的作用。集聚资源，务实合作。积极利用线上线下相结合的模式，搭建务实合作平台，为三地企业拓展国内外合作“朋友圈”，通过对接、培训、展览等形式，推动三地合作向纵深发展。加强沟通，合作共赢。三地贸促会要保持畅通的沟通协作，做好“六稳”工作、落实“六保”任务，做到重要信息共享、重要资源共用、重要平台共建，实现合作共赢。(河北日报记者米彦泽)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200816/c622861371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国跃居哈萨克斯坦第一大出口目的国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国际文传电讯社阿拉木图8月14日电，据哈萨克斯坦国家统计委员会发布数据，2020年1-6月，哈实现对外贸易额425亿美元，同比下降7.9%。其中，出口260亿美元，下降9.2%；进口165亿美元，下降5.8%；实现贸易顺差95亿美元，同比下滑18.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1-6月，哈对欧亚经济联盟其他成员国出口23.92亿美元，同比下降20.2%；自联盟其他成员国进口63.48亿美元，同比下降7%。统计期内，哈主要出口目的国为中国（占出口总额的18.6%）、意大利（15.3%）、俄罗斯（8.1%）；主要进口来源国为俄罗斯（占进口总额的36.1%）、中国（15.2%）、韩国（11.8%）。（驻哈萨克斯坦使馆经商处）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>别误读了！目前数字人民币试点仍是“4+1”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860574.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;  　　商务部近日印发《全面深化服务贸易创新发展试点总体方案》，其中公布了数字人民币试点地区：在京津冀、长三角、粤港澳大湾区及中西部具备条件的试点地区开展数字人民币试点。记者15日了解到，目前数字人民币试点仍是“4+1”，先行在深圳、苏州、雄安新区、成都及未来的冬奥场景进行内部封闭试点测试，并没有变化。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　相关人士指出，网上传的北京、天津、上海等28个试点，其实是全面深化服务贸易创新发展试点。深圳、苏州、雄安新区、成都分别是粤港澳大湾区、长三角、京津冀及中西部的代表，中国人民银行正在上述四地开展数字人民币试点测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字人民币到底是啥？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，不少国家都在进行法定数字货币的研究，但在技术路线、运行体系、投放路径上各有不同。在谈及我国法定数字货币时，中国人民银行行长易纲曾介绍，人民银行把数字货币和电子支付工具结合起来，将推出一揽子计划，目标是替代一部分现金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，咱们国家的法定数字货币，就是纸钞的数字化替代，是“人民币的数字化”。此前，央行数字货币研究所所长穆长春表示，数字货币的功能和属性跟纸钞完全一样，只不过它的形态是数字化的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲介绍，当前，数字经济是全球经济增长日益重要的驱动力。法定数字货币的研发和应用，有利于高效地满足公众在数字经济条件下对法定货币的需求，提高零售支付的便捷性、安全性和防伪水平，助推我国数字经济加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字人民币怎么用？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纸钞谁都会花，但数字化以后怎么用，这让很多人对数字人民币充满好奇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，随着移动支付深度融入我们的日常生活，对于数字人民币的使用场景应该并不陌生。穆长春曾这样描绘使用的情景：只要你我手机上都有数字人民币的数字钱包，那连网络都不需要，只要手机有电，两个手机“碰一碰”，就能把一个人数字钱包里的数字货币，转给另一个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这很像现在“挥一挥”等非接触支付方式，但又有所不同。数字人民币在支付时可能不需要绑定任何银行账户，而微信支付、支付宝的支付转账背后仍需要绑定银行卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字人民币和比特币有何不同？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当央行宣布开始研发数字货币时，有不少人不理解，一度以为要出央行版的“比特币”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲此前明确指出，数字人民币在研发工作上不预设技术路线，可以在市场上公平竞争选优，既可以考虑区块链技术，也可采取在现有电子支付基础上演变出来的新技术，充分调动市场的积极性和创造性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可见，区块链是数字人民币研发考虑的技术路线，但绝不是唯一选择。此前，曾有个别机构冒用人民银行名义，发行或推广“法定数字货币”。对此，央行也发布声明称，未发行法定数字货币，也未授权任何资产交易平台进行交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，区块链吸引着大量企业与资本涉足，与之相关的“加密货币”也成为热词。一方面，以比特币为代表的加密数字货币收获了一批执着的支持者；另一方面，打着区块链“幌子”的非法集资案件屡屡被曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据此，不少专家直言，数字货币的未来必须和“炒币”分开。穆长春也曾强调，要坚持“币花不炒”。可见，数字人民币就是用来流通使用的，绝不是用来“炒币”赚钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;啥时能用上数字人民币？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行从2014年开始研究法定数字货币。2017年末，经国务院批准，央行组织部分实力雄厚的商业银行和有关机构共同开展数字人民币体系（DC/EP）的研发。到底啥时能见到数字人民币的真面目？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从人民银行了解到，目前数字人民币已经基本完成了顶层设计、标准制定、功能研发、联调测试等工作，将先行在深圳、苏州、雄安新区、成都及未来的冬奥场景进行内部封闭试点测试。也就是说，如果顺利的话，北京2022年冬奥会上也许能“一睹芳容”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，在研发和测试过程中，不止一次有传言称，数字人民币要正式落地发行。央行也不厌其烦地解释：内部封闭试点测试不意味着数字人民币正式落地发行。数字人民币目前的封闭测试不会影响上市机构商业运行，也不会对测试环境之外的人民币发行流通体系、金融市场和社会经济带来影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字货币的真正投放使用，需要检验理论可靠性、系统稳定性、功能可用性、流程便捷性、场景适用性和风险可控性，还要满足反洗钱、反恐融资、反避税等监管要求，要经过一系列研究、测试、评估和风险防范等。因此，央行也多次表态，数字人民币尚没有推出的时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行召开的2020年下半年工作电视会议提出，法定数字货币封闭试点顺利启动。下半年将积极稳妥推进法定数字货币研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;期待在不远的将来，数字人民币会与大众见面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：着力稳定汽车等传统大宗消费 开展新能源汽车下乡活动</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200815/c622859985.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部副部长辛国斌接受人民日报采访时表示，下半年，将着力扩大有效需求。着力稳定汽车等传统大宗消费，在延长新能源汽车购置补贴政策基础上，加快推进城市公交、物流配送等公共领域新能源汽车置换，开展新能源汽车下乡活动。加快发展新型消费业态，推进互联网和各类消费业态深度融合。积极扩大有效投资，推动制造业重大项目加快落地，加快推进5G等新型基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200815/c622859985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三十人三十句 看懂下半年中国经济怎么干</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860642.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;  8月14日发布的7月经济数据显示，中国经济稳定恢复，向好态势持续。此前，7月30日，中共中央政治局召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。近日，总台记者专访十位经济领域的部长，央视新闻《相对论》同步推出特辑《部长共话：下半年，这么干！》，邀请数十位相关领域代表性人物，共论中国经济。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一起看长图：三十人三十句↓↓↓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a61be4058154bd06" id="fdaac503d75269bdf8d3ccdf0486158c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/9a590835d7ef4de2" id="94c6f45243d54988cd82aa56cab73fa5" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d82d428da98d3af8" id="42ab23a9e9c41c7fee4191eff3876752" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（制图：林琳 申珅）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860642.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“全面小康”目标已基本实现 须加快补短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860161.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月15日电 （杨曦）作为全面建成小康社会的收官之年，2020年已过一半有余。当前，全面建成小康社会取得了哪些决定性进展？“跑好最后一公里”，还有哪些短板需要补齐？近日，国家统计局有关负责人对此进行了回应和解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面建成小康社会取得决定性进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局局长宁吉喆表示，改革开放以来，小康目标内涵不断丰富，小康社会建设持续加强。经过不懈奋斗，全面建成小康社会取得决定性进展，全面建成小康社会目标已经基本实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大明确，到建党一百年时建成经济更加发展、民主更加健全、科教更加进步、文化更加繁荣、社会更加和谐、人民生活更加殷实的小康社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看经济——实力大幅跃升、结构逐步优化。经济实力是全面建成小康社会的强大物质基础，2019年，我国国内生产总值990865亿元，折算达到14.4万亿美元，稳居世界第二位；人均国内生产总值达到10276美元，稳居上中等收入国家行列，与高收入国家差距进一步缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看民主——民主法治建设不断加强。民主法治是全面建成小康社会的制度保障。人民群众通过人民代表大会行使国家权力制度不断完善，社会主义协商民主优越性充分发挥，爱国统一战线更加巩固。科学立法、严格执法、公正司法、全民守法深入推进，宪法得到全面贯彻实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看教育——教育质量和国民素质大幅提高。建设教育强国是中华民族伟大复兴的基础工程，办好人民满意的教育是全面建成小康社会的重要目标。我国各类教育普及程度明显提高，教育公平持续推进，国民素质明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看文化——文化事业繁荣兴盛，文化产业快速发展。让人民享有健康丰富的精神文化生活，是全面建成小康社会、不断满足人们对美好生活向往的重要内容。我国文化内容创作百花齐放，公共文化服务体系日趋完善，文化产业快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看社会——民生安全网织密扎牢。社会保障是民生安全网、社会稳定器，老有所养、弱有所扶是全面建成小康社会的重要内容。我国覆盖城乡的多层次社会保障体系基本建立，社会保障水平持续提高，社会保障服务能力明显增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民生活水平方面，国家统计局住户调查办公室主任方晓丹表示，我国人民生活总体上达到了小康水平。党的十八大以来，居民收入水平持续较快增长，消费水平稳步提高，消费结构优化升级，生活质量明显提升，农村贫困人口大幅减少，区域性整体贫困基本得到解决，人民生活正阔步迈向全面小康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看收入——全体居民收入翻番目标接近完成。党的十八大提出，到2020年要实现城乡居民人均收入要比2010年翻一番。按可比价看，2011—2019年全国居民人均可支配收入9年累计实际增长96.6%，全体居民收入比2010年翻一番的目标接近完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看消费——人均消费支出迈过2万元大关。新世纪以来，随着居民收入的持续较快增长，居民消费水平不断提高。2019年全国居民人均消费支出21559元，首次迈过2万元大关。农村居民消费支出增速快于城镇居民，居民消费结构不断优化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跑好攻坚路上“最后一公里” 须加快补短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，全面建成小康社会面临的短板问题必须正确认识，若干领域还需要啃一些“硬骨头”，一些地方还有“最后一公里”亟待打通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是剩余贫困人口攻坚任务艰巨。截至今年2月底，全国还有52个贫困县尚未摘帽、2707个贫困村未出列、建档立卡贫困人口未全部脱贫，虽然同过去相比总量不大，但都是贫中之贫、困中之困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是区域发展不平衡问题客观存在。“三区三州”等深度贫困地区均位于中西部，贫困人口较为集中，是“短板中的短板”。2019年末，按现行农村贫困标准测算，超过90%的农村贫困人口集中在中西部地区。中西部地区经济发展水平和居民收入仍落后于东部地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是生态环境、公共服务、基础设施等方面短板犹存。重点地区大气污染治理任务艰巨，秋冬季重污染天气多发，少数地区水环境质量改善不明显，土壤污染防治压力大。养老、教育、医疗等公共服务水平与人民群众期待相比还存在明显差距。中西部地区基础设施建设相对滞后，贫困地区水电路讯等状况较差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是经济社会全面发展还面临一些难题。城乡之间、不同群体之间收入差距依然较大。一些领域风险隐患有待进一步防控和化解。市场经济秩序仍需规范，社会文明水平尚需提高，全面依法治国任务依然繁重，社会治理体系和治理能力有待加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是新冠肺炎疫情带来新问题新考验。今年以来，突如其来的新冠肺炎疫情对我国经济社会发展造成前所未有的冲击，也给全面建成小康社会补短板工作带来新挑战。受疫情影响，一季度经济增速大幅下降，就业压力明显上升，贫困地区农村居民实际收入减少，巩固脱贫成果难度加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：杨曦、孙阳)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860161.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《求是》杂志发表习近平总书记重要文章</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200815/c622860258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月16日出版的第16期《求是》杂志将发表中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平2015年11月23日在十八届中央政治局第二十八次集体学习时的重要讲话《不断开拓当代中国马克思主义政治经济学新境界》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　讲话强调，马克思主义政治经济学是马克思主义的重要组成部分，也是我们坚持和发展马克思主义的必修课。马克思主义政治经济学揭示了人类社会特别是资本主义社会经济运动规律，我们政治经济学的根本只能是马克思主义政治经济学，而不能是别的什么经济理论。马克思主义政治经济学要有生命力，就必须与时俱进。我们要立足我国国情和我们的发展实践，深入研究世界经济和我国经济面临的新情况新问题，揭示新特点新规律，提炼和总结我国经济发展实践的规律性成果，把实践经验上升为系统化的经济学说，不断开拓当代中国马克思主义政治经济学新境界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　讲话指出，我们党历来重视对马克思主义政治经济学的学习、研究、运用。党的十一届三中全会以来，我们党把马克思主义政治经济学基本原理同改革开放新的实践结合起来，不断丰富和发展马克思主义政治经济学，形成了当代中国马克思主义政治经济学的许多重要理论成果。这些理论成果，马克思主义经典作家没有讲过，改革开放前我们也没有这方面的实践和认识，是适应当代中国国情和时代特点的政治经济学，不仅有力指导了我国经济发展实践，而且开拓了马克思主义政治经济学新境界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　讲话指出，在风云变幻的世界经济大潮中，能不能驾驭好我国经济这艘大船，是对我们党的重大考验。面对极其复杂的国内外经济形势，面对纷繁多样的经济现象，学习马克思主义政治经济学基本原理和方法论，有利于我们掌握科学的经济分析方法，认识经济运动过程，把握社会经济发展规律，提高驾驭社会主义市场经济能力，更好回答我国经济发展的理论和实践问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　讲话指出，要坚持以人民为中心的发展思想。发展为了人民，这是马克思主义政治经济学的根本立场，部署经济工作、制定经济政策、推动经济发展都要牢牢坚持这个根本立场。创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念同马克思主义政治经济学的许多观点是相通的，要坚持用新发展理念引领和推动我国经济发展，不断破解经济发展难题，开创经济发展新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　讲话指出，生产资料所有制是生产关系的核心，决定着社会的基本性质和发展方向。要毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，推动各种所有制取长补短、相互促进、共同发展。公有制主体地位不能动摇，国有经济主导作用不能动摇。要高度重视我国收入分配中存在的一些突出问题，不断健全体制机制和具体政策，调整国民收入分配格局，持续增加城乡居民收入，不断缩小收入差距。要坚持社会主义市场经济改革方向，继续在社会主义基本制度与市场经济的结合上下功夫，把两方面优势都发挥好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　讲话指出，要坚持对外开放基本国策，善于统筹国内国际两个大局，利用好国际国内两个市场、两种资源，发展更高层次的开放型经济，积极参与全球经济治理，促进国际经济秩序朝着平等公正、合作共赢的方向发展。坚决维护我国发展利益，积极防范各种风险，确保国家经济安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200815/c622860258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：释放税收政策红利 为脱贫攻坚注入强劲动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年以来，郓城县税务局积极落实上级号召，精准帮扶40户贫困户，使乡村面貌发生了很大变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“自从3年前湖南省税务局派来扶贫工作队，村里发生了巨大变化，年人均纯收入从3000多元增加到9000多元，2018年底顺利脱贫摘帽。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是山东省郓城县李集乡刘浩村、湖南省汝城县文明瑶族乡三合瑶族村的乡亲们给国家税务总局党委书记、局长王军来信中的内容，在村两委的带领下，在当地税务局和各有关部门的定点帮扶下，路通了、灯亮了、水清了，文化生活越来越丰富，致富的路越走越欢畅，村民们日子一天天红火起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是全面建成小康社会的关键之年和脱贫攻坚的决胜之年。在面对新冠疫情外生冲击的严峻形势下，税务部门根据党中央、国务院决策部署，压实攻坚责任，坚持精准方略，创新举措落实，落实相关税费优惠政策，在推动产业扶贫、创业扶贫、就业扶贫、消费扶贫上切实发挥职能作用，为如期打赢脱贫攻坚战，实现同步小康贡献税务力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;摘帽不摘不摘责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一书记成“带不走”的扶贫力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，全国有一万多名税务干部，包括四千多名驻村第一书记，正奔波在祖国的四面八方，忙碌在脱贫攻坚一线，代表全体税务人与各族同胞一起，为创造美好生活、打赢脱贫攻坚战而努力着、奋斗着。”在给村民们的回信中，王军局长这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大以来，党中央把脱贫攻坚作为全面建成小康社会的三大攻坚战之一。真扶贫、扶真贫贵在精准滴灌，要想做到精准，首先要了解情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，税务部门选派了一批政治素质高、工作能力强的党员干部担任帮扶村第一书记，建立一整套税务第一书记派驻长效工作机制，从人力统筹、要素配置等方面强化保障支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在重庆，自80后税务工作者刘超担任起悦崃镇悦来村第一书记以来，全村共发展有机水稻720亩，脆红李640亩，辣椒400亩，猕猴桃400亩，实现林下套种土豆等矮秆作物240亩。通过产业发展，该村已整村脱贫，贫困户增收效果明显，已基本实现“两不愁三保障”，2019年4月，石柱县成功摘掉了“国家级贫困县”的穷帽子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在三湘四水，湖南税务600余名税务干部坚守在脱贫攻坚的一线，从生态农业到农村电商、从特色种养到乡村旅游，仅2019年全省税务直接投入资金6300多万元、扶持当地194个龙头企业和农村合作社， 5.1万建档立卡贫困人口脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/51c19f06680a409b" id="8ad4412d92123851bf98dcc39f8c11fa" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省税务局驻汝城县三合瑶族村帮扶工作队队长、第一书记李海波指导村民种植有机蔬菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在助力脱贫攻坚过程中，税务部门派驻贫困村的“第一书记”积极探索党建工作与扶贫工作的集成融合，努力把党的组织优势转化为脱贫的攻坚优势，做到摘帽不摘帮扶、不摘责任，打造“带不走”的税务扶贫力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;释放税收红利 助解脱贫难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;110项税收优惠政策精准帮扶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于河西走廊东北部的民勤县，被腾格里和巴丹吉林两大沙漠包围，极度缺水的沙漠地带，却非常适合肉苁蓉生长。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/9f99a3160054422b" id="08e42c1587a2fa3388d23e3125258f28" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（税收优惠政策让芸丰苁蓉合作社成员获得感满满。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年起，芸丰苁蓉合作社承包青土湖生态保护区2000亩梭梭林，开始人工栽培肉苁蓉，截至目前每年肉苁蓉产量达120吨，可实现经济效益超过300万元，合作社成员人均收入3万余元，肉苁蓉产业的发展为当地贫困户的脱贫致富开辟了一条新路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经济效益越来越好，政策红利越来越多。”税收优惠政策让芸丰苁蓉合作社负责人何德荣获得感满满，“2019年大规模减税降费优惠政策让我们共享受到10万元税收减免，为企业带来了实实在在的优惠，节约了企业的融资成本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为湖北贫困山区脱贫致富的支柱产业，茶产业直接关系到全省500万农户的脱贫增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有国家出台的小微企业相关税费减免政策做后盾，再加上马上到位的300万元‘农行税e贷’贷款，我们尽最大努力保证签约茶农不减收，保障脱贫户不返贫，带动更多茶农脱贫。”谈及复工复产情况时，宜昌市滨江茶城经营户代表、宜昌市五峰茶业协会副会长谭敦宇说道，据了解，滨江茶城所有商户（含电商平台）累计享受免征增值税税额260余万元的税收优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;脱贫既是攻坚战，也是持久战，需要税收优惠政策持续发力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国家税务总局了解到，新版支持脱贫攻坚税收优惠政策指引已于近日出炉。这份新出炉的支持脱贫攻坚税收优惠政策指引梳理了110项税收优惠政策，涉及支持贫困地区基础设施建设、推动涉农产业发展、激发贫困地区创业就业活力、推动普惠金融发展、促进“老少边穷”地区加快发展以及鼓励社会力量加大扶贫捐赠六大方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学西财智库总裁、教授汤继强表示，税务部门积极运用税收优惠政策助力脱贫攻坚意义重大，是一种税务红利“反哺”经济社会发展的突出表现，是一次打赢脱贫攻坚战的主动作为。关键时刻灵活运用税收政策，积极释放税费红利，可以为解脱贫难题精准发力，可以为攻坚任务凝聚合力，可以为脱贫工作注入强劲内生动力，可以为攻坚工作提振必胜信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准施策 善用合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举助力打赢脱贫攻坚战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳定脱贫成果的新阶段，扶贫帮扶帮什么？成为了摆在各地税务部门面前的新课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，税务部门充分发挥职能作用，落实减税降费政策，引导广大贫困群众结合实际发展集体经济，降低生产经营成本，走产业脱贫的路子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年鲜竹酒销售突破20万元，今年预计还要翻番。”井冈山茅坪乡神山村村民左香云说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　神山村有毛竹4500亩，左香云因地制宜的办起了竹筒加工厂。“一人富不算富，只有大伙一起富起来才是真的富。”左香云带头成立神山村种植业合作社，吸纳8户贫困户加入。以前做竹制品加工，一根竹子卖50元，现在做竹酒，能卖到250元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“办竹加工厂和合作社，税务部门给了很多帮助。他们把促进就业创业、涉农税收优惠、抗疫情助复产等减税降费政策及时送到合作社和农户手中，几年来，减免税收有30多万元。”左香云说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业发展是脱贫的根本，支持贫困地区立足资源禀赋发展涉农产业，是实现脱贫的重要一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学财政税务学院党委书记、教授樊勇表示，我国在优化土地资源配置、促进农业生产、鼓励新型经营主体发展、促进农产品流通、支持农业资源综合利用等方面实施了一揽子税收优惠政策,助力从根本上解决脱贫攻坚问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如果说产业扶贫帮助增加收入，那么就业扶贫则帮助稳定收入。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7c3b0d2296ce8836" id="a4c530427d88c1107cf217ae22936925" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（刚就业的当地农牧民在《文成公主》后台准备）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“天下没有远方，人间都是故乡......”阔别半载的西藏文化旅游名片《文成公主》藏文化大型史诗剧第八季再度开演。据记者了解，《文成公主》全剧有800多名演员参与演出，其中95%为当地农牧民，有效促进了当地民众就业增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就业创业是最有效、最直接的脱贫方式。国家通过税收优惠方式不断加大创业就业政策支持力度、扩大小微企业优惠范围、加强对失业人员、残疾人等重点群体或特殊群体就业创业的政策扶持，有力增强了贫困地区群众脱贫致富的内生动力。”樊勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金周转困难是扶贫企业发展绕不开的问题。除落实税收优惠政策外，税务部门还通过加强银税互动，在企业授权的基础上，将纳税信用、出口订单等税务数据推送给银行金融机构，降低扶贫企业融资门槛，为企业畅通资金链、打破发展瓶颈注入“蓝色税动力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“纳税信用变真金白银，真是帮了大忙。”茌平牧龙养殖有限公司经理王海洋说，该公司是聊城市重点扶贫企业，茌平县税务局跟进辅导，通过“税e贷”帮助企业获取贷款500万元，并争取到100万元贴息政策。如今该企业规模逐步壮大，与企业结成帮扶对象的100户贫困户从中受益，平均每户每年可增收3600元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回信中，王军局长指出，党的十八大以来，在脱贫攻坚的战场上，税务人始终与乡亲们心连心、手牵手、肩并肩，共同谱写了战胜贫困、摆脱贫困、奋力创造幸福生活的生动篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622860207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>