<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 18 Mar 2022 11:27:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>【反洗钱处罚信息】央行公布反洗钱处罚信息—2022年2月</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637605691.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637605691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行：今年将发放4000亿元贷款支持全面推进乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637605558.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637605558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家开发银行：今年将发放4000亿元贷款支持全面推进乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637603314.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637603314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>卫健委：尽快坚决采取更加有效、更有针对性的措施控制局部聚集性疫情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637603214.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637603214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【“动”漫海报】国务院金融委：切实振作一季度经济 货币政策要主动应对</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637601956.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637601956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：建议安全生产事故发生后从严从重追责</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637601758.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637601758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委召开“中西部和东北地区承接产业转移问题研究”课题研讨会</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220318/c637599751.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220318/c637599751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前两个月全国一般公共预算收入46203亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637596085.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637596085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门明确进一步实施小微企业所得税优惠政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637602376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月18日电(记者申铖)记者18日从财政部了解到，为进一步支持小微企业发展，财政部、国家税务总局日前发布公告，明确进一步实施小微企业所得税优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告提出，实施新的组合式税费支持政策。根据两部门此次发布的公告，自2022年1月1日至2024年12月31日，对小微企业年应纳税所得额超过100万元但不超过300万元的部分，减按25%计入应纳税所得额，按20%的税率缴纳企业所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告所称小微企业，是指从事国家非限制和禁止行业，且同时符合年度应纳税所得额不超过300万元、从业人数不超过300人、资产总额不超过5000万元等三个条件的企业。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637602376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1.5万亿元留抵退税成减税“重头戏” 小微企业将成主要受益对象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637598415.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对留抵税额提前实行大规模退税，是今年实施减税“重头戏”，将直接增加企业现金流，缓解资金回笼压力，提升企业发展信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓的留抵税额，简单可理解为当增值税进项税额大于销项税额时，即出现了留抵税额。一般而言，形成留抵税额的原因有很多，比如集中投资、货物生产周期较长等。留抵退税就是把增值税期末未抵扣完的税额退还给纳税人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》提出，坚持阶段性措施和制度性安排相结合，减税与退税并举。“预计全年退税减税约2.5万亿元，其中留抵退税约1.5万亿元，退税资金全部直达企业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议确定《政府工作报告》重点任务分工，提出退税减税是今年稳定宏观经济大盘的关键性举措，要尽快细化和推出增值税留抵退税实施方案，该退的税款能快退的快退，确保按既定时限退到企业账上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示，从以往的增值税留抵退税执行情况看，增值税留抵退税政策作为重要减税手段极大地减轻企业税款占压问题，缓解企业资金短期流动性不足，提高企业资金的周转效率，增强企业自主调控资金能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，增值税留抵退税制度优化支持实体经济，持续落实增值税增量留抵退税政策，2021年全年为制造业办理退税1322亿元，惠及3.1万户企业。其中，对先进制造业企业按月全额退还增值税增量留抵税额，全年新增退税168亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，我国逐步建立了增值税增量留抵退税制度，2021年4月1日起，留抵退税的先进制造业范围在非金属矿物制品、通用设备、专用设备、计算机通信和其他电子设备4类行业基础上，新增医药，化学纤维，铁路、船舶、航空航天和其他运输设备，电气机械和器材，仪器仪表5类行业。今年，留抵退税重点支持制造业，全面解决制造业、科研和技术服务、生态环保、电力燃气、交通运输、软件和信息技术服务等行业留抵退税问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“1.5万亿元的增值税留抵退税无论从规模还是从覆盖范围上看，对所有增值税的纳税人都会形成直接或间接利好。”张依群表示，国家的重点支柱型企业将成为最大的受益者，特别是国家已经明确的制造业、科研和技术服务等企业将直接从留抵退税中获益，既有利于缓解企业资金紧张压力，又可以鼓励企业扩大生产规模和加大技术研发投入，激发企业技术创新能力；同时，随着制造业、技术服务业、新能源新材料新技术等抵扣规模较大的行业在留抵退税中受益，也会带动相关行业的快速跟进，形成牵一发而动全身的整体效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巨丰投顾资深投资顾问郑楠对《证券日报》记者表示，本次增值税留抵退税优先对小微企业足额退还。小微企业将成为本次增值税留抵退税的主要受益对象，将减轻其资金压力，起到雪中送炭的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“部分受疫情影响较大的行业，比如酒店餐饮行业，按照今年的留抵退税政策，将一次性回笼部分税款，补充经营现金流，使这类企业稳定经营更加有信心。同时，今年中国人民银行已经提前上缴结存利润超1万亿元，主要用于留抵退税和支持地方财政，也可用于帮助地方财政缓解减收压力。”郑楠说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群表示，要落实落细留抵退税政策，真正让企业从中受益。建议完善企业留抵退税清缴系统，提高退税效率，避免税款在途压占和停滞，切实做到应退尽退、快清快退。同时，完善退税直达机制，严格退税时限，确保第一时间推到企业银行账户，最大限度保护企业对资金需求。此外，建立企业诚信档案，避免借退税弄虚作假，严格依法纳税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑张明富乔川川)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637598415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>同比增长10.5%！财政部公布重要数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637599461.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部18日发布的数据显示， 1-2月累计，全国一般公共预算收入46203亿元，同比增长10.5%。 其中，中央一般公共预算收入22771亿元，同比增长11.3%；地方一般公共预算本级收入23432亿元，同比增长9.8%。全国税收收入40812亿元，同比增长10.1%；非税收入5391亿元，同比增长13.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月累计，全国一般公共预算支出38227亿元，同比增长7%。 其中，中央一般公共预算本级支出3896亿元，同比增长4.6%；地方一般公共预算支出34331亿元，同比增长7.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要税收收入科目情况如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——国内增值税14847亿元，同比增长6.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——国内消费税4372亿元，同比增长18.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——企业所得税9127亿元，同比增长5.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——个人所得税4043亿元，同比增长46.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——进口货物增值税、消费税3741亿元，同比增长33.5%。关税550亿元，同比增长14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——出口退税3191亿元，同比增长40.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——城市维护建设1259亿元，同比增长8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——车辆购置税591亿元，同比下降14.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——印花税1137亿元，同比增长13.3%。其中，证券交易印花税737亿元，同比增长10.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——资源税726亿元，同比增长92.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——土地和房地产相关税收中，契税911亿元，同比下降25.8%；土地增值税1355亿元，同比下降1.4%；房产税574亿元，同比增长27.7%；耕地占用税165亿元，同比增长35.5%；城镇土地使用税320亿元，同比增长13.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——环境保护税55亿元，同比增长3.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——车船税、船舶吨税、烟叶税等其他各项税收收入合计229亿元，同比增长6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要支出科目情况如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——教育支出6269亿元，同比增长9.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——科学技术支出888亿元，同比增长15.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——文化旅游体育与传媒支出475亿元，同比增长5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——社会保障和就业支出7107亿元，同比增长4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——卫生健康支出3198亿元，同比增长4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——节能环保支出793亿元，同比增长11.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——城乡社区支出3047亿元，同比增长7.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——农林水支出2382亿元，同比增长4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——交通运输支出1802亿元，同比增长14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——债务付息支出980亿元，同比下降12.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月累计，全国政府性基金预算收入9159亿元，同比下降27.2%。 分中央和地方看，中央政府性基金预算收入605亿元，同比增长3.5%；地方政府性基金预算本级收入8554亿元，同比下降28.7%，其中,国有土地使用权出让收入7922亿元，同比下降29.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月累计，全国政府性基金预算支出14042亿元，同比增长27.9%。 分中央和地方看，中央政府性基金预算本级支出143亿元，同比增长2.8倍；地方政府性基金预算相关支出13899亿元，同比增长27.1%，其中，国有土地使用权出让收入相关支出9311亿元，同比下降8.2%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637599461.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>田世宏出席中德标准化 战略合作工作组视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637605688.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日，中德标准化战略合作工作组会议以视频方式召开。市场监管总局副局长、国家标准委主任田世宏，德国国家标准化机构（DIN）主席克里斯托夫·温特哈特，德国电工电子与信息技术标准化委员会（DKE）总裁迈克尔·泰格勒和德国经济与气候保护部（BMWK）数字化与创新政策司司长丹妮拉·布伦斯特鲁普共同出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议期间双方围绕《ISO战略2030》、IEC全电力社会及《欧盟标准化战略》等重点议题进行了深入探讨，针对产品安全与标准化等具体领域交流了工作经验。田世宏提出ISO制定标准化路线图和加强委员会战略管理应协同推进，中德双方要共同推动将标准数字化合作共识纳入ISO、IEC智慧标准工作中，IEC要发挥标准化管理局和市场战略局作用，加强全电力社会标准化研究工作，双方继续深化在标准化战略、标准全生命周期管理等方面的交流沟通等意见建议，德方表示高度肯定。双方一致同意进一步推动中德标准化合作取得更多实质性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局标准技术司、标准创新司相关负责同志，中国标准化研究院相关专家，深圳技术大学代表等参会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637605688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家开发银行今年将发放4000亿元贷款支持全面推进乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637604426.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯国家开发银行近日召开2022年服务乡村振兴工作会议，国家开发银行党委书记、董事长赵欢在会上部署2022年服务乡村振兴工作重点任务。赵欢表示，2022年，开发银行要深化银政合作，凝聚各方合力，高质量做好乡村振兴金融服务各项工作，全年发放贷款不低于4000亿元支持全面推进乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是支持保障粮食安全和重要农产品稳定供给，加大对春耕备耕、种业振兴、高标准农田建设、乡村产业发展等重点领域支持力度，助力农业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦国家乡村振兴重点帮扶县、易地搬迁后续扶持、东西部协作、定点帮扶和对口支援等重点难点，接续推进巩固拓展脱贫攻坚成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推进乡村建设行动，继续开展县(区)域垃圾、污水处理“百县千亿”专项金融服务，着力提升农村水、电、路、气等基础设施和医疗、教育、养老等公共服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是扎实推进开发性金融服务乡村振兴示范区建设，积极支持浙江建设共同富裕示范区，探索多渠道服务乡村振兴的经验做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是坚持精准化、市场化、合规化，聚焦主责主业，做好风险防控，探索市场化融资模式，确保好事办好。(马慜)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637604426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：我国连续13年保持东盟第一大贸易伙伴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637600784.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在国新办今天举行的新闻发布会上，商务部有关负责人表示：我国自2009年起连续13年保持东盟第一大贸易伙伴，将积极推进中国-东盟自贸区3.0版联合可行性研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2021年中国-东盟贸易额再创历史新高，达到8782亿美元，占中国对外贸易总额的14.5%。东盟连续两年是中国第一大贸易伙伴，贸易结构持续优化，产业链供应链联系更加紧密。截至2021年底，中国与东盟累计双向投资总额约3000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部部长助理盛秋平表示，将进一步深化和东盟的贸易投资合作。未来五年，力争从东盟进口1500亿美元农产品。投资合作方面，重点是拓展抗疫、数字经济、绿色低碳等新领域合作，复制推广成熟合作模式，共建经贸创新发展示范园区。持续推动陆海新通道建设，发挥好对互联互通、经贸合作、产业链供应链的支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部部长助理 盛秋平：与东盟等各方共同实施好RCEP，推动协定对更多国家生效。争取年内尽早完成中国-新加坡自贸协定升级后续谈判。积极推进中国-东盟自贸区3.0版联合可行性研究，拓展数字经济等新领域合作，争取尽早启动谈判，与东盟合作建设更加包容、现代、全面、互惠的自贸协定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637600784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：前2月全国一般公共预算支出同比增长7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637596355.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)财政部3月18日公布数据显示，1-2月累计，全国一般公共预算支出38227亿元，同比增长7%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637596355.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行今年发放4000亿元贷款支持全面推进乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637605689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社3月18日讯，国家开发银行近日在京召开2022年服务乡村振兴工作（视频）会议。国开行董事长赵欢表示，全年将发放贷款不低于4000亿元支持全面推进乡村振兴。相关措施包括支持保障粮食安全和重要农产品稳定供给，加大对春耕备耕、种业振兴、高标准农田建设、乡村产业发展等重点领域支持力度，助力农业高质量发展。聚焦国家乡村振兴重点帮扶县、易地搬迁后续扶持、东西部协作、定点帮扶和对口支援等重点难点，接续推进巩固拓展脱贫攻坚成果等。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637605689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP生效成员国数量已达到12个 将为我国进出口带来大额增量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637606060.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）于今年1月1日对文莱、柬埔寨、老挝、新加坡、泰国、越南、中国、日本、新西兰和澳大利亚10国正式生效；2月1日对韩国生效实施；3月18日起对马来西亚生效实施。至此，RCEP生效成员国数量已达到12个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP的15个签署方中，目前仅剩印尼、缅甸、菲律宾尚未生效，RCEP的影响力在不断扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进产业链供应链实现优势互补和深度融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家明明在接受《证券日报》记者采访时表示，RCEP各成员国在资源禀赋上各具优势，例如，澳大利亚和新西兰具有农产品和矿产品等资源优势，东盟十国具有丰富的劳动力禀赋，中国和日韩则在制造业领域具有相对优势。因此，RCEP既有助于各成员国之间的优势互补，降低我国资源品和中间品的进口成本，在一定程度上稳定进口来源；又能够在新的自贸区格局下，创造贸易增量，对我国出口企业带来利润增长。此外，还能够通过竞争以及上下游产业链合作促使我国部分产业的转型和升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海立信会计金融学院自贸区研究院副院长肖本华在接受《证券日报》记者采访时表示，RCEP对我国外贸产业链供应链的影响主要有两个方面：一是进一步稳定和扩大了中国与东盟、日本、韩国等的经贸往来，今年1月份至2月份，中国与东盟贸易额达1365.9亿美元，同比增长13.1%。二是巩固和提升了我国外贸产业链供应链在国际上的地位，提高了国际竞争力，促进了中国与欧盟、美国等其他主要贸易伙伴的经贸往来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东在接受《证券日报》记者采访时分析，通过关税减让、原产地累计规则、跨境电商条款等贸易便利化安排，将促进外贸产业链供应链实现优势互补和深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东进一步分析，首先，促进各类要素在区域内自由流动和优化配置，进一步激发外贸发展活力和释放区域内外贸发展潜力。其次，推动区域产业链供应链的优化升级，使其变得更加可靠稳定和有韧性，为区域经济发展注入新活力。最后，推动重构形成更加紧密的跨境产业链供应链。在疫情冲击和大国博弈加剧的背景下，产业链供应链近岸化缩短化特征明显，RCEP依靠更加低成本的通关、物流和资本流动，促成产业链供应链重构，使其更具有国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将拉动全年出口增速0.72个百分点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据商务部国际贸易经济合作研究院发布的《RCEP对区域经济影响评估报告》，到2035年，RCEP将使中国实际GDP、出口和进口增量分别较基准情形累计增长0.35%、7.59%和10.55%，出口和进口累计增量将分别达到3154亿美元和3068亿美元，经济福利将累计增加996亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明分析，若将贸易增量平均分摊至各个年度，粗略预计2022年因RCEP所带来的贸易增量或拉动全年出口增速0.72个百分点，拉动全年进口增速0.87个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东认为，RCEP会扩大我国优势产品出口和短缺物资进口。我国与RCEP其他成员国贸易额占我国贸易总额的1/3左右，RCEP的生效实施将对我国外贸进出口具有重要的促进效应，保守估计今年有望带来2000亿美元的贸易增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计今年RCEP生效将会使我国进出口规模扩大2%左右，其中机械机电、车辆及零部件、纺织、食品、矿物能源、化工等行业会优先收益。”肖本华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明表示，中国与其他RCEP成员国之间的贸易涵盖了大部分中间品和消费品，机电产品是最主要的出口商品。分经济体来看，首先，我国对东盟的出口商品主要集中在中间品，包括机电产品及其零附件、化学产品等，原产地累积原则和关税减让或加大东盟对我国中间品的进口。从我国同日韩和澳大利亚的贸易往来看，相较于我国同东盟之间的贸易，服装、家具、玩具等消费品在我国对RCEP中的发达经济体出口中同样占据了一席之地，中间品则包括各类零附件。因此，上述行业以及拥有相关区域业务的企业或将优先享受到RCEP所带来的利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可推动企业主动融合产业链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国企业如何用好RCEP？明明建议，外贸企业应充分利用好RCEP中关税减让的优惠政策和原产地累积原则。RCEP协定下产品对应原产地标准为“区域价值成分40%”，且产品价值可以累积计算，这就使得产品更容易享受到关税优惠，也在一定程度上推动企业主动融合产业链。企业可抓住相应机会扩大贸易规模，着力扩大中间品生产，同时在产业链方面加强整合，中小企业也能够从RCEP所覆盖区域的上游供应链中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“RCEP的落地也将使部分行业面临新的挑战，以纺织业为例，中国对各缔约国的平均自由化率（95.1%）和各缔约国对中国的平均自由化率（94%）均较高，这就意味着该行业中各国企业所面临的关税压力均有所削弱，因此竞争也会加剧，这就对我国纺织业企业在产品附加值上提出了更高的要求。”明明同时提醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，企业不仅要积极了解学习RCEP相关规则，同时要加强企业供应链管理，通过数字化转型优化企业的供应链。”肖本华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富 才山丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637606060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：尽快实现社会面“动态清零”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637596084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月18日电(记者张文婷)近期，全国本土聚集性疫情出现点多、面广、频发的特点。国家卫生健康委副主任、国家疾控局局长王贺胜在今日召开的国新办新闻发布会上表示，国务院联防联控机制综合组迅速派出国家工作组，赴吉林、山东、广东、黑龙江等省份指导疫情处置工作，会同当地共同分析研判疫情形势，研究疫情防控的措施，加快开展核酸筛查、流调排查和区域协查等措施，落实“四早”要求，全力做好患者的医疗救治工作，全力阻断疫情的扩散蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王贺胜指出，要筑牢“外防输入”防线。坚持人、物、环境同防，加强口岸高风险岗位人员的管理，严格闭环管理，加密核酸检测的频次；加强进口冷链食品和高风险非冷链物品等风险的防范；持续加强边境口岸管理，加大非法出入境活动的打击力度。大力推进与陆地邻国边境地区联防联控的机制建设，共同做好边境防疫与货物的通关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还应进一步提高疫情防控和疫情的处置能力。完善监测、流行病学调查、隔离医学观察、社区(村)疫情防控、样本采集和检测等防控的方案，实施核酸初筛阳性后“逢阳必报、逢阳即报、接报即查、先管后筛”，规范疫情发生后的风险人员排查、密接的管理、风险区域划定等工作。坚持中西医并重，同质化、规范化做好患者救治。全面加强医疗机构首诊负责制和院感的防控措施，对7000多家发热门诊和800多家定点医院进行台账式管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强核酸检测能力建设亦必不可少。据王贺胜介绍，目前，全国总体检测能力超过了4000万份/天。同时，做好疫苗接种工作。根据国务院联防联控机制的部署，指导各地积极、稳妥、有序地推进新冠病毒疫苗接种和加强免疫接种工作，不断提高疫苗接种的覆盖率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王贺胜提到，疫情防控成果来之不易，要格外珍惜。下一步，国家卫健委将尽快控制住局部的聚集性疫情。指导疫情重点地区加快核酸筛查和风险人员的排查、流调和管控，尽快实现社会面“动态清零”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚决守住“外防输入”的防线。做好入境前远端防控，突出人员闭环管理，扩大重点人员监测覆盖面。压实口岸专班的责任，加强河、海岸线巡逻和防疫力量的布控。加强重点场所和重点地区常态化疫情防控管理。指导学校、养老院、监所等重点场所、交通场站、商超等人员密集场所，冷链、商超、物流等从业人员严格落实防疫措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步提高科学精准防控水平。严格落实预检分诊和首诊负责制，完善多点触发预警机制，推广“抗原筛查、核酸诊断”的监测模式。指导地方科学精准防控，最大限度地减少对经济社会发展的影响。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637596084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等四部委及浙江省政府：研究发展排污权、用能权、用水权等环境权益抵质押贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637603231.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 彭扬）中国人民银行网站消息，中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会、国家外汇管理局、浙江省人民政府3月18日联合发布关于金融支持浙江高质量发展建设共同富裕示范区的意见。意见提出，强化碳达峰碳中和金融支持。引导银行将碳减排效益、碳价等指标纳入授信管理流程，研究发展排污权、用能权、用水权等环境权益抵质押贷款。鼓励金融机构积极参与生态产品价值实现机制建设。支持浙江按规定使用碳减排支持工具，推动绿色债券增量扩面。探索推进金融机构实现自身运营和业务的碳减排。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637603231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中非贸易疫情下再创新高 凸显中非经贸合作韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637602909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，中非双边贸易总额再创新高，中国连续12年保持非洲第一大贸易伙伴国地位。分析人士认为，中非贸易为非洲经济抵御新冠疫情挑战增强了韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中非贸易逆势上扬 推动疫情下非洲增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国海关总署发布的最新数据显示，2021年中非双边贸易总额达2543亿美元，同比增长35.3%，其中非洲地区对华出口1059亿美元，同比增长43.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞士-非洲商圈协会2月发布报告称，过去10年来，中国一直是非洲最大的投资国。中国过去10年平均每年为非洲新增就业岗位18562个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸易和发展会议2021年11月发布的报告显示，从全球范围来看，2021年非洲地区对外贸易表现十分强劲。2021年第三季度，非洲货物进口额和出口额分别同比增长31%和40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸发会议认为，2021年非洲地区经济有所好转，这主要缘于外部环境的改善，特别是中国等市场积极支持非洲增强出口能力。此外，大宗商品价格上涨也为非洲贸易增长提供了一定支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，面对疫情挑战，非洲国家普遍面临经济困难，而在中国经济恢复势头带来的需求支撑下，中非贸易逆势上扬，为非洲经济抵御疫情冲击作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南非是中国重要的贸易伙伴，中南双边贸易额约占中非贸易总额的五分之一。2021年全年，中南贸易总额达543.5亿美元，同比增长50.7%，中国对南非投资达2.8亿美元，其中非金融类投资1.3亿美元，金融类投资1.5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南非知名投资公司埃菲西恩特集团首席经济学家戴维·鲁特对新华社记者说：“南非对华贸易，特别是对中国的出口，促进了南非经济增长，带动了就业。对南非来说，与中国进行贸易往来非常重要。中国是全球最主要经济体之一，且仍保持快速增长，这对南非极具吸引力。相信未来两国间的贸易前景会更加广阔。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中非合作论坛、“一带一路”为非洲经济复苏添活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年8月在北京发布的《中国企业投资非洲——市场力量与民营角色》报告显示，2000年以来，在中非合作论坛的推动下，中国企业对非投资进入了“小步快走”的发展阶段，尤其是中国民营企业逐步成为中非经贸投资合作的主要力量，正在经历从“走向非洲”到“落户非洲”、再到“扎根非洲”的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非洲政策研究所的一份报告显示，自“一带一路”倡议提出以来，中国支持肯尼亚铁路、公路、港口、大坝、工业、数字互联互通等现代基础设施项目，为肯尼亚经济增长注入了活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年来，中国在南非投资了多个重大项目，中南双方在经贸领域进行了深入合作，中国大型国有企业以及民营企业均在南非开展业务，为当地创造了数以千计的就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　达累斯萨拉姆大学中国研究中心主任莫西说：“中非合作历史悠久，成立于2000年的中非合作论坛，是中非友好情谊的延续和升华，为新世纪构建高水平中非关系提供了保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国帮助非洲建起非洲联盟会议中心、亚的斯亚贝巴-吉布提铁路、蒙内铁路等大型基建项目，同非洲在科学、教育、文化、卫生等多个领域开展紧密合作。中非合作取得了实实在在的成果，为非洲国家减少贫困、改善投资环境、提升工业化水平、促进经济发展作出了显著贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国驻坦桑尼亚大使陈明健说：“当前，世界各国仍面临疫情防控和恢复经济两大艰巨任务，中国经济高质量发展为世界提供了动力和信心，也给非洲国家疫后经济复苏带来更多机遇。”（执笔记者：王洪江；参与记者：曹凯、荆晶、白林、黎华玲、张玉亮、谢昊、汪平、龙雷、李成）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637602909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局印发 《“十四五”市场监管科技发展规划》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637597972.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，市场监管总局印发《“十四五”市场监管科技发展规划》，全面深入推进市场监管科技发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》指出，“十四五”时期要强化“大市场、大质量、大监管”理念，以科技赋能市场监管现代化为主线，以改革创新为动力，着力提升创新基础能力、科研攻关能力与科技服务能力，营造良好科技创新生态，加快构建市场监管科技创新体系，推进市场监管科技自立自强，助力科技强国、质量强国建设，为全面建设社会主义现代化国家作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》明确了“十四五”时期市场监管科技发展的基本原则，一是需求牵引，服务大局；二是深化改革，创新驱动；三是强化统筹，优化布局；四是瞄准国际，开放合作。《规划》提出到2025年的总体目标，即较为完善的市场监管科技创新体系基本建立，市场监管战略科技力量进一步加强，市场监管科技创新发展环境不断优化，科技创新支撑市场监管现代化成效显著的发展目标。《规划》提出构建市场监管科技创新新体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》从三个方面强化市场监管战略科技力量。一是提升市场监管创新基础能力，包括加强技术机构建设、科技创新基地建设和科技人才队伍建设。二是提升市场监管科研攻关能力，包括加强市场综合监管技术研究、重点领域安全监管技术研究和国家质量基础设施体系研究。三是提升市场监管科技服务能力，包括加强服务智慧监管、服务产业升级、服务民生改善、服务绿色低碳和服务国际合作的能力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》从两个方面优化市场监管科技创新发展环境。一是营造良好市场监管科技创新生态，包括创新科研管理组织机制、创新科研管理组织机制、完善科研激励和奖励机制、建立区域协同创新机制、强化知识产权保护运用和加强科学技术普及。二是完善规划配套保障措施，包括强化组织领导、健全投入机制和加强实施评估。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637597972.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部发布会计信息质量检查公告 进一步规范财务审计秩序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637596973.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（图片截自财政部官网）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部18日发布的会计信息质量检查公告显示，2021年，财政部组织各地财政厅（局）对1705家会计师事务所开展检查，切实加强会计师事务所执业质量检查，加大行政处罚力度。截至2022年2月28日，各地财政厅（局）已对85家会计师事务所、119名注册会计师作出行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，10家会计师事务所被吊销执业许可，20家会计师事务所被暂停执业，27家会计师事务所被警告，28家会计师事务所被没收违法所得并罚款；1名注册会计师被吊销证书，45名注册会计师被暂停执业，73名注册会计师被警告。另有352家会计师事务所、148名注册会计师受到行政处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告披露了第一批五个典型案例。如，北京润鹏冀能会计师事务所有限责任公司未对验资过程及结果进行记录，未编制验资工作底稿，在未履行必要审计程序、未获取充分适当审计证据的情况下出具验资报告19258份。北京市财政局对该所作出吊销执业许可的行政处罚，对签字注册会计师焦春河作出暂停执业1年的行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再如，东阳衡升会计师事务所有限公司为4家单位出具供融资使用的审计报告，在审计报告意见类型和后附财务报表方面，与该所留存的审计报告存在明显差异。浙江省财政厅对该所作出暂停执业6个月并没收违法所得38.7万元的行政处罚，对签字注册会计师陆哲明、王海能作出暂停执业9个月的行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部表示，将坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，把推进财会监督作为一项重要政治任务，坚持“强穿透、堵漏洞、用重典、正风气”，保持“严监管、零容忍”遏制财务造假、规范财务审计秩序高压态势不动摇，加大会计信息质量和会计师事务所执业质量检查力度，依法整治行业“潜规则”，坚决清除“害群之马”，着力营造风清气正的市场环境。（记者申铖）&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637596973.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出口退税“组合拳” 稳住外贸企业“生命线”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637596506.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　梁长玉 朱礼庆报道 近年来，上海正在加快打造国内国际双循环的战略链接城市，2021年上海外贸总额突破40000亿，占据全国外贸总额的1/10以上，外贸规模仍继续保持全球第一。上海税务部门通过更实的减税降费、更快的退税速度、更优的服务举措，进一步降低外贸企业经营成本，提高外贸企业活力，为外贸企业纾困解惑。2021年累计办理出口退（免）税1268.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多样化政策诠释“精准滴灌”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，上海税务部门已推出新一轮支持出口退税服务举措，包括对信用优异企业提供“快审快办”服务、在离境退税商店推出“即买即退”服务、在海关特殊监管区域推进一般纳税人资格试点等举措，“精准滴灌”外贸企业的不同诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华尔卡密封件制品（上海）有限公司是一家位于松江综合保税区海关特殊监管区域的生产企业。此前受限于大幅萎缩的海外市场和海关特殊监管区域内企业的身份，华尔卡无法开具增值税专用发票，进而制约了内销市场拓展，账面一度长期亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“得益于国家放大‘海关特殊监管区域一般纳税人资格试点’政策，我们有效利用了剩余产能承接内销业务。”华尔卡管理部部长包连英表示。华尔卡2021年国内销售额达1.04亿元，出口销售额达到5687万元，累计出口退税106万元，内销收入持续向好，有效“反哺”了华尔卡的国外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字化改革助力“降本增效”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大型外贸企业票证数量巨大，合同种类纷繁复杂，为了出口退税，企业往往需要投入大量人力物力准备纸质资料，有的企业甚至需要准备数个仓库以存放纸质单证。为此，上海税务部门持续深化“放管服”改革，聚焦外贸企业急愁难盼问题，推行备案单证无纸化和简并申报，并上线了货物出口和技术出口退税申报双“免填报”新的出口退税系统。大幅度提高企业效率，持续降低企业经营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海丝绸集团股份有限公司是中国最大的服装出口企业之一，业务遍及全球80多个国家和地区。该公司副总裁戎蓉谈到：“在备案单证实行无纸化管理后，我们可以使用电子数据形式代替传统的纸质资料，极大降低了我们的人力成本、时间成本、存放成本，同时也推动了我们的数字化进程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海税务部门积极拓展跨境应税行为出口退税申报免填报事项，通过推广“办证全影像”采集信息，实现全渠道、全流程、全业务“一次不用跑”。数字化改革切实帮助外贸企业“降本增效”，全年为纳税人减少货物、服务申报重复录入近2.4亿项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;春风式帮扶共克“疫情寒冬”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情给各国经济带来严重冲击，上海外贸企业也面临严峻挑战。为降低疫情对外贸企业的影响，上海税务部门花更多精力、下更大功夫着力稳住外贸基本盘，用精细化管理跑出“上海速度”，用春风式帮扶给疫情中的外贸企业吃下“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国际疫情影响，海运市场供需不平衡提高了仓储和运输成本。据了解，疫情期间境外码头的开港时间比较集中，预计进港费用和落箱费用比以往增加2至3倍，节假日期间更是一柜难求。“订舱难、卸货难、运费高！”上海&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300261','&amp;#x96C5;&amp;#x672C;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300261/"&gt;雅本化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300261/"&gt;300261&lt;/a&gt;）有限公司财务总监欧阳香莲算了一笔账，“虽然境外需求回暖，但因为运力成本大增，企业的现金流一直十分吃紧，如果退税款不能及时到账，给企业资金成本带来不小压力，幸亏出口退税款一直是申报后‘秒’到账，对我们资金压力缓解了不少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情，上海税务部门克服多种困难，提供“个性化”“非接触式”“容缺式”出口退税办理，2021年全市退税业务办理平均时间控制在5天之内，较税务总局要求的时限缩短2天以上，及时到账的退税款成为众多外贸企业盘活资金的“及时雨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局上海市税务局相关负责人表示，上海税务部门将贯彻落实政府工作报告有关精神，在多措并举稳定外贸上持续发力，不断优化营商环境，简化出口退税材料，压缩出口退税到账时限，为外贸企业发展赋能，助外贸企业降本增效。税企携手聚力“六稳”“六保”，共同为构建新发展格局迈出新步伐，为高质量发展取得新成效贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637596506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前2个月全国财政收入同比增长10.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637605124.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月18日电（记者申铖）财政部18日发布数据显示，今年前2个月，全国一般公共预算收入46203亿元，同比增长10.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，今年前2个月财政收入实现了平稳开局，除了受经济增长带动之外，还受工业生产者出厂价格涨幅仍处高位以及部分去年缓税收入于今年初入库等因素带动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年前2个月，中央一般公共预算收入22771亿元，同比增长11.3%；地方一般公共预算本级收入23432亿元，同比增长9.8%。全国税收收入40812亿元，同比增长10.1%；非税收入5391亿元，同比增长13.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要税收收入科目来看，今年前2个月，国内增值税14847亿元，同比增长6.1%；国内消费税4372亿元，同比增长18.7%；企业所得税9127亿元，同比增长5.4%；个人所得税4043亿元，同比增长46.8%；进口货物增值税、消费税3741亿元，同比增长33.5%；关税550亿元，同比增长14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政支出方面，今年前2个月，全国一般公共预算支出38227亿元，同比增长7%。其中，中央一般公共预算本级支出3896亿元，同比增长4.6%；地方一般公共预算支出34331亿元，同比增长7.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要支出科目来看，教育支出6269亿元，同比增长9.1%；科学技术支出888亿元，同比增长15.5%；社会保障和就业支出7107亿元，同比增长4.8%；卫生健康支出3198亿元，同比增长4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，数据显示，今年前2个月，全国政府性基金预算收入9159亿元，同比下降27.2%；全国政府性基金预算支出14042亿元，同比增长27.9%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637605124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《“十四五”市场监管科技发展规划》印发 着力提升食品安全等多项监管技术</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637596976.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 杨洁）国家市场监管总局3月18日消息，《“十四五”市场监管科技发展规划》（简称《规划》）于近日印发，目标到2025年，基本建立较为完善的市场监管科技创新体系，市场监管战略科技力量进一步加强，市场监管科技创新发展环境不断优化，科技创新支撑市场监管现代化成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》介绍，要提升市场监管科研攻关能力，加强在市场综合监管技术、食品安全监管技术、药品质量与安全监管技术等领域的研究，到2025年，要取得30个以上市场监管重大关键技术突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市场综合监管技术上，《规划》表示要以信用监管体系建设为基础，以实现智慧监管为目标，积极开展市场综合监管基础理论研究，加大风险智能感知、精准评价、智能决策、电子数据取证等关键技术、平台系统和装备研发力度，强化监管工具创新供给，实现市场综合监管数据共享与业务协同，有效提升市场综合监管效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新业态新技术发展对市场监管提出新挑战新要求。《规划》表示要加强反垄断和反不正当竞争监管技术研究。研究互联网平台垄断和不正当竞争行为智能监测与取证固证，互联网平台经营者数据、算法垄断和不正当竞争的监测、风险识别和预警，数字经济垄断和不正当竞争甄别、算法监测等关键技术，提升精准监管水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》还表示要加强价格监测监管技术研究。研究大宗商品、重要民生商品及特殊时期重点商品的价格监测、预警分析和识别鉴定技术，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）价格数据采集、传输和存储技术，服务宏观调控要求的价格异常波动监测预警、价格趋势变化预测模型等，构建价格监测监管技术体系，提升价格监管技术支撑能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对当前短视频、直播带货等新业态，《规划》称，研究短视频、直播等新业态广告智能监测和证据可追溯，融媒体广告大数据采集、智能分析和融合，虚假违法广告智能识别与取证固证等关键技术，实现广告全方位数字化智能化监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在食品安全监管技术上，《规划》介绍，要开展食品安全风险因素挖掘、监测预警与评估关键技术研究，以及食品安全追溯、食品安全“绿色”检测、快速检测等关键技术及装备研发，提升面向重大活动食品安全风险防控能力，搭建基于大数据的食品安全智慧监管平台，实现食品安全从“事后监督”向“事前预防”突破，为确保人民群众“舌尖上的安全”提供技术支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在药品质量与安全监管技术上，《规划》表示，要重点围绕中药、生物制品、创新药、高端医疗器械、新发突发传染病和恶性肿瘤诊断治疗产品以及化妆品等领域，开展质量控制及评价技术研究，研发一批监管新工具、新方法和新标准，不断提升药品、医疗器械和化妆品监管的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出，鼓励支持新型疫苗、细胞和基因治疗药物、新型抗体类药物等重大创新品种研发，开展产品特性、安全性及有效性研究，建立相应评价方法及标准，提升我国应对突发疫情的能力，满足人民群众对新药可及性的需求。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637596976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>