<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2022 12:48:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>投中2021年度投资人榜单发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641105868.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641105868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部等六部门联合发文</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641102839.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641102839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：7月M2同比增12%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641102774.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641102774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个别中国企业宣布启动自美退市，证监会有关部门负责人答问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641101745.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641101745.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>20地国资委公开上半年经济运行数据！你所在省份的“期中答卷”成绩如何</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641100451.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641100451.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委、商务部发布2022年农产品进口关税配额再分配公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641100028.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641100028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新一轮消费券密集发放 促消费全面发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641098645.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641098645.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部答Knews：中国将继续敞开开放的大门</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641095791.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641095791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济高质量发展迈出新步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641095432.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641095432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【抓发展 促振兴】上半年民生指标稳步向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641095012.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641095012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动创新资本补充工具 支持服务实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641100234.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国人民银行、中国银保监会联合发布《关于保险公司发行无固定期限资本债券有关事项的通知》，明确保险公司无固定期限资本债券的核心要素、发行管理等规定，自2022年9月9日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动保险公司发行无固定期限资本债券是进一步拓宽保险公司资本补充渠道，提高保险公司核心偿付能力充足水平的重要举措，有利于增强保险公司风险防范化解和服务实体经济能力，也有利于进一步丰富金融市场产品，优化金融体系结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中国人民银行、中国银保监会将稳妥有序组织保险公司无固定期限资本债券的发行，持续强化信息披露要求，切实维护投资者权益，同时持续加强对保险公司融资行为的监督管理，提升保险公司防范金融风险、服务实体经济的能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641100234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：6月末新市民贷款余额超过1.2万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641100778.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　南方财经8月12日电，银保监会有关部门负责人在通气会上表示，22家银保监局会同地方政府出台专项支持政策，积极满足新市民在创业就业、购房安居、教育培训、医疗养老等方面的金融需求，6月末贷款余额超过1.2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641100778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：无论国际风云如何变幻 中国坚持扩大高水平开放的决心不会变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641094886.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央视新闻消息，8月12日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。有记者提问，近日中国贸促会发布最新版的外资营商环境调研报告，我们注意到在这份报告当中有指出，绝大多数外资企业看好在华的长期发展前景，请问中方对此有何评论？汪文斌表示，外资企业之所以坚信投资中国就是投资未来，一方面是看好中国经济的强大韧性和发展前景，看好中国超大规模市场，看好中国产供链网络，另一方面则得益于我们坚定不移推动高水平开放，支持多边贸易体制，持续为外资提供更加市场化、法治化、国际化的营商环境。汪文斌强调，无论国际风云如何变幻，中国坚持扩大高水平开放的决心不会变，同世界分享发展机遇的决心不会变，推动经济全球化更加开放包容、普惠、平衡、共赢的决心也不会变。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641094886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸保稳提质 展现经济韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641106999.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　稳外贸是稳增长的重要支撑。中国海关总署日前发布数据，今年前7个月，我国货物贸易进出口总值23.6万亿元，同比增长10.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对严峻复杂的外部环境和国内疫情多点散发带来的新挑战，我国持续扩大高水平对外开放，一系列稳外贸政策举措密集出台，助力广大外贸主体迎难而上、创新发展，为推动外贸保稳提质注入源源动能。7月13日公布的外贸进出口“半年报”传递出我国经济持续恢复的积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸增速快速反弹，展现较强韧性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，我国外贸规模达19.8万亿元，从4月外贸增速回落至0.1%，到5月、6月快速反弹，分别达9.5%和14.3%，上半年的“V”形修复曲线展现出我国外贸较强的发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这股韧性，在前期受局部疫情影响的地区展现得尤为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前7个月，长三角地区三省一市合计进出口同比增长11.7%，比上半年增速加快2.5个百分点；7月当月，同比增长25.7%，对全国外贸增长的贡献率超过5成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国家稳经济一揽子政策措施落地见效，外贸市场主体活力得到有效激发。上半年，我国有进出口实绩的外贸企业50.6万家，同比增加5.5%。其中，民营企业主力军地位更加巩固，进出口9.82万亿元，增长13.6%，占我国外贸进出口总值的49.6%，同比提升1.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高技术、高附加值产品出口保持较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，上半年，我国电工器材、集成电路、汽车等机电产品出口分别增长24.8%、16.4%、51.1%，高技术、高附加值产品出口保持较快增长，外贸出口产品竞争力不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，一汽、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002594','&amp;#x6BD4;&amp;#x4E9A;&amp;#x8FEA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;比亚迪&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;002594&lt;/a&gt;）、特斯拉上海工厂等频传出口捷报。新能源汽车成为我国汽车出口的“加速器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　掘进机行业龙头企业中铁工程装备集团有限公司积极开拓国际市场。今年上半年海外新签订合同金额同比增长75%，先后拿到韩国龙仁电缆隧道、德国汉堡热能项目、泰国曼谷供水工程等海外订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳住外贸基本盘的基础上，我国外贸结构持续优化，“质”的含金量更足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持扩大对外开放，市场多元化取得积极进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百年变局叠加世纪疫情，经济全球化遭遇逆流。我国坚持扩大对外开放，市场多元化取得积极进展，也为稳外贸增添新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，今年上半年，我国对东盟、欧盟、美国分别进出口2.95万亿元、2.71万亿元和2.47万亿元，分别增长了10.6%、7.5%和11.7%。同期，我国对“一带一路”沿线国家、RCEP贸易伙伴进出口分别增长17.8%和5.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月举行的第131届广交会吸引了228个国家和地区的53.6万名境外采购商注册观展，人数创历史新高；7月举办的第二届消博会展览总面积10万平方米，吸引来自60多个国家和地区的2800余个品牌参展；在第五届中国国际进口博览会开幕倒计时100天新闻通气会上有关部门表示，第五届进博会企业展的签约面积达规划面积的85%，签约参展企业中，世界500强和行业龙头企业达270余家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不拒众流，方为江海。我国正在新一轮推进高水平开放中，开拓发展机遇，增强发展韧性，为畅通国内国际双循环、推动构建新发展格局蓄力前行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641106999.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：6月末新市民贷款余额超过1.2万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641106371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者欧阳剑环)银保监会有关部门负责人8月12日在银保监会通气会上表示，22家银保监局会同地方政府出台专项支持政策，积极满足新市民在创业就业、购房安居、教育培训、医疗养老等方面的金融需求，6月末贷款余额超过1.2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641106371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会回应五大热点问题：稳住经济大盘、AMC改革、中小银行改革发展、村镇银行资金垫付、“保交楼”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641106799.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者李愿北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月12日，银保监会举行通气会，就当前市场关注的金融助力宏观经济稳定发展、村镇银行发展情况、AMC改革发展情况、中小银行不良资产处置试点以及“保交楼”等热点问题进行了回应。全力支持实体经济，稳住宏观经济大盘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人在通气会上介绍，上半年，银保监会统筹支持疫情防控和经济社会发展金融服务，按照“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全”的要求，引导银行机构加大信贷投放力度，推动有效投资和增加消费，全力支持实体经济，稳住宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，上半年，人民币贷款增加13.68万亿元，同比多增9192亿元。政策性开发性银行和国有大型银行贷款投放力度较大，其中政策性开发性银行贷款较年初增加1.52万亿元，大型银行贷款较年初增加6.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务小微企业成效显著。国有大型银行普惠小微企业贷款增长迅速，6月末贷款余额7.91万亿元，同比增长31.03%，有贷户同比增长20.6%，新发放贷款利率较2021年下降0.17个百分点，大型银行阶段性完成国务院常务会制定的“今年国有大型银行新增普惠小微企业贷款1.6万亿元”任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点领域金融服务不断优化。制造业贷款新增3.3万亿元，同比多增1.6万亿元。科研技术贷款同比多增30.6%。支持适度超前开展基础设施建设，上半年能源交通水利城建贷款新增2.6万亿元，6月末基础设施建设贷款同比增长11.1%。大力发展绿色金融，支持能源资源保供稳价。政策性开发性银行和大型银行基础设施建设贷款增长加快，较年初增加1.97万亿元，增速高于各项贷款增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强新市民金融服务取得有效进展。研究制定加强新市民金融服务举措，22家银保监局会同地方政府出台专项支持政策，积极满足新市民在创业就业、购房安居、教育培训、医疗养老等方面的金融需求，6月末贷款余额超过1.2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　帮扶困难企业个人取得积极进展。上半年，银行机构已为近150万户中小微企业、个体工商户、货车司机办理了贷款延期还本付息，延期金额超过3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，银保监会将继续坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，着力推动高质量发展，切实增强金融工作的政治性、人民性，继续引导银行机构加大信贷支持力度，巩固经济回升向好趋势，保持经济运行在合理区间，力争实现最好结果。”银保监会有关部门负责人表示。正在会同相关部门研究AMC改革化险方案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我会正在会同相关部门研究金融资产管理公司改革化险方案，推动行业实现高质量发展。”银保监会有关部门负责人在通气会上表示，银保监会将继续坚持党中央对金融工作的集中统一领导，加大监管工作力度，引导金融资产管理公司深刻认识金融工作的政治性、人民性，坚决做好巡视整改“后半篇文章”，聚焦主业，坚持守正创新，主动投身中小金融机构风险化解等攻坚任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银保监会积极引导金融资产管理公司回归本源、专注主业，发挥逆周期功能，持续加大对金融和实体企业风险化解的支持力度。同时稳妥处置和化解华融公司风险，推动金融资产管理公司改革转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦主责主业，加大不良资产收购处置力度。目前5家金融资产管理公司收购金融机构不良资产占银行业机构全部批量转出不良资产规模的80%以上，仍然是不良资产收购主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是积极参与中小金融机构改革化险和救助受困房企，配合地方政府“保交楼、保民生”，保障了26996套商品房按期交付，解决拖欠农民工工资5500万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在党中央、国务院坚强领导下，银保监会会同有关部门，按照市场化、法治化原则，积极稳妥指导华融公司开展风险处置工作。引入中信集团等5家战略投资者，完成增资420亿元，股权结构得到优化。华融公司坚决推进瘦身健体，先后成功转让4家金融子公司，在整个风险处置过程中，华融公司依法兑付境内外全部到期融资，未发生一笔违约，集团流动性总体保持稳定。村镇银行资产质量略好于中小银行平均水平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至今年6月末，全国共有村镇银行1648家，中西部地区占比66%，县域覆盖率68%。资产总额2.2万亿元，负债总额2万亿元，贷款余额1.4万亿元，存款余额1.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，全国村镇银行总体运行平稳，资产质量略好于全国中小银行平均水平，流动性充裕，风险完全可控。”银保监会有关部门负责人在通气会上介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于较为关注的安徽、河南个别村镇银行资金垫付情况，银保监会有关部门负责人介绍，7月11日以来，河南、安徽先后发布4期公告，分别对5万元以下、5-10万元、10-15万元、15-25万元的客户实施垫付。截至8月11日晚，已累计垫付43.6万户、180.4亿元，客户、资金垫付率分别为69.6%、66%，进展总体顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“垫付过程中也出现了一些新情况。”银保监会有关部门负责人表示，共有14.7万客户未登记，除长期睡眠户(账户金额100元以下)外，还有少量可疑账户，这些客户可能存在被犯罪分子欺骗、裹挟，冒名开户，需进一步核实信息，甄别和判断交易行为。请未登记客户抓紧完成登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，针对前些年在行业不良风气影响下，一些村镇银行贪大求洋、偏离主业，违规开展票据业务、大额授信、异地授信，以及通过第三方互联网平台开展存贷款业务。银保监会有关部门负责人表示，对于这些市场乱象，银保监会开展专项整治，取得了明显的效果。村镇银行票据业务占总资产比例、大额贷款占各项贷款比例均明显下降，互联网贷款已基本出清，互联网存款大幅下降。目前，还有40家村镇银行吸收账内互联网存款，余额39亿元。除河南、安徽5家村镇银行外，尚未发现其他村镇银行存在或持有账外非法吸收的互联网存款。多措并举增强中小银行机构实力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为进一步推动中小银行加快不良资产处置，提高风险抵御能力，更好服务实体经济发展，银保监会会同财政部、人民银行认真研究相关支持政策，初步考虑选择6个省份开展支持地方中小银行加快处置不良贷款的试点工作。试点工作将坚持市场化法治化原则，积极发挥地方政府作用，压实中小银行主体责任，做实资产质量分类，因地制宜、分类施策，进一步加大不良处置力度。”银保监会有关部门负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国银行业总体运行稳健，风险抵御能力持续增强，银行业资本和拨备水平充足，资产质量整体保持平稳态势，风险总体可控。二季度末，商业银行资本充足率14.87%，拨备覆盖率203.8%；不良贷款率1.67%，较年初下降0.06个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，银保监会积极会同相关部门和地方党委政府，稳步推进中小银行改革化险。上半年，全国中小银行共处置不良资产6700亿元，同比多处置1640亿元；批准34家中小银行合并重组；经国务院金融委批准，分配了1874亿元专项债额度补充中小银行资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，今年以来，在中央有关部门的大力支持下，辽宁省委省政府大力推进中小银行改革化险，进展顺利。全省累计处置中小银行不良资产3250亿元，发行专项债补充了中小银行资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人表示，下一步，将坚持稳字当头、稳中求进，继续按照“稳定大局、统筹协调、分类施策、精准拆弹”总体要求，坚持问题导向和目标导向并重，统筹风险防范与深化改革，持续提升监管有效性，多措并举，增强中小银行机构实力和抵御风险能力，更好服务国民经济高质量发展。“保交楼、稳民生”一定能够得到全面落实和稳妥推进&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人介绍，银保监会坚决贯彻落实党中央、国务院部署，积极支持更加有力地推进“保交楼、稳民生”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在“保交楼、稳民生”工作中“尽好责、守好位”。银保监会加强与住建部、人民银行等部门的协同配合，积极研究推动“保交楼、稳民生”工作。推进压实地方责任，在地方党委政府相关工作安排的总体框架下，摸清情况、实事求是、科学分类、精准施策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是金融支持“做到位”。对保交楼金融支持，银保监会积极指导银行在配合地方政府压实各方责任的有序安排下，积极主动参与合理解决资金硬缺口的方案研究，做好具备条件的信贷投放，千方百计推动“保交楼、稳民生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是金融风险防控“不缺位”。银保监会指导银行稳妥实施房地产金融审慎管理制度，坚持风险可控，稳中求进开展工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们相信，在各方面共同努力下，在地方党委政府有序组织下，‘保交楼、稳民生’工作一定能够得到全面落实和稳妥推进。”银保监会有关部门负责人认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将继续贯彻落实好党中央、国务院决策部署，继续坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，进一步落实好房地产金融审慎管理制度，有效满足房地产企业合理融资需求，大力支持租赁住房建设，支持项目并购重组，以新市民和城镇年轻人为重点，更好满足刚性和改善性住房需求。加强与各方工作协同，配合积极推进“保交楼、稳民生”工作，依法依规做好相关金融服务，促进房地产业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：李愿编辑：曾芳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641106799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会谈“村镇银行”事件新进展：5家村镇银行涉嫌严重犯罪，已累计垫付资金180.4亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641104639.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　见习记者 秦燕玲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月12日，银保监会有关部门负责人表示，河南、安徽5家村镇银行受不法股东操控，通过内外勾结、利用第三方平台以及资金掮客等方式，吸收并非法占有公众资金，性质恶劣，涉嫌严重犯罪。村镇银行账外吸收的资金既未缴纳存款准备金，也未缴纳存款保险费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据目前所掌握证据，绝大多数账外业务普通客户对新财富集团涉嫌犯罪行为不知情、不了解。由于涉及人数较多，垫付工作量大，为确保垫付工作稳妥实施，采取分批垫付方式，优先垫付普通小额客户。7月11号以来，河南、安徽先后发布4期公告，分别对5万元以下、5-10万元、10-15万元、15-25万元的客户实施垫付。截至8月11日晚，已累计垫付43.6万户、180.4亿元，客户、资金垫付率分别为69.6%、66%，进展总体顺利。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641104639.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国计划通过5年时间完善党领导市县法治建设制度和工作机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641105647.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月12日电(记者白阳)记者12日从中央依法治国办获悉，近日，中央全面依法治国委员会印发《关于进一步加强市县法治建设的意见》，力争通过5年时间的努力，党领导市县法治建设的制度和工作机制更加完善，市级立法质量明显提高，市县政府行为全面纳入法治轨道，执法司法公信力进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方立法方面，意见围绕推进设区的市立法精细化建设，依法治市(州)委员会做好对同级人大常委会立法计划、政府立法计划的审议工作，完善立法调研论证、意见征集、风险评估、立法听证制度等作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在法治政府建设方面，意见明确市县政府要制定细化法治政府建设目标任务、步骤安排和具体举措，依法制定市县政府重大行政决策事项年度目录并予以公开，并对“十四五”时期实现市县党政机关公职律师工作全覆盖、推进乡镇(街道)决策事项合法性审查全覆盖等作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见还要求深化执法体制机制改革。推进县(市、区、旗)“局队合一”体制改革，乡镇(街道)逐步实现“一支队伍管执法”，完善审批、监管、处罚等衔接机制，强化乡镇(街道)在执法中统一指挥和统筹协调职责，赋予其在工作考核、人员管理等方面更大权限，加强行政执法协调监督，整治执法不严格不规范不公正不文明等突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕群众在民生领域的法治需求，意见提出，市县执法司法部门要开通“绿色通道”，并对推进公共法律服务网络全覆盖、流程全规范，加大对弱势群体法律援助和法律服务力度，加强关系群众切身利益的案件办理工作，加大重点领域执法力度等作出部署，用法治保障人民安居乐业。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641105647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委又有3名官员被查！8月以来已5人落马，均涉嫌严重违纪违法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641104703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月以来，累计有5名国资委干部通报被查。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a28975dbec637836" id="61c6a3fd0c110ae392fbc15d9550cb62" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月12日，国资委冶金机关服务中心原主任段广平、建材机关服务中心原副主任许崇伟以及石化机关服务中心原副主任张建军接受审查调查。而8月初，国资委轻工机关服务中心原主任王兵、有色金属机关服务中心原主任李勤二人也均通报被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，7月底，24家国资委机关厅局和6家直属事业单位的党风廉政监督员分别向驻国资委纪检监察组提交2022年上半年党风廉政监督员监督情况报告。报告内容包括半年来党风廉政监督员履职成果、所在单位存在问题及下一步建议，为驻国资委纪检监察组开展政治监督、发挥全面从严治党引领保障作用提供了决策参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8月以来累计5名国资委干部被查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中央纪委国家监委驻国资委纪检监察组、北京市纪委监委消息：国务院国资委冶金机关服务中心原党委副书记、主任段广平涉嫌严重违纪违法，目前正在接受中央纪委国家监委驻国资委纪检监察组纪律审查；经北京市监委指定管辖，由东城区监委对其监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样接受审查调查的还有国资委建材机关服务中心原党委书记、副主任许崇伟，国资委石化机关服务中心原副主任张建军。根据通报，许崇伟、张建军接受审查调查的原因也均为涉嫌严重违纪违法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在8月5日，国资委轻工机关服务中心原主任王兵、有色金属机关服务中心原主任李勤二人也分别被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中央纪委国家监委驻国资委纪检监察组、河南省纪委监委消息：国务院国资委轻工机关服务中心原党委副书记、主任王兵涉嫌严重违纪违法，目前正在接受中央纪委国家监委驻国资委纪检监察组纪律审查和河南省驻马店市监委监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中央纪委国家监委驻国资委纪检监察组、四川省攀枝花市纪委监委消息：国务院国资委有色金属机关服务中心原党委副书记、主任李勤涉嫌严重违纪违法，目前正在接受中央纪委国家监委驻国资委纪检监察组纪律审查和四川省攀枝花市监委监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;30份上半年党风廉政&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监督员监督情况报告已提交&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，中央纪委国家监委网站网站消息，近日，24家国资委机关厅局和6家直属事业单位的党风廉政监督员分别向驻国资委纪检监察组提交2022年上半年党风廉政监督员监督情况报告。报告内容包括半年来党风廉政监督员履职成果、所在单位存在问题及下一步建议，为驻国资委纪检监察组开展政治监督、发挥全面从严治党引领保障作用提供了决策参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，30份报告经过整理汇总后，反馈的苗头性倾向性问题将有助于驻国资委纪检监察组把握各单位的政治生态情况。与此同时，该组在吸收党风廉政监督员意见建议基础上将形成监督建议，在与国资委党委交换意见时予以反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党风廉政监督员制度是驻国资委纪检监察组设立的一项意在协助派驻纪检监察组监督所在单位党风廉政建设情况的制度。党风廉政监督员由本单位纪委书记或党总支（支部）纪检委员担任，重点监督贯彻落实党中央重大决策部署、所在单位党组织落实主体责任、本单位领导干部和关键岗位人员廉洁从政以及单位政治生态等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自党风廉政监督员制度建立以来，驻国资委纪检监察组每半年召开一次党风廉政监督员联系会议，由纪检监察组有关负责人就监督员如何履职做辅导，传达监督工作精神和要求，沟通交流经验做法。驻国资委纪检监察组组长陈超英连续三年参加年度联系会议，每次围绕一个主题就推动监督员履职向高质量发展提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一体推进“三不腐”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障国资央企高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月4日，《中国纪检监察报》刊发中央纪委常委、国家监委委员，驻国资委纪检监察组组长陈超英署名文章《一体推进“三不腐”保障国资央企高质量发展》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，中央纪委国家监委驻国资委纪检监察组深入贯彻落实习近平总书记在中共中央政治局第四十次集体学习时的重要讲话精神，紧密结合国资央企全面从严治党的实际，始终保持国资央企惩治腐败高压态势，持续强化不能腐的刚性制度约束，持续增强不想腐的思想自觉，有力保障国资央企健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章提出，始终保持国资央企惩治腐败高压态势，持续释放不敢腐的强大震慑效能。聚焦国资央企改革发展的重点领域和关键环节，严肃查处靠企吃企、利益输送、设租寻租、关联交易等违纪违法行为，坚决清理风险隐患大的行业性、系统性腐败，及时堵住出血点，切实维护国有资产安全；对已经出现风险苗头、违反规律“不正常”的现象进行重点查处，有效防范化解腐败风险及关联性经济社会风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章还提出，要持续强化不能腐的刚性制度约束，不断完善防治腐败滋生蔓延的体制机制。驻国资委纪检监察组在保持惩治高压态势的同时，不断深化以案促改，围绕经商办企业、加强对一把手的监督、机关干部与央企人员往来、外部董事监督管理等方面存在的问题，通过定期会商、制发纪检监察建议书等方式，推动有关单位、企业认真整改，补齐制度短板、完善监管机制，紧紧围绕整治“靠企吃企”顽瘴痼疾，与国资委党委同时同向发力，打出一系列组合拳，进一步完善国资央企权力运行的监督制约机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章强调，在一体推进“三不腐”中，不想腐是根本，解决的是世界观、人生观、价值观这个“总开关”问题。驻国资委纪检监察组会同国资委党委在强化不敢、推进不能的同时，牢牢抓住不想这个根本。营造清清爽爽的同志关系。营造规规矩矩的上下级关系。营造亲清政商关系。要推动国资央企严格执行领导干部配偶、子女及其配偶经商办企业管理规定，持续深化“影子公司”“影子股东”专项整治，坚决破除权钱交易的关系网。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641104703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院印发《关于取消和调整一批罚款事项的决定》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641098285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月12日电为进一步推进“放管服”改革、优化营商环境，国务院日前印发《关于取消和调整一批罚款事项的决定》(以下简称《决定》)，取消和调整了公安、交通运输、市场监管领域行政法规和部门规章设定的53个罚款事项，其中，取消29个罚款事项，调整24个罚款事项。这些罚款事项主要集中在与企业和群众生产生活密切、社会关注度较高的领域，取消和调整的目的是切实减轻企业和群众负担，让企业和群众感受到实实在在的好处。《决定》明确了这些罚款事项的名称、设定依据、处理决定和替代监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　取消和调整上述罚款事项，严格执行国务院明确的“三个一律”的清理标准：凡是违反法定权限和程序设定的罚款事项，一律取消；凡是罚款事项不适应经济社会发展需要、有违“放管服”改革精神、不利于优化营商环境的，或者有失公允、过罚不当的，一律取消或调整；凡是罚款事项可采取其他方式进行规范或管理的，一律取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《决定》取消和调整的53个罚款事项，共涉及修改11部行政法规，修改和废止20部部门规章。为了最大限度推进清理成果落地见效，《决定》对修改行政法规、修改和废止部门规章提出了明确的时间要求，有关部门要在《决定》印发之日起60日内向国务院报送有关行政法规修改草案送审稿，并完成有关部门规章修改和废止工作，部门规章需要根据修改后的行政法规调整的，要在相关行政法规公布后60日内完成修改和废止工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了保护人民群众和市场主体合法权益，维护行政管理秩序和公共利益，《决定》强调，罚款事项取消后，确需制定替代监管措施的，有关部门要依法认真研究，严格落实监管责任，创新和完善监管方法，规范监管程序，提高监管的科学性和精准性，进一步提升监管效能，为推动高质量发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国务院将继续组织清理其他领域的罚款事项，目前有关工作已经同步开展。国务院有关部门将对应当清理的罚款事项，及时予以取消和调整，切实维护人民群众和市场主体合法权益，持续营造法治化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641098285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信贷结构持续优化 制造业企稳小微贷款提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641099381.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行日前发布《2022年第二季度货币政策执行报告》（下称报告）称，我国信贷结构呈现出“制造业筑底企稳、普惠小微稳步提升、基建高位缓落、房地产冲高趋降”的变化特征，下一阶段，人民银行将适应新发展阶段的要求，坚持稳健的货币政策，进一步促进信贷结构调整优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信贷结构演变是经济结构变迁的映射，同时也发挥促进实体经济发展的作用。报告显示，2019年以来我国信贷结构明显改善。一是制造业贷款比重触底回升，制造业贷款比重从2010年17%趋势性下行至2020年9%的势头得到遏制，2022年6月末回升至9.4%。其中，制造业中长期贷款自2020年6月以来持续保持20%以上的高增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是普惠小微贷款发力，助企惠民成效显著。2022年6月末，普惠小微贷款余额达22万亿元，是2018年末的2.7倍，占全部贷款的比重提升至10.6%；普惠小微授信主体达5239万户，是2018年末的2.9倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是基建投资和房地产等资金密集型领域信贷需求趋势性转弱。基建投资结构向城市更新、社会事业等民生领域倾斜，传统“铁公基”贷款需求转弱，贷款比重由2010年的25%降至2019年以来的19%左右，房地产贷款比重也由2019年峰值的29%回落至2022年6月末的25.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还称，展望未来，信贷增长将与我国经济从高速增长转向高质量发展进程相适应，更加重视总量稳、结构优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，今年以来，金融管理部门一直在引导银行信贷资源进一步向制造业、普惠小微等领域倾斜。以制造业为例，银保监会日前发布《关于进一步推动金融服务制造业高质量发展的通知》，推动银行业保险业完善制造业金融服务；人民银行设立2000亿元科技创新再贷款，将“专精特新”中小企业、国家技术创新示范企业和制造业单项冠军企业等纳入支持范围。在普惠小微贷款方面，人民银行出台《关于推动建立金融服务小微企业敢贷愿贷能贷会贷长效机制的通知》，进一步优化资源配置，完善尽职免责、不良容忍度、内部资金转移定价、差异化绩效考核等政策安排，强化科技赋能和产品创新，提升金融机构服务小微企业的意愿、能力和可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，报告同时强调，随着城镇化进程边际趋缓和房地产长周期趋势演变，过去量级较大的基建贷款和房地产贷款需求减弱，而普惠小微、高技术制造业等贷款体量仍相对较小，加上直接融资呈上升趋势，信贷增速在新旧动能换挡和融资结构调整过程中可能会有所回落，但这是适配经济进入新常态的反映，并不意味着金融支持实体经济力度减弱，货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速仍将保持基本匹配。中长期看，我国信贷增长将更加重视总量稳、结构优，绿色投资、“两新一重”等新动能在一定程度上可为信贷增长提供支撑，加上信贷资源继续向重点领域和薄弱环节倾斜，金融对实体经济新增长点的支持质量和适配性将稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，人民银行将适应新发展阶段的要求，坚持稳健的货币政策，进一步促进信贷结构调整优化，提高金融资源配置效率，加快构建和不断完善金融有效支持实体经济的体制机制，努力实现货币信贷总量稳、结构优的动态平衡。一方面，把握好传统驱动力和新兴结构性潜能间的关系，“破立并举、慢破快立”，增强信贷总量增长的稳定性，为新兴增长点的培育争取时间；另一方面，抓紧有利时间窗口“立”，引导信贷资源更多投入实体经济转型重点领域，挖掘绿色投资、城镇老旧小区改造、高技术制造业、科技创新等结构性潜能，促进金融与实体经济良性循环。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641099381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：中共中央宣传部就新时代民族团结进步事业成就与举措举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641099908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国网8月12日消息，中共中央宣传部定于2022年8月17日（星期三）上午10时举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，国家民族事务委员会副主任赵勇和中央统战部有关负责人介绍新时代民族团结进步事业成就与举措，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641099908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：目前村镇银行资产质量略好于全国中小银行平均水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641100958.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　南方财经8月12日电，银保监会有关部门负责人在通气会上表示，截至2022年6月末，全国共有村镇银行1648家，中西部地区占比66%，县域覆盖率68%。资产总额2.2万亿元，负债总额2万亿元，贷款余额1.4万亿元，存款余额1.8万亿元。目前，全国村镇银行总体运行平稳，资产质量略好于全国中小银行平均水平，流动性充裕，风险完全可控。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641100958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：除河南安徽5家村镇银行外，尚未发现其他村镇银行存在或持有账外非法吸收的互联网存款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641104649.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人8月12日表示，前些年，在行业不良风气影响下，一些村镇银行贪大求洋、偏离主业，违规开展票据业务、大额授信、异地授信，以及通过第三方互联网平台开展存贷款业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于这些市场乱象，银保监会开展专项整治，取得了明显的效果。”银保监会有关部门负责人表示，村镇银行票据业务占总资产比例、大额贷款占各项贷款比例均明显下降，互联网贷款已基本出清，互联网存款大幅下降。目前，还有40家村镇银行吸收账内互联网存款，余额39亿元。除河南、安徽5家村镇银行外，尚未发现其他村镇银行存在或持有账外非法吸收的互联网存款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人表示，自2007年第一家村镇银行成立以来，全国村镇银行累计发放贷款9.6万亿元，90%投向农户和小微企业，户均贷款余额28万元，是信贷“支农支小”的有益补充力量。在丰富农村金融机构体系、增加农村金融供给、激活农村金融市场、支持“三农”发展等方面发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人介绍，截至6月末，全国共有村镇银行1648家，中西部地区占比66%，县域覆盖率68%。资产总额2.2万亿元，负债总额2万亿元，贷款余额1.4万亿元，存款余额1.8万亿元。目前，全国村镇银行总体运行平稳，资产质量略好于全国中小银行平均水平，流动性充裕，风险完全可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将深入贯彻落实中央政治局“妥善化解一些地方村镇银行风险，严厉打击金融犯罪”的要求，支持配合地方党委政府做好后续风险处置工作，加强追赃挽损，严厉打击金融犯罪，坚决惩治金融腐败，坚持依法依规，切实维护广大人民群众的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641104649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国向国际劳工组织交存强迫劳动两项公约批准书</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641104194.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月12日，中国常驻联合国日内瓦办事处和其他国际组织代表陈旭大使向国际劳工组织总干事莱德递交了中国批准《1930年强迫劳动公约》(第29号)和《1957年废除强迫劳动公约》(第105号)的批准书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第29号公约和第105号公约是国际劳工组织10项核心公约中的两项，是消除强迫劳动领域最重要的国际法律文书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月20日，十三届全国人大常委会第三十四次会议决定批准上述两项公约。中国政府一贯反对强迫劳动，自主批准这两项公约，再次表明中国政府保护劳动者权益、反对和打击强迫劳动的坚定立场。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220812/c641104194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>