<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 21 Jul 2021 08:27:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国官方回应为何取消社会抚养费：不合时宜 需及时废止</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631157310.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631157310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国官方谈三孩政策下的托育服务与学前教育：鼓励供给、扩大资源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631157247.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631157247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：美国是对中国网络攻击的最大来源国</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210721/c631157217.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210721/c631157217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首份独立个代办事指引发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631157058.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631157058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年投资持续稳定恢复 下半年有利因素不断增多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631157049.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631157049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保险为企业“走出去”保驾护航</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210721/c631157008.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210721/c631157008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三孩生育政策配套措施来了！经济学家划重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156735.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>卫健委：实施“三孩”政策并非全面放开生育 计划生育还是要坚持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156707.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策“工具箱”助推高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156505.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156505.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企半年净利润首破万亿大关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156361.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国LPR 连续15期未作调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156238.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为何现阶段实施“三孩”政策？国家卫健委：平缓生育水平下降的趋势、应对生育水平持续走低带来的风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156022.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：我国现有托育机构4000余家 市场积极活跃</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156802.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日，国务院新闻办公室就优化生育政策促进人口长期均衡发展有关情况举行发布会。国家卫生健康委人口家庭司司长杨文庄介绍相关情况。中国网 伦晓璇 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网7月21日讯（记者 吴佳潼）7月21日，国务院新闻办公室就优化生育政策促进人口长期均衡发展有关情况举行发布会。婴幼儿无人照料成为制约生育的重要原因之一，国家卫生健康委人口家庭司司长杨文庄指出，“七普”数据显示，我国现有家庭户规模2.62人，比“六普”3.1人又有下降，家庭抚幼养老功能在逐渐弱化。此外，全国现有0-3岁的婴幼儿4200万左右。据调查，其中1/3有比较强烈的托育服务的需求，但现在的实际供给为5.5%左右，供需缺口很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委积极履行牵头职责，和发展改革委、住房城乡建设部、人力资源社会保障部、教育部等部门密切合作，在出台托育机构设置标准、管理规范、保育大纲、建筑标准等方面也做了很多工作，相关部门在人才培养、普惠金融、保险方面也有很多积极的举措。截至6月30日，在国家卫生健康委全国托育机构备案系统里，已有4000多家机构通过了备案，目前还有1万多家积极申请，市场很积极、很活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家卫生健康委将按照《中共中央 国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》的要求，把托育服务作为重点来抓。研究编制“十四五”托育服务发展的专项规划，明确总体要求、目标、任务、保障措施等。加强部门协调，加强专项规划落实的督导，确保这项任务能落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要实施“十四五”普惠托育服务扩容和托育建设专项工程，扩大中央预算内投资，支持综合托育服务机构和社区托育服务设施的建设。鼓励有条件的用人单位在工作场所为职工提供托育服务，规范家庭托育服务健康发展。也要调动国企、社会、资本等各类主体积极投入托育行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要密切配合有关部门，积极推动托育人才培养、职业教育、本科教育阶段的学科建设，完善托育行业国家职业技能标准和评价规范，启动实施从业人员能力提升专项规划。深入开展增加普惠服务供给的专项行动，要深入开展婴幼儿照护服务示范城市创建活动，激发地方活力，推出一系列典型经验，打造托育服务的民族品牌。建立托育服务登记备案、信息公示和质量评估制度，要完善综合监管、动态监管，坚决守住托育服务安全和健康的底线。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156802.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部召开常务会议强调 扎实做好下半年农业农村工作 为经济社会稳定发展提供有力支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631157104.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 7月20日，中央农办主任、农业农村部部长唐仁健主持召开部常务会议，传达贯彻国务院常务会议精神，研究部署下半年农业农村重点工作。会议强调，要把思想和行动统一到国务院部署要求上来，积极应对风险挑战，把攻坚克难的劲头鼓得更足一些，把各项工作抓得更紧更细一些，全力抓好粮食和重要农产品生产，巩固拓展脱贫攻坚成果，扎实有序推进乡村建设，确保如期高质量完成全年目标任务，为经济社会稳定发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，上半年农业农村经济稳中加固、稳中向好，夏粮产量再创历史新高，生猪生产全面恢复，乡村振兴重点任务全面展开，乡村富民产业稳步发展，巩固脱贫攻坚成果形势稳定，农民收入保持较快增长。下半年农业农村工作基础较好，但也面临一些问题挑战，气象灾害和重大病虫害可能偏重发生，国际农产品市场不稳定性仍然较大，生猪生产面临市场波动和疫情风险等，必须增强风险意识，坚持问题导向，采取有效措施防范应对，努力保持农业农村经济发展良好势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要按照既定安排扎实做好下半年重点工作，一项一项抓，一件一件干，确保落到实处、见到实效。全力以赴夺取秋粮丰收，紧盯关键时点抓好农业防灾减灾，部领导包片、各司局包省开展督导，一盯到底、务求到位，最大限度减轻灾害损失。加快建立稳定生猪产能的调控机制，强化非洲猪瘟等重大动物疫病防控，促进产业平稳发展。巩固拓展脱贫攻坚成果，进一步健全监测和动态清零的机制办法，抓好发展产业和促进就业，持续提升脱贫人口自我发展能力，确保不发生规模性返贫。实施好种业振兴行动，扎实推进资源保护、创新攻关、企业扶优、基地建设、市场净化等重点工作。大力发展农产品加工、食品加工、休闲旅游、农村电商等，推动乡村产业高质量发展。扎实推进乡村建设，开展好农村人居环境整治提升五年行动，抓好抓实农村厕所革命，推动乡村公共基础设施建设和基本公共服务提升。进一步理清推进乡村振兴的理念思路，加强机制办法研究，加快建立协调一致、一抓到底的工作体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还研究了其他事项。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631157104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：到2025年 基本形成教育新型基础设施体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156477.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京7月21日讯 据教育部网站消息，近日，教育部等六部门印发《关于推进教育新型基础设施建设构建高质量教育支撑体系的指导意见》（以下简称《意见》），提出到2025年，基本形成结构优化、集约高效、安全可靠的教育新型基础设施体系，并通过迭代升级、更新完善和持续建设，实现长期、全面的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，教育新型基础设施是以新发展理念为引领，以信息化为主导，面向教育高质量发展需要，聚焦信息网络、平台体系、数字资源、智慧校园、创新应用、可信安全等方面的新型基础设施体系。教育新型基础设施建设（以下简称教育新基建）是国家新基建的重要组成部分，是信息化时代教育变革的牵引力量，是加快推进教育现代化、建设教育强国的战略举措。教育新基建的重点方向包括信息网络新型基础设施、平台体系新型基础设施、数字资源新型基础设施、智慧校园新型基础设施、创新应用新型基础设施、可信安全新型基础设施共六大类20项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，要充分利用国家公共通信资源，建设连接全国各级各类学校和教育机构间的教育专网，提升学校网络质量，提供高速、便捷、绿色、安全的网络服务；推动各级各类教育平台融合发展，构建互联互通、应用齐备、协同服务的“互联网+教育”大平台；依托国家数字教育资源公共服务体系，推动数字资源的供给侧结构性改革，创新供给模式，提高供给质量；支持有条件的学校利用信息技术升级教学设施、科研设施和公共设施，促进学校物理空间与网络空间一体化建设；依托“互联网+教育”大平台，创新教学、评价、研训和管理等应用，促进信息技术与教育教学深度融合；有效感知网络安全威胁，过滤网络不良信息，提升信息化供应链水平，强化在线教育监管，保障广大师生的切身利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，要加强统筹协调、健全标准规范、提升支撑能力、完善经费保障、强化监督评价。由各级教育行政部门牵头，建立多部门参与的协同推进机制，协调解决重大问题，省级教育行政部门要制定本地区教育新基建的实施方案，会同相关部门将教育新基建纳入本地区的教育“十四五”发展规划、网信规划和地方新基建支持范围；国家和省级教育行政部门应建立覆盖信息网络、平台体系、数字资源等方面的标准规范体系，重点制定平台建设、数据治理、网络安全等方面的标准；各级教育行政部门应加强管理、技术、服务队伍建设；地方各级教育、发展改革、财政、通信、工业和信息化等部门应加强统筹协调，优化支出结构，通过相关经费渠道大力支持教育新基建；各地教育督导部门应将教育新基建重点任务纳入对下级政府履行教育职责督导评估和对学校的综合督导评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：何欣）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：加快发展风电、光伏发电 央企要积极参与碳市场建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156732.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财经网讯，近日，国务院新闻办举办了新闻发布会，国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍了2021年上半年中央企业经济运行情况，其中涉及到新能源工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，在碳市场建设方面，从中央企业角度来说，主要还是要稳步推进低碳发展的体制机制建立，推动企业建立完善碳资产管理体系，要积极参与全国的用能权、碳排放权交易市场建设，依法开展碳排放的报告和信息披露。另外，也支持企业发展综合能源服务、合同能源管理等市场化的节能方式，指导企业构建与碳达峰、碳中和相适应的投融资体系，开展绿色金融产品和业务创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗进一步表示，中央企业已经组建了碳资产管理的专业机构，开展了碳排放统计核算、盘查等工作，并且积极参与碳排放交易。能源、钢铁等重点行业中央企业也已经投资参股了北京、上海、湖北等地的碳交易机构。在整个过程当中，中央企业不管是从规则的建立、市场的建立，到参与碳交易，都是非常积极的。有些企业说，试点地区的第一批碳交易可能就是由中央企业来参与的。对于碳达峰、碳中和行动，国资委高度重视，现在也正在积极研究制定有关意见和方案，推动中央企业更好地在碳达峰、碳中和行动当中发挥作用。 工作主要有几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是稳步推进产业结构的绿色低碳转型。国资委在中央企业的“十四五”规划编制过程中，强化绿色低碳发展部署，发展壮大绿色低碳产业，推动传统产业的低碳改造，坚决遏制高耗能、高排放项目的盲目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是稳步推进能源结构优化。指导中央企业严格控制化石能源的消费，积极发展非化石能源，因地制宜地开发水能，加快发展风电、光伏发电，积极有序发展核电。包括三峡集团的乌东德、白鹤滩，这都是大水电，这些清洁能源的开发建设，构建以新能源为主体的新型电力系统，统筹推动氢能的“制运储用”全链条发展。现在超过三分之一的中央企业已经在制定包括制氢、储氢、加氢、用氢等全产业链的布局，也取得了一批技术研发和示范应用的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是稳步推进能源资源高效集约利用，推动中央企业持续强化能源消费总量和强度“双控”，强化节能管理和目标责任考核，大力实施节能低碳技术改造，加强能效对标达标，持续推进煤炭绿色利用。中央企业单位产值的能耗现在也在持续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是稳步推进绿色低碳技术的应用。我们组织中央企业加强低碳零碳负碳的科技攻关，引领带动绿色低碳技术的突破。在央企的一些项目当中，我们也在布局风电、核电、氢能、新能源汽车等绿色低碳技术装备攻关任务，推进智能电网、储能、氢能、碳捕集等技术研发应用，这方面的工作都在加大力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在央企大力推进碳中和工作建设的背景下，新能源行业将获得更加广阔的发展空间，部分新能源企业将获得新的发展机会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>济南：各类医药企业超过3000家 将打造黄河流域首个大健康医药示范区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156398.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网济南7月20日电 记者从7月20日山东省政府新闻办举行的新闻发布会上获悉， 2021年全国医药工业信息年会暨2020年度中国医药产业百强榜单发布会”定于7月31日至8月3日在济南市举办。年会对提升济南城市能级，增强辐射引领作用，加快济南市生物医药产业新旧动能转换，吸引更多高端高新生物医药企业集聚济南新旧动能转换起步区发展等具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　济南市人民政府办公厅副主任吴剑说，医药工业信息年会是业内政企投研用共聚的年度盛会，享有“医药行业风向标”的美誉。济南市将利用本届年会，让参会嘉宾全面了解济南新旧动能转换起步区内规划建设的济北生命科技产业园，打造黄河流域首个创新性大健康医药示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　济南生物医药产业基础雄厚，2020年生物医药和大健康产业主营业务收入突破1500亿元。拥有齐鲁制药、华熙生物等各类医药企业超过3000家，持有生物药品批准文号1300多个，居全国首位。拥有国家级医药技术创新平台和国家创新药物孵化基地，2个国家级企业技术中心，6个国家和省部级重点实验室，27个省、市工程技术研究中心，全市目前开展的创新药项目达到80余个，其中7个处于临床阶段，10个项目已完成立项。通过一致性评价产品累计达到90余个，其中35个为国内首家。化学药、生物药等研发能力和规模全省第一。拥有齐鲁制药生物医药产业园等一批示范园区，形成了研发生产、服务外包、医药流通、医疗服务等全产业链条。这些都为济南加快构建现代生物医药产业体系，提供了强大支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，济南新旧动能转换起步区是继雄安新区起步区之后的全国第二个起步区，是更好发挥济南黄河流域中心城市示范带动作用、深化落实黄河流域生态保护和高质量发展重大国家战略的关键举措，是加快新旧动能转换、促进全国区域协调发展的重大使命，是济南市全面开启黄河时代、推动省会强势崛起的核心支撑。（实习生 徐艳旭）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156398.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进“三孩”政策配套 提升优生优育水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631157071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月20日电（中青报·中青网记者 惠滢）《中共中央 国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》（以下简称《决定》）今天公布，就“实施一对夫妻可以生育三个子女政策，并取消社会抚养费等制约措施、清理和废止相关处罚规定，配套实施积极生育支持措施”提出要求。扩大新生儿疾病筛查病种范围，支持有条件的地方开展父母育儿假试点，鼓励和支持有条件的幼儿园招收2至3岁幼儿……这一决定从提高优生优育服务水平等多个方面提出了覆盖全生命周期的一揽子支持举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《决定》指出，当前，进一步适应人口形势新变化和推动高质量发展新要求，实施三孩生育政策及配套支持措施，有利于改善人口结构，落实积极应对人口老龄化国家战略；有利于保持人力资源禀赋优势，应对世界百年未有之大变局；有利于平缓总和生育率下降趋势，推动实现适度生育水平；有利于巩固全面建成小康社会成果，促进人与自然和谐共生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《决定》强调，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，以人民为中心，以均衡为主线，以改革为动力，以法治为保障，到2025年，积极生育支持政策体系基本建立，服务管理制度基本完备，优生优育服务水平明显提高，普惠托育服务体系加快建设，生育、养育、教育成本显著降低，生育水平适当提高，出生人口性别比趋于正常，人口结构逐步优化，人口素质进一步提升。到2035年，促进人口长期均衡发展的政策法规体系更加完善，服务管理机制运转高效，生育水平更加适度，人口结构进一步改善。优生优育、幼有所育服务水平与人民群众对美好生活的需要相适应，家庭发展能力明显提高，人的全面发展取得更为明显的实质性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：中国青年报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年07月21日 01 版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631157071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>事关你我！“三孩”政策配套支持措施权威解读来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156199.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月20日，《中共中央 国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》（以下简称“《决定》”）公布，引发社会热议。7月21日国新办举行新闻发布会，国家卫生健康委、国家发展改革委、教育部、民政部等部门有关负责人介绍了《决定》的有关内容，并就“实施三孩生育政策会不会出现显著人口提升”“取消社会抚养费的主要考虑”“如何解决‘生不起’‘养不起’难题”等热点问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;平缓生育水平下降趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于现阶段实行三孩生育政策及配套支持措施的主要考量，国家卫生健康委副主任于学军表示，一方面是为了平缓生育水平下降的趋势，积极应对生育水平持续走低带来的风险，推动实现适度的生育水平，改善人口结构，应对人口老龄化。另一方面，是为了继续巩固脱贫攻坚和全面建成小康社会的成果，促进人与自然的和谐共生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以说，实施三孩生育政策及配套支持措施，是为了进一步适应人口发展新形势变化，推动高质量发展。党中央立足我国的基本国情，着眼现代化建设全局和长远发展，兼顾多重目标，作出的重大决策，也是与全面两孩政策的有序衔接，是对生育政策再次完善和优化。”于学军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施三孩生育政策以后，会不会出现一次显著的人口提升？对此，于学军回应称，人口再生产与物质再生产是不一样的，人口再生产的周期长，影响因素多，生育决策的因素很复杂，而且涉及方方面面。短期内，我们是希望释放生育潜能，平缓出生人口下降的趋势。从长期看，关键取决于积极生育支持措施是否能够很好地衔接，是不是能够真正落地，这需要我们各地各部门各方面共同努力，积极支持，共同推动实现适度生育水平，促进人口长期均衡发展，为社会主义现代化建设、实现中华民族伟大复兴创造良好的人口环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;取消社会抚养费和相关处罚规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，此次《决定》取消了社会抚养费和相关的处罚规定，引发社会高度关注。对此，国家卫生健康委人口家庭司司长杨文庄回应称，这主要出于四方面考虑。第一方面，我们国家人口发展的战略目标发生了重大变化。我们现在是促进人口长期均衡发展，这跟上世纪七、八十年代控制人口过快增长，以及进入新世纪以来稳定低生育水平的人口发展目标是不一样的。所以，社会抚养费等制约措施确实不合时宜了，需要及时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二方面，根据长期监测、调查包括有关研究来看，虽然实施全面两孩政策了，但是很多家庭由于养育、教育等问题，在生育选择方面，还是在延后，有的甚至是放弃了。所以，群众更关注的是希望有完善的、配套的、积极的支持政策，出台积极政策应当是我们下一步工作的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三方面，实施三孩政策也是计划生育政策，地方应当根据国家政策要求，完善制定地方人口发展规划，支持家庭发展，保障妇女儿童权益。从家庭角度来讲，应当互敬互爱，家庭也要平等协商，有计划、负责任地安排生育子女的数量和时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四方面，对于个别人口发展与经济、社会、资源、环境矛盾较为突出的地区，也需要通过加强宣传教育，促进相关经济社会政策与生育政策有效衔接，进一步巩固脱贫攻坚和全面建成小康社会的成果。所以，我们未来的生育政策是倡导性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多举措解决“生不起”“养不起”问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着经济社会发展，人们的生育观念实际上也有所变化。养育成本的快速提高是当下人口生育面临的主要矛盾，经济负担、子女照料、女性对职业发展的担忧等都成为“不愿生”“不敢生”等制约生育的主要因素。国家在宣布实施三孩生育政策后，网上关于“生不起”“养不起”反映也比较集中，体现了人民群众对生育支持政策的期盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委社会发展司司长欧晓理表示，正因为此，这次《决定》明确了将配套支持措施和三孩生育政策作为一个整体组合提出，要求将婚嫁、生育、养育、教育一体考虑，提出了覆盖全生命周期的一揽子支持举措。比如，在促进优生优育方面，实施妇女儿童健康服务能力建设相关工程，扩大妇幼健康服务供给；实施母婴安全提升行动计划、健康儿童行动提升计划和母乳喂养促进行动；扩大新生儿疾病筛查病种范围，促进早筛查、早诊疗、早治疗；开展孕育能力提升专项攻关，建设供需平衡、布局合理的人类辅助生殖技术服务体系，规范不孕不育诊治服务。在扩大托育服务方面，制定托育服务发展相关专项规划，开展普惠托育专项行动，推动城市制定整体解决方案，支持有条件的用人单位为职工提供托育服务等。在减轻教育负担方面，推动城镇小区配套幼儿园治理，持续提升普惠性幼儿园覆盖率，改进校内教学质量和教育评价，全面开展课后文体活动、社会实践项目和托管服务，推动放学时间与父母下班时间衔接，严格规范校外培训等。此外，在完善生育休假与生育保险制度，加强税收、住房等支持政策，保障女性就业合法权益等方面，也都将研究制定一系列政策措施。这一系列务实举措的实施，将努力解决老百姓后顾之忧，推动释放生育政策潜力，促进亿万家庭和谐幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧晓理说，下一步，将和有关部门一起，一是研究制定实施方案，进一步细化积极生育支持措施，确保《决定》各项任务不折不扣落实到位。二是动员社会力量，作好政策解读，加强工作督导，形成工作合力，共同努力打造生育友好型社会，推动优化生育政策取得积极成效。三是开展活力发展城市创建活动，以“一老一小”为重点，打造一批老年友好、儿童关爱、青年干事创业，民生普惠、社会发展有活力的示范城市，促进人口长期均衡发展，实现人口与经济社会、资源环境协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高学前教育普及普惠水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高学前教育的普及普惠水平，实现幼有善育，是服务国家人口发展战略、促进三孩政策顺利实施的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部基础教育司司长吕玉刚表示，党的十八大以来，我国学前教育取得了跨越式快速发展，到2020年，全国学前三年的毛入园率已达到了85.2%，普惠性幼儿园覆盖率达到了84.7%，有效缓解了长期以来存在的“入园难”“入园贵”问题。按照党中央、国务院关于健全普惠性学前教育保障机制的部署要求，下一步，教育部将会同中央有关部门，以有效支撑三孩政策实施为重要目标，研究制定部署实施第四期学前教育行动计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕玉刚介绍称，一是要进一步提高学前教育普及普惠水平。到2025年，全国学前三年毛入园率要达到90%以上，并且要进一步提高普惠性幼儿园覆盖率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要进一步扩大普惠性学前教育资源。充分考虑出生人口的变化和城镇化进程，以县（区）为单位，科学布局普惠性幼儿园。要大力发展公办园，完善小区配套幼儿园建设管理机制。这两年来，在小区配套幼儿园的治理上下了很大气力，回收了2万多所幼儿园，增加了416万个学位，有效支撑了普及普惠目标的实现。下一步，要把这项工作巩固好，进一步完善好。与此同时，积极支持民办园提供普惠性服务，健全城乡学前教育公共服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要完善经费投入保障机制。落实政府投入为主、家庭合理分担、其他多种渠道筹措经费的保障机制，加大对家庭经济困难儿童入园的资助力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是要全面提升保教质量。深入贯彻落实《3-6岁儿童学习与发展指南》，坚持以游戏为基本活动，科学推进小学和幼儿园有效衔接。同时，建立起幼儿园科学保教质量评估制度，引领幼儿园提高育人质量和水平，促进儿童身心健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;破除高价彩礼等陈规陋习&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“婚姻、家庭、孩子都是老百姓最操心的话题，幸福的婚姻、和谐的家庭对孩子的健康成长十分重要，可以说是最基础的保障。”民政部社会事务司负责人张贞德表示，民政部将与相关部门密切配合，从助力婚姻家庭和谐幸福着手，为保障积极生育政策有效实施提供支持保障。婚育文化的内容十分广泛，民政部将立足部门职责、整合部门资源、发挥部门优势，重点从五个方面采取措施，助力构建新型婚姻文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强政策宣传解读。民政部将指导各级婚姻登记机关发挥窗口宣传作用，配合卫生健康等部门做好生育政策调整和优生优育支持宣传，鼓励有条件的婚姻登记机关为开展优生优育和婚前体检咨询提供必要场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提升婚姻登记服务水平。民政部将推动各级婚姻登记机关设置独立的颁证大厅，探索将颁证仪式引入结婚登记流程，通过加强婚姻登记的仪式感，让当事人感悟、铭记婚姻家庭蕴含的责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强婚姻家庭辅导。民政部将通过引入社会工作专业力量等方式，指导各级婚姻登记机关积极为有需求的婚姻当事人提供婚姻家庭辅导服务，减少当事人冲动离婚行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是开展婚俗改革试点。民政部将依托各级婚姻登记管理机关，在全国范围内确定一批婚俗改革实验区，通过联合相关部门，从推广体现中华优秀文化的传统婚礼、组织举办集体婚礼，弘扬体现时代新风的婚俗礼仪入手，培育文明向上的现代婚俗文化，传承良好家风家教。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是治理婚嫁陈规陋习。民政部将积极推动各地把反对天价彩礼、低俗婚闹，抵制铺张浪费、大操大办等作为村规民约、居民公约的重要内容，充分发挥城乡社区红白理事会等群众自治组织的作用，强化村规民约、居民公约的遵守和落实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：结合碳达峰碳中和任务实施 因地制宜发展沼气产业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156570.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据农业农村部官网7月21日消息，2021年7月15日，农业农村部科技教育司组织召开农村沼气安全生产调研指导活动交流会，部生态总站、中国农科院等在京调研指导组成员参会。5月至6月，科技教育司组织行政、事业、科研、推广等行业，部、省、市等多层级熟悉农村沼气人员，组成5个工作组，通过&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）联动、交叉互检等方式，对山西、河南、江苏、浙江、湖北、湖南、重庆、四川、陕西、宁夏等10个省区农村沼气安全生产和产业发展情况等，进行了调研指导。交流会上，5个调研指导组分别汇报了实地调研有关省的生物天然气工程、沼气工程及户用沼气池等安全生产现状，分析了存在问题，提出了下一步工作思路措施和对策建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，农村沼气为解决我国农村生活用能、促进农业废弃物资源化利用做出了突出贡献。我国户用沼气最高峰有近4200万户，历史上曾解决了2亿多农民炊事、取暖、照明等生活用能，缓解了农村缺柴少烧的问题，减轻了农村妇女的炊事劳动强度，促进了农村家庭用能的清洁化、便捷化。农村沼气发展高峰时，年处理农业农村有机废弃物近20亿吨，有效提升了畜禽粪污、农作物秸秆、农村生活污水等废弃物资源化利用水平，为农业生产提供了沼渣沼液等优质有机肥料，提高了农产品品质，推动了农业节本增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，站在“两个一百年”的历史交汇点，全面建设社会主义现代化国家新征程即将开启。要结合碳达峰碳中和任务实施，把农村沼气与农业生产、农民生活和农村建设紧密结合起来，因地制宜发展沼气产业，加快推动农业绿色低碳发展。在农户居住相对集中、用气需求较为迫切的地区，新建一批沼气工程，开展沼气集中供气供暖；在经济作物发达、沼肥需求大的地区，建设以农业废弃物为主要原料的规模化沼气工程和生物天然气工程，培育专业化运营主体，提升管护专业化、运行市场化水平；推动有意愿的农业县建设区域性沼气/生物天然气中心，高效利用农业农村有机废弃物，实现县域燃气自给自足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，安全生产重于泰山，要秉持“安全第一、预防为主、从严治理、狠抓落实”原则，紧盯安全短板、压实主体责任、强化技术指导，全力抓好农村沼气安全生产工作，努力确保全年农村沼气安全生产实现“零事故”。重点抓好闲置户用沼气安全处置、转型升级，对于不具备修复和利用价值的沼气设施，及时拆除、填埋或改造，解决安全隐患；对于设施较为完善的沼气工程，结合畜禽粪污资源化利用、秸秆综合利用、农村人居环境整治等工作，探索转变功能、盘活再利用的有效模式。加强规模化沼气工程安全管理，严格落实安全生产属地管理责任和企业主体责任，全面抓好工程施工、设施运行、维修维护、用户使用等全过程安全管理。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156570.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：上半年软件业完成软件业务收入同比增长23.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156977.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据工信部统计，上半年，我国软件业完成软件业务收入44198亿元，同比增长23.2%，增速较一季度回落3.3个百分点，近两年复合增长率为14.7%。上半年，全行业实现利润总额4999亿元，同比增长13.6%，在2020年同期基数逐步回升影响下，增速较一季度回落12.3个百分点，近两年复合增长率为7.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>网商银行：河南全省小微企业、小店、农户等可申请免息贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156298.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日，网商银行宣布面向河南全省受灾商户、农户等提供免息贷款及延期还款支持，利息由网商银行全额承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“河南全省超过1200万的小微企业、小店、经营性农户及产业带商家，如有需要，无需出门，自7月22日10时起，可以在支付宝搜索‘河南免息券’进行申请，符合条件的用户均可领取30天贷款免息券，获得网商银行免息贷款支持。”网商银行称。受灾网商贷客户还可获得延期还款券，可以按需延后1个月还款，用于抗灾应急，缓解灾后恢复的资金压力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156298.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海市统计局：上海市上半年经济持续恢复、韧性增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156466.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 汤翠玲）7月21日，上海市政府就2021年上半年上海市国民经济运行情况举行新闻发布会。上海市统计局副局长汤汇浩在会上表示，今年上半年，上海市经济持续恢复、韧性增强，经济效益不断提高，生产需求较快增长，就业物价总体稳定，民生保障稳步提升，经济发展呈现稳中加固、稳中有进、稳中向好的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汤汇浩表示，根据地区生产总值统一核算结果，上半年上海市地区生产总值20102.53亿元，按可比价格计算，比去年同期增长12.7%，增速比一季度回落4.9个百分点；两年平均增长4.8%，两年平均增速比一季度加快0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产业看，上海市上半年第一产业增加值32.96亿元，同比下降4.7%，两年平均下降11.0%。第二产业增加值4989.22亿元，同比增长17.3%，两年平均增长3.8%。第三产业增加值15080.35亿元，同比增长11.3%，两年平均增长5.2%。第三产业增加值占全市生产总值的比重为75.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，上半年上海市工业生产稳定增长，工业战略性新兴产业增长较快。服务业稳步恢复，信息服务业、批发和零售业领先增长。市场消费持续提升，消费升级类商品快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，全市外商直接投资实际到位金额124.48亿美元，比去年同期增长21.1%，两年平均增长13.0%。其中，第三产业外商直接投资实际到位金额增长21.8%，占全市的比重为95.9%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156466.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4万亿元保险资金流向制造业 银保监会定调继续加大支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156453.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会最新数据显示，截至今年5月末，保险资金运用余额达22.81万亿元。其中，制造业、能源、科技及相关基础设施领域4.35万亿元，占保险资金运用余额的19.07%。与此同时，保险资管行业还积极创设保险资管产品，参与投资高端装备、人工智能、新一代信息技术等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在7月14日的国新办新闻发布会上，银保监会新闻发言人张忠宁透露，接下来，银保监会将支持保险资金在依法合规、风险可控、商业可持续的原则下，加大对先进制造业和战略新兴产业的长期资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策支持险资流向制造业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于保险行业来说，负债经营和保险资金运用是保险经营的两个轮子，其中，保险资金运用这个轮子不但对于保险经营非常重要，对于经济社会发展也正发挥着越来越重要的作用。”张忠宁表示，近年来，银保监会贯彻落实党中央、国务院关于金融服务制造业高质量发展的决策部署，鼓励保险资金发挥长期、稳定和价值投资者作用，通过股票、股权、债权、基金等形式，为制造业和战略新兴产业提供多层次资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，主要通过以下五方面推动保险资金支持先进制造业和战略新兴产业。一是拓宽产业基金资金来源。支持保险资金开展创业投资、基金投资，设立成长基金、新兴战略产业基金等私募基金，通过基金参与战略性新兴产业发展。二是加大股权直接投资力度。取消保险资金开展财务性股权投资的行业范围限制，加大对制造业长期股权性和资本性资金支持，与银行业金融机构形成错位发展和优势互补。三是强化对上市企业的融资支持。保险公司权益类资产配置监管比例由“一刀切”改为八档分级分类管理，最高可达总资产的45%。四是丰富市场中长期投资工具。引导保险资产管理公司发挥长期资金管理的优势，积极创设债权投资计划、股权投资计划等保险资管产品，以多元化的产品为制造业和企业基础设施项目提供融资支持。五是持续优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，银保监会在今年4月向各银行保险机构下发了《关于做好2021年制造业金融服务有关工作的通知》，旨在加大制造业金融支持力度、优化金融服务制造业的工作机制、加强制造业精准纾困和风险化解。其中，明确鼓励保险资金通过市场化方式投资产业基金，加大对先进制造业、战略性新兴产业的支持力度，在风险可控的前提下，通过投资企业股权、债券、基金、资产支持计划等形式，为制造业企业提供资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“施工图”透露巨大投资机会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管机构一再推动保险资金流向先进制造业的背后，是巨大的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，多地政府发布当地“十四五”制造业发展“施工图”，显露出“十四五”时期制造业发展的活力与潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海刚刚印发的《上海市先进制造业发展“十四五”规划》明确，“十四五”期间力争工业投资规模累计达到8500亿元左右。同时，在强化金融财政支持方面，将持续扩大制造业中长期贷款规模，支持符合条件的制造业企业开展债券融资，加大政策性担保基金对中小科技企业融资增信支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津发布的《制造业高质量发展“十四五”规划》提出，加快建设制造强市，到2025年，天津工业增加值年均增长6%以上，制造业增加值占地区生产总值的比重达到25%。在进一步加大金融支持力度方面，充分发挥风险投资（VC）、私募股权投资（PE）等股权投资机构作用，支持引导企业上市融资，拓宽企业直接融资渠道。完善融资担保体系，提升中小企业融资能力，激发中小企业发展活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建印发的《福建省“十四五”制造业高质量发展专项规划》提出，到2025年，力争全省规上工业增加值年均增长6%，制造业增加值占国内生产总值（GDP）比重保持在三分之一左右，工业战略性新兴产业产值占规上工业产值比重提高到23%，国家级高新技术企业达8000家，累计培育省级“专精特新”中小企业1000家、省级单项冠军企业300家，累计创建绿色工厂300家、绿色园区20个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《山西省“十四五”14个战略性新兴产业规划》提出，力争打造5个收入规模超千亿元的战略性新兴产业，规模以上工业企业数量突破1万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　动辄超千亿元的投资规模，需要大量的长期资金支持，而保险资金恰恰符合这一特点。一方面，从“量”上来看，截至今年5月末，保险资金运用余额22.81万亿元；另一方面，从“时间”上来看，《中国金融稳定报告（2020）》显示，截至2019年第二季度末，人身险公司负债平均久期13.19年，较2018年年底延长2.01年。而随着保险回归本源效果越来越明显，负债平均久期还将不断拉长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重视股权投资这节必修课&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据张忠宁介绍，下一步，银保监会将持续地深化保险资金运用的市场化改革，支持保险资金在依法合规、风险可控、商业可持续的原则下加大对先进制造业和战略新兴产业的长期资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，一是完善监管政策。修订保险资金投资金融产品的政策，将更多风险收益特征符合保险资金需求的金融产品纳入投资范围。适度放宽保险资金投资创业投资基金和股权投资基金的要求，丰富产业资金和科创类基金长期的资金来源。二是深化“放管服”改革，优化资产支持计划发行程序，提升产品发行效率。三是开展产品创新，支持保险资产管理公司发起设立长期限产品，通过债权融资、股权融资、股权结合等形式，满足企业多元化的融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，股权融资值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在保险资金支持实体经济的过程中，股权型投资偏少。”清华大学五道口金融学院中国保险与养老金研究中心总监朱俊生对《金融时报》记者表示，由于保险机构的直接投资能力有待培育以及受制于税制的不利影响，目前，保险资金主要以债权型投资的方式支持实体经济，股权型投资偏少，不利于发挥保险机构对于优化融资结构与降低企业杠杆率的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国保险资产管理业协会（以下简称“资管协会”）发布的数据显示，2021年前5个月，资管协会共登记（注册）债权投资计划、股权投资计划和保险私募基金177只，同比增长48.74%；登记（注册）规模3620.27亿元，同比增长42.39%。其中，债权投资计划171只，规模3414.55亿元，数量、规模同比分别增长51.33%、66.37%；股权投资计划3只，规模40.70亿元，2020年同期未有注册。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在6月底资管协会战略专委会、研究专委会联合召开的上半年保险资金运用形势分析会上，专家普遍认为，保险资金重视股权投资是股权配置转型过程中的必修课。从配置需要来看，在人口结构变化、低利率背景下，保险资金需要增加权益投资、另类投资以提升收益、覆盖资金成本。在监管政策方面，过去制约未上市股权退出渠道的因素在好转，投资管理能力监管政策的出台，明确界定了资产管理公司、保险公司在另类投资，尤其是在不动产、未上市股权投资上各自的角色和定位，未来一段时间，未上市股权将迎来新投资布局的机遇期。在此趋势下，保险资金需要把长钱的优势发挥好，克服重重障碍，研究一套适合保险资金的估值方法。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631156453.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部等六部门部署教育新型基础设施建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631157053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据教育部21日消息，近日，教育部等六部门印发《关于推进教育新型基础设施建设构建高质量教育支撑体系的指导意见》，提出到2025年，基本形成结构优化、集约高效、安全可靠的教育新型基础设施体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，要充分利用国家公共通信资源，建设连接全国各级各类学校和教育机构间的教育专网，提升学校网络质量，提供高速、便捷、绿色、安全的网络服务；推动各级各类教育平台融合发展，构建互联互通、应用齐备、协同服务的“互联网+教育”大平台。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210721/c631157053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>