<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 30 Aug 2022 12:56:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>上合组织元首峰会前瞻：将继续扩员，专注发展经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641503366.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641503366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面提档升级！史秉锐调研现代服务业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641502851.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641502851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小企业发展挑战机遇并存 这场大讲堂指点迷津</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641501799.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641501799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：中小企业呈现又快又好的发展态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641501010.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641501010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院报告：中国经济展现出强大生存力、竞争力、发展力、持续力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641500522.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641500522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：截至2021年底，全国享受高龄补贴的老年人3184.1万人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641497849.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641497849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划重点！！关于股权激励，你应该知道……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641494931.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641494931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【一图读懂】2022年1-7月全国国有及国有控股企业经济运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641494232.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641494232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应急管理部会同财政部紧急预拨7亿元支持地方抗旱减灾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641493815.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641493815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部将在三方面推动对外投资工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641495695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;据中国网8月30&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;消息，国新办就第二十二届中国国际投资贸易洽谈会有关情况举行发布会，&lt;/span&gt;商务部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;投资促进事务局局长刘殿勋在会上表示，下一步&lt;/span&gt;商务部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在推动对外投资上有三方面工作：一是继续按照“政府引导、企业主导，市场化运作”的原则，推动我国的企业“走出去”，开展对外投资合作。二是按照“共商共建共享”原则，支持企业积极参与“&lt;/span&gt;一带一路&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;”建设，推动高质量共建“&lt;/span&gt;一带一路&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;”不断走深走实。三是引导企业积极参与国际经济竞争与合作，根据东道国的实际需求，加强绿色发展、&lt;/span&gt;数字经济&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;等领域的对外投资合作促进互利共赢，实现共同发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘殿勋介绍，今年的1-7月份，我们国家对外非金融类直接投资是650.6亿美元，同比增长3.6%。第二，对“一带一路”沿线国家非金融类的直接投资达到了118.7亿美元，同比增长5.1%。“一带一路”投资里面占同期总额达到了18.2%，这是今年1-7月份我国对外投资整体的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截止到去年年底，中国大概有2.86万家企业在海外进行了投资，在境外建立企业4.56万家，分布在全球的190个国家和地区。年末境外企业资产总额超过了8万亿美元。应该说，中国的对外投资还在持续发展当中，中国的对外投资不仅仅为东道国的经济发展做出了贡献，也为世界经济的复苏做出了积极的努力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641495695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从加强和推进老龄工作进展情况报告看解决老年人“急难愁盼”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641503301.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月30日电题：从加强和推进老龄工作进展情况报告看解决老年人“急难愁盼”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者李恒、田晓航&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极应对人口老龄化，事关国家发展和民生福祉。当前，我国加强和推进老龄工作进展成效如何？还面临哪些问题？下一步怎样综合施策、精准发力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　30日，国务院关于加强和推进老龄工作进展情况的报告提请十三届全国人大常委会第三十六次会议审议。报告从老龄政策法规体系不断完善、养老服务体系建设持续加强、老年健康服务体系建设扎实推进、老年人社会参与持续扩大、老年友好型社会建设稳步推进、银发经济发展环境不断优化、做好新冠肺炎疫情期间老年人防控救治等7个方面，全面总结了党的十八大以来我国老龄工作取得的历史性成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，我国不断完善养老服务支持政策，制定国家基本养老服务清单，重点针对老年人面临家庭和个人难以应对的失能、残疾、无人照顾等困难时的基本养老服务需求，由国家提供基础性、普惠性、兜底性的养老服务。建立养老服务部际联席会议制度，加强养老服务工作协调落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对完善多层次养老保障体系，报告显示，经济困难的高龄、失能老年人补贴制度实现省级全覆盖。将符合条件的困难老年人及时纳入最低生活保障范围，实现应保尽保。截至2021年底，全国参加基本养老保险10.3亿人。2012年以来，四次提高全国城乡居民养老保险基础养老金最低标准，2021年全国城乡居民养老保险月人均养老金达到179元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告介绍，“十三五”时期，中央财政共计安排约50亿元，支持203个地区开展居家和社区养老服务改革试点，2021年至2022年共计安排22亿元支持实施居家和社区基本养老服务提升行动项目。截至2022年第一季度，全国养老服务机构和设施总数为36万个，床位812.6万张。2021年，全国31个省(自治区、直辖市)设市城市新建居住区配建养老服务设施达标率为62%。中央预算近12亿元支持43所优抚医院、28所光荣院设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　守护最美“夕阳红”，一个都不能少。报告显示，我国患有慢性病老年人超过1.9亿，失能和部分失能老年人约4000万。为加强老年照护服务，我国推动医疗资源丰富地区的部分一级、二级医院转型为护理院、康复医院，增加上门护理服务供给。确认74.6万建档立卡失能贫困老年人，并落实相应照护服务。在91个城市开展安宁疗护试点。将长期护理保险试点扩大至49个城市，参保人员达1.45亿。推动长期护理失能等级评估标准全国规范统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还透露，2019年至2021年，全国开工改造城镇老旧小区11.5万个，惠及居民2000多万户，加装电梯5.1万部，增设养老、助餐等各类社区服务设施3万多个。“十三五”期间完成16.4万户特殊困难老年人家庭适老化改造，“十四五”期间，将对200万户特殊困难老年人家庭实施基础项目改造和老年用品配置。2016年至2020年，为近20万名贫困重度残疾老年人进行家庭无障碍改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　守护好老年用品质量安全事关社会和谐。报告指出，我国加大老年用品质量监督抽查力度，持续开展老视成镜等6种老年用品产品质量国家监督抽查，2012年以来，共抽查852家企业生产的1024批次产品。2018年至2021年全国打击侵权假冒工作将老年用品列为重点治理对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，老龄工作取得一定成效的同时，报告也系统分析了当前工作存在的困难和问题。比如，老年人口数量多，人口老龄化速度快、区域差异大；老年医学人才、护理人员短缺，养老机构发展不平衡；老年人生活配套设施总体上仍然不足；低龄老年人力资源有待开发；老龄产品研发相对滞后，社会力量举办养老机构支持政策仍需完善和推动落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应对人口老龄化是一项系统工程。未来，加强和推进老龄工作该如何综合施策、精准发力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善社会保障制度体系，提高特困人员供养服务机构兜底保障能力和服务质量；发挥公办养老机构提供基本养老服务的基础作用，支持社会力量为老年人提供日间照料、助餐助洁、康复护理等服务；出台促进老年人力资源开发利用的政策措施，充分发挥低龄老年人作用；坚持传统服务方式和智能化服务创新并行，推动解决老年人“数字鸿沟”困难；加强老年辅助器材及产品的研发创新，支持发展银发经济；完善老龄工作保障体系，继续加大中央预算内投资支持力度，鼓励和引导社会力量积极参与老龄事业发展……报告聚焦老龄工作“实招”频出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2025年，养老服务床位总量达到900万张以上、养老机构护理型床位占比达到55%，设立老年医学科的二级及以上综合性医院占比达到60%以上，每个县(市、区、旗)至少有1所老年大学……报告紧扣老龄人关切提出系列目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出：“坚持以人民为中心，实施积极应对人口老龄化国家战略，加快建立健全相关政策体系和制度框架，推动老龄事业高质量发展，走出一条中国特色积极应对人口老龄化道路。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641503301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部将大力推动中小企业数字化转型 计划培育4000-6000家样板企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641502903.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者缴翼飞实习生莫予滴北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月30日，工业和信息化部举行“新时代工业和信息化发展”系列新闻发布会第三场，介绍十八大以来帮扶中小微企业等相关情况。工信部中小企业局局长梁志峰在会上表示，工信部将和财政部联合探索，计划培育4000-6000家数字化转型的样板企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小企业数字化转型是大势所趋，是应对数字经济时代的必然之举，也是中小企业发展难点、热点所在。工信部在2020年开始实施中小企业数字化赋能专项行动，取得了一定的成效。但总体而言，仍然存在着‘不会转、不能转、不敢转’的共性问题。”梁志峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电子技术标准化研究院发布的《中小企业数字化转型分析报告(2021)》显示，2021年约有79%的中小企业处于数字化转型初步探索阶段，约有12%处于应用践行阶段，行业中小企业的数字化转型进程差异较明显。其中，计算机、通信、汽车等行业的数字化企业占比较高，纺织、化纤、金属冶炼等行业数字化转型进程则较落后。行业间存在的数字化转型进程差异，决定了各行业间数字化转型的经验不可复制性，需根据行业特性提供有针对性、可借鉴性强的案例经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，梁志峰表示，工信部将着力从供给和应用双向发力，着力构建“三大”体系，全面推进中小企业数字化转型加速、扩面、提质、增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力构建中小企业数字化政策体系。在实施中小企业数字化赋能专项行动的基础上，会同财政部研究制定财政支持中小企业数字化转型的政策，也就是两部门前段时间发布的《关于开展财政支持中小企业数字化转型试点工作的通知》，计划通过支持细分行业的数字化服务商，探索形成一批适合中小企业数字化转型的小型化、轻量化、快部署、能精准解决实际问题的方案，培育4000-6000家数字化转型的样板企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力构建中小企业数字化支持体系。为中小企业数字化转型提供工具支撑，编制发布中小企业数字化水平等级评测指标、中小企业数字化转型指南、中小企业数字化发展指数，为中小企业评估数字化水平、开展自我诊断、找准问题不足、明确转型路径提供依据和指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着力构建中小企业数字化赋能体系。围绕中小企业全方位需求，遴选和推广一批“用得起、用得上、用得好、能用出效益”的优质数字化服务产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，工信部已在8月28日启动了“全国中小企业数字化服务节”活动，为期一个月，着力发挥市场化服务机构作用，集中推出一批优质低价的数字化服务和产品，为中小企业数字化赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我在这里也号召广大数字化服务机构能够积极参与，共同打造一个中小企业数字化服务的专属节日。”梁志峰表示，今年工信部还将举办全国中小企业数字化转型大会，为我国中小企业数字化转型打造交流合作的平台。此外，还将梳理推广一批中小企业数字化典型案例，以点带面引领广大中小企业数字化转型发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641502903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：第四批专精特新“小巨人”企业名单即将发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641496848.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 8月30&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;工业和信息化部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;举行“新时代工业和信息化发展”系列新闻发布会第三场，介绍十八大以来帮扶中小&lt;/span&gt;微&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业等相关情况。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，工业和信息化部中小企业局局长梁志峰透露，第四批专精特新“小巨人”企业申报一共有1.3万家企业申报，经省（市、区）初审和工信部审核，目前已完成公示，并将于近期发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据梁志峰介绍，公示的4300多家企业，从规模看，中型企业占比44%，小微型企业占比56%。从类型看，民营企业占比84%，国有企业占比9%，合资和外资企业7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，第四批专精特新“小巨人”企业具有创新性强、研发投入高、专业化程度高等特点，企业平均研发经费占营业收入比重10.4%，平均拥有I类知识产权16项、发明专利14项。企业从事细分领域时间均为3年以上，其中10年以上的3000余家，是强链补链固链的生力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近两年，专精特新‘小巨人’企业户均年平均营业收入增长都在20%以上，增长态势明显。这是在面对百年变局和世纪疫情冲击的情况下取得的成绩，实属不易。” 梁志峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了近期备受关注国家级专精特新“小巨人”企业外，中小企业的整体培育情况也表现良好。工信部数据显示，目前已培育省级专精特新企业4万多户，制造业单项冠军企业848户，一批中小企业成为细分领域的“单打冠军”和“配套专家”，是产业链供应链不可或缺的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘专精特新’中小企业具有创新能力强、成长性好等特点，是提升产业链供应链稳定性和竞争力的基础力量。” 中国信息通信研究院创新创业研究中心主任李耀华告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，在技术革命的推动下，培育更多“专精特新”中小企业，不仅有利于提升我国产业链供应链的抗风险能力，也有利于推动产业链的延伸和结构升级，使得 大量“专精特新”中小企业与大型企业专业化分工协作、配套生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赛迪顾问发布的专精特新第二季度监测指数显示，今年二季度，我国专精特新创新指数为203.98，呈现较大幅度的回升；专精特新抗风险指数为316.36，同比增长83.09%，环比增长41.01%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁志峰表示，目前工信部正充分发挥国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室作用，汇聚各部门合力，支持中小企业创新发展，培育、激发涌现一大批专精特新企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是完善政策支撑体系。工信部印发《优质中小企业梯度培育管理暂行办法》，建立了涵盖创新型中小企业、专精特新中小企业、专精特新“小巨人”企业的梯度培育体系，专精特新企业的评定，首次有了全国统一标准。印发《为“专精特新”中小企业办实事清单》和《提升中小企业竞争力若干措施》，精准有效支持中小企业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强资金支持力度。工信部和财政部通过中小企业发展专项资金，分三批重点支持了部分国家专精特新“小巨人”企业提升创新能力，已累计安排财政资金40多亿元。联合人民银行设立2000亿元科技创新再贷款支持工具，将专精特新中小企业纳入支持范围。国家中小企业发展基金累计支持专精特新中小企业276家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是不断创新培育举措。联合相关部门组织开展中小企业网上百日招聘高校毕业生活动、“千校万企”协同创新伙伴行动、大中小企业融通创新“携手行动”“中小企业服务月”“一起益企”等中小企业服务行动，不断创新服务为专精特新企业赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是逐步优化培育环境。工信部将专精特新企业培育工作纳入中小企业发展环境第三方评估指标体系，引导地方从重视企业规模转向重视创新，36个省区市（含计划单列市）累计安排超40亿元地方财政资金，支持专精特新中小企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，我部将继续落实好《为“专精特新”中小企业办实事清单》，为专精特新中小企业营造更好更优的发展环境，进一步在资金、人才、技术、孵化平台搭建等方面，不断完善培育服务举措，坚定支持中小企业走专精特新发展之路。”梁志峰说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641496848.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应急管理部：防控重大风险 扎实做好安全生产、抗旱救灾、森林草原防灭火等工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641501347.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据应急管理部8月30日消息，8月29日，应急管理部党委书记王祥喜主持召开部党委会和部务会，分析近期全国安全生产形势，研究当前安全防范重点工作。王祥喜强调，要坚决贯彻党中央、国务院决策部署，全面落实疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，认真履行防范化解重大安全风险的政治责任，严格监管标准、优化管理服务，扎实做好安全生产、抗旱救灾、森林草原防灭火等工作，为经济社会发展营造安全稳定环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，近期全国安全生产形势总体稳定，但风险隐患增多、安全压力加大，要坚持底线思维、强化使命担当，自觉从党和国家工作大局出发，在复杂严峻环境中更好统筹发展和安全。要落实“放管服”改革要求。坚持监管与服务相结合，对矿山、化工、油气储备等重大项目严格安全标准，压实安全生产责任，对事故多发的重点领域结合安全生产大检查深化专项治理，组织专家帮助企业查隐患督整改，解决实际问题，支持经济平稳健康发展。要突出重点抓好高危行业安全监管。煤矿、化工等行业领域安全风险始终处于高位，要突出保供煤矿、高瓦斯和冲击地压等重大灾害矿井强化督导检查，紧盯化工产业转移、重大危险源、高危工艺和老旧装置企业等排查隐患，督促相关地区认真吸取事故教训，严厉打击冒险作业、偷采盗采等违法行为，用好举报奖励办法，严查安全生产事故谎报瞒报问题，依法依规严肃问责追责。同时加强非煤矿山、尾矿库安全监管，严防群死群伤事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要坚持人民至上、生命至上，继续统筹做好防灾减灾救灾工作。要全力抓好防汛抗旱救灾工作。充分发挥国家防办职能作用，督促各地落实防汛抗旱责任制，根据旱情发展及时调整抗旱应急响应，调拨抗旱物资装备，组织消防力量对人畜饮水困难地区开展送水救助等应急服务，同时高度警惕旱涝急转，针对洪涝地质灾害、中小河流洪水、中小水库和山塘淤地坝等薄弱环节，落实强降雨过程防范应对责任措施，坚决克服麻痹侥幸思想，严防人员伤亡。要坚持预防为主坚决遏制森林火灾高发势头。综合运用通报约谈、督查督办等措施压实各方责任，强化隐患排查、违规野外用火等源头管控，出现火情打早打小打了，确保每个层级有人抓、每个山头有人管，防止新的火灾发生。森林消防队伍要认真总结重庆森林火灾救援经验做法，以此为动力加强队伍建设、完善区域力量布局。近日中小学开学在即，各级应急部门要积极配合教育系统开展形式多样的“开学第一课”安全教育，推动普及安全知识，提高全社会防灾避险意识和自救互救能力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641501347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这一轮国务院大督查点出了哪些“疑难杂症”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641501431.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/cd142fc75786e4d8" id="964a1f764e048cf161f925e5c8a941ab" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲创意图片。图/IC photo &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　售出4板过期4天的酸奶退货后被罚2万元；“科长”以各种名目向企业索要好处费；办证、检测、现场评审都要收钱，并且要求企业请吃、送红包；公务采购自设“小册子”实行差别化待遇……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院督查组明察暗访发现的一些问题，正在引起社会关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳住经济大盘的背景下，国务院督查组发现的这些问题，其特征值得剖析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;县区级行政执法部门是“重灾区”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大督查正在19个省份和新疆生产建设兵团派出督查组全面铺开。据报道，多个督查组已经展开了暗访督查工作，并且发现了不少问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京智库梳理发现，在曝光披露的问题中，较多发生在县级以及设区的市级行政执法部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，在江苏省兴化市，国务院第九次大督查第五督查组根据对群众通过国务院“互联网+督查”平台反映的问题线索进行明察暗访时发现，该市市场监督管理局部分工作人员在办理培训证明、出具检测证书、开展现场评审等环节，向当地20多家企业吃拿卡要，不仅干扰企业生产经营，也给企业造成沉重负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　督查组发现，今年2月，某塑料制品企业到兴化市投资办厂，4个月内便遭遇了5次吃拿卡要，涉及金额2.1万余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社报道，督查组成员以投资者身份暗访时，兴化市一些企业负责人反映，当地营商环境堪忧，各单位有行政执法权的工作人员检查频率较高，有的甚至不给点好处费就不走。对于这些不正之风，当地政府及有关部门没有及时进行整治，反过来又助长了歪风邪气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广东，第十二督查组发现惠州市部分城管执法部门在查处未经核准擅自转运建筑垃圾大货车过程中，违法违规现象严重，破坏了政府公信力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广西，第十三督查组调查发现，贵港市发改委今年先后两次通知市里各部门领取一本所谓的“规模以上和限额以上服务业企业”的小册子，里面的企业有786家，鼓励各市直单位部门在公务采购时，按照上面的企业“优先”选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院督查组发现的这些问题，经媒体曝光后备受舆论关注。其中一个重要原因，是这些问题都发生在县、区等基层单位，就发生在群众身边，与民众休戚相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，这些案例虽然都发生在基层，但性质不可谓不严重。因此，也引起了民众的广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/ba6cfc8386a0aa3e" id="fc40e5840e309ca5aa741b4aa349df34" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲2022年8月29日，江苏省连云港市东海县洪庄镇贝达服装企业工人正在生产出口欧洲国家外贸订单羽绒服。图/IC photo &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;道出了一些小微市场主体的真实处境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　督查组发现的一些案例，折射出一些亟待改观的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，在陕西，第十六督查组发现，当地市场监管部门针对小微市场主体的一些行政处罚存在“过罚不当”“类案不同罚”等问题，影响了小微市场主体的正常经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　督查组查阅榆林市市场监管局行政处罚台账发现，2021年以来，该局对小微市场主体罚款超过5万元的食品安全案件有21起，案值几十元至几百元不等，罚款数额与违法所得的比例达到100倍至200倍，个别案件超过3000倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　督查组还发现，当地行政处罚名目数量庞大，西安市两级市场监管部门负责的行政处罚事项达934项，涉及533部法律、法规和规章。一部分处罚事项的设定已严重脱离实际，但尚未修订或废止。有的虽已调整，但基层市场监管部门仍在执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　督查组认为，在经历三年疫情、大量实体经济经营困难的情况下，处罚方式从严从重，不但不利于营造良好的营商环境，也在一定程度上抵消了国家助企纾困的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如督查组分析，“过罚不当”“类案不同罚”等频频出现，背后反映出一些深层次问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是相关法律法规规定不细，执法人员自由裁量权过大。一些行政处罚的法律法规制定时间较早，未及时修正，存在处罚内容宽泛、表述抽象、缺乏客观标准等问题。一些地方执法人员利用自由裁量权，执法随意、处罚严苛、过罚不相当的现象十分普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有一个值得警惕的问题是，处罚力度与业绩考核挂钩。督查组发现，有的部门存在以办案数量和罚款规模进行考核的现象。这种“处罚力度与业绩考核挂钩”的机制，不但会倒逼地方执法人员从严办案，甚至可能诱导执法部门“以罚代管”、滥用公权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，就是对行政处罚执行权缺少有效制衡。督查组介绍，行政处罚案件由本机关立案、本机关调查取证、本机关负责人做出处罚决定，上级机关对下级机关进行监督检查，权力过于集中。小微市场主体虽可提出行政复议，但很难获得改正。同时，行政诉讼程序复杂且耗时长，小微市场主体难以承担相关成本。这造成对小微市场主体权益保护不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　督查组的这一分析，道出了一些小微市场主体的真实处境，引起了大量网友的共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以国务院大督查为契机，提升基层治理水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院督查组明察暗访发现的一些问题，有一个显著特点，就是发生在县级以及设区的市级相关部门的案例较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这既与这些部门具有直接面对市场主体，和小微企业直接打交道的特征有关，也与其管辖范围的设定有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以市场监管部门为例。2021年7月开始施行的《市场监督管理行政处罚程序规定》第八条指出，“县级、设区的市级市场监督管理部门依职权管辖本辖区内发生的行政处罚案件。法律、法规、规章规定由省级以上市场监督管理部门管辖的，从其规定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着，县区级市场监督管理部门是当地行政执法的重要主体之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，县级行政执法部门等基层单位，在日常工作中发挥了重要作用。而在当前各地面临稳经济、稳市场主体、稳就业保民生的背景下，这些基层单位在履职的时候，也应承担起保护市场主体的职责。对于有违法行为特别是轻微违法、初次违法的市场主体，应实行包容审慎监管。而下达或变相下达处罚数量或金额指标，以评议考核刺激运动式执法的做法，尤其应该避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，包括大量小微企业在内的市场主体，正是稳经济、稳就业保民生的重要力量。从这个意义上而言，稳经济大盘，当前的一个关键抓手在优化营商环境，包括加强对涉企部门的规范管理，督促相关部门和公职人员依法行政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而其根本途径，在于提升基层治理的法治化水平，实现基层公权力规范运行。这也是依法行政的应有之义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基层治理是国家治理的基石，基层治理法治化水平直接影响着国家治理能力与治理体系的现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院督查组明察暗访发现的一些问题，说明基层治理中执法乱作为、不作为等现象仍时有发生，亟待规范、改观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳住经济大盘，聚焦稳增长、稳市场主体、稳就业的主题下，国务院第九次大督查意义重大，备受公众关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院大督查的社会关注度高，监督力量大。相关地方和部门可将此次大督查作为整改契机，加强队伍建设和人员管理，深化“放管服”改革，督促部门和公职人员依法行政，促进长效治理，为稳住经济大盘和改革发展做出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　撰稿/柯锐(新京智库首席研究员)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641501431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部部长王志刚：主动融入全球创新网络 推动科技成果惠及更多国家和人民</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641502671.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据科技部8月30日消息，科技部部长王志刚8月28日在浦江创新论坛期间主持召开外国科学家座谈会，围绕“科技创新共同推动全球发展”主题，与外国科学家进行深入交流，就新时代进一步推进科技创新开放合作听取意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚指出，当今世界科学技术飞速发展，深刻影响国家前途命运，深刻改变人类认识世界和改变世界的方式，向科技创新要方法、要答案，是应对全球性问题挑战、推动世界繁荣发展的不二选择。中国政府始终高度重视科技创新，坚定不移走创新驱动发展道路，坚定不移推进开放合作，取得丰硕成果。改革开放40多年来，科技开放一直走在前列，未来中国科技创新开放的大门只会越开越大。中国政府将坚持把创新作为引领发展的第一动力，实施更加开放包容、互惠共享的国际科技合作战略，主动融入全球创新网络，推动科技成果惠及更多国家和人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上，来自美国、英国、法国、瑞士、荷兰、挪威、卢森堡、日本、泰国、巴基斯坦等国的15位科学家代表先后发言，就基础研究、企业创新、科技人才、开放合作等方面提出了意见建议。大家对中国科技创新取得的成就、中国政府加大开放合作的姿态、中国发展为全球科技人才提供的创新机遇等表示称赞。科学家们表示，科学无国界，科技是应对全球性问题挑战的关键措施，迫切需要世界各国加强科技创新领域的合作与交流，为人类进步和发展贡献力量。王志刚与科学家们进行了深入交流，并逐一回应了科学家们的意见、建议和关切。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641502671.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工商银行副行长王景武：积极配合地方政府做好“保交楼”工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641496636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　(记者孟凡霞李海颜)8月30日，在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601398','&amp;#x5DE5;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;工商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;601398&lt;/a&gt;）召开2022年中期业绩发布会上，针对房贷质量、“保交楼”问题，工商银行副行长兼首席风险官王景武表示，今年以来，个别房地产开发企业风险暴露、个别楼盘的开发项目出现延期交付的情况，对此工商银行高度重视，迅速进行排查。按照国家有关政策监管要求，积极配合地方政府和相关金融服务，促进风险化解。截至2022年6月末，停工项目涉及工商银行的按揭不良贷款余额为6.37亿，占全行按揭贷款余额的0.01%，明显可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近，在国家政策支持和各方面共同努力下，“保交楼”工作在有序的推进，相关风险正在逐步有序化解。后续工商银行将继续坚持“房子是用来住的、不是用来炒”的定位，做好房地产金融服务公示，按照国家政策相关导向，积极配合地方政府做好“保交楼”、稳民生工作，继续做好个人按揭客户金融服务，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641496636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>票据利率上行指向8月信贷好转，大行成信贷投放主力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641501415.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　稳信贷，大行要更努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者杨志锦上海报道在当前房地产贷款疲弱之时，如何稳定信贷需求仍是各方关注的焦点。其中，票据利率走势是判断银行信贷状况的风向标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，8月24日以来票据转贴现利快速上行。市场人士认为，这意味着8月信贷数据或向好，因为银行信贷投放恢复，无需通过票据冲量，其中国有大行是信贷投放的主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“8月贷款投放大概率超过去年同期水平，有可能同比多增2000亿元。在信贷投放不断改善的背景下，买方机构并无借票据‘冲量’的压力，配置意愿相对平稳。”中信证券首席经济学家明明表示。8月信贷或好转&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实务中，贴现票据纳入信贷规模，且二级市场交易方便，因此衍生出银行利用票据调节信贷规模的操作。当信贷投放差而银行需要完成信贷任务时，便会买入贴现票据，而当贷款投放充足时，又会卖出票据资产释放信贷额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般来看，当银行大规模买入贴现票据时，票据利率就会快速下行，甚至到零利率。这在今年2月底、4月底、5月底、7月底均出现过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如今年5月20日(周五)，央行窗口指导银行要求5月信贷同比多增。从票据市场利率走势看，5月23日(周一)银行入场大量买入票据，1个月、2个月期限的国股银票转贴现利率由上日的0.25%、1.12%下降至当日的0.01%、0.13%。票据再现零利率，一直持续了四天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行公布的数据显示，5月份人民币贷款增加1.89万亿元，同比多增3920亿，环比增加1.2万亿，信贷数据远超市场预期。但其中票据融资增加7129亿，创出历史新高，同比多增5591亿，显示票据冲量明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着33条一揽子稳增长的措施推出，6月信贷总量及结构双双好转，6月末票据未再出现“0利率”。但7月末票据再现“零利率”，8月中上旬票据利率虽有所上升，但仍维持在较低水平，比如一个月期国股银票转贴现利率维持在0.4%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一方面是银行担心信贷需求疲弱，因此‘未雨绸缪’提前收票，另一方面，部分非银机构预计月末银行会有更高的收票需求，因此也加入了‘收票’的队伍，等待月末抛出赚取收益。”明明称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但8月末票据利率并未下行，而是上行，且上行幅度很大。Wind及票据中介的数据显示，8月29日1个月、2个月、3个月期限的国股银票转贴现利率升至2.65%、2%、1.8%左右，相比8月中旬分别上升了约200BP、100BP、80BP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="//e.thsi.cn/img/440f0b430c8ec502" id="23aa9ff032cb7a746ae1b6ca4ec88174" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明表示，当企业开票需求减弱、银行信贷投放压力增大时，票据供给减少需求增加，买卖力量失衡便会导致利率出现大幅下行，反之亦然。票据利率的快速回升反映出银行不再需要依靠票据贴现冲量，8月信贷数据料将较7月出现较大改善，同比也可能多增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行数据显示，7月份人民币贷款增加6790亿元，同比少增4042亿元。历史对比，今年7月新增贷款量是2017年(含)以来各年7月最差的一次，仅高于2016年7月。从结构看，除了票据融资外，其他分项全线少增，显示银行用票据冲量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发证券首席固收首席分析师刘郁表示，从以往情况来看，票据利率大幅上行或大幅下行，往往发生在月末最后1-2个工作日，反映的是银行对贷款和票据的主动调剂。此次票据利率上行发生在8月倒数第5和第4个工作日，背后可能并非银行的主动调整，而更多是在货币信贷形势分析座谈会之后，银行被要求将更多额度腾挪给真实贷款，相应被动削减票据需求。大行是投放主力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“票据利率快速反弹，或主要由于大型银行积极响应政策号召，腾挪了部分票据额度，以加强重点领域信贷投放。”光大证券首席金融业分析师王一峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他所说的响应政策号召，主要指近期召开的信贷座谈会。8月22日，人民银行召开部分金融机构货币信贷形势分析座谈会，参会机构为国开行、农发行及5家国有大型商业银行。会议强调，主要金融机构特别是国有大型银行要强化宏观思维，充分发挥带头和支柱作用，保持贷款总量增长的稳定性，政策性开发性银行要用好政策性开发性金融工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这要求国有大行信贷投放保持稳定，避免出现信贷数据出现‘上蹿下跳’的情况。同时，要夯实贷款结构，降低票据依赖。政策性银行要通过政策性开发性金融工具加快国家基础设施重点项目资本金落地，撬动银行配套融资跟进。”王一峰称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行披露的大型银行/中小型银行人民币信贷收支表显示，今年来大行新增信贷占比趋势性超过中小行，而在今年以前，中小行信贷占比高于大行。7月份中小银行新增信贷仅只有1350亿，占比不到20%，创出新低，显示中小行信贷投放乏力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行在附注解释称，大型银行指本外币资产总量大于等于2万亿元的银行(以2008年末各金融机构本外币资产总额为参考标准)，包括工行、建行、农行、中行、国开行、交行和邮政储蓄银行。换言之，其他则为中小型银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一峰表示，8月22日召开货币信贷形势分析会之后，政策性银行和国有大行会加快贷款投放进度，更多发挥“头雁”作用，预计8月份信贷投放增量数据大概率将较7月份有所改善，同时也不排除会出现同比多增的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年的金融数据看，月度间的波动非常明显，其中1月、3月、5月、6月好于市场预期，但2月、4月、7月低于市场预期，波动幅度比往年大，信贷增长缺乏稳定性。究其原因，房地产贷款加速下行，但其他类型的贷款无法弥补前者贷款的下降，由此导致信贷需求的青黄不接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行此前发布的《2022年第二季度中国货币政策执行报告》表示，随着城镇化进程边际趋缓和房地产长周期趋势演变，过去量级较大的基建贷款和房地产贷款需求减弱，而普惠小微、高技术制造业等贷款体量仍相对较小，加上直接融资呈上升趋势，信贷增速在新旧动能换档和融资结构调整过程中可能会有所回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Wind数据显示，今年7月末人民币贷款余额增速为11%，相比去年末下降0.6个百分点，相比2019年末下降1.3个百分点，相比2010年末则下降8.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，央行指出，这是适配经济进入新常态的反映，并不意味着金融支持实体经济力度减弱，货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速仍将保持基本匹配。中长期看，我国信贷增长将更加重视总量稳、结构优，绿色投资、“两新一重”等新动能在一定程度上可为信贷增长提供支撑，加上信贷资源继续向重点领域和薄弱环节倾斜，金融对实体经济新增长点的支持质量和适配性将稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641501415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：去年结婚人数764.3万对</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641494247.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　民政部近日公布的《2021年民政事业发展统计公报》显示，2021年，全国共有婚姻登记机构和场所共计4372个，其中婚姻登记机构1069个，全年依法办理结婚登记764.3万对，比上年下降6.1%。结婚率为5.4‰，比上年下降0.4个千分点。依法办理离婚手续283.9万对，比上年下降34.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2021年结婚登记人口年龄分布情况来看，25-29岁年龄段人数最多，为539.3万人；30-34岁年龄段人数其次，有305.2万人；40岁以上年龄段人数为297.9万人，20-24岁年龄段人数有252.9万人，35-39岁年龄段人数有133.2万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/6a3227fbc676eda1" id="8bc267f0e967899ff4833d7fa491d45a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641494247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部：支持更多符合条件的优质中小企业上市、挂牌融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641501551.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月30日，工业和信息化部举行“新时代工业和信息化发展”系列新闻发布会第三场。工业和信息化部相关部门负责人表示，工业和信息化部将不断完善惠企政策体系，支持广大中小企业创业创新，培育更多“专精特新”企业，还将以更大力度推动缓解中小企业融资难融资贵的问题，支持更多符合条件的优质中小企业上市、挂牌融资。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641501551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>用好金融工具新增额度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641495004.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议近日部署稳经济一揽子政策的接续政策，明确在3000亿元政策性开发性金融工具已落到项目的基础上，再增加3000亿元以上额度。在坚持不搞大水漫灌、不超发货币的前提下，加大金融对重大项目的支持力度，有助于实现扩大有效投资、带动微观就业、促进社会消费的综合效应，加力巩固经济恢复发展基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国经济延续恢复发展态势，但仍有小幅波动，恢复的基础尚不牢固。因此，需要抓住当前紧要关口，果断施策。在首批3000亿元政策性开发性金融工具已经完成投放的基础上，及时增加额度，有助于保持合理政策规模，更好发挥有效投资对经济恢复发展的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增加政策性开发性金融工具额度，将有力推动基础设施建设在下半年加快形成更多实物工作量，同时也有助于进一步缓解重大项目工程投资过程中资金约束和配置不到位的问题，进一步形成基础设施投资的有效资金供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，重大项目建设面临资本金来源不足或阶段性到位难的问题。部分重大项目资金需求规模大、建设周期长、回收期限长，有公益特征，民间资本直接参与难度较高，资金来源不足，制约了国家重大基建和工程项目投资。政策性开发性金融工具主要为具有公益性、收益期较长的基础设施建设项目服务，且可以作为资本金使用，有助于充分发挥杠杆效应，撬动更多民间资本参与，快速精准打通资本金无法到位造成的堵点，推动项目尽早开工，尽快形成实物工作量，助力稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增加政策性开发性金融工具额度既可增加有效投资带消费，又有利于应对贷款需求不足。7月份金融数据短期波动较大，虽然主要是受到季节性因素影响，但仍然显示出实体经济有效信贷需求不足的问题。在此背景下，增加政策性开发性金融工具额度，加大对重大项目的融资支持，既坚持了货币政策不搞大水漫灌、不超发货币的基调，又能够引导金融机构发放中长期低成本配套贷款，积极发挥好资金的杠杆效应，有效提振重大基建和工程项目投资，进而增强信贷增长的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策性开发性金融工具的支持方向看，具有既利当前又惠长远的特点。政策性开发性金融工具资金主要投向条件成熟、有效益、能尽快发挥作用的基础设施和新型基础设施，按照市场化原则投资，依法合规自主决策、自负盈亏、自担风险，保本微利，并按照市场化原则确定退出方式。投资项目既要有较强的社会效益，也要有一定的经济可行性，重点投向三类项目：一是中央财经委员会第十一次会议明确的五大基础设施重点领域，二是重大科技创新等领域，三是其他可由地方政府专项债券投资的项目。总的来看，能够有效为交通水利能源等网络型基础设施、信息科技物流等产业升级基础设施、地下管廊等城市基础设施、高标准农田等农业农村基础设施、国家安全基础设施及重大科技创新等领域提供有效资金支持，有助于兼顾短期需求与长期效益，在巩固经济恢复发展基础的同时为我国经济高质量发展培育澎湃动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策性开发性金融工具扩额度、提速度，将与用好专项债结存限额等其他接续政策一道，形成组合效应，推动经济企稳向好、保持运行在合理区间，努力争取最好结果。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641495004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：截至2021年末，全国中小微企业数量达4800万户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641499185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经讯（记者许诺）8月30日，工业和信息化部举行“新时代工业和信息化发展”系列新闻发布会第三场，主题是“支持中小企业创新发展，培育更多专精特新企业”。工业和信息化部中小企业局局长梁志峰在发布会上表示，截至2021年末，全国中小微企业数量达4800万户，比2012年末增长2.7倍；我国每千人企业数量为34.28户，是2012年末的3.4倍；2021年我国日均新设企业2.48万户，是2012年的3.6倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁志峰指出，中小企业快速发展壮大，是数量最大、最具活力的企业群体，成为我国经济社会发展的主力军。中小企业是我国经济韧性、就业韧性的重要支撑，事关经济社会发展全局。党中央、国务院高度重视中小企业发展。十年来，我国促进中小企业发展的政策体系、服务体系不断完善，发展环境不断优化，中小企业呈现又快又好的发展态势，对经济社会发展全局作出重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年，我国规模以上工业中小企业平均营业收入利润率6.2%，比2012年末高0.9个百分点，发展质量效益不断提升。大量新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式都源自中小企业，2021年我国“四新经济”新设企业383.8万户，占新设企业总量的42.5%。同时，我们着力构建优质中小企业梯度培育体系，目前已培育省级专精特新企业4万多户，国家级专精特新“小巨人”企业4762户，制造业单项冠军企业848户，一批中小企业成为细分领域的“单打冠军”和“配套专家”，是产业链供应链不可或缺的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁志峰表示，从贡献看，第四次全国经济普查显示，我国中小微企业法人单位占全部规模企业法人单位的99.8%，吸纳就业占全部企业就业人数达79.4%，拥有资产占77.1%，营业收入占68.2%。应该说，中小企业既为广大人民群众直接提供了大量物质产品和服务，又成为吸纳和调节就业的“蓄水池”，对我国经济发展、民生改善、社会稳定作出突出贡献。国家统计局和工信部研究显示，中小企业与区域经济增长呈高度正相关性，相关系数超过0.8，中小企业发展活跃的地区恰恰是经济发达和择业热点地区。理论和实践层面都充分证明，中小企业好，中国经济才会好；中小企业强，区域经济才会强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回望过去十年，我国中小企业经受住了百年变局和世纪疫情等种种困难和挑战，体现了极大的韧性和极强的活力。过去的一年，中国最大程度凝聚了共识、整合了资源、促进了协同、形成了合力，着力支持中小企业纾困解难，引导中小企业走专精特新发展之路，不断提升核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，梁志峰表示，我国内需市场巨大，要素保障充足，产业配套体系完善，新型城镇化和乡村振兴还蕴藏巨大的发展空间，中小企业发展前景更加广阔。下一步，工信部将坚持“两个毫不动摇”，不断完善惠企政策体系，强化精准服务，优化发展环境，支持广大中小企业创业创新，培育更多专精特新企业，促进中小企业健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641499185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工商银行副行长郑国雨：正在加快推进养老储蓄项目研发、产品上线等工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641495667.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　(记者孟凡霞李海颜)8月30日，在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601398','&amp;#x5DE5;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;工商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;601398&lt;/a&gt;）召开2022年中期业绩发布会上，对于养老储蓄试点工作的进展，工商银行副行长郑国雨表示，当前是养老金融发展的重要战略机遇期，近期监管部门公布了关于开展特定养老储蓄试点工作的通知，工商银行作为试点行之一，目前正在积极主动落实通知的各项要求，加快推进养老储蓄项目研发、产品上线等工作，确保试点工作顺利开展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641495667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国安全生产事故总量连续10年下降，持续加强防灾减灾能力建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641502322.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者李莎北京报道8月30日，中宣部举行新闻发布会，介绍新时代应急管理领域改革发展情况和取得的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应急管理部副部长周学文介绍，十八大以来，特别是2018年应急管理部和国家综合性消防救援队伍组建以来，我国应急管理工作在四方面取得了突出成效：基本构建了中国特色应急管理体系，全面提升了综合应急管理能力，有效强化了重大安全风险防控，有力应对了一系列重大灾害事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周学文介绍，2013-2021年，全国年均因自然灾害死亡失踪人数、倒塌房屋数量、直接经济损失占GDP比重，较2000-2012年均值分别下降87.2%、87.4%、61.7%。2021年我国生产安全事故起数和死亡人数与2012年相比分别下降56.8%和45.9%，事故总量连续10年实现持续下降。防灾减灾救灾体制机制改革成效显现&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国自然灾害频发重发，是世界上自然灾害最严重的国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周学文在回应&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者提问时表示，灾害种类多，分布地域广，发生频率高，造成损失重是我国的一个基本国情。应急管理部组建以来，始终聚焦大灾巨灾应急准备。具体来看，主要是强化“五个准备”，实现“五个提升”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化机制准备，上下贯通，协调联动的整体应急能力实现提升。建立军地协调、应急交通、航空救援等方面的联动机制，健全完善信息互通、资源共享、力量联建、行动联保的工作制度，有效提升了整体合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化预案准备，依案响应、依案应对的应急意识实现提升。国家和省级修订发布专项、部门应急预案650多个，市和县级的预案修订工作也已全面展开。同时加强预案动态管理、检查评估、宣传解读等工作，有效提升了各级依案应对的应急意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化力量准备，常态预置、梯次搭配的应急救援行动实现提升。每年年初应急管理部与相关部门会商，研究部署应对重特大灾害应急力量准备工作，分区域、分方向统筹落实消防、军队、专业和社会等应急力量，同时明确力量编成、担负任务、专业搭配和投送批次，有效提升了快速反应、高效救援的能力等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化能力准备，高效协同、精准救援的应急救援战法实现提升。坚持以应急演练为平台，从严从难、从实战出发，练指挥、练协同、练战法、练保障，检验预案、锤炼队伍、提升能力。各地也常态化开展应急演练，有效提升救援能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化物资准备，联储联供、联调联保的应急保障能力实现提升。因地制宜增加应急物资储备，满足大灾巨灾的应对需求；优化储备物资的品种、规模、分布和标准，依托国家应急资源管理平台优化物资调配，对接物流企业完善应急物流保障体系，有效提升了布局合理、高效调用、快速到位的应急物资保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周学文表示，2018年至2021年，全国自然灾害年均死亡失踪人数较前五年均值下降51.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在防范遏制重特大生产安全事故方面，应急管理部副部长宋元明表示，应急管理部始终把遏制重特大事故当做安全生产工作的“牛鼻子”来抓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，包括宣传和坚守“发展决不能以牺牲安全为代价”的红线，推进地方党政领导责任、行业部门监管职责和企业主体责任的责任体系建立，开展一系列安全生产专项整治和提升安全生产的法治能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋元明表示，我国重特大事故的起数从2012年的59起、月均约5起，下降到2021年的17起、月均约1.4起，降幅71%。今年截至目前，发生重特大事故5起，比去年同期减少了7起，下降58%。全力做好后汛期防汛抗旱工作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周学文介绍，2018年机构改革以来，国家防总、应急管理部着力健全防汛抗旱工作长效机制，持续加强防灾减灾能力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是形成统分结合、防救协同的工作格局；二是完善党政共管、逐级包保的责任体系；三是健全以防为主、关口前移的工作机制；四是强化专业为主、社会参与的力量体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机构改革以来的四年，我国洪涝灾害年均死亡失踪人数、倒塌房屋数量和前5年均值相比分别下降了30%、55%。今年以来洪涝灾害造成171人死亡失踪，倒塌房屋2.7万间，和近5年同期均值相比，分别下降了60%和71.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较而言，近期高温干旱形势严峻。周学文表示，7月以来，干旱灾害共造成3785万人受灾，428万人因旱需要生活救助，农作物受灾面积4045千公顷，直接经济损失315亿元，和近5年同期相比有大幅度的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周学文表示，今年我国洪旱灾害主要呈现四方面特点：一是降水“南北多中间少”，二是江河洪水编号多，三是局部洪涝灾害重，四是高温干旱时间长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月以来长江流域发生了1961年以来最强的高温热浪，四川、重庆、湖北、湖南等省市旱情迅速发展，对居民生活用水、农业生产和电力供应造成影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在发布会上获悉，据气象部门预测，到8月31日，我国南方地区高温将结束。近日华西地区的四川、陕西、甘肃、重庆以及湖北降雨增多。据预测，长江中下游秋季降水仍将偏少，可能出现夏秋连旱，抗旱形势依然不容乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周学文指出，国家防总办公室、应急管理部重点从以下三方面全力抓好抗旱减灾工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化工作统筹和安排部署。每日组织气象、水利、农业农村等部门滚动会商研判旱情发展趋势，指导受旱地区加强组织领导，从责任、预案、物资、措施等方面统筹做好抗大旱、抗长旱、抗连旱准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是及时启动抗旱应急响应。国家防总针对10个省份及时启动抗旱四级应急响应，国家减灾委、应急管理部启动旱灾救灾四级应急响应，派出多个工作组到受旱省份协助指导地方做好抗旱保供水和救灾救助工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是多措并举支持地方抗旱减灾。国家防总办公室、应急管理部调派国家综合性消防救援队伍为受旱地区居民拉水送水。同时，会同财政部紧急预拨7亿元中央自然灾害救灾资金，会同国家粮储局紧急调运了中央抗旱物资装备，全力支持地方抗旱减灾。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641502322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：下半年将着重从四方面稳外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641499814.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月30日，国务院新闻办公室举行第二十二届中国国际投资贸易洽谈会有关情况新闻发布会。商务部部长助理郭婷婷表示，下一步将抓紧出台新一批的稳外资政策措施，加大投资促进力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前七个月，中国吸收外资规模保持了稳定增长。郭婷婷表示，今年以来，各地方、各地区坚持统筹疫情防控和经济社会发展，不断优化市场化、法治化、国际化营商环境。外资企业仍然普遍看好在华投资前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭婷婷介绍，下一步，商务部将深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持促增量和稳存量并举，持续做好招商、安商、稳商的相关工作，吸引更多跨国公司投资中国，共享中国发展的机遇和红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部将着重开展四方面工作。一是抓紧出台新一批的稳外资政策措施。包括加紧推出新版的《鼓励外商投资产业目录》，进一步扩大先进制造、科技创新、现代服务等领域鼓励外商投资的范围。积极出台促进制造业引资和外资研发中心发展的相关专项政策，引导外商持续加大制造业和研发领域的在华投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大投资促进力度，办好第二十二届投洽会等重点展会，积极开展产业链招商，吸引更多的外资企业来华经营。商务部将继续组织举办跨国公司地方行、进博会走进地方等活动，引导外资企业多到中西部和东北地区去走一走、看一看，考察环境，拓展投资。同时，还将推动增设服务业扩大开放综合试点地区，出台更多的改革创新试点举措，复制推广新一批试点成果，推动全国服务业领域的制度开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步提升外资服务水平，继续发挥好外资专班的作用，通过座谈、视频会等多种方式强化与外资企业和外国商协会的常态化沟通交流，积极回应外资企业的诉求。健全重点外资项目清单的动态更新机制，推出新一批重点外资项目，加强全流程服务和全方位保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是持续优化营商环境，商务部将配合全国人大常委会开展外商投资法的执法检查，督促各方全面落实好外资促进保护和管理的各项法律制度，特别是外资企业的国民待遇。发布2022年版《中国外商投资指引》，指导各地用好外资企业投诉工作机制，进一步提升投资保护工作水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月8日至11日，第二十二届中国国际投资贸易洽谈会将在福建厦门举行，预计将有来自近100个国家和地区的超过8万名客商线上或线下参展参会。今年的投洽会以“全球发展：共享数字机遇、投资绿色未来”为主题，围绕投资促进、产业创新、项目资本对接等三大板块，布展12万平方米，聚焦绿色低碳、数字经济、跨境产业投资等热点，推出四大品牌系列活动。投洽会期间，将有《中国外资统计公报2022》《中国外商投资报告2022》《中国外商投资指引(2022版)》和《中资企业国别发展报告》等权威信息发布。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220830/c641499814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>