<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 04:04:01 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>哪些贷款适用延期还本付息政策？具体安排是啥？答案来啦</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621684106.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621684106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美官员称将与中国就战略稳定进行双边会晤，为中美俄谈判进行筹备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679427.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>筑牢新基建底座 加快产业数字化转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679258.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新知识产权保护 为新基建保驾护航</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200709/c621679254.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200709/c621679254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院扶贫办：24省份今年外出务工贫困劳动力人数超过去年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679114.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>努力让“最后一公里”成为增量“助推器”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621686066.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，全国铁路货运负重爬坡，特别是五月份以来装车量和卸车量频创新高，增运势头向好。6月份国家铁路单日货运装车更是保持日均16万车以上水平，巩固和扩大当前来之不易的成果，既要取“势”，趁热打铁，精准营销，乘势而上；又要取“实”，继续发扬钉钉子精神，做好“最后一公里”服务，让“最后一公里”成为增量“助推器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让“最后一公里”成为增量“助推器”，就要增进认知认同，在增强服务意识上求深化。服务是铁路的本质属性，必须提高思想认识，使“人民铁路为人民”服务宗旨内化于心、外化于行。要增强服务意识，坚持以货主旅客需求为中心，带着责任和感情，全身心投入到服务中去，沉下心深入了解货主旅客需求，用心、用情、用力服务。要站在货主旅客角度，围绕改善服务体验和降低物流成本两大关键，主动作为、积极对接，解决他们在货物运输、出行体验等方面的痛点、难点，让货主旅客更满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让“最后一公里”成为增量“助推器”，就要改进服务举措，在改善服务体验上求实效。客运服务“最后一公里”就是为旅客着想，解决旅客所需，方便出行。这就要求我们必须在持续优化客运产品，丰富服务项目方面下狠功夫，让旅客出行顺心更舒心，体验更美好。货运服务“最后一公里”就是通过铁路运输组织的新实践、货运营销的新拓展，让货主获得前所未有的服务新体验。这就要求我们更精准对接、更精准服务、更精准破难，继续发扬“店小二”精神，做到“随叫随到、服务周到”，用铁路精准高效服务的“连轴转”，让站在“最后一公里”的货主更满意，引来更多“金凤凰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让“最后一公里”成为增量“助推器”，就要延伸服务链条，在拓展服务领域上求突破。要深入实施客运提质计划和复兴号品牌战略，精准增加客运有效供给，借势“互联网+”，改进和丰富电子客票、刷脸进出站、预约出行等服务项目，将服务之路浇筑坚实，让旅客进出站、上下车、换乘有更多获得感、幸福感。要坚定不移实施货运增量行动，紧盯市场变化，围绕货主需求，深化“公转铁”，扩大“散改集”，拓展服务链向纵深发展。推进铁路专用线共建共享，减少转运环节，降低物流成本，实现“路”与“货”的无缝对接，满足货主个性化、多样化、高品质运输需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行百里者半九十。“最后一公里”看似短，实质上内涵丰富、十分重要，是为货主旅客服务的最前沿。唯有通过扩大客户“朋友圈”、细致走心服务招揽客源、全流程盯控各环节，才能让客户全程无忧。生动的实践告诉我们：只有扎实做好“最后一公里”服务，才能实现质与量的飞跃。(李红红郭龙)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：佟明彪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621686066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善外商投资信息报告制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621678886.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01版：要闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部下发通知完善外商投资信息报告制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8cjVsagtsay.png"/&gt; 》（ 2020年07月09日 第10 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月8日电（记者罗珊珊）近日，商务部与市场监管总局联合下发《商务部办公厅市场监管总局办公厅关于进一步完善外商投资信息报告制度加强和完善事中事后监管工作的通知》，就今年取消商务领域外资审批、备案后，如何落实外商投资信息报告制度向各地明确工作要求，旨在切实做好《外商投资法》及其条例实施工作，为稳住外贸外资基本盘提供数据支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各地商务主管部门与市场监管部门要明确责任分工，建立完善沟通协调机制；加快推进系统改造，做好渠道保障，便利外国投资者、外商投资企业报送投资信息；加大宣传工作力度，提升服务水平，多渠道、多方式开展宣传解读和答疑，确保信息报告主体知悉报送义务、了解报送流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，各地商务主管部门与市场监管部门要进一步加强和完善事中事后监管，依法履行监管职能，营造良好营商环境。健全公开透明的监管规则和标准体系，坚持在法律面前各类市场主体一律平等，行政执法对各类市场主体做到一视同仁，以公平监管促公平竞争。不断创新监管方式，大力推进部门联合“双随机、一公开”监管，深入推进“互联网+监管”，实行包容审慎监管，规范行政执法行为，减轻市场主体负担，切实依法保护外商投资合法权益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621678886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普华永道调查问卷建议中企： 做持久准备 保持对供应链变化敏感度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621683661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，普华永道发布了《关于新冠疫情对企业的影响和诉求调查问卷结果分析》。据了解，此前普华永道税务及商务咨询团队从2020年3月底至5月对数百家企业开展了一手调研，收到了400余份有效回复，覆盖全国20个省区市的17个行业，参与调研的400余家企业以大中型企业为主，79.7%的受访企业2019年的收入额在1亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情的暴发引发了很多企业对中长期生产经营模式和发展布局的思考，尤其是海外疫情的发展，使全球经济的发展前景面临较大不确定性。普华永道调查发现，84%的受访企业认为疫情对中国市场和全球经济的负面影响是未来三年中面临的主要挑战；约半数企业认为由于情势不明朗，暂没有计划改变未来生产、经营布局；27.6%的受访企业表示未来会减少投资，对业务扩张将采取更谨慎的态度。但仍有企业表示计划以合并或收购等方式发展多线业务(14.4%)；或开拓多国销售市场，分散销售端的风险(19%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然企业普遍在未来经营布局、对外投资方面持观望态度，但不少企业已经开始思考中长期业务模式和管理方法的转变。普华永道调查显示，有超过一半的受访企业(52.3%)称，正常复工以后或者疫情结束以后，也会考虑将远程办公纳入常态化工作方式；36.6%的企业计划加大对数字化的投入，探索发展智能办公、智能生产。这种想法在交通运输、仓储和邮政业(44.4%)、制造业(41.7%)和房地产业(50%)企业中较为突出，而这四个行业是传统的以线下业务为主的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普华永道方面分析说，根据世界银行6月份的估算，2020年全球经济将收缩5.2%。这对中国企业特别是有海外业务的企业会带来挑战。中国的产业链、供应链配套成熟度较高，营商环境在近年来也不断改善，短期之内不太会有产业链或供应链因疫情影响从中国向外部大规模转移的现象。但从长期来看，全球疫情的持续以及对新一波疫情的担忧可能迫使很多国家在经济全球化和本土化之间找寻新的平衡。因此，普华永道建议中国企业要做好打持久战的准备，注重加强与境内外供应链和销售端多方的紧密合作，保持对供应链和市场需求变化的敏感度，定期评估企业的发展战略和风险控制体系，以便灵活应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在应对疫情期间，中国的制造业产业链水平经受了重大考验。中国正在由制造大国向制造强国转变，这既包括增强产业链的完整性和韧性，更包括提升产业链的创新力和高附加值。中国现行的很多财税政策也是从这两方面入手，既有注重基础制造的普惠性政策，例如增值税留抵退税政策等，也重视鼓励创新突破的税收优惠，例如高新技术企业所得税优惠、研发费用加计扣除等政策。后疫情时代，普华永道建议国家继续实施精准定位的积极财税政策，除了关注受疫情冲击明显的行业及中小企业之外，继续出台支持创新、支持实体经济的财税政策，以鼓励社会加大对研发和创新的投入，加强企业对关键核心技术的掌控，补足产业链中的薄弱环节，进而实现企业可持续发展，帮助企业应对未来的挑战。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621683661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>麻辣财经：出口退税6324亿元 助力保企业稳外贸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621680483.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　境外疫情的蔓延，导致国际需求出现萎缩，我国不少外贸企业面临订单下滑、经营压力加大的窘境。如何帮助外贸企业纾困，稳住外贸基本盘，保住就业的饭碗，牵动着社会各界的心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最近，关于稳外贸有不少好消息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月28日，国务院总理李克强主持召开稳外贸工作座谈会指出，在积极扩大内需的同时，研究出台稳外贸稳外资的新措施。具体措施包括完善出口退税方式，加快退税进度，引导金融机构加强信贷、信保、担保等融资支持，纾解外贸企业流动性困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，国务院办公厅还印发了《关于支持出口产品转内销的实施意见》，在鼓励企业拓展国际市场同时，支持适销对路的出口产品开拓国内市场，着力帮扶外贸企业渡过难关，促进外贸基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月2日，商务部新闻发言人表示，在稳外贸方面，将加大支持力度保住中小微和劳动密集型外贸企业，主要是完善出口退税方式、加快退税进度，引导金融机构加强信贷、信保、担保等融资支持等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，稳外贸、保企业主要是从两个方面发力：一是加大政策力度，支持外贸企业产品出口；二是畅通国内渠道，支持出口产品转内销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善出口退税方式，加快退税进度，是稳外贸的重要举措。今年3月，国家税务总局会同财政部联合发布《关于提高部分产品出口退税率的公告》，提高1464项产品出口退税率。其中，有1084项产品的出口退税率，提高到13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新政策实行的效果如何？麻辣财经从国家税务总局获悉，今年1至5月，全国累计为企业办理出口退免税6324亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“出口退税率的提高，有利于降低企业经营成本，提升出口产品国际竞争力。” 中央财经大学教授樊勇认为，目前外贸市场低迷，这一政策有力提振了外贸企业信心，是助力企业渡难关的重要之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高1464项产品出口退税率，缓解外贸企业资金压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“出口退税率的提高，对出口企业来说是一大利好。我们生产的生物制剂等多项产品受益，目前已收到退税款241.84万元。”云南瑞丽市华远进出口有限公司财务负责人说，今年货物出口、国外订单等方面受疫情影响较大， 2月至4月销售收入较去年同期下降了52%，面临较大资金压力，出口退税力度加大，大大缓解了企业的资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东安丘市鲁安药业有限责任公司，同样是出口退税政策的受益者。今年3月，国家将扑热息痛的退税率由10%提升到13%。公司作为原料药生产企业，其主要产品扑热息痛国外销售份额，占公司产品销量的40%以上。“预计公司全年扑热息痛出口销量将超过9000吨，按照新退税率测算，公司可多享受出口退税近千万元。”鲁安药业董事长王军说，税务部门办理退税很及时，退税款很快就打到了企业账户里，使公司在疫情期间稳住了生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们决定再投资1300万元新建一条年产扑热息痛片剂30亿片的生产线，预计新增销售收入1.5亿元，今年可实现出口退税4200万元。退税红利为企业应用新技术、开拓国际市场提供助力，我们有信心、更有能力走好创新发展之路。”王军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月1日，380辆来自杭州的长安福特牌整车装箱完毕，从上海海通码头漂洋过海发往约旦、沙特等10多个国家。这是复工以来，杭州本地车企首个成功出口的订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保订单就是保企业。长安福特汽车有限公司杭州分公司财务负责人王慧贤介绍，一直以来出口整车都是通过总公司，但在目前的形势下，谁发货速度快谁就能保住订单，所以分公司决定直接从杭州本地独立出口。首批整车“出海”后，仅两天时间出口退税就到帐了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月至5月，浙江省出口规模已连续3个月保持同比、环比正增长。其中5月进出口总值为2720.4亿元，同比增长1.1%。在这一亮丽“成绩单”背后，出口退税功不可没。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全年减税降费2.5万亿元，放水养鱼为企业纾困&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加快退税速度，全国税务部门积极推行无纸化退税申报，将出口退税的平均办理时间再提速20%。截至5月底，全国无纸化退税申报企业户数，已占全部申报企业户数的93%，退税额占全部退税额的96%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;无纸化退税申报有多快？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在河北保定市，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601633','&amp;#x957F;&amp;#x57CE;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601633/"&gt;长城汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601633/"&gt;601633&lt;/a&gt;）股份有限公司的一笔4000多万元退税款，只用1天时间就顺利到账。原来，保定市税务局在电子数据自动生成的基础上，推行“生产企业出口退税服务前置”，提前核查企业出口和购货真实性，变“事后”核查为“事前”服务，有效提高退税办理效率，辖区内2140户出口企业全部实现出口退税备案、申报网上提交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“特殊时期，退税速度不降反升，为我们盘活资金、降低损失提供了有力支持。”长城汽车股份有限公司财务人员陈甜甜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保定市税务局局长韩江明说，越是在企业最吃劲的关键时期，越要发挥好出口退税稳外贸的职能作用，为恢复生产、稳定就业提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，在推行出口退税无纸化申报的基础上，税务部门还大力实施出口退税全程“非接触式”办理，自2月10日推行以来已有近29万户企业通过“非接触式”方式申报办理退税4324亿元，切实降低办税成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大出口退税力度，是对外贸企业释放政策红利。实际上，为应对疫情冲击，今年更大规模的减税降费，令更多企业从中受益。今年的政府工作报告明确，强化阶段性政策，与制度性安排相结合，放水养鱼，助力市场主体纾困发展，预计全年为企业新增减负超过2.5万亿元。要坚决把减税降费政策落到企业，留得青山，赢得未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603601','&amp;#x518D;&amp;#x5347;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603601/"&gt;再升科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603601/"&gt;603601&lt;/a&gt;）股份有限公司，是一家专门生产口罩、医疗器械的上市公司，已经享受到了生产疫情防控物资企业相关减免政策。上半年，公司购置防疫设备近1300万元，已一次性计入成本费用在所得税税前扣除。“减税降费政策针对性强，能有效缓解企业的现金流压力，帮助企业恢复活力。”公司财务负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全年免税10多万元，一季度交的税还给我们退回来了！”武汉良辰美景餐饮管理有限公司会计吴娜算了笔账，增值税免税政策延长至年底，她们这家小餐饮企业减下来的税，相当于省下了2个员工的工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅这一项政策，就为武汉66万小微企业和个体工商户免了税，政策受惠面达95%以上。再加上社会保险费免征和减半征收等政策，今年一季度，武汉市纳税人累计获得各项减税降费60.64亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从全国来看，税务总局公布的数据显示，今年1至4月，全国累计新增减税降费9066亿元。近万亿元的减税降费，成效已经初步显现。“一系列减税降费政策优惠力度大、受益范围广，对降低生产经营成本、缓解企业困难发挥了很大作用，有助于对冲疫情的不利影响，为市场主体发展添活力、增动力。” 国家税务总局税收科学研究所研究员李平认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局相关负责人表示，税务部门将继续落实落细各项出口退税政策和惠企暖企措施，为外贸企业提供更加优质高效的纳税服务，帮助外贸企业突出重围、行稳致远，助推外贸经济稳定高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621680483.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保市场主体 促经济活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621685793.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体是经济运行的最基本单位和经济发展的活力源泉。各类市场主体是我国国民经济发展的主要力量，是承载居民就业的主要领域。在疫情防控常态化的背景下，各地多措并举助力市场主体保存量、扩增量、提质量，实现市场主体活下去、多起来和强起来，稳住经济基本盘，为夺取疫情防控和经济社会发展双胜利提供了强大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议，部署进一步压缩企业开办时间、清理规范行业协会商会收费，为市场主体减负松绑、增添活力。会议指出，做好“六稳”工作，落实“六保”任务，要把保市场主体放在更加突出位置，以保就业、保基本民生。在加大力度支持企业纾困的同时，要深化“放管服”改革，挖掘优化营商环境潜力，更大激发市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，市场主体发展中面临许多痛点、难点、堵点问题。一方面，由于产业链供应链受到影响，企业的生产性需求不足现象相对突出，居民流动性不足使得消费性需求出现阶段性的下降；另一方面，对外贸易受全球疫情影响，海外需求面临较大压力。这就要求保市场主体应该从内外同时发力，确保内外供应链尽早畅通，进而更好恢复市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，我国中小微企业数量比重大，在带动就业方面发挥了强大作用，但中小微企业抗风险能力偏弱,这意味着保市场主体必须抓住保中小微企业这个“牛鼻子”，着力帮扶中小微企业渡过难关，提高中小微企业生存和发展能力。在“六保”当中，保市场主体就像是“压舱石”，只要市场主体能够稳住，居民就业、基本民生等也就有了保障，产业链供应链稳定才有实施的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济长期发展角度看，稳增长的关键在于更加有效地激发各类市场主体活力，提高经济增长内生动力。为了帮助市场主体纾难解困、渡过难关，从中央到地方打出一系列政策组合拳，涉及财税、金融、社保、外贸等多个方面。眼下，更大力度的扶持政策已在路上，相关部门近期接连释放明确信号，为落实保市场主体的要求，下一步在继续推进减税降费、降低企业融资成本和房屋租金等方面将出台更多支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毋庸置疑，保市场主体要尊重市场，放活经济组织形式。放活经济组织形式是保市场主体的一项重要措施，尤其是对于外出务工人员等流动群体及下岗职工等困难群体的再就业意义重大。保市场主体，政府不只要发力“纾困”，更要适当“留白”，给企业、个体提供更多空间。放活经济的组织形式，实际上是鼓励通过市场自发的力量缓解疫情对企业经营、就业和经济的冲击。广大市场主体要发挥主观能动性，适应市场变化，练好内功，增强抵抗风浪的本领，这样才能提高经济增长的内生动力。(吴学安)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621685793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快百大项目建设推动稳增长保就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679152.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：加快百大项目建设推动稳增长保就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6日~8日，省委常委、常务副省长李海涛赴牡丹江、鸡西、七台河、鹤岗市调研石墨产业、生物制药、亚行贷款等“百大项目”建设工作，现场解决项目建设中的困难和问题。他强调，要深入贯彻落实中央和省委省政府关于做好“六稳”工作、落实“六保”任务的要求部署，紧紧抓住国家投资政策窗口期和三季度施工黄金期，加快推动百大项目投资建设，未开工项目要加快开工，在建项目要加大投资力度，尽快形成实物工作量，为全省恢复经济、吸纳就业发挥“稳定器”和“蓄水池”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李海涛指出，要充分发挥石墨资源优势，坚定走用资源换产业之路，瞄准新能源和5G产业对新材料的需求，加快项目建设步伐，促进产品精深加工，推动产业向中高端化迈进。要整合技术资源，推动创新链产业链资本链协同联动，把下游终端配套企业引进来。政府要加强配套设施建设，提高园区承载能力。通过政产学研金用协同发力，推动产业集聚发展、全产业链发展，早日实现千亿销售收入的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李海涛还实地调研了牡丹江医学院附属红旗医院和康安医院改造项目，他指出，牡丹江市要充分认清守好国家疫情防控北大门的特殊责任，加快公共卫生体系应急防控能力建设，为疫情防控常态化创造条件提供保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：DF522)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增强紧迫感抓好重点任务落实推动自贸区建设取得新的进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679164.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：增强紧迫感抓好重点任务落实推动自贸区建设取得新的进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8日下午，省委副书记、省长、中国(黑龙江)自由贸易试验区领导小组组长王文涛主持召开领导小组第三次工作会议，听取哈尔滨、黑河、绥芬河三个片区建设推进情况，研究部署下一步工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，中国(黑龙江)自由贸易试验区获批设立以来，各片区和中省直各部门克服新冠肺炎疫情等影响，在推动总体方案实施、制度创新、营商环境优化、招商引资等方面主动作为，做了大量富有成效工作，三个片区新签约项目数、投资额、新设企业数都实现了稳步增长，各项工作推进开局良好。我们在看到成绩的同时，也要看到存在的问题和短板。领导小组成员单位要切实增强工作紧迫感，抓住党中央国务院作出建立黑龙江自贸区推进龙江加快发展重大决策部署这个难得机遇，继续大胆试、大胆闯、主动改，抓好已确定的重点任务的落实，在加大利用外资推动外向型经济发展上迈出更大步伐，推动自贸区建设取得新的更大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，做好下步工作关键在抓落实。要按照89项改革试点任务，抓好总体方案落实。要抓好制度创新，以制度创新为核心，立足沿边开放战略定位和对俄及东北亚开放合作这一特色，抓好创新实践案例和项目创新，推动已有创新实践案例尽快熟化并在全省推广复制，创造条件鼓励新的创新实践，依靠创新杀出一条血路来，让自贸区成为促进龙江发展的“鲶鱼”。要抓好招商引资，把招商引资作为自贸区发展的“生命线”，让龙江自贸区成为投资福地、创新高地、成本洼地，重点谋划吸引外向型经济、高端制造业，吸引更多市场主体到自贸试验区落地。要抓好宣传推介，进一步突出发展定位，做好差异化、个性化宣传，持续释放“投资必过山海关”“投资首投自贸区”的强烈信号。要抓好便利化服务，三个片区大力践行“办事不求人”，真正把“只进一扇门”“最多跑一次”“承诺即开工”“一枚印章管审批”“一支队伍管执法”等创新做法落实到位。要抓好统计工作，确保数据合规真实，为科学决策考核提供数据支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要强化责任担当，省级层面要成立自贸区建设工作专班，抓好建设、考核、评估、创新等综合统筹推进工作。中省直部门和片区所在地政府要发挥好责任主体作用，主动回应片区诉求，赋予片区更大自主权。各片区要发挥好实施主体作用，建立完善鼓励创新、宽容失败的激励机制和容错机制，在满足市场需求中开展创新，在片区管理、体制上大胆探索试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李海涛、程志明、孙喆出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还审议通过了黑龙江自贸区建设实施方案，以及自贸区2020年重点工作、管理试行办法、工作考核评价办法、统计管理制度、首批省级创新实践案例等文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：DF522)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679164.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进就业 公共服务还需不断加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621685792.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，北京市人力资源和社会保障局、北京市教委和北京市财政局联合发布《关于应对新冠肺炎疫情影响促进高校毕业生就业工作的若干措施》(以下简称京8条)，从支持灵活就业、推动创新创业、开展精准帮扶等八个方面，为高校毕业生就业创业提供政策支持。为加强企业与毕业生的有效对接，北京还积极搭建平台，开发了“京尤码”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为促进高校毕业生实现就业，从国家到地方都在不断出台新举措。就近期而言，人社部、国家卫健委部署县级及基层医疗卫生机构公开招聘高校毕业生工作；中组部等七部委鼓励高校毕业生到城乡社区就业创业；科技部鼓励高校科研院所开发科研助理岗位吸纳高校毕业生就业；广东省教育厅推出六大措施保障毕业生顺畅就业，以及甘肃省出台《甘肃省促进高校毕业生就业创业若干措施》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次北京推出的多项新措施中，“京尤码”是个亮点，其将个人求职、招聘活动、档案服务、政策服务、就业创业指导、申领补贴、职业测评等多个关联事项和服务内容“打包”，毕业生凭码可享受求职招聘、档案查询等线上全链条服务。从服务功能来说，毕业生可集成性地享受多种打包服务，通过这个码能了解企业的社保缴纳、经营状况等内容。对用人单位来说，通过这个码可以了解到学生的关键身份信息等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个“码”，可以服务供需两端。显然，“京尤码”是针对疫情防控常态化下，高校毕业生就业难、企业招聘难、双方见面难这三“难”量身定制的一种技术性的线上公共服务，是精准破解三“难”的有效办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，无论是推出“京尤码”还是“京8条”，说明只要有关部门积极探索，公共服务可以不断加码，能有效解决很多现实难题。公共服务可探索的空间是无止境的，互联网发展更为这种探索提供多种支持和可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，“京尤码”要想发挥出理想的作用，一方面需要把每名高校毕业生的相关信息“一码打尽”，在覆盖应届毕业生的基础上，还应向往届毕业生不断延伸；另一方面，应该把各类企事业单位“一码打尽”，让毕业生应聘时能了解更多用人单位的信息，这样的效果或更好。(特约评论员冯海宁)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621685792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安机关打击贷款类电诈犯罪再出重拳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621678909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　按照全国公安机关“云剑―2020”行动打击贷款类电信网络诈骗犯罪集群战役部署，7月8日上午10时，在公安部统一指挥下，北京、河北、上海、江苏等15个省区市公安机关开展集中收网行动，依法严厉打击为贷款类电信网络诈骗犯罪提供服务的非法网络推广团伙。截至8日16时，共捣毁非法网络推广团伙57个，抓获违法犯罪嫌疑人460余名，收网行动取得阶段性成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，以交纳手续费、保证金为由实施贷款类电信网络诈骗犯罪的案件多发高发。公安机关在工作中发现，不法分子对受害人能够实施精准诈骗，关键在于一些非法网络推广团伙向其贩卖了大量有贷款意向的公民个人信息。在近期江苏苏州公安机关侦破的案件中，非法网络推广团伙获取了40万条贷款申请人的个人信息，并以每条30至50元不等的价格出售给电信网络诈骗分子，受害人达4700名，涉案金额1.1亿元。公安部对此类违法犯罪活动高度重视，立即部署对相关类案开展线索排查和串并侦查打击工作。经缜密工作，集群战役指挥部研判出50余个长期从事非法网络推广的团伙。在掌握大量犯罪事实和证据基础上，公安部组织指挥15个省区市公安机关开展集中收网行动，有力打击了不法分子嚣张气焰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经初步查明，非法网络推广团伙通常将矛头指向有明确贷款意向的人员，根据他们在互联网、手机APP等的浏览、搜索记录，特别是关于“贷款”“下款快”等关键词搜索及相关贷款页面的停留时间，分析其贷款意向，从而精确推送大量虚假贷款广告。在此基础上，不法分子诱骗有贷款意向人员在虚假贷款广告页面填写姓名、身份证号、手机号等个人信息，进而将非法收集的个人信息贩卖给电信网络诈骗团伙，成为诈骗帮凶。从非法收集公民个人信息到完成贩卖的过程中，有的不法团伙负责伪造或租用正规营业执照、金融牌照、企业域名、对公账户等；有的负责租用服务器、开发虚假贷款广告页面或手机APP；有的负责投放虚假贷款广告；有的负责将公民个人信息层层转售给电信诈骗分子，各团伙之间相互分工协作，涉案人员多、团伙专业性强、影响危害大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公安部有关负责人表示，打击为贷款类电信诈骗提供服务的非法网络推广团伙，是继今年5月集中打击违法短信平台以来，公安机关推进“云剑―2020”打击贷款类电信网络诈骗犯罪又一重要举措。全国公安机关将保持对此类犯罪活动的高压严打态势，会同有关部门强化监管整治，坚决铲除为电信诈骗提供各类非法服务的犯罪团伙，切实维护人民群众财产安全和合法权益，全力为复工复产保驾护航。同时提醒广大群众增强防范意识，不要轻信免抵押、无手续费、先交钱后放贷等虚假贷款宣传，防止被骗。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621678909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中阿加强数字化合作（患难见真情 共同抗疫情）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621678872.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　网上购物、视频会议、远程教育、智慧城市……当前，数字化技术和运用正加快进入中东阿拉伯国家人民的工作和生活。中国与中东阿拉伯国家不断深化数字化领域合作，为各国经济复苏、实现互利共赢注入动力。埃及通信和信息技术部长阿姆鲁表示：“在中东国家加快数字化转型过程中，中国经验发挥了积极作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国电商发展的经验做法值得我们学习”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，中东国家的不少实体店暂停营业。当地民众纷纷选择在线购物，电商产业迎来机遇。埃及国家计划研究所研究显示，疫情发生前，仅8%的埃及互联网用户选择网上购物，如今埃及线上消费数据快速增长，预计电子商务销售额将增长50%以上。来自沙特的官方统计显示，沙特民众网上购物总额自2月以来增长了约4倍，消费者网购快速消费品比率从6%飙升至55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电商在平台建设、物流管理等方面的技术和经验，正被中东国家积极借鉴推广。浙江执御信息技术有限公司运营的电商平台目前已覆盖阿联酋、阿曼、巴林、卡塔尔、科威特和沙特阿拉伯六国80%以上的互联网用户。疫情期间，沙特政府部门将浙江执御作为保障民生供给的重要物流企业，在其开展当地配送服务等方面给予政策支持。浙江执御在沙特配送服务网络覆盖的城市，从疫情前的60个增至近百个。公司还受邀参加多场由中东国家举办的讨论会，分享数字平台应对疫情挑战的做法。沙特邮政运营副总裁哈立德·扎恩表示，“中国电商拥有丰富的移动支付专业能力和经验，沙特将借助这些领先技术，提高移动支付在沙特的渗透率，进一步激活商业活力和发展潜力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中东本土电商Noon的首席执行官法拉兹介绍，Noon正与多方合作，推出一系列新的电子业务。例如，Noon在阿联酋推出无现金接触服务，在沙特已将大部分订单转为信用卡支付，在埃及通过与当地银行合作提升其电子服务能力等，业务领域得到很大拓展。“Noon在积极学习中国电商的成功模式。这对防疫工作十分有益，也是构建中东数字生态系统的关键一环。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在埃及经济学家阿布·巴克尔看来，随着电商经济蓬勃发展，中东国家还需尽快制定相关战略，保障供应链，完善物流体系，增强在线支付安全性等。“中国电商发展的经验做法值得我们学习，希望中方继续和我们分享更多有益经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这些先进技术像一束光照亮了我的生活”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为疫情，埃及大学生埃拉佐妮无法按原计划去开罗学习。华为阿斯旺大学“人工智能教室”项目为她提供了学习平台。“通过这个项目，我学到5G、云技术、网络安全等知识，这些先进技术像一束光照亮了我的生活。”埃拉佐妮说，家乡教育资源匮乏，通过及时参与在线培训，让她感觉到与外部世界加强了联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人工智能教室”是华为与埃及通信和信息技术部于6月在阿斯旺大学设立的人工智能培训项目，为教育资源相对匮乏的阿斯旺等省份提供技术培训，包括4G和5G移动通信网络、光纤宽带网络、人工智能、大数据科学以及云计算等内容，合作项目还将为埃及国家通信研究院培养200名国家级培训讲师。阿姆鲁表示：“埃方重视中国信息与通信技术发展成就和经验，希望进一步深化两国数字经济和通信领域合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在线教育成为中东各国教育系统“停课不停学”的重要保障。中国在线教育企业网龙网络公司开发的远程教育平台Edmodo，目前已被推广给埃及全国2200多万学生和100多万教师，为师生在停课期间提供远程学习支持。网龙还量身定制推出移动智慧教室。该教室以集装箱大小的空间为载体，融入人工智能、虚拟现实、大数据等先进技术，打造有体验效果的教育模式。网龙网络公司副董事长梁念坚说：“我们希望通过参与数字‘一带一路’建设，逐步解决区域教育资源分配不平衡问题，让更多人能够跨越数字鸿沟。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“阿中可围绕北斗导航系统开展更多合作”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对疫情冲击，一些中东国家积极鼓励加大数字经济投资，重点发展5G技术、人工智能、生物技术、绿色经济等前沿科技领域，以推动经济复苏和转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沙特《中东报》的评论指出，中东国家对5G技术应用有浓厚兴趣，希望早日推广应用5G移动服务。“中东在线”新闻网文章指出，沙特通信和信息技术委员会已启动第一个实时5G试验，旨在成为运用该技术的领先国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“科技对我们的生产生活越来越重要，可靠、安全、无缝对接的互联互通至关重要。”华为企业业务集团中东区副总裁兼董事总经理阿拉·艾希米表示，华为在中东推出的最新数字解决方案，有助于将更多组织、家庭、个人带进数字生活。截至去年底，华为已与阿联酋、沙特、科威特、阿曼和巴林等中东国家的11家电信公司签署5G技术协议。6月，华为又和沙特智慧城市解决方案公司签署合作协议，聚焦智慧城市合作。前期服务将集中于停车和移动网络服务、节能和照明管理、智能废弃物管理等，还包括一个实时覆盖城市活动的智能运营中心，将为城市管理提供决策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北斗导航系统和5G技术的融合运用，在打造智慧城市、智慧农业和智慧家庭等方面被寄予厚望。在突尼斯的中阿北斗中心，阿方工程师娜达通过几年来与北斗的“亲密接触”，对这项中国的先进技术愈发着迷。在她看来，北斗能为包括阿拉伯国家在内的发展中国家提供精准定位导航服务，将在农业、交通、减灾、公共安全等领域给民众带来实实在在的好处。“北斗已在突尼斯精准农业发展中大显身手，我们能参与其中，非常兴奋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿拉伯信息通信技术组织秘书长穆罕默德·本·奥马尔表示：“过去几年，一些阿拉伯国家在很多领域都使用了北斗导航系统。阿中可围绕北斗导航系统开展更多合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（本报开罗7月8日电）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621678872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部下发通知 完善外商投资信息报告制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月8日电 （记者罗珊珊）近日，商务部与市场监管总局联合下发《商务部办公厅 市场监管总局办公厅关于进一步完善外商投资信息报告制度 加强和完善事中事后监管工作的通知》，就今年取消商务领域外资审批、备案后，如何落实外商投资信息报告制度向各地明确工作要求，旨在切实做好《外商投资法》及其条例实施工作，为稳住外贸外资基本盘提供数据支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各地商务主管部门与市场监管部门要明确责任分工，建立完善沟通协调机制；加快推进系统改造，做好渠道保障，便利外国投资者、外商 投资企业报送投资信息；加大宣传工作力度，提升服务水平，多渠道、多方式开展宣传解读和答疑，确保信息报告主体知悉报送义务、了解报送流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，各地商务主管部门与市场监管部门要进一步加强和完善事中事后监管，依法履行监管职能，营造良好营商环境。健全公开透明的监管规则和标准体系，坚持在法律面前各类市场主体一律平等，行政执法对各类市场主体做到一视同仁，以公平监管促公平竞争。不断创新监管方式，大力推进部门联合“双随机、一公开”监管，深入推进“互联网+监管”，实行包容审慎监管，规范行政执法行为，减轻市场主体负担，切实依法保护外商投资合法权益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12部门设定6个“不得” 助力民企 参与交通基础设施建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679559.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12部门设定6个“不得”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力民企&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;参与交通基础设施建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙记者于祥明○编辑林坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委等12部门昨天联合发布《关于支持民营企业参与交通基础设施建设发展的实施意见》(下称《意见》)。《意见》要求，破除市场准入壁垒，支持民营企业参与交通基础设施建设发展，支持符合条件的交通领域民营企业在科创板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出了6个“不得”，以保障民企平等入市，破除市场准入壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，合理设置资格条件，不得以任何形式对民营企业参与交通基础设施建设运营设置限制性门槛，不得以施工企业必须在施工所在地设立子公司为由限制民营企业参与项目投标，不得在招标文件中提出明显超出项目特点和实际需求的资质资格、业绩、奖项等要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在营造良好政策环境方面，《意见》要求，公平配置航权时刻等资源，不得因企业性质不同对航线、时刻、航油、航材、飞行员、机场等要素实施差异化供给。不得向民营企业收取不合理的交通基础设施建设贷款承诺费、资金管理费等。对交工验收且投入运营的交通基础设施，符合验收条件的原则上不得晚于1年内开展竣工验收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　给予民企各种融资支持是该文件的另一大亮点。《意见》提出，吸引更多民营企业参与交通基础设施项目股改上市融资；支持符合条件的交通领域民营企业在科创板上市；支持符合条件的铁路企业实施债转股或资产股改上市融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还提出塑造新型商业模式，鼓励民企参与新老基建。如支持和鼓励民营企业推动5G、物联网、互联网等智能技术与停车设施建设、管理、运营深度融合等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院投资研究所研究员吴亚平向上证报记者表示，《意见》的出台，将促使更多的民间资本强强联合、民营基建企业与金融资本联合，补上其投融资能力的最大短板，促进民营基建企业的运营能力上一个大台阶。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679559.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小微企业贷款阶段性延期还本付息政策问答</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621683508.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年6月1日，人民银行联合相关部门印发了《关于进一步对中小微企业贷款实施阶段性延期还本付息的通知》（银发〔2020〕122号）。为便于中小微企业更好地理解政策要点、享受金融支持政策的便利化服务，人民银行专门制定了《中小微企业贷款阶段性延期还本付息政策指引》，带你轻松了解政策内容！&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2e5a7fa711685da7" id="578498e27202cfd5903d450e1501761f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/6f8a4750f12e81ec" id="ebed14d37dd3bd73b59dd8583de43c35" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/21954303b4a802" id="186cb2ca5e172d256aab95ade36dc9a6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7d86a5179d992153" id="93b0631a32df0cb433689a3a6481e442" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f8a584c81a62d2f3" id="7ba24632ca15cdd471e723fbe827f5dd" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/637248150e8f567a" id="cbbc4999b2144f4dc175cdb845a9881b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制作：中国人民银行广州分行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621683508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农民工返乡背后的产业趋势变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621683794.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“要多招一些当地的农民工兄弟姐妹。”李克强总理7月6日在贵州铜仁考察倍易通科技有限公司时说。李克强总理在积极为当地政府和这家企业“搭桥”时表示，多招农民工既给当地农民工提供了就业机会，也降低了企业的生产成本，实现了“双赢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理的表态中，有稳就业、惠民生、保企业、降成本的多重期待，直指当前中国经济“六稳”“六保”的重要任务，但除此之外，多招当地农民工背后还透露出一个值得关注的趋势――农民工回流本地趋势日益明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾过去几十年，我国中西部地区一直是劳务输出大省，包括四川、河南、贵州等在内的省份或因人口众多、或因本地产业就业需求不足、或因外部薪资更优，大量农民工踏上了外出打工之路。而珠三角、长三角等制造业大省则吸引了大量的外来劳动力。可以说，一段时间里，中西部地区农村廉价劳动力的转移，在一定程度上成就了部分省份经济腾飞、产业兴旺之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，这一趋势正在发生变化。根据国家统计局公布的《2019年全国农民工监测调查报告》（以下简称《报告》），2019年珠三角、长三角这样传统劳动力净输入地区出现了劳动力的净流出现象。其中，在江浙沪地区就业的农民工5391万人，比上年减少61万人，下降1.1%；在珠三角地区就业的农民工4418万人，比上年减少118万人，下降2.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与之相应的，《报告》显示，留在本地特别是本省的农民工数量在增加。2019年，本地农民工11652万人，比上年增加82万人，增长0.7%。其中，中西部地区吸纳就业的农民工继续增加，在中部地区就业农民工6223万人，比上年增加172万人，增长2.8%，占农民工总数的21.4%。在西部地区就业农民工6173万人，比上年增加180万人，增长3.0%，占农民工总数的21.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而笔者在过去两年的采访调研中也发现，自乡村振兴战略推动实施以来，不少贫困或欠发达地区鼓励“人才回流”，而“人才回流”背后的真正动因是实实在在的区域经济发展。例如，倍易通科技有限公司就是贵州铜仁从深圳重点引进的智能终端龙头企业；贵州贵安新区数据中心建设也体现了这个西部省份发展大数据这一新兴产业的雄心。近几年，贵州作为全国首个国家大数据综合试验区，利用当地良好的温湿度等自然条件，加之地方政府给予电价特殊优惠，吸引了一批世界级数据中心落户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与之相似，全国多个地区都在探索自己的产业发展之道。除了引进先进产业、龙头企业外，不少村镇地区则依托本区域的特色产业，鼓励当地农民在本地就业，实现了脱贫致富。河南省兰考县大力发展的古琴行业、甘肃省定西临洮县龙门镇引入的葡萄种植，都是为农民工创造在本地致富的条件。可以说，除了给帮扶补贴、大力呼吁外，农民工返乡就业的最大动力就是要有好的发展机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，农民工返乡、回流中西部的趋势，除了源自中西部地区产业发展、企业成长创造的新机会外，也有东部地区产业升级后人才需求结构性变化的影响。在制造业升级趋势下，东部地区致力于吸引更多高学历、高技术人才，相应的农民工需求有所下滑，这也是“腾笼换鸟”的必然趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，产业升级、高质量发展“无问西东”。无论是中西部地区开始打造“特色产业”，还是东部地区进一步转型升级，看似微妙趋势变化的背后逻辑，都是依托于自身特色和基础实现发展。而正如李克强总理在此次贵州考察期间所提出的，继续深化“放管服”改革、精简行政权力、推行一网通办等营商环境优化改革、加大力度减税降费、解决好中小微企业、科技型企业融资难题，仍将是当前全国所有地区持续攻坚的课题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621683794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：建议中美一起捋出三份清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621684098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年7月9日，国务委员兼外长王毅向中美智库媒体视频论坛发表致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，中美之间各种问题相互交织，错综复杂，双方可以一起捋出三份清单：第一份是合作清单，明确中美在双边领域及全球事务中需要而且能够合作的事项，这份单子越长越好，而且不应受到其他问题的干扰；第二份是对话清单，列出双方尽管存在分歧但有望通过对话寻求解决的问题，尽快纳入现存的对话机制和平台；第三份是管控清单，本着求同存异的精神搁置并管控好少数难以达成一致的难题，尽可能减少对两国关系的冲击和破坏。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621684098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快构建爱国主义教育体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621678866.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01版：要闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;教育部印发工作方案――加快构建爱国主义教育体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8cjVsagtsay.png"/&gt; 》（ 2020年07月09日 第12 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月8日电（记者张烁）日前，教育部办公厅印发《中小学贯彻落实〈新时代爱国主义教育实施纲要〉重点任务工作方案》（以下简称《方案》），要求各地教育行政部门坚持爱国和爱党、爱社会主义高度统一，加快构建一体贯穿、循序渐进的爱国主义教育体系，强化政府、学校、家庭、社会协同作用，在中小学扎实开展深入、持久、生动的爱国主义教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》明确5项重点任务：一是推进思政课改革创新，有机融入爱国主义故事、战疫故事、先进典型事迹以及形势与政策要闻等鲜活素材，不断增强思政课的思想性、理论性和亲和力、针对性，挖掘各学科育人资源，统筹地方和校本课程，构建爱国主义教育和知识体系教育相统一的育人机制；二是丰富德育活动内涵，组织开展以“我和我的祖国”为主题的爱国主义教育活动，发挥仪式教育作用，注重节庆纪念日教育，发挥团队组织教育功能，激发情感共鸣，强化国家意识和集体观念，增进民族自豪感和文化归属感；三是优化校园育人环境，挖掘校史校风校训校歌的爱国主义教育功能，加强校风教风学风建设，创建富有特色的班级文化，营造良好文化氛围，加强网络德育工作，生动活泼地开展网上爱国主义教育；四是发挥劳动综合育人功能，开齐开足劳动教育必修课，有目的、有计划地组织学生参加日常劳动、生产劳动和服务性劳动，丰富综合实践活动，推动中小学综合实践活动课程常态化实施，打造中小学生社会实践大课堂；五是强化典型引导作用、家校协同作用、部门联动作用，深入挖掘和宣传国家功勋模范人物、先进典型的突出事迹，推动各类先进人物进校园开展思想政治工作，持续开展家庭教育主题宣传活动，搭建社会育人平台，实现爱国主义教育资源的共建共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》要求，各地教育行政部门和中小学校要把爱国主义教育摆上重要日程，纳入学校党建工作责任制，组织开展好纲要的学习宣传和贯彻工作，“一校一案”落实《中小学德育工作指南》，促进爱国主义教育制度化、具体化，把爱国主义教育成效作为开展相关评估评价、评审评比的政治标准和重要指标，推动任务落地落实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621678866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各国应全力应对就业难题（国际视点）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621678894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，新冠肺炎疫情对全球就业市场的冲击之大和影响之深超出预期，各国普遍面临严峻考验。国际劳工组织呼吁各国加大努力，应对关键领域面临的挑战，做好民生保障，解决就业难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际劳工组织近期发布的全球劳动力市场监测报告显示，新冠肺炎疫情对全球劳动力市场的影响远超之前的评估。受疫情影响，今年上半年全球劳动人口工作时间大幅减少，下半年劳动力市场复苏存在高度不确定性，仍存在持续发生大规模失业的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何保障就业、保护劳动者生计成为各国必须面对的一大课题。从目前情况看，各国都迅速果断出台了相应的促就业、保民生政策措施，不少国家还专门采取就业帮扶措施，以帮助受疫情影响严重的弱势群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二季度全球流失了4亿个全职工作岗位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际劳工组织的报告认为，当前全球就业形势不容乐观，工作岗位流失超出预期。以每周48小时的全职工作时长为标准，今年第二季度全球劳动人口工作时间减少了14%，相当于4亿个全职工作岗位。这一降幅远大于5月底作出的工作时间减少10.7%的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球航空运输业、旅游业、餐饮业、能源等多个行业遭受重创，就业市场显著恶化，大量劳动者被迫缩短工作时间或面临失业。最近一段时间，许多地区的就业状况仍在不断恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地域看，美洲地区面临就业挑战最严峻，第二季度工作时长减少了18.3%，相当于7000万人失业，受影响雇员占比超四成。其他地区工作时长减少幅度在12.1%到13.9%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国别看，美国就业市场受冲击最严重。今年4月，一个月内美国超过2000万人失业，失业率飙升至14.7%，是上世纪30年代经济大萧条以来最高值。6月份美国失业率为11.1%，仍处于历史高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟与欧元区6月的失业率分别为6.7%和7.4%。日本也面临就业需求持续减少的局面，5月日本完全失业人数同比增加33万至198万，连续4个月同比增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际劳工组织认为，发展中国家当前工作岗位流失也十分严重，巴西、俄罗斯、印度等新兴市场经济体同样面临失业率上升问题，大量中小企业被迫持续裁员或倒闭，说明疫情的影响正在持续显现。此外，很多国家出现了“没失业但也没工作”的现象，员工工作时长减少、暂时离岗，依靠政府补贴。国际劳工组织表示，不能仅仅关注失业的群体，否则可能无法准确评估真实的就业状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情对劳动力市场弱势群体造成巨大冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，疫情对全球劳动力市场最为弱势的非正式就业群体造成巨大冲击，这一群体约占全球劳动力总数的60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际劳工组织表示，由于缺乏强有力社会保障，全球16亿非正式就业人员在疫情全球蔓延的头一个月里，平均收入锐减60%。低收入国家、低收入人口受疫情影响更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对女性劳动者的影响尤为严重。在全球范围内，住宿、食品、销售、制造业等受危机影响严重的经济部门中女性就职比例高，吸纳了近5.1亿女性劳动力。国际劳工组织警告，疫情有可能加剧与工作有关的性别不平等现象，为此各国需要加大对女性劳动者工作权益的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情暴露出世界劳动力市场存在的不稳定、不公正现象”，国际劳工组织总干事盖伊·赖德指出，疫情防控期间，清洁工、超市收银员、运输人员等坚守岗位，不可或缺，但他们的贡献和面临的健康风险往往被低估，甚至被忽视。加强对他们工作和尊严的保障，是世界各国未来肩负的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际组织强调平衡“保护生命”和“维持生计”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织（IMF）与多个机构近日纷纷呼吁，各国需要在“保护生命”和“维持生计”二者间做好平衡。IMF总裁格奥尔基耶娃日前表示，世界各国的共同目标，就是既要保护人的健康，也要维持经济运行，帮助人们返回工作岗位。全球卫生危机的走势和全球经济的命运相互交织，抗击疫情是经济回升的必要条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对就业挑战，各国都以前所未有的速度果断采取相应的保就业政策措施，努力遏制劳动力市场进一步下滑。在刺激经济、保障就业方面，截至今年5月，超过90个国家和地区宣布了总额超过10万亿美元的财政措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际劳工组织表示，积极的财政政策和宽松的货币政策等刺激措施有助于稳定经济和就业市场。不过，目前发达国家刺激经济投入的资金占全球总额的88%，多数发展中国家财政资金短缺，经济刺激的力度和空间都非常有限。国际劳工组织建议，发展中国家有进一步降低利率的空间，可以同时采取其他有效措施，撬动更多资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际劳工组织提出，各国需要有所作为，以应对五个关键领域面临的挑战，包括平衡医疗卫生、经济、社会政策干预，保持可持续的劳动力市场；在资源可能日益受限的情况下，以必要的规模实施和维持政策干预措施；保护弱势、贫困和受疫情影响严重的群体，改善他们的处境，使劳动力市场更加公平公正；争取国际团结和支持，特别是对新兴市场国家和发展中国家的支持；加强社会对话，尊重劳动者权利等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际劳工组织认为，即使最乐观的估计，今年下半年经济活动也难以恢复到正常状态，长期来说，就业市场的恢复取决于未来疫情走向和各国政府的政策选择。“目前各国处于疫情防控的不同阶段，并已经做了大量工作，但如果要摆脱危机，我们仍需要加倍努力。”盖伊·赖德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（本报布鲁塞尔7月8日电）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2020年07月09日 17 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：马昌、岳弘彬)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621678894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年地方债发行三点五万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679105.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月8日讯 记者曾金华报道：财政部8日发布统计数据显示，上半年，地方政府债券发行工作进展平稳有序，共发行地方债34864亿元，其中，新增债券27869亿元，再融资债券6995亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，新增债券完成全年发行计划（47300亿元）的58.9%，其中，一般债券发行5556亿元，完成全年计划的56.7%；专项债券发行22313亿元，完成全年计划的59.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发行规模大幅增加，发行利率明显降低。上半年地方债发行同比增加6492亿元，增长22.9%，其中新增债券增加6117亿元，增长28.1%。在平均发行期限有所延长的情况下，上半年地方债平均发行利率3.27%，比2019年下降21个基点，有效降低了地方融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照“资金跟着项目走”原则，新增债券资金全部投向基础设施和公共服务领域重大项目，有利于扩大有效投资，为做好“六稳”工作、落实“六保”任务发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院常务会议决定，在今年新增地方政府专项债限额中安排一定额度，允许地方政府依法依规通过认购可转换债券等方式，探索合理补充中小银行资本金的新途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年，我国财政政策采取了增加财政赤字、发行抗疫特别国债和增加地方政府专项债券等措施，其中专项债券主要用于基础设施和公共服务领域投资，并适当增加了融资规模，促进医院、学校、供水、铁路、公路等一些项目早日建设投产，既有利于拉动投资和增加就业，也能不断满足人民日益增长的美好生活需要。”上海财经大学公共政策与治理研究院副院长郑春荣说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门下发通知 细化外商投资信息报告制度 推动外资领域“放管服”改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621678891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者冯其予报道：近日，商务部与市场监管总局联合下发《商务部办公厅市场监管总局办公厅关于进一步完善外商投资信息报告制度 加强和完善事中事后监管工作的通知》，就今年取消商务领域外资审批、备案后，如何落实外商投资信息报告制度向各地明确工作要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确了各地商务主管部门和市场监管部门的职责分工。要求各地商务主管部门统筹负责本地外商投资信息报告工作，接收初始、变更、注销报告信息，并对外国投资者、外商投资企业遵守《外商投资信息报告办法》规定履行信息报告义务的情况开展监督检查。各地市场监管部门负责推进企业登记系统改造，优化登记注册业务流程，为外国投资者和外商投资企业履行信息报告义务做好保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，各地商务主管部门、市场监管部门要进一步完善线上系统提示服务，精准提供线上指引和咨询，并公示业务咨询电话，确保信息报告主体知悉报送义务、了解报送流程。两部门要协同做好线下登记窗口的咨询和指导工作，根据职责分工开展答疑，商务主管部门负责外资加挂数据项含义的相关咨询工作，市场监管部门负责企业登记系统操作流程的相关咨询工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院外国投资研究所副主任张菲在接受经济日报记者采访时表示，上述举措既有利于督促外商在华合法诚信经营，更有利于各相关主管部委及部门信息共享、科学决策，提升我国政府的现代化管理水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621678891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最近金融频繁“拍了拍” 小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679524.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者李丹丹○编辑陈羽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“留得青山，赢得未来”已是各界共识。中国人民银行官网昨日发布消息称，人民银行联合银保监会7日召开金融支持稳企业保就业工作座谈会，进一步强化对稳企业金融支持的决策部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，6月下旬以来，各地已经先行“上发条”，结合当地实际情况，针对稳企业出台诸多金融支持措施，且多为“一揽子”方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如上海的“18条”、陕西的“12条”、重庆的“40条”等，内容虽各有侧重，涉及货币信贷政策激励、监管考核机制优化、提高直接融资占比等诸多方面，但万变不离其宗，均是引导金融机构的“活水”灌溉向实体经济尤其是小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有一些地方政策更为具体。广西推出的“稳企贷”，既注重解决短期的资金周转难题，又着力构建长期的民营小微企业金融服务机制，实现“到期延、存量续、总量增、利率降、产品好、覆盖广”的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策好不好，关键看落实。不少地方搭建了形式多样的平台或机制，撮合资金对接落地。如湖南于6月24日举办政银企对接活动，发布项目和企业融资需求6008亿元，16家企业与银行现场签约，3175家企业与银行线下签约，总金额达1382亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在江西，千名商业银行行长被组织起来，深入万户企业，充分挖掘培育企业的有效融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广东，截至6月29日，“粤信融稳企业保就业平台”已向开户行推送重点支持企业2223家，银行已对接698家，提供授信364家、授信总额591亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾今年上半年，金融系统加大总量货币信贷支持，完善金融监管政策，引导贷款利率下行，优化信贷投向结构，为疫情防控和经济社会发展提供了有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年的各项经济数据尚未出台，但是前5个月的数据足以证明趋势。前5个月，人民币各项贷款新增10.3万亿元，同比多增2.3万亿元；5月份，小微企业贷款平均利率较去年末下降42个基点；普惠小微贷款余额同比增速25.4%，高于各项贷款增速12.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年，金融稳企业保就业将如何做？人民银行联合银保监会召开的工作座谈会已经指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要着力提升小微金融服务能力，完善内部转移定价、分支行综合绩效考核权重等激励机制，加强金融科技运用，提高风险评估能力。要落实尽职免责要求，让基层行和业务人员真正敢贷、愿贷、能贷、会贷。要落实有扶有控的差异化信贷政策，重点支持制造业、战略性新兴产业等，提高制造业中长期贷款占比。要落实好中小微企业贷款延期还本付息政策，对普惠小微贷款要应延尽延。要加大小微企业信用贷款支持力度，注重审核第一还款来源，丰富信用贷款产品体系，提高信用贷款发放效率。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200709/c621679524.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>