<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 19 Feb 2021 06:06:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>基于产能周期看当前行业比较――行业比较新视野系列（三）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073852.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多方盯着中国春节经济数据 韩联社：中国春节期间的国内消费令人瞠目结舌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073705.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行在港发行250亿元央票 投标总量约760亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073537.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七国集团领导人今日举行视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073535.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织：2020年第四季度全球货物贸易持续反弹</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073430.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发布《医疗保障基金使用监督管理条例》 5月1日起施行</title><link>http://fund.10jqka.com.cn/20210219/c627073279.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fund.10jqka.com.cn/20210219/c627073279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年中国将成为第一个电商销售超过实体零售的国家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073272.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>药监部门查办违法案件10.77万件，罚没款18.40亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073133.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委谈突发公卫事件应急条例修订：强化监测预警和通报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072648.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072648.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国取代美国成欧盟最大贸易伙伴 华春莹：中欧经贸关系逆势前行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072418.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020国人养老准备调研报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072416.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：银行保险机构出现重大声誉风险将受罚</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210219/c627072039.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210219/c627072039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部印发通知加强资产评估行业联合监管工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073715.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实习 近 平总书记关于坚持和完善党和国家监督体系重要指示精神，加强财会监督工作，使资产评估行业行政监管和行业自律有机融合、协同推进，把资产评估行业监管制度优势更好转化为治理效能，促进资产评估行业持续健康发展，财政部制发了《财政部办公厅关于印发〈加强资产评估行业联合监管若干措施〉的通知》（以下称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》就财政部监督评价局、中国资产评估协会加强资产评估行业联合监管工作提出明确要求，一是加强党的领导，在财政部党组的集中统一领导下共同履行法定监管职责，在联合检查组中建立临时党支部；二是建立联合监管工作机制，按照“统一检查计划、统一组织实施、统一规范程序、统一处理处罚、统一发布公告”原则实施年度执业质量检查，联合处理投诉举报；三是夯实联合监管基础，构建资产评估行业监管一体化管理信息平台，加大联合检查典型案例的公开力度，切实加强一线监管力量；四是要求地方财政部门及资产评估协会建立完善本区域相关工作机制，并与当地监管局密切合作，形成监督合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》是继2020年顺利实施注册会计师行业联合监管之后，财政部围绕加强财会监督、对主管行业实施行政机关与行业协会联合监管的“第二单”。至此，财政部对注册会计师、资产评估行业实现联合监管“全覆盖”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：加强资产评估行业联合监管工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073854.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【财政部：加强资产评估行业联合监管工作】财政部印发通知加强资产评估行业联合监管工作，提出对高风险行业、领域、业务等，采取约谈、风险提示函等方式对相关资产评估机构进行日常提醒。对监管工作中发现的普遍共性问题，组织资产评估机构开展自查自纠，必要时由中国资产评估协会开展专项自律检查，并对检查发现的“问题机构”实施“回头看”和整改帮扶。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073854.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8210亿元！春节消费“牛”气十足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072997.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网 8210亿元！这是春节期间全国重点零售和餐饮企业实现的销售额，比去年同期增长了28.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.6亿件！这是春节期间全国邮政快递业累计揽收和投递快递包裹量，比去年同期增长了260%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牛年春节，我国消费市场实现开门红，且亮点纷呈：线上线下加速融合，定制化、智能化、品质化的消费新趋势涌现，春节电影档十分红火，本地游和周边游持续升温，蓬勃的市场为我国经济再添动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;春节消费开门红&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就地过年为春节消费市场按下加速键，激活了国人春节消费新模式。各地采取的“花式补贴” 成为消费市场的助燃剂，各大商圈的餐饮消费券和外卖消费券深受消费者欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　线上线下消费持续火爆。春节期间，商务部重点监测零售企业的珠宝首饰、服装、通讯器材、家电数码比去年同期分别增长160.8%、107.1%、39.0%和29.9%，部分电商平台健身器材销售同比增长49%。另据有关机构监测，全国10个一二线城市购物中心日均客流量同比增幅超200%，达到2019年春节同期86%水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之前受疫情冲击明显的餐饮消费也表现得红红火火。商务部数据显示，春节期间，大型支付机构监测餐饮商户销售额同比增长约1.3倍，部分外卖平台线上餐饮消费额增长2倍以上。除夕当天，有的平台外卖订单量同比增长70%。各地购物中心、商业综合体内许多餐厅一座难求，生意红火。上海、安徽、青海、陕西等地重点监测餐饮企业营业额同比分别增长79.0%、40.5%、21.0%和18.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，今年春节假期，不少餐饮企业推出年夜饭外送到家服务。河北承德刘府饭店负责人毕莲华表示，他们推出的“年夜饭外送”服务，每天都有大量订单接入，特别是大年二十九、除夕当天的订单，比去年同期上涨了两成左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新型消费亮点多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了传统实体商业的持续火爆，今年春节期间，线上消费、定制消费、体验消费、智能消费等新型消费亮点纷呈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　家住江西南昌新建区的熊瑞娟，今年春节特意花5000多元从网上订购了一台扫拖一体的智能机器人。“以前花钱最多的地方就是吃，现在不一样了，过年坐下来大家都在谈买了啥新东西，生活中有什么好用的，科技让我们的生活更潮、更时尚，而且更方便。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　追求时尚的年轻消费者，为了解放双手，纷纷把目光瞄准了智能扫地机、洗碗机等，沈阳市市民张一一表示 ：“今年添了一个我特别喜欢的东西，就是洗碗机，这样就能解放自己的双手。我还打算买一个扫地机器人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委就业收入分配和消费司司长哈增友表示，新的消费理念带来了新年味，疫情防控加快了智能技术应用和消费理念升级，越来越多的线下消费转移到线上，线上线下消费加速融合，无接触配送交易、网络文娱、在线教育、智能健身等蔚然成风，新的供给方式也给广大群众增加了新选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江桐乡经济开发区（高桥街道）李家弄村村民陆春凤表示，“网上赶集”已经成为了当地农村的新时尚。“价格都比较实惠，有了这个（‘一网兴农’桐乡市巡回年货节）平台，我们基本上不用出门买东西了。”陆春凤说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文化消费持续火热&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就地过年还激活了文化消费市场。春节期间，线上线下文化活动丰富了百姓的假日休闲需求，全国电影票房更超过78亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如，上海打通线上线下平台，整合百条微旅游线路、百余场文艺演出和艺术展览，为市民提供丰富多彩的文化产品，在可参与、可互动的沉浸式体验中，多维度生动感受上海“建筑可阅读、街道可漫步、城市有温度”的美好生活图景；北京、深圳、湖北、浙江等地在做好疫情防控的同时，免费开放公园和博物馆，预约火爆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亮眼的数据、火爆的人气，展示着旺盛的市场需求，展现出澎湃的经济活力。业内人士表示，不仅是电影票房，春节期间，线下消费持续火热，网购年货备受青睐，仅除夕和初一两日，全国快递处理就超1.3亿件，同比增长223%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节消费不再是简单的“买买买”，品质消费渐成风尚。专家表示，以前消费者考虑的是“买得到”，现在琢磨的是“买得好”；过去想的是“买什么”，如今追求的是“有品质”。规模巨大的国内市场、不断升级的消费结构，正是我国经济发展的潜力所在、活力所在、优势所在。而不断释放的消费潜力，也为我国构建新发展格局奠定坚实基础。（依琰）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新发展理念：审查批准“十四五”规划纲要的行动指南</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072450.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，习近平总书记创造性地提出了一系列新论断，其中，关于“创新、协调、绿色、开放、共享”的新发展理念，科学地回答了新形势下实现什么样的发展、如何实现发展的时代之问，先后成为“十三五”规划、“十四五”规划的灵魂、纲领、主线、基本脉络、战略指引和根本遵循，也为全国人大依法审查批准“十四五”规划纲要并监督其实施提供了行动指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出：“‘十四五’时期是我国开启全面建设社会主义现代化国家新征程的第一个五年，谋划好‘十四五’时期发展十分重要。”“推动‘十四五’时期经济社会发展，必须把新发展理念贯穿发展全过程和各领域，实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据宪法和法律规定，国民经济和社会发展规划、计划由各级政府编制和实施，各级人大及其常委会审查批准并监督其实施。我们要坚持新发展理念，不断提高贯彻和落实新发展理念的能力和水平，依法做好人大有关工作，为编制和实施好“十四五”规划贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.按照新发展理念依法做好“十四五”规划纲要审查批准工作，确保高质量审查、顺利通过&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出：“用中长期规划指导经济社会发展，是我们党治国理政的一种重要方式。我们要着眼长远、把握大势，开门问策、集思广益，把加强顶层设计和坚持问计于民结合起来，把社会期盼、群众智慧、专家意见、基层经验充分吸收到规划编制中来。”“人民对美好生活的向往就是我们的奋斗目标。好的方针政策和发展规划都应该顺应人民意愿、符合人民所思所盼，从群众中来、到群众中去。”“五年规划编制涉及经济社会发展方方面面，同人民群众生产生活息息相关，需要把加强顶层设计和坚持问计于民统一起来，鼓励广大人民群众和社会各界以各种方式建言献策。”“凡事预则立，不预则废。我们要着眼长远、把握大势，开门问策、集思广益，研究新情况、作出新规划。”“要总结‘十三五’时期的发展成就和经验，科学研判发展环境，深入研究总体思路和主要目标，准确把握重大战略任务，提出深化改革开放重大举措，前瞻性谋划重大风险应对预案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在依法审查批准“十四五”规划和2021年计划的过程中，要充分发挥全国人大代表的特点优势，聚焦目标任务，坚持问题导向，深入开展调查研究，摸清真实情况，科学研究论证，反映社会诉求，为制定好“十四五”规划献计出力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要对照十九届五中全会《建议》对计划编制指导方针进行讨论。人大审查批准规划纲要，应当看指导思想、编制原则是否符合党的路线、方针和政策。具体包括：政府关于规划纲要草案的说明中，对形势的分析是否科学，对经济和社会发展中存在的主要问题及其原因的认识是否充分，草案所提出的任务和发展目标是否切实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要对体现和反映新发展理念的指标体系进行研究。计划指标体系是动态的，总是随着时代变化而不断发生变化。五年规划包括预期性指标和约束性指标，“十三五”规划纲要提出12项预期性指标，13项约束性指标，分为经济发展、创新驱动、民生福祉、资源环境。年度计划主要是《国民经济和社会发展计划总表）》（“计划大表”）和《政府预算内投资计划》（“计划小表”），2020年“计划大表”提出62项指标，计划小表提出9项指标。近些年来，各级人大把增长速度、就业水平、物价指数等3项预期指标作为审查批准的重点。十九大和十九届五中全会提出，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，“必须坚定不移贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念”，这就需要研究调整或修改现有指标体系，如增加“科技贡献率”“全要素生产率”“投入产出效率”“土地利用率”“能源利用率”“政府债务率”“收入倍差率”“基尼系数”“恩格尔系数”，从“重视数量”转向“提升质量”，从“规模扩张”转向“结构升级”，从“要素驱动”转向“创新驱动”，完善体现和反映新发展理念的指标体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是对宏观调控政策是否符合新发展理念进行审查。在市场经济条件下，我国实施发展计划的宏观调控政策包括经济手段、法律手段以及必要的行政手段。在实践中，最主要的是财政政策、货币政策、产业政策、社会政策。我们要把新发展理念贯彻到审查的全过程和各方面，不仅对财政收支、减税降费、重点支出、转移支付、政府债务、货币增长、贷款增长、社会融资规模、利率汇率、外汇储备及其运用等进行重点审查，而且对产业结构政策、产业发展方向、科技政策、区域布局政策、环境政策、人口政策、劳动就业政策、收入分配政策、社会保障政策等进行重点审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.按照新发展理念依法参与专项规划和区域规划的编制工作，推动“十四五”规划纲要落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立之后，我国建立并连续实施了国民经济和社会发展中长期计划和年度计划。改革开放以来，五年计划开始转变为五年规划纲要（主要解决“干什么”），&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时逐步完善专项规划（主要解决“怎样干”），健全区域规划、城乡规划、土地利用规划（主要解决“在哪里干”），探索建立中期财政规划（主要解决“靠什么干”），逐步形成了国家规划体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十九大明确提出“发挥国家发展规划的战略导向作用”。2018年11月，中共中央、国务院颁布《关于统一规划体系更好发挥国家发展规划战略导向作用的意见》，要求“建立以国家发展规划为统领，以空间规划为基础，以专项规划、区域规划为支撑，由国家、省、市县各级规划共同组成，定位准确、边界清晰、功能互补、统一衔接的国家规划体系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贯彻新发展理念，需要更好地发挥国家规划体系的作用。依据法律规定和工作惯例，各级人大及其常委会要积极参与专项规划、区域规划、空间规划、中期财政规划的编制工作，积极探索“多规融合”“多规合一”，促进国家中长期规划横向之间无缝衔接，上下级规划之间纵向协调，不断增强科学性、民主性，推动国家中长期规划一张蓝图画到底，一届接着一届干，促进经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要按照新发展理念依法参与专项规划编制工作。专项规划主要以国民经济和社会发展特定领域为对象编制的规划，重点解决“怎么干”，基本上限于关系国民经济和社会发展大局、需要政府审批和核准重大项目以及安排国家投资数额较大的领域，这项工作需要加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要按照新发展理念依法参与区域规划、空间规划的编制工作。区域规划是以跨行政区的特定区域为对象编制的规划，重点解决“在哪里干”。“十四五”时期，比较重要的区域规划，除了京津冀协同发展、长江经济带发展，还包括长三角一体化发展、粤港澳大湾区建设、黄河流域生态保护和高质量发展，以及雄安新区、海南自贸港建设等。这项工作也需要加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要按照新发展理念依法参与筹划决定重大工程项目。十九届五中全会《建议》第五部分第19项任务中提出，“实施川藏铁路、西部陆海新通道、国家水网、雅鲁藏布江下游水电开发、星际探测、北斗产业化等重大工程”。这其中一些工程的投资规模有可能超过长江三峡工程，特别是“雅鲁藏布江下游水电开发”工程还可能引发国际河流争议，更有必要提前研究，比照长江三峡工程，适时安排全国人大会议讨论决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.“善于通过改革和法治推动贯彻落实新发展理念”，为“十四五”规划纲要实施提供法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记提出：“坚持创新发展、协调发展、绿色发展、开放发展、共享发展，是关系我国发展全局的一场深刻变革。”“贯彻落实新发展理念，涉及发展观念转变和知识能力提升，也涉及利益关系调整和体制机制创新。”“贯彻落实新发展理念，必须发挥改革的推动作用、法治的保障作用。”“要深入分析新发展理念对法治建设提出的新要求，深入分析贯彻落实新发展理念在法治领域遇到的突出问题，有针对性地采取对策措施，运用法治思维和法治方式贯彻落实新发展理念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十九届五中全会《建议》提出一系列立法任务，初步统计至少有9处具体立法项目，包括：“加强重点领域、新兴领域、涉外领域立法”“完善重要领域国家安全立法”“健全促进和保障境外投资法律”“健全自然资源资产产权制度和法律法规”“促进内外贸法律法规、监管体制、经营资质、质量标准、检验检疫认证认可等相衔接”“加强涉外法治体系建设”“健全国家安全法治体系”“完善促进中小微企业和个体工商户发展的法律环境和政策体系”“强化绿色发展的法律和政策保障”。另外，在“十四五”规划纲要实施过程中也需要制定和修改有关法律。我们在立法工作中一定要深入贯彻新发展理念，善于运用立、改、废、释手段，依照新发展理念的整体性和关联性进行系统设计，充分发挥立法职能，完善以宪法为核心的中国特色社会主义法律体系，不断提高立法质量和立法工作效率，为“十四五”规划纲要实施提供法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.依法把新发展理念贯彻落实到人大监督工作中，推动“十四五”规划纲要落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十九届五中全会《建议》明确要求，“把新发展理念贯穿发展全过程和各领域，构建新发展格局，切实转变发展方式，推动质量变革、效率变革、动力变革，实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展。”习近平总书记提出：“要把新发展理念贯穿领导活动全过程，落实到决策、执行、检查各项工作中，努力提高统筹贯彻新发展理念能力和水平，不断开拓发展新境界。不能讲得头头是道，做起来轻轻飘飘。”“要树立正确政绩观，处理好稳和进、立和破、虚和实、标和本、近和远的关系，坚持底线思维，强化风险意识，自觉把新发展理念贯穿到经济社会发展全过程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据宪法和法律规定，国民经济和社会发展规划和计划由各级政府实施，各级人大及其常委会监督其实施。监督法明确规定各级人大常委会的7种监督形式，我们要通过依法听取和审议专项工作报告、计划和预算的执行情况报告、审计工作报告，审查和批准决算，执法检查，规范性文件备案审查，专题质询，把新发展理念贯穿到人大监督全过程和各个方面，充分发挥人大监督职能，推动“十四五”规划纲要提出的基本思路、发展目标、重大战略、主要任务得到贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要强化对“十四五”规划纲要约束性指标的监督。与预期性指标仅仅对经济社会发展提出预测和引导不同，约束性指标是在预期性基础上进一步明确并强化政府责任的指标，具有法律效力。我们要把约束性指标作为监督五年规划实施和年度计划执行工作的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要依据新发展理念改进五年规划中期评估工作。按照监督法规定，五年规划经人大批准后，在实施的中期阶段，政府应当将规划实施情况的中期评估报告提请本级人大常委会审议。经中期评估需要调整的，政府应当将调整方案提请本级人大常委会审查和批准。截至目前，全国人大常委会先后听取和审议过“十一五”“十二五”“十三五”规划纲要中期评估报告，我们要依据新发展理念改进五年规划中期评估工作，不仅继续听取和审议中期评估报告，还要研究把规划年度实施评估报告纳入备案范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要依据新发展理念改进中期财政规划管理。长期以来，我国一直实行年度预算体制，预算更多考虑年度收支问题，与国民经济和社会发展五年规划、专项规划、区域规划等中长期规划衔接协调不够。2014年8月，新修改的预算法规定“各级政府应当建立跨年度预算平衡机制”，引入中期预算框架，重点解决“靠什么干”。目前，各级政府开始编制三年滚动预算，丰富了国家中长期规划体系。我们要结合听取和审议预算执行情况报告，探索参与中期财政规划的监督，推动中期财政规划与“十四五”规划纲要、专项规划、区域规划衔接协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（本文作者为全国人大常委会委员、全国人大财政经济委员会副主任委员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072450.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面系统精准实施高标准市场体系建设行动的意义与亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，中办、国办公布《建设高标准市场体系行动方案》(以下简称《行动方案》)，这是我国在“十四五”规划开局之年推出的深化关键领域改革的重要行动方案。《行动方案》准确把握构建高水平社会主义市场经济体制的重点任务，从有效市场与有为政府紧密结合的角度，系统而精准地刻画了高标准市场体系的内涵与外延，明确提出了行动路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施高标准市场体系建设行动具有必要性和紧迫性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设高标准市场体系是构建高水平社会主义市场经济体制的重要举措。新发展阶段，全面深化经济体制改革迫切需要坚持问题导向、目标导向，构建与全面建设社会主义现代化国家新征程、满足人民对美好生活高品质追求相适应的高水平社会主义市场经济体制和高标准市场体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设高标准市场体系为推动经济高质量发展提供内生动能。推动高质量发展，实现质量、结构、规模、速度、效益、安全相统一的发展，需要依靠高水平社会主义经济体制和高标准市场体系的建设，加快质量、效率和动力变革，把有限资源配置到更高效领域，从而在更高水平上实现供需动态平衡和社会生产力水平的整体跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高标准市场体系建设行动是加快形成新发展格局的实践路径。当前国际环境日趋复杂，要主动化危为机，以自身市场制度建设的最大确定性来主动应对外部明显增加的不确定性。构建新发展格局必须依靠全面深化改革，夯实市场体系基础制度和要素高效配置的保障体系，推动有效市场和有为政府更好结合，疏通阻碍国内大循环和国内国际双循环相互促进的堵点，加快形成高效规范、公平开放的国内统一大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建设高标准市场体系行动方案的五大亮点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全面系统地展现了高标准市场体系的制度架构和任务重点。建设高标准市场体系的关键是夯实市场体系基础制度，即全面完善产权、实施统一的市场准入负面清单制度和完善公平竞争制度。深化要素市场化改革、推进要素资源高效配置无疑是重点和难点，既包括促进土地等传统要素在城乡之间的统一融合、价格市场决定、自主有序流动和高效公平配置，也包括激发和增强数据、知识、技术新型要素活力。展望“十四五”时期，实现更高水平市场开放，积极参与全球市场治理，有序扩大金融和社会服务业开放，是将超大规模市场资源优势转变成全球竞争优势的关键，推动规则等制度型开放则是体现并提升市场规制能力和治理水平的主要途径。与此同时，“改善提升市场环境和质量”和“完善现代化市场监管机制”是深入实施质量提升行动，促进市场品牌化标准化建设，全面维护消费者正当权益，强化市场基础设施建设，健全包容审慎监管和依法诚信自律机制，引导市场主体和平台良性健康发展的重要制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是全面对标国家重大战略和重要会议精神，强化精准落地实施。《行动方案》突出强调重点区域在深化市场体系建设方面的改革示范意义。例如，在放宽市场准入试点方面，制定出台海南自贸港、深圳建设中国特色社会主义先行示范区、横琴粤澳深度合作区放宽市场准入特别措施，为更大范围推广创造条件。在落实重要会议精神方面，2020年底的中央经济工作会议提出“坚决反对垄断和不正当竞争行为”，这次《行动方案》明确提出要“完善平台企业垄断认定，数据搜集、使用、管理，消费者权益保护等法律规范”，并将强调要加强平台经济、共享经济等新业态领域的反垄断和反不正当竞争规制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是行动方案以问题和目标为导向重点突出了贯彻落实和操作性。例如，全国统一的市场准入负面清单制度已经实施两年多了，这次《行动方案》里强调全面实施，明确提出建立覆盖省、市、县三级市场准入隐形壁垒台账，畅通市场主体对隐形壁垒的意见反馈渠道和处理回应机制，做到了既解决“准入”问题又解决“准营”难题。同时，要求制定市场准入能效评估标准并开展综合评估，更是“以评促改”，强化全面落实的效果。又如，这次《行动方案》首次明确提出增强公平竞争审查制度的刚性约束，针对当前公平竞争审查在自审自查过程中发现的问题，强调建立公平竞争审查举报处理和回应机制，并要求及时核查举报涉及的问题。同时，为了在实践当中进一步消除公平竞争审查存在的模糊地带，一方面强调要明确和细化纳入审查范围的政策措施类别，另一方面建立公平竞争审查例外规定适用指南并建立动态调整，不适用“例外规定”的政策措施则全部接受公平竞争审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强调要增强市场基础设施网络和交易平台影响力。《行动方案》强调要在油气、电力、煤炭等领域积极培育形成运营规范、具有较大影响力的市场交易平台，并支持上海期货交易所、全国电力交易机构、全国煤炭交易中心充分发挥作用。展望“十四五”时期，新一轮科技跃升及其商用场景喷薄而出，市场竞争聚焦新型消费，《行动方案》明确提出要实施智能市场发展示范工程，建设智能消费综合体验馆，推动新一代通信网络设施、新技术和算力基础设施建设，结合京津冀、粤港澳、长三角以及海南自贸港等重点区域市场发展跨境电商、跨境支付和供应商管理等典型场景，构建国际互联网数据专用通道等，具有预见性和战略意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是把维护市场安全作为高标准市场体系建设行动的重要内容。落实总体国家安全观，高度重视市场运行的风险和市场体系安全问题，是高标准市场体系建设行动的题中之义。《行动方案》把安全发展贯穿高标准市场体系建设的各领域和全过程。强调要积极防范市场异常波动和外部冲击风险，加强对大宗商品、资本、技术、数据等重点市场交易的监测预警，研究制定重大市场风险冲击应对预案；提高通过大数据等方式认定竞争违法行为、预警识别市场运行风险的能力，强化市场预期管理，这些结合新时代特征的重大市场风险防范机制化设计具有相当的前瞻性和系统性。(作者：臧跃茹郭丽岩中国宏观经济研究院市场与价格研究所)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>春节消费“牛” 劲十足 你贡献了多少</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【编者按】春节，是中国最重要的传统节日之一，也是观察中国经济消费活力的重要窗口。在疫情防控常态化下，2021年的春节依然特殊。尽管“就地过年”的号召改变了人们传统的过节方式，但春节消费市场依然展现出蓬勃生机和旺盛活力。数据显示，餐饮、零售、物流、文娱等多个领域呈现牛年“开门红”。一起来看看下面这些数字中，你贡献了多少？&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/205f3558a4a0142c" id="ff161b855103196360c449b4ca662d4e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/3a40af611fadb046" id="064cfe0778372546975e74c9b60729bf" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/77503170f516f4f7" id="0961de7b49f2e98837bf8a7f655ca2d8" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/f15946a68a58ea84" id="cadba45b7a252fc3c965ad6c40b717fa" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/e0b9d92d4eb8a7e0" id="c663cebb8298eb860aa2ed721bd459d6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/cc4ede7962a7d8a5" id="0f8abf00eeb4cd494873061c6923de66" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/a7377f4fcca11c84" id="ca7429d4dbdf06a479e412f6ae991bcf" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/ff3157a904fa6015" id="ac123741ec21807fd26493e797f7e52e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华春莹谈中方不允许BBC在中国境内落地：英方政治打压CGTN 中方反应合情合理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“外交部发言人办公室”消息，在2月18日外交部例行记者会上，有记者问：近日，英国通信管理局（OFCOM）吊销中国国际电视台（CGTN)在英落地许可证，中国国家广播电视总局随即宣布不允许BBC世界新闻台继续在中国境内落地，对其新一年度落地申请不予受理。多家媒体报道称，中方举动是对英方吊销CGTN的反制。英外交大臣拉布宣称，中国的做法是“对媒体自由的无法接受的限制”。请问您对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹：国家广播电视总局已公布相关决定。经国家广播电视总局调查，BBC世界新闻台涉华报道有关内容严重违反《广播电视管理条例》《境外卫星电视频道落地管理办法》有关规定，违反新闻应当真实、公正的要求，损害中国国家利益，破坏中国民族团结，不符合境外频道在中国境内落地条件，国家广播电视总局不允许BBC世界新闻台继续在中国境内落地，对其新一年度落地申请不予受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我想再强调三点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，正如大家所看到的，一段时间以来，BBC多次制播带有强烈对华意识形态偏见的假新闻，在涉港、涉疆、涉新冠肺炎疫情等问题上散布虚假信息，对中国进行攻击抹黑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，BBC在涉港报道上无视暴徒暴行，指责“香港警察暴力执法导致抗议愈发暴力”。在涉疆报道上，BBC驻京记者仅采用几张非实景卫星图片和反华人士的所谓报告，便炮制“世纪谎言”对新疆大肆攻击抹黑。在涉疫情报道上，甚至将公路反恐演习视频作为中国暴力防疫“证据”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二，英方撤销CGTN落地许可是对CGTN的政治打压。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中方已多次强调，作为一家国际化的专业媒体机构，CGTN在英落地传播严格遵守英国法律法规，恪守新闻职业道德，秉持客观、公正、真实、准确的原则开展新闻报道，其专业性在国际上得到公认。在英落地传播18年来，CGTN遵守职业操守，同英方开展了良好合作，其业务符合传播规律，为增进中英两国人民之间的了解和沟通、推进两国人文交流发挥了重要作用。但2020年2月，英国通信管理局（OFCOM）突然以CGTN在英落地频道的“整体控制权”和政治属性为由启动吊销其英语新闻频道在英落地许可证的调查程序。尽管这一举动师出无名，但调查期间，CGTN全力配合OFCOM各项要求，并本着建设性态度，寻求解决问题，体现了巨大诚意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但令人愤慨的是，OFCOM一再否决中方建议，于今年2月4日一意孤行，蛮横吊销CGTN英语新闻频道在英落地许可证。事实证明，英方的这一行为自始至终就不是所谓的技术问题，而是彻头彻尾出于强烈意识形态偏见的政治打压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，英方一方面标榜所谓新闻自由，另一方面却拿媒体政治属性说事，十分虚伪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　必须指出的是，看一个媒体最重要的是看其报道是否遵守新闻职业操守，是否客观公正。中国是中国共产党领导的国家，（1972年）中英建交时如此，CGTN在英落地时也如此。英国人民没有因为中国是共产党领导的国家而不同中国人民来往，英国企业没有因为中国是共产党领导的国家而不同中国企业做生意，英国政府也没有因为中国是共产党领导的国家而舍弃同中国在重大国际地区问题上合作。为什么现在同中国媒体合作就成了问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英方一方面标榜新闻自由，另一方面对CGTN进行政治打压，对CGTN在英落地传播进行干扰，横加阻挠；一方面放任英国媒体对外进行虚假报道，另一方面却拿CGTN的媒体属性说事；一方面标榜客观公正，另一方面却处处进行政治操弄，其媒体无论在所持立场、报道角度方面无不以意识形态划线，甚至不惜编造假新闻。这是赤裸裸的双重标准，是典型的政治驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中方一直对包括英国媒体在内的外国记者来华报道持开放和欢迎态度，为其在华工作生活提供便利。中方反对的是针对中国的意识形态偏见，反对借所谓新闻自由炮制假新闻，反对违反新闻职业道德的行为。中方此前在OFCOM撤销CGTN落地许可证时已明确表示，中方保留做出必要反应的权利，维护中国媒体正当利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我最后想强调的是，英方打压CGTN在前，蛮横无理；中方做出正当合理反应在后，完全合情合理。中方敦促英方立即停止政治操弄，纠正错误。中方保留进一步做出正当和必要反应的权利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘永富已卸任国务院扶贫办主任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072659.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　担任国务院扶贫办主任7年时间，64岁的刘永富已卸任。而承担着新的历史使命的全新机构――国家乡村振兴局也已亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月18日晚，央视推出脱贫攻坚大型政论专题片《摆脱贫困》第一集《庄严承诺》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在片中，刘永富两次以“原国务院扶贫办主任”的身份接受采访。谈及习近平总书记在扶贫工作上倾注的情感和经历，刘永富说，“总书记是把它作为一个历史的担当、作为一个领袖的责任来思考这个问题的。所以他是念兹在兹啊，每年新年献（贺）词，也忘不了脱贫人口的事，忘不了脱贫攻坚的事情。每年我们有一个扶贫日，他都要作出批示，向全党、全社会提出一些要求。他就是要把这个历史任务要把它完成，要让老百姓过上更好的日子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在片子最后，刘永富说，“这次（脱贫）攻坚战能打赢，最根本的一条是我们有一个坚强的领导核心。没有任何一个国家的领导人，像&lt;/span&gt;习近平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;总&lt;/span&gt;书记&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;这样对脱贫攻坚这么上心、抓得这么紧、抓得这么实。&lt;/span&gt;习近平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;扶贫重要论述丰富发展了马克思主义的反贫困理论，也为世界的反贫困斗争提供了中国的智慧和中国的方案。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘永富最近一次以国务院扶贫办党组书记、主任的身份公开出席活动是在1月8日。当天上午，他会见了中国银行党委书记、董事长刘连舸一行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　官方简历显示，刘永富1957年4月生，湖北随州人，1977年1月加入中国共产党，1974年12月参加工作，中央党校研究生学历。他曾先后在空军工程兵第一总队、空军后勤部政治部、劳动人事部、国务院办公厅、劳动和社会保障部、甘肃省、国务院扶贫办工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1974年12月，刘永富先后担任空军工程兵第一总队一大队战士、总队司令部军务科保密员、二大队十连副指导员，1983年9月他任空军后勤部政治部干部处正连职、副营职干事。1987年4月，刘永富作为作为军转干部，在劳动人事部工作，后任劳动部办公厅值班室副主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1990年11月，刘永富调任国务院办公厅秘书四局二组二秘，后在国办秘书四局工作了8年。1998年，他由四局助理政务专员（副局级）调任劳动和社会保障部办公厅负责人、部党组秘书，同年任办公厅主任。2002年，刘永富任劳动和社会保障部副部长，同时兼任国务院三峡工程建设委员会委员、国务院振兴东北地区等老工业基地领导小组成员、中央文化体制改革工作领导小组成员等职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2007年，刘永富首次到地方工作，任甘肃省委常委、副省长，2011年3月任甘肃省委常委、常务副省长。2013年11月，刘永富任国务院扶贫开发领导小组副组长，扶贫办党组书记、主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　官网显示， 国务院扶贫开发领导小组是国务院的议事协调机构，成立于1986年5月16日，当时称国务院贫困地区经济开发领导小组，1993年12月28日改用现名。目前领导小组由国务院副总理胡春华同志担任组长，调整后的成员包括国务院办公厅、国务院扶贫办、中央组织部、中央农办、农业农村部、国家发展改革委、民政部、财政部等多个部门的负责同志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院扶贫开发领导小组下设办公室，即国务院扶贫开发领导小组办公室，负责承担领导小组的日常工作。国务院扶贫开发领导小组的主要任务包括拟定扶贫开发的法律法规、方针政策和规划；审定中央扶贫资金分配计划；组织调查研究和工作考核；协调解决扶贫开发工作中的重要问题；调查、指导全国的扶贫开发工作；做好扶贫开发重大战略政策措施的顶层设计等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，近年来，每年全国两会期间，刘永富都会亮相梅地亚中心多功能厅就“脱贫攻坚工作”的相关问题回答中外记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2018年3月的全国两会上，刘永富表示，打赢打好精准脱贫攻坚战，深度贫困地区非常关键，要实现一个人不掉队，一个民族不能少的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘永富说，“打赢”和“打好”一字之差，应该说“打好”比“打赢”含金量更高。“打赢”就是完成任务：到2020年，现行标准下的贫困人口全部脱贫，在中国的历史上消除绝对贫困现象；现有的贫困县全部摘帽，消除区域性整体贫困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　什么叫打好？刘永富指出，第一是要全面完成任务，一个民族不能少，一个人不能掉队，不能有工作的死角。第二是脱贫必须是符合质量的、经得起时间和历史检验的，不能掺水，不能搞数字脱贫、虚假脱贫，要保证脱贫的质量。第三是不仅要完成打赢的任务，而且2020年以后，还要继续做好减少相对贫困的工作。“我们要通过打赢攻坚战，为未来减少相对贫困探索经验，建立一套比较好的体制机制，这有它的可持续性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年的全国两会上，谈及“脱贫问题是个筐，什么都能往里装”的观点，刘永富坦言，这种现象不是特别多，但确实有。他表示，对这类问题要有正确的态度，主流上中国做扶贫攻坚还是真实、认真的，但确实有一些人打着扶贫的旗号办事，甚至去敛财、举债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对这种我们要纠正。特别是打着扶贫旗号去敛财、举债的，要发现一起，查处一起。”刘永富说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者注意到，近日，国家乡村振兴局已亮相。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《求是》2021年第4期刊发了一篇署名为“中共国家乡村振兴局党组”的文章《人类减贫史上的伟大奇迹》，意味着国家乡村振兴局已经成立。文章指出：脱贫摘帽不是终点，而是新生活、新奋斗的起点。脱贫攻坚目标任务完成后，“三农”工作重心将实现向全面推进乡村振兴的历史性转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次八集脱贫攻坚政论专题片《摆脱贫困》是由中央电视台和国家乡村振兴局联合制作。在第一集中，苏国霞以国家乡村振兴局综合司司长的身份出镜。这也是国家乡村振兴局的相关司局领导首次亮相公开报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公开信息显示，苏国霞原任国务院扶贫办综合司司长、国务院扶贫办发言人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘永富简历&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘永富，男，汉族，1957年4月生，湖北随州人，1977年1月加入中国共产党，1974年12月参加工作，中央党校研究生学历，法学专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1974年12月，空军工程兵第一总队一大队战士、总队司令部军务科保密员、二大队十连副指导员;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1983年9月，空军后勤部政治部干部处正连职、副营职干事;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1987年4月，劳动人事部军转办计划处干部(1985年9月至1987年7月中国人民大学二分校法律系法学专业学习);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1988年7月，劳动部办公厅值班室副主任、部党组秘书(兼);&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1990年11月，国务院办公厅秘书四局二组二秘(副处级);&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1991年10月，国务院办公厅秘书四局二组副组长;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1992年9月，国务院办公厅秘书四局二组组长(正处级);&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1995年10月，国务院办公厅秘书四局助理政务专员(副局级);&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1998年3月，劳动和社会保障部办公厅负责人、部党组秘书(兼)(1997年9月至1998年7月中央党校中青年干部培训班学习);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1998年7月，劳动和社会保障部办公厅主任(1997年9月至2000年7月中央党校研究生院在职研究生班法学专业学习);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2002年2月，劳动和社会保障部副部长、党组成员，国务院三峡工程建设委员会委员，国务院振兴东北地区等老工业基地领导小组成员，中央文化体制改革工作领导小组成员(其间：2006年11月至2007年1月中央党校省部级干部进修班学习);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2007年12月，甘肃省委常委、副省长、省政府党组成员；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2011年03月，甘肃省委常委、常务副省长；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年11月，国务院扶贫开发领导小组副组长，扶贫办党组书记、主任。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072659.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以建设高标准市场体系推动改革开放迈出新步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073251.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　市场体系是社会主义市场经济体制的重要组成部分。改革开放特别是党的十八大以来，我国市场体系建设取得重大进展，对完善社会主义市场经济体制发挥了基础、支撑和引领作用。党的十九届五中全会通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》，将“高标准市场体系基本建成”作为“十四五”时期的目标任务之一，对建设高标准市场体系提出明确要求。为把这项重大决策落到实处，中共中央办公厅、国务院办公厅日前印发《建设高标准市场体系行动方案》（以下简称《方案》），明确提出“通过5年左右的努力，基本建成统一开放、竞争有序、制度完备、治理完善的高标准市场体系”。这是新形势下推动改革开放迈出新步伐的又一重大举措，也是细化落实重大改革任务的创新实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界正经历百年未有之大变局，新一轮科技革命和产业变革迅猛发展，国际力量对比深刻调整，国际环境不稳定性不确定性明显上升。我国已转向高质量发展阶段，这既是发展阶段的转换，也是发展方式的转变和发展格局的重构。面对国际环境的复杂变化和新发展阶段的新要求，我们要立足办好自己的事，推动经济高质量发展，加快构建新发展格局，必须按照更高标准推进市场体系建设，在基础制度、要素配置、市场环境、市场开放、市场监管等方面深化改革创新，打通生产、流通、分配、消费各环节的堵点和梗阻，畅通国民经济循环，建设与高质量发展和构建新发展格局相适应的高标准市场体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设高标准市场体系要夯实基础制度。完备的制度体系是市场体系有效运行的基础。“十四五”时期，要重点完善产权制度、市场准入负面清单制度、公平竞争制度等基础制度。产权制度是市场经济的基石，只有产权归属清晰并得到严格和公平保护，市场交易和市场体系才能有效运行。《方案》强调，完善平等保护产权的法律法规体系，加强对非公有制经济财产权的刑法保护，全面清理对不同所有制经济产权区别对待的法规，严格执行侵权惩罚性赔偿制度等，对完善产权保护制度意义重大。市场准入负面清单制度，是厘清政府和市场边界的重要制度。《方案》提出，全面落实“全国一张清单”管理模式，健全市场准入负面清单动态调整机制，选择符合条件的地区开展放宽市场准入试点，推进企业注销便利化，开展个人破产制度改革试点等，将有效打破市场准入的各种隐性壁垒，激发市场主体活力和内生动力。公平竞争是市场经济的本质要求，也是优化资源配置和提高配置效率的前提。《方案》明确，出台公平竞争审查例外规定适用指南，推动完善平台企业垄断认定、数据收集使用管理、消费者权益保护等方面的法律规范，对营造公平竞争的市场环境将起到积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设高标准市场体系要加快推进要素市场化配置改革。相对于商品市场，我国要素市场发育仍然滞后，要素流动存在体制机制障碍，要素价格形成机制不健全。高标准市场体系建设的重点和难点在要素市场建设，无论是土地、劳动力、资本等传统生产要素，还是知识、技术和数据等新生产要素，都要加快市场化配置改革步伐。《方案》就此提出了一系列新举措，包括加快推进城乡统一的建设用地市场建设，统一交易规则和交易平台，完善城乡基准地价、标定地价的制定与发布制度，形成与市场价格挂钩的动态调整机制等，都是立足于加强要素市场制度建设，着力破除要素自由流动的体制机制障碍，对实现要素价格市场决定、流动自主有序、配置高效公平将起到重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设高标准市场体系要着力改善提升市场环境和质量。市场环境和质量，是衡量高标准市场体系的重要依据。《方案》明确提出，进一步完善质量激励政策，优化企业标准“领跑者”制度；探索建立消费者集体诉讼制度，简化消费争议处理程序；持续完善综合立体交通网络，支持公共性快递分拣处理中心、智能投递设施等建设，积极发展“智慧商店”“智慧商圈”等。这些举措将进一步提高产品和服务质量，有效改善市场环境，提升人民群众的满意度和获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设高标准市场体系要实施高水平市场开放。实施高水平开放，特别是推动规则、管理、标准等制度型开放，有利于深度融入全球市场体系，培育我国参与国际经济合作和竞争的新优势。《方案》进一步明确，有序扩大服务业市场开放，允许在境内设立外资控股的合资银行、证券公司及外商独资或合资的资产管理公司；有序扩大社会服务业市场开放；进一步缩减外商投资准入负面清单；深化竞争规则领域开放合作。这些举措有利于增强国内市场的竞争性，倒逼国内市场主体改善质量和经营管理水平，促进市场体系向更高水平提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设高标准市场体系要构建现代化市场监管体系。加强和完善市场监管，是维护公平竞争市场秩序、保护消费者权益的重要保障。《方案》分别从综合协同监管、重点领域监管、自律机制、社会监督等方面提出了具体措施。这些举措有利于完善监管规则和机制，营造促进新经济健康发展的监管环境，也有利于加快构建现代化市场监管体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，《方案》重在落实，重在行动。要充分认识建设高标准市场体系的重大意义，加强统筹协调，积极主动作为，抓好《方案》落实，为“十四五”时期基本建成高标准市场体系奠定基础。（作者：王一鸣 中国国际经济交流中心副理事长、国务院发展研究中心原副主任）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行在中国香港成功发行250亿元央行票据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 2月19日，中国人民银行在中国&lt;/span&gt;香港&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;成功发行了两期人民币央行票据，其中3个月期央行票据100亿元，1年期央行票据150亿元，中标利率分别为2.70%和2.74%。此次发行受到境外投资者广泛欢迎，包括美、欧、亚洲等多个国家和地区的银行、央行、基金等机构投资者以及国际金融组织踊跃参与认购，投标总量约760亿元，超过发行量的3倍，表明人民币资产对境外投资者有较强吸引力，也反映了全球投资者对中国经济的信心。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国人民银行常态化在中国香港发行人民币央行票据，不仅丰富了中国香港市场人民币投资产品系列和流动性管理工具，而且带动了境内金融机构、企业等其他主体在离岸市场发行人民币债券。近年来，在离岸市场发行的人民币国债、金融债券和企业债券不断增加，发行方式和发行地点日益多样化，表明香港人民币央行票据对于促进离岸人民币市场发展发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国央行今日进行2000亿元中期借贷便利（MLF）操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072298.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　春节后现金逐步回笼，2021年2月18日人民银行开展2000亿元中期借贷便利(MLF)操作(含对今日MLF到期的续做)和200亿元逆回购操作，维护银行体系流动性合理充裕。具体情况如下：&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/1fd94e17255b4577" id="77e5b9716836d8137707ba273f914557" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关报道：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;牛年首个工作日 央行2000亿MLF+200亿逆回购护航流动性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　18日为牛年首个工作日，央行早间公告称，春节后现金逐步回笼，开展2000亿元中期借贷便利(MLF)操作(含对今日MLF到期的续做)和200亿元逆回购操作，维护银行体系流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，2000亿元MLF期限为1年，中标利率2.95%；200亿元逆回购期限为7天，中标利率2.20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，春节以来至本周(2月11日至2月20日)，央行公开市场有3800亿元逆回购到期，其中2月18日、2月19日分别到期2800亿元(包括春节假期到期的1800亿元)、1000亿元。此外，2月17日还有2000亿元MLF到期，因春节假期顺延至2月18日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券明明团队指出，春节前资金面的超预期波动主导利率上行，春节后存在一定流动性缺口，资金面预计维持紧平衡。货币政策仍然是以稳为主，目前尚不需要担忧货币政策的转向，关注短期摆布节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在日前发布的《2020年第四季度中国货币政策执行报告》中，对于下一阶段货币政策操作，央行表示，稳健的货币政策要灵活精准、合理适度，坚持稳字当头，不急转弯，把握好政策时度效，处理好恢复经济和防范风险的关系，保持好正常货币政策空间的可持续性。完善货币供应调控机制，把好货币供应总闸门，保持流动性合理充裕，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定，同时根据形势变化灵活调整政策力度、节奏和重点。下一阶段引导市场利率围绕公开市场操作利率和中期借贷便利利率波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　手机登录请点击此处下载期货云开户APP&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072298.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>文旅部：各地要进一步用好地方专项债券 推动文旅重大项目建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072349.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京2月19日讯（记者 成琪）近日，财政部办公厅、国家发展改革委办公厅专门印发有关通知，布置开展梳理新增专项债券项目资金需求工作，并明确将文化旅游领域作为新增专项债券的重点投向。文化和旅游部立刻下发通知，要求各地文旅部门进一步在文化和旅游领域用好地方政府专项债券（以下简称“专项债券”），加快推进文化和旅游领域重大项目落地实施，扩大有效投资，推动行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项债券是当前统筹财政收支和优化政府投资的有效措施。中国经济网记者注意到，本次专项债券明确将文化旅游领域作为新增专项债券的重点投向，这对各地文旅领域来说无疑是重大利好，各地应积极抢抓新增专项债券集中申报机遇，争取更多专项债券用于文化和旅游领域重大项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哪些项目能申报专项债券呢？根据有关要求，专项债券必须用于有一定收益的基础设施和公共服务项目。要重点关注服务国家重大区域发展战略有关项目、国家文化公园建设相关项目及产业集聚区建设、旅游公共服务保障设施建设、重点景区基础设施建设、博物馆建设等项目。优先安排在建项目。专项债券发行和使用要严格对应项目，既可以对应单一项目发行，也可以对应同一地区多个项目集合发行；要科学设计项目收益与融资的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，文旅部明确要求，各级文化和旅游行政部门要发挥好各级文化和旅游重点项目库的积极作用，提前做好项目谋划和储备工作，按照“资金跟着项目走”的原则，建立“实施一批、申报一批、储备一批、谋划一批”的梯次格局。要顺应产业发展趋势，结合专项债券重点支持领域，谋划布局“十四五”时期拟实施的重点项目。有条件的地区可建立文化和旅游专项债券储备项目库。同时，各级文化和旅游行政部门要加强与所在地财政、发展改革等部门沟通，抓紧对接需要申请专项债券的文化和旅游项目。积极协调金融机构为符合标准的项目提供配套融资支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627072349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部有关负责人就建立实施资产评估行业联合监管机制答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073167.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部发布《财政部办公厅关于印发〈加强资产评估行业联合监管若干措施〉的通知》(以下称《通知》)，对财政部监督评价局、中国资产评估协会建立实施资产评估行业联合监管工作机制提出要求，有关负责人接受媒体采访，介绍了有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：请介绍文件出台背景和意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：资产评估是现代高端服务业，是经济社会发展中的重要专业力量，是财政管理中的重要基础工作。在财政部党组集中统一领导下依法实施行政机关、行业协会联合监管，有利于统筹监管资源、提高监管效率、减轻基层负担，是促进资产评估行业提升执业质量的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：请介绍联合监管的主要特点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：可以概括为坚持“五统一”、实施“一查双罚”。以往财政部监督评价局、中国资产评估协会分别对资产评估机构实施行政检查、自律检查，虽然经协调避免了同一年度对同一机构的重复检查，但客观上仍存在检查密度较高、循环周期较长、标准尺度不完全一致等问题。实施联合监管后，将遵循“统一检查计划、统一规范程序、统一标准制度、统一组织实施、统一处理处罚、统一发布公告”的原则，组建联合检查组开展年度执业质量检查，对检查发现问题进行联合审理，依法依规对相关机构及人员实施行政处罚、行业自律惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日常工作中，坚持“点面结合”，实现“面上监管”常态化。运用信息技术手段开展日常数据分析，掌握行业面上情况，通过风险识别发现有关问题线索，提出监管重点及有关措施。对高风险行业、领域、业务等，采取约谈、风险提示函等方式对相关资产评估机构进行日常提醒。对监管工作中发现的普遍共性问题，组织资产评估机构开展自查自纠，必要时由中国资产评估协会开展专项自律检查，并对检查发现的“问题机构”实施“回头看”和整改帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：联合监管机制下如何分工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：财政部监督评价局、中国资产评估协会建立资产评估行业联合监管工作机制，加强制度机制的顶层设计，研究部署联合监管实施工作。财政部监督评价局日常受理的投诉举报事项，可委托中国资产评估协会开展前期调查。在财政部统一组织下，财政部各地监管局充分发挥属地监管优势，加强对中央企业、中央金融机构、上市公司相关资产评估业务的监管。地方财政部门及资产评估协会建立完善本区域相关工作机制，并与当地监管局密切合作，形成监督合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：联合监管有哪些保障措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是加强党的领导。财政部监督评价局和中国资产评估协会在财政部党组的集中统一领导下共同履行法定监管职责，定期向财政部党组汇报联合监管有关工作情况。在联合检查组中建立临时党支部，以党的纪律为统领，严格执行财政部《会计和评估监督检查工作纪律》，增强纪律约束力和制度执行力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强队伍建设。注重发挥资产评估行业专家资源优势，财政部层面成立资产评估技术咨询专家小组，协会层面建立资产评估行业技术专家库。加大监管人才培养力度，有关人员纳入资产评估行业高端人才培养项目。定期举办资产评估行业监管人员业务培训班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强信息化建设。按照国家“互联网+监管”系统建设要求，中国资产评估协会完善资产评估业务报备系统，构建资产评估行业监管一体化管理信息平台，实现行政监管和行业自律信息共享，并接入国家“互联网+监管”系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强成果运用。对发现的严重违反有关法律法规、屡查屡犯的资产评估机构及人员，将其列入失信“黑名单”，与其他监督部门共享。对联合监管中发现的典型案例予以曝光，震慑违法行为。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210219/c627073167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>