<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 Jul 2020 04:01:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国经济生活大调查：年收入12-20万的人群幸福感最高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552747.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552747.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提升政法工作和队伍建设水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552412.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552412.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大力提升服务业国际竞争力，实现贸易结构平衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552304.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会拟修订 处罚委组成办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552552.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确行政首长负责制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙记者 马婧妤 ○编辑 朱绍勇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会昨日就修订《行政处罚委员会组成办法（修订草案征求意见稿）》向社会公开征求意见。据悉，此次修订以明晰职责、规范程序、提高效能为导向，拟明确行政首长负责制的基本原则、兼职审理委员的职责和定位、巡回审理工作机制、根据案情适用差异化的案件审理程序等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;根据证监会官网昨日发布的信息，此次修订的内容主要有五个方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确行政首长负责制的基本原则，明确行政处罚委员会的职能定位，厘清案件审理意见与行政处罚决定的关系，明确主任委员负责下的“主审-合议”的案件审理制度；明确兼职审理委员的职责和定位，兼职委员与专职委员适用相同的任职条件，履行相同的职责，均由证监会聘任；明确巡回审理工作机制；明确根据案情适用差异化的案件审理程序，既依法保障当事人合法权益，又合理配置审理资源，提高执法效率；完善各层级主体的工作职责，进一步厘清责任，理顺工作流程，提高执法效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现行《行政处罚委员会组成办法》于2008年发布。然而，随着市场发展和外部法制环境的变化，该办法的部分内容已不能完全适应执法形势的新要求，因此，证监会拟结合实践经验对其作出修订。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳住全球经济还得靠微观主体创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□章玉贵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠肺炎疫情远未步入消退周期之时，贸然进行经济重启无异于引爆疫情的二次大流行，上述困局无论对美国、欧洲还是其他疫情严重地区均不例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储主席鲍威尔日前在出席国会听证会时，对有关美国经济能迅速摆脱疫情引发经济衰退的乐观预期泼了一盆冷水，坦承在疫情得到控制之前，美国经济依然存在“重大不确定性”，美联储将维持利率在0%至0.25%的区间不变，并承诺至少在2022年之前保持低利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了强调不确定性之外，鲍威尔的讲话还涉及经济长期低迷可能加大现有的不平等，并加速损害弱势群体的利益，进一步打击中小企业等。目前，美国已有超过10万家的中小企业被迫永久关闭，这对经济肌体的伤害不亚于一批大企业的倒闭。因为中小企业不仅贡献了超过一半的工作机会，更是关乎民生福祉的体系性存在。尽管在政府的救助下，已有420万家中小企业获得了喘息机会，但是对于3000万家中小企业而言，14%的救助覆盖面显然过低。而对于千千万万个普通家庭来说，联邦贷款和补助金的发放在一定程度上抵消了失业带来的巨大恐慌与收入断流，但不少困难家庭依然在绝望中等待着可能的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所幸的是，美联储于今年3月启动的紧急救市行动帮助稳住了金融体系，避免了系统性金融机构的倒闭进而可能引发更大规模的危机。美联储在财政部的配合下，以“零利率+无限量QE”的政策组合，再度向市场证明了货币学派有关大危机时期货币政策可以发挥更有效作用的正确性。不过，所有懂得货币金融学的人都知道，美联储这种无上限拥抱现代货币理论(MMT)的无节制流动性释放，尽管在短期内换来了美股“闪崩”之后的报复性回升，但是留给美联储资产负债表的数据则是，仅仅在3月份的一月内就增加了2万亿美元的负债。到了4月29日，美联储的资产负债表规模已达6.7万亿美元，6月10日的这一数据则升至7.22万亿美元。照此节奏，预计年底上摸10万亿美元将是大概率事件。即便如此大规模放水，美联储预测今年美国经济仍将大幅萎缩6.5%，且这一预估是建立在不会暴发第二波严重疫情前提下的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直升机撒钱的另一直接后果是联邦赤字的大幅上升，由于税源超前萎缩与开支激增，今年4月，美国联邦政府赤字创下了史上单月最高的纪录，达到7380亿美元。有财政官员经评估核算认为今年4月和5月的单月赤字中，分别约有9000亿美元和2500亿美元赤字直接与疫情引发的经济衰退有关。预计在2020财年，联邦赤字规模将达3.7万亿美元，相当于美国一年经济产出的七分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者判断，如果新冠肺炎疫情在感恩节(11月26日)之前不能得到有效控制，则美国全年的产出缺口至少要到2022年中才能得到填补。考虑到全球产业链在疫情冲击下业已出现的局部断裂现象，以及基于各种安全因素的贸易保护主义带来的相关冲击，预计今后两三年内，全球经济都将在不确定与苦寻复苏道路上徘徊。即便由于疫苗的问世与大规模应用使各国最终控制和化解了疫情，但这场没有基线场景的超大规模冲击，在经济领域留下的将是各国赤字和债务的超预期增长以及膨胀到难以消化的央行资产负债表等一系列难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自疫情发生以来，美欧等国祭出的货币与财政应对措施主要包括为稳住市场情绪而投放的天量流动性、直接援助乃至接管那些因受疫情冲击而面临破产的企业以及救助底层百姓等。这些显然并未超出以往的政策框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如新冠肺炎疫情之于经济系统是一场难以找到基线场景的超大规模冲击一样，人类在应对超大规模经济危机或曰大萧条的历史进程中所积累的宏观经济学常识与反危机经验，在面对新危机冲击时往往不够用、不顶用以致于必须重新确立政策基准。相应的，即便是拥有最多诺贝尔经济学奖得主的美国，也无法单凭运用货币政策与财政政策的组合就能修复新冠肺炎疫情造成的冲击。依然雄踞全球央行之巅的美联储，即便本领再强也无法改变超大规模货币投放既是天使更是魔鬼的事实。稳住经济预期乃至走出危机，最终还得依靠微观主体创新与营商禀赋的广泛激活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系上海外国语大学国际金融贸易学院院长)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强防范农贸市场疫情风险（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552411.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强防范农贸市场疫情风险（国务院联防联控机制发布会）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8cjVsagtsay.png"/&gt; 》（ 2020年07月04日 第06 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月3日电（记者申少铁）国务院联防联控机制3日召开新闻发布会，介绍农贸市场防疫与监管相关工作情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委疾控局一级巡视员贺青华在会上说，当前，农贸市场要在环境、物品、人员等方面加强疫情防控。农贸市场要做好工作人员的健康检测；要完善农贸市场环境卫生设施，加强室内空气流通，合理使用空调，规范厕所使用、垃圾收集，加强给排水、洗手等设施设备的日常管理；农贸市场的公共区域要由专人负责卫生、货物运输、保洁用品的消毒、清洁工作；要对产品进行分类管理，建立产品溯源制度，落实进货查验制度，禁止采购无合法来源的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监督管理总局市场稽查专员陈谞介绍，市场监管总局将以北京新发地市场为警戒，切实加强农贸市场等重点场所食品安全监管。要严格落实进货查验，确保销售产品来源可查、去向可追；加强监督检查和产品抽检，对无法提供检验检疫合格证明的畜禽肉类和无法提供产地证明、购货凭证的水产品一律禁售；严厉打击野生动物非法交易，禁止食用野生动物，限制活禽交易和宰杀，鼓励有条件的地方推广活禽集中宰杀，逐步取消活禽市场交易。截至6月中旬，全国市场监管部门累计查办野生动物违规交易案件450件，共检查农贸市场等各类经营场所1772.6万个次。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让这1.8亿人端稳“饭碗” 一系列“稳外贸”新举措将出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552667.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经7月4日讯(记者 李春晖)我国外贸产业直接或间接带动就业超1.8亿人，因此“稳外贸”对就业大局至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月28日，国务院总理李克强主持召开稳外贸工作座谈会。会议要求，在积极扩大内需的同时，研究出台稳外贸稳外资的新措施，尤其要加大支持力度保住中小微企业和劳动密集型企业，并助力大型骨干外贸企业破解难题，更好支撑就业稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在7月2日的商务部例行新闻发布会中，商务部新闻发言人高峰表示，按照党中央、国务院的部署，商务部在前期调研的基础上，正在会同相关部门，抓紧研究制定稳外贸稳外资的新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研究出台稳外贸新措施，尤其要保住这两类企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国内复工复产全面推进以及防疫物资出口拉动之下，近几个月外贸有所回稳。但疫情对世界经济和贸易的冲击不容小觑，尤其是在多个国家疫情反弹的情况下，外部市场依然存在变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国外贸直接或间接带动就业超1.8亿人。稳住外贸外资基本盘，对稳定经济运行和就业大局至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月28日的稳外贸工作座谈会提出，在积极扩大内需的同时，研究出台稳外贸稳外资的新措施，尤其要加大支持力度保住中小微企业和劳动密集型企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着重强调保住“中小微”和“劳动密集型”这两类外贸企业，体现了今年“就业优先”的政策导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原银行首席经济学家、中国国际经济交流中心学术委员会委员王军对中国网财经表示，由于全球疫情原因，很多外贸企业的订单受到影响，其中首当其冲的就是抗风险能力较弱的中小微企业，而中小微企业是吸纳就业的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，“劳动密集型”外贸企业顾名思义，对用工的大量需求使其在吸纳就业方面具有重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军表示，我国外贸产业整体来讲还属于中端或者中低端，很多是劳动密集型企业，所以和就业联系紧密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年政府工作的主要目标，不是实现一个经济增长的高度，而是优先稳就业、保民生。”王军称，“所以现在稳外贸又具有了稳就业这样一个含义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;帮助外贸企业转内销，推动国内国际双循环相互促进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前新冠肺炎疫情仍在全球流行，一些国家在重启经济活动之后，出现了比较明显的疫情反弹，不确定因素依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“(一些国家疫情反弹)说明外需的疲弱可能比我们预估的持续更长时间。”王军表示，“对于外贸企业来说，如果仍然只单方面瞄准国外市场，一味地‘熬着’、‘扛着’，可能会面临更长时期的困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军建议，在这种情况下外贸企业有必要“眼睛向内”，转而在国内市场寻找支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几个月以来，我国统筹推进疫情防控和经济社会发展成效明显，复工复产复商复市全面推进，各类经济指标出现边际改善，经济呈现复苏态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织(IMF)6月24日发布最新一期世界经济展望报告，预计2020年全球经济增速为-4.9%，预计中国2020年经济增速为1%，是全球主要经济体中唯一正增长的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一边开拓内需市场，一边静待外需恢复，对于很多外贸企业来说是非常有必要的。”王军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于习惯了订单经济的外贸企业来说，转而开拓国内市场，面临着一系列难题，例如建立渠道、品牌推广、售后体系等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，国务院办公厅6月22日发布《关于支持出口产品转内销的实施意见》，从三个方面提出了10条政策措施：一是支持出口产品进入国内市场，包括加快转内销市场准入，促进“同线同标同质”发展，加强知识产权保障；二是多渠道支持转内销，包括搭建转内销平台，发挥有效投资带动作用，精准对接消费需求；三是加大支持力度，包括提升转内销便利化水平，做好融资服务和支持，加大保险支持力度，加强资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在商务部6月30日召开的《国务院办公厅关于支持出口产品转内销的实施意见》网上专题发布会中，商务部消费促进司副司长李党会表示，更多的优质出口产品转内销会进一步丰富国内市场供给，增加消费者选择，精准对接需求，带动消费升级。同时，国际市场长期形成的通用国际规则也有助于改善和提升国内的营商环境，有助于畅通流通“大动脉”，激发市场活力和有效需求，有助于我国超大市场规模优势和内需潜力的充分释放，最终推进形成国内大循环，推动实现国内国际双循环相互促进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外贸稳外资税收优惠政策持续“升级” 前5月出口退税6324亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552249.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　主持人于南：“稳外贸稳外资”项下的一系列举措，绝不仅仅是在特殊时期的特殊办法，而是对我国持续扩大开放的具体落实。相信，看到进一步压减外商投资准入负面清单、增设跨境电商综合试验区、出台出口退税等多项税收优惠政策，外资对中国经济将更有信心，其对华投资规模也将进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者包兴安&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国出台了出口退税等多项税收优惠政策助力稳外贸稳外资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局最新数据显示，今年前5个月，全国累计为企业办理出口退免税6324亿元。税务总局有关负责人表示，全国税务系统聚焦“六稳”、“六保”，用税收政策落实稳外贸发展，用出口退税速度保市场主体，有力保障了出口企业盘活资金、稳产稳销、逆风拓市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院教授崔志娟对《证券日报》记者表示，在疫情全球蔓延背景下，外贸企业的进出口订单履行和货物交付等都受到不同程度影响，而加快退税将会提振外贸企业的信心，有助于确保企业现金流的稳定和支持企业可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外贸企业而言，稳定的资金流尤为重要。为了加快退税速度，税务部门积极推行无纸化退税申报，将全国正常出口退税的平均办理时间再提速20%。截至5月底无纸化退税申报企业户数已占全部申报企业户数的93%，退税额占全部退税额的96%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴鲁夫传感器(成都)有限公司是成都市新都区一家规模较大的生产型出口企业，产品直接出口德国、日本等。该公司主办会计陈丹凤对《证券日报》记者表示，公司发展期间得到了新都区税务局的大力支持，截至5月中旬，公司享受出口退税141万元，跨境应税行为免征增值税减免58.9万元，给企业发展提供了极大的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解，四川省近七成出口企业实现足不出户“一键退税”，出口退税平均办理时间约为3.5个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成都再建装饰材料有限公司是成都市金牛区一家大型生产性出口企业，主要以外贸业务为主，出口量占产值总量的99%，主要出口国家为美国。该企业财务负责人陈莉对《证券日报》记者表示：“金牛区税务局提速非接触式网上办税，让公司出口申报效率大大提高，退税款也以最快的时间得以回笼，为我们复工复产提供了强有力的支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月2日，商务部新闻发言人高峰在发布会上表示，在稳外贸方面，将完善出口退税方式，加快退税进度；在稳外资方面，将抓紧修订《鼓励外商投资产业目录》，进一步扩大鼓励的范围，使更多领域的外商投资能够享受税收等相关优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于完善出口退税方式，崔志娟给出了“四个药方”：一是为提高申报效率，建议取消出口退(免)税预申报、简化申报手续、优化申报方式；二是为提高审核效率，建议出口退(免)税核准权限合理下放、压缩审核层级，推进跨行政部门信息互通、打破“数据孤岛”和“部门篱笆”，实现税务部门“一网通办”；三是为优化退税方式，建议鼓励跨境电商业务发展，落实符合规定条件的出口免征增值税和消费税，加大“无票免征”力度；四是为落实出口退税，建议推进外贸综合服务企业为中小微企业代办退税服务政策，让中小微企业对外贸出口退税优惠政策应享尽享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示，稳外资和稳外贸是并重的，采取税收等相关优惠政策吸引外资投资，将会推动中国产业链供应链合理布局，从而更加有效推动中国整体经济实力的快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者查阅《鼓励外商投资产业目录》，对外商投资企业的税收政策主要有：投资总额内进口自用设备免征关税；对于集约用地的项目优先供应土地，并且可以按不低于工业用地出让最低价标准的70%，确定土地出让底价。外商投资中西部鼓励目录内的领域，不仅可以享受上述优惠政策，还可以享受西部大开发15%的企业所得税税率优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，今年修订《鼓励外商投资产业目录》，将继续增加鼓励类条目，重点是促进制造业高质量发展，更好发挥中西部和东北地区承接产业转移的潜力，使更多外商投资能够享受西部大开发税收优惠等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群建议，鼓励吸引外商投资要实行税费正面清单制度，严格落实土地供应、所得税减免等优惠政策，并赋予地方政府更大的管理自主权，实行更具有针对性、灵活性的税费优惠政策，提高地方财政资金留用比例，激发地方政府吸引外资发展经济的主动性和积极性；同时，还应建立西部自贸区和保税区，方便外商投资进出，增强西部地区对周边国家的开放效应。此外，加快公共基础设施建设，改善外商投资服务支撑能力，助力外商投资真正落地。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门联合发布规则 标债资产认定有章可循</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552310.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 孙璐璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月3日，作为资管新规的重要配套细则，央行、银保监会、证监会和外汇局联合发布《标准化债权类资产认定规则》，将于8月3日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《认定规则》将标债资产定义为“依法发行的债券、资产支持证券等固定收益证券”，并列举了部分标债资产。市场关注的永续债、可转债，以及固定收益类公募资管产品是否属于标债资产此次也得以明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关部门负责人称，对永续债、可转债，根据《企业会计准则》及发行机构会计归属等明确其资产属性为债权的，属于标债资产；资产属性不属于债权的，维持现行监管要求不变，且不按照资管新规有关非标资产监管要求处理。考虑到其他固定收益类公募资管产品在投资范围、信息披露、估值方式规范性等方面，与固定收益类公募证券投资基金仍有一定差距，因此《认定规则》仅将后者纳入标债资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《认定规则》还明确，同业拆借、存款（包括大额存单）以及债券逆回购等形式的资产不属于“非标”。央行有关部门负责人表示，上述资产既不符合标债资产认定标准，也不符合原先非标资产特征，不宜简单列为标债资产或非标资产。鉴于金融监管部门对这类资产已有较为系统、严格的监管规定，并且这类资产也不是资管新规规范的主要目标，故纳入非标资产除外类别，维持现行监管要求不变，不按照资管新规有关非标资产监管要求处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关部门负责人称，《认定规则》尽量避免由于标债资产认定造成市场大幅波动，是否进行标债资产认定充分尊重相关市场参与者及基础设施机构意愿，并规定在过渡期内保持对存量资产的监管要求不变，推动市场平稳过渡，有效防范处置风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>迷上“借钱”的财政局局长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552515.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站 赵宇航&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“进了监狱之后，我很害怕，那种恐惧感是从来没有过的，想找个依靠，但是没有。”铁窗之内，张玉平忏悔道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张玉平，贵州省铜仁市碧江区财政局原党组书记、局长，区国有资产监督管理局原局长。2019年9月，因犯受贿罪被判处有期徒刑10年，处罚金人民币五十万元。出生贫寒的他，上任后曾一心想要干出点成绩来回报组织的信任，却一步步偏离了人生航线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;收礼，从不敢到成为习惯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1984年8月，从铜仁市茶店中学毕业的他，被分配到黑岩乡财政所工作。2007年4月，在组织的培养和关心下，他当上了原县级铜仁市基层财政管理局局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“他刚参加工作的时候，工作特别积极、也很能干”“张玉平这个人不错，为人处世好、做事勤奋”……在熟悉他的人口中，他曾对自己严格要求、吃苦耐劳，凭着才华和实干得到了组织的信任与重用，因而从基层的一名财政分局干部一步步成长为区财政局局长。但随着职务的提升，他在迎来送往中逐渐迷失了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年底，春节将至，辖区一街道办事处财政分局局长来到张玉平的办公室，拿出一个装有1000元现金的信封，美其名曰拜年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是我第一次收钱，一开始不敢收，后来想想，作为领导干部逢年过节收点也很正常，再说办公室没有其他人，收了也没人知道。”收下了第一笔礼金，从此张玉平再也刹不住车了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年4月，张玉平转任碧江区财政局副局长，分管一事一议、农发项目。随着职位的升迁，给他拜年送礼的人开始络绎不绝。而张玉平则从一开始的半推半就逐渐变成了心安理得、来者不拒，甚至成了一种习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年至2018年，张玉平任碧江区基层财政管理局局长、财政局副局长、局长期间，先后多次收受乡镇财政分局局长、工程承包商等人礼金1.25万元、茅台酒16瓶、名贵香烟22条、茶叶等10余种、其他礼品若干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“逢年过节有人来送礼，心里面还是挺高兴的，挺有面子的。”张玉平从收受礼金、礼品，接受小恩小惠开始，原则、底线慢慢崩塌，贪欲也如决堤的洪水般一泻千里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做起了既想当官又想发财的美梦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在工作和生活中，我看到我的同事、同学、朋友都不同程度过上了富裕的生活，大部分都有车，还时常出入高档酒店吃喝玩乐，我常受他们的邀请参加，心里很不开心。”在张玉平看来，物质的得与失、多与寡是衡量幸福的标准，身边的同事、朋友们花天酒地的生活与自己相对拮据的现状形成了强烈对比，他的价值观逐渐扭曲。张玉平在攀比心、虚荣心的作祟下，做起了既想当官又想发财的美梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　想过上幻想中的生活，仅靠每个月的工资是远远不够的，张玉平打起了贷款做生意的算盘，也从此走上了疯狂借款的不归路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年11月，在一位做生意的朋友那里听说种植太子参可以赚钱后，张玉平以亲戚朋友的名义贷款了近70万元作为本金种植太子参。然而，由于不懂种植技术、经营管理，投进去的钱很快就亏的精光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“看别人开的车都是二十几万、三十几万、四十几万，觉得自己很没面子，也想买一台贵一点的。”2014年，好面子的张玉平又从农商银行贷款了20多万元，购买了一台大众迈腾轿车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近百万的负债，对张玉平这样一个靠工资吃饭的家庭来说，无异于天文数字，压得他喘不过气来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但就是这样负债累累，张玉平还惦记着帮兄弟一把。他利用手中的权力，为其兄弟承包“一事一议”项目做疏通、打招呼。“自己的亲兄弟，没什么收入来源，还拖家带口，我不帮他实在过意不去。”随着职位越来越高，张玉平在权力中迷失了自我，自认为是重要岗位上的领导干部，是碧江区的“财神爷”，自己的家人得提携一把，朋友有困难得帮一把……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做项目需要一大笔启动资金，可张玉平哪里还有钱？思来想去，他把目光锁定到了碧江区“一事一议”项目水泥供货商傅某某身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年6月，张玉平以其弟弟做工程需要资金周转为由，向傅某某借款30万元。傅某某不敢怠慢，先是给了他13万元，过了几天，又给了他10万元。他将其中20万元给弟弟承接工程，其余3万元留在自己的账户上，不知不觉就花光了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张玉平充分体会到了权力的魅力，也将傅某某视为“值得深交的朋友”，更迷上了“借钱”的感觉。2014年7月到2015年期间，张玉平只要一缺钱就向傅某某伸手，“借款”共计36万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我认为他们经济还可以，我也还在财政局领导岗位上，我相信我向他们开口借钱，他们不会拒绝我，也不会找我还钱。”从傅老板到后来的赵老板、张老板……张玉平已经彻底失控了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;没了要、要了花、花了再要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据办案人员介绍，张玉平做生意亏本之后，原来帮他贷款的亲戚朋友催他还钱。他没有办法，只好向管理服务对象借，借了之后有转账痕迹，为了消除痕迹，他先通过银行把钱还了之后，又让管理服务对象取现金拿给自己，造成自己已经还钱的假象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年2月，为了偿还做生意欠下的贷款，张玉平向正在承包“一事一议”项目的赵老板借款30万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年6月，以还车贷为由，张玉平向“一事一议”财政奖补项目承建商张某索要10万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年初，张玉平向某“一事一议”财政奖补项目实施人郑某某索要现金5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“没了要、要了花、花了再要，张玉平近乎疯狂，已经不愿意去思考以后的事了。”办案人员介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年至2018年，张玉平利用其职务便利，为水泥供应商、项目承建商在拨款、承接项目等方面提供帮助，索取及收受供应商、项目承建商现金共计151.2万元，涉及管理服务对象9人，收受次数达20次之多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一开始借傅老板的钱的时候，还是想着要还的，后来越借越多，自己也就麻木了，特别是借了赵老板的30万之后，我心里知道，肯定是还不上了。”张玉平用“借钱”的方式满足自己的贪欲无异于掩耳盗铃，他甚至还天真地认为这些“可靠的朋友”不会出卖自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2017年11月，一封举报信将张玉平的违纪违法行为揭露了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对调查组的询问，张玉平坦言自己总认为财政局是用技术说话，政治理论学习都是务虚的，所以平时学习流于形式，毫无自我要求和约束，这导致了他在思想上严重“缺钙”，最终丧失了底线，碰了红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从刚参加工作时的热情高涨，到成为毫无原则底线的阶下囚，张玉平就是这样对自己不加约束，没有守住清贫和寂寞，任凭自己被不断膨胀的欲望吞噬，一步步走向了深渊。作为单位“一把手”，他的所作所为不仅自毁前程，也为整个单位的政治生态造成了恶劣的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我有愧于党的培养、有愧于组织的关爱、有愧于领导的信任、有愧于同志的支持帮助。”张玉平深深地忏悔，可为时已晚。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552515.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今日视点：央行三大调查指标透出好讯 今年经济股市都会有惊喜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552248.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;阎岳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仔细分析央行刚刚发布的2020年第二季度城镇储户问卷调查报告，我们会发现其中的很多数据值得研究，甚至可以把它们看作是反映中国经济、A股市场走势的指标。在这份报告中，居民的收入感受指数、物价和房价预期以及消费、储蓄和投资意愿等三大指标都各有特点，这预示着今年的经济增速、A股表现或许会“出人意料”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是居民收入感受指数。它指的是居民对当前收入的满意度以及对物价波动的反应，透过这些数据可以看出居民对经济未来前景的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年第四季度，居民收入感受指数为52.6%，收入信心指数为53.1%。与之前相比，这一指数表现总体平稳。受突如其来的新冠肺炎疫情影响，今年第一季度该指数降至41.6%，收入信心指数跌至45.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入今年第二季度，疫情防控进入了新的阶段，全面的复工复产、复商复市得以迅速推行，经济走势逐渐恢复。当季居民收入感受指数也迅速回升，环比上升4.5个百分点达到了46.1%，收入信心指数回升至47.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与居民收入感受指数密切相关的就业感受指数也有突出表现。今年第二季度，居民就业预期指数已经回到了50%以上为50.1%，今年第一季度仅有47.3%，2019年第四季度为51.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从这组数据可以看出，居民对未来就业、收入有信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次是物价和房价预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　物价预期指数，反映居民对下个季度物价判断的扩散指数。这个指数从2019年第四季度的64.4%一路下降至今年第二季度的58.3%。在这三个季度里，预期物价第三季度上升的居民也呈回落走势，分别为：34.9%、33.9%、25.3%；2019年第四季度和今年第一季度预期“基本不变”的居民是45.7%、44.5%，今年第二季度更是达到了52.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　物价指数预期的变化，可以说明，尽管受到了疫情的冲击，但市场上的商品供应(尤其是日用消费品的供应)还是充足的，物价稳，人心稳，这对于经济恢复常态运行将起到非常重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于房价，居民预期略有变动，但总体波动不大，这与近年来房地产调控政策的稳定相一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者认为，物价和房价的稳定，就是给居民吃下的定心丸，大家没有了后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三是消费、储蓄和投资意愿。这个指标反映的是居民对收入的分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济增长的角度考虑，居民的消费意愿越强则说明经济增长的动力越强。经过了疫情考验的居民，正在重拾消费信心。2019年第四季度，倾向于“更多消费”的居民占28.0%，今年第一季度滑落至22.0%，第二季度反弹至23.4%。虽然大家期盼的“报复性”消费并没有到来，但这个反弹幅度也是相当可观的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管倾向于“更多储蓄”的居民由2019年第四季度的45.7%骤增至今年第一季度的53.0%，但想一想，高储蓄率一直是我国金融的一大特点，在疫情的冲击下，居民有这样的反应也并不奇怪。今年第二季度，这一指标小幅回落0.1个百分点，为52.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2019年第四季度到今年第二季度，居民偏爱的前三位投资方式依次为“银行、证券、保险公司理财产品”、“基金信托产品”和“股票”，选择投资股票的居民占比分别是16.9%、16.3%、16.1%。仔细研究这组数据，再对照现在的A股市场走势，显然那些先知先觉的投资者已经抄底了。而且，现在的A股市场已经成为国际资本市场的一个亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行城镇储户问卷调查的对象是普通储户，他们的看法是最朴素的，反映了基层的声音。央行同时发布的银行家和企业家调查报告，也为中国经济的复苏做出了很好的注释。我们相信，经历了新冠肺炎疫情洗礼的中国经济、资本市场，必然会以崭新的面貌继续向上攀登。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资准入再“松绑” 专家称将提升相关行业国际竞争力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552268.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者刘萌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加快落实新版外商投资准入负面清单，确保新开放措施及时落地。”商务部新闻发言人高峰7月2日在商务部例行发布会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月28日召开的稳外贸工作座谈会，提出要研究出台稳外贸稳外资的新措施，要坚定不移推出更多扩大开放的举措。与持续推进的稳外贸稳外资相呼应的是，我国外商投资准入负面清单进一步压减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据近日公布的《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2020年版）》（下称“全国负面清单”）和《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2020年版）》（下称“自贸区负面清单”），经过多次压减，全国负面清单减至33条，自贸区负面清单减至30条。同时，全国负面清单、自贸区负面清单共同构成的2020年版外商投资准入负面清单将于7月23日施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委有关负责人表示，2020年版外商投资准入负面清单作为《外商投资法》及其实施条例施行后的新版负面清单，除了进一步扩大开放外，还与法律法规有关规定进行了衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，进一步缩减负面清单，扩大外商投资范围，有利于稳定外资企业在华投资信心，彰显中国持续扩大开放的决心，不因疫情或贸易摩擦而停滞或倒退。对于外资企业来说，进一步扩大开放将有助于他们继续拓展在华业务，在更广泛的领域，以更大股比在华展业，同时随着相关准入规则更加明确，也给外资企业提供更明晰的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林对《证券日报》记者表示，2020年版外商投资准入负面清单诚意满满。首先，外资企业的投资限制越来越少，包括商用车外资持股比例、空中交通管制等多个领域，这对于外资企业来说是一个巨大的投资机会；其次，疫情在我国已经得到了基本控制，我国复工复产进程良好，外资对于投资中国有着巨大的热情，此时新版清单的适时落地，能够有效满足外商的投资热情，加强国际合作，实现国内企业和外资的双赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次全国负面清单和自贸区负面清单各缩减了7条，涉及服务业、制造业、农业多个领域。在缩减的条目中，金融业、50万人口以上城市供排水管网建设、商用车制造、种子生产及职业教育等领域的扩大开放亮点颇多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新版外商投资准入负面清单不仅扩大了开放领域，而且对外资股比限制有所放松，为外资提供了新的投资机会和更加公平的竞争环境。”上海立信会计金融学院自贸区研究院副院长肖本华对《证券日报》记者表示，在制造业领域，如约放开商用车制造外资股比限制，这是继新能源汽车领域对外资开放后的新一轮提速开放，将对我国汽车制造业产生一定影响，加快国内汽车制造业转型升级步伐。在农业领域，将小麦新品种选育和种子生产须由中方控股放宽为中方股比不低于34%，将对我国种业发展产生一定影响，外资进入将整体提高我国种业的国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林表示，在金融领域，证券公司、证券投资基金管理公司、期货公司、寿险公司的外资股比限制都被取消了，这意味着我们的资本市场将进一步与海外对接，金融领域的资金池将得到扩张，外部资本的先进价值投资理念将融入我国投资市场，有助于我国金融业的提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东表示，每一个负面清单条目的取消或放宽都意味着一个更加开放的领域或行业，这将有利于行业的市场改革，促使调整行业的监管规则并提升监管能力，实现行业管理的现代化，提升相关行业国际竞争力。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扶贫小额信贷还款期限进一步延长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552511.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月3日讯 记者钱箐旎报道：中国银保监会、财政部、中国人民银行、国务院扶贫办近日联合印发《关于进一步完善扶贫小额信贷有关政策的通知》，进一步延长受新冠肺炎疫情影响还款困难的扶贫小额信贷还款期限，对到期日在2020年1月1日后（含续贷、展期）、受疫情影响还款困难的贫困户扶贫小额信贷，在延长还款期限最长不超过6个月的基础上，将还款期限进一步延长至2021年3月底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，脱贫攻坚期内（2020年12月31日前）签订的扶贫小额信贷合同（含续贷、展期合同），在合同期限内各项政策保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扶贫小额信贷是银保监会、财政部、中国人民银行、国务院扶贫办于2014年联合推出的精准支持建档立卡贫困户的扶贫信贷产品，政策要点是“5万元以下、3年期以内、免担保免抵押、基准利率放贷、财政贴息、县建风险补偿金”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，截至今年一季度末，全国扶贫小额信贷累计发放4443.5亿元，累计支持建档立卡贫困户1067.81万户次，超过全国建档立卡贫困户的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>比利时方称在比中国留学生可能从事间谍活动 赵立坚：不要发表不负责任的言论</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552434.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月3日讯 “外交部发言人办公室”消息，在今日外交部例行记者会上，有记者就“比利时方称在比中国留学生可能从事间谍活动”进行有关提问，外交部发言人赵立坚表示，有关报告毫无根据，纯属对中国的恶意抹黑。我们敦促比利时有关方面客观理性看待中比留学生交流，不要发表不负责任的言论。以下为原文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日俄罗斯记者：2日，比利时国家安全局称，在比中国留学生可能为中国从事间谍活动，将其从比高校获得的知识给中国军方。比国家安全局副局长称，正在确认哪些中国学生会带来潜在危险。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚：中国驻比利时使馆已就此作出回应。你提到的有关报告毫无根据，纯属对中国的恶意抹黑。我们多次说过，中方一贯坚持在相互尊重、互不干涉内政等原则基础上发展同其他国家的关系。近年来，在中比双方的共同努力下，两国教育合作交流稳步发展，双方均从中获益良多。我们敦促比利时有关方面客观理性看待中比留学生交流，不要发表不负责任的言论，多做有利于两国互信与合作的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：王炬鹏）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦已签约项目落地慢问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552400.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/s6S9rcjVsagtsay.png"/&gt;讯(记者杨荣峰)7月3日晚8时30分，由武汉市治庸问责办主办、武汉广播电视台承办的全媒体监督类栏目《电视问政：每周面对面》播出第六场，主题聚焦已签约项目落地慢的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在问题短片《项目落地慢企业该找谁？》中，永旺梦乐城商业管理有限公司于2017年3月与江夏区政府签订合作意向书，明确了大型购物中心的项目位置，并约定2021年开业，但时至今年，项目供地因规划调整进度问题一直未落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在问题短片《打造标杆项目落地推进得加力》中，中法武汉生态示范城管委会于2017年12月与招商局地产(武汉)有限公司签订投资协议，但项目用地未按约定时间落实。2019年8月，蔡甸区政府与该企业母公司重新签订投资协议，原项目协议自动终止，但重新签订项目的用地依旧未按约定时间落实，拖延至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本场问政对《电视问政：每周面对面》第五场曝光的问题进行了追踪。短片《文件过期了，项目怎么办？》反映一家企业因文件过期项目陷入困境问题。问题曝光后，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600133','&amp;#x4E1C;&amp;#x6E56;&amp;#x9AD8;&amp;#x65B0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600133/"&gt;东湖高新&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600133/"&gt;600133&lt;/a&gt;）区召开专题会议，进一步修改完善相关文件，由光电办实行首办责任制推进问题尽快办理。针对类似问题，按照项目缴纳土地增值收益与项目建设的实际情况分类推进。针对短片《仓库被转租小微企业“何去何从”？》曝光问题，硚口区政府主要负责人连夜现场办公，要求武汉蓝焰物流基地对续租承诺要履行到位，相关单位要做好督导工作，及时了解商户发展难题，确保承诺兑现到位。目前，双方仍在协商推进中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问政现场，蔡甸区委书记陈新垓、江夏区委书记王清华以及相关部门负责人接受问政，就如何主动担当、合力攻坚、加快推进重大项目落地，拿出舍我其谁的境界、攻坚克难的勇气、雷厉风行的干劲，做到反应快、推进快、落实快等问题，与“市民提问团”对话。武汉大学中国新民营经济研究中心主任罗知教授进行了现场评析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短片一&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;项目用地迟迟未按约定落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;蔡甸区：争取早日供地早日开工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/s6S9rcjVsagtsay.png"/&gt;讯(记者杨荣峰)7月3日晚，《电视问政：每周面对面》播出短片《打造标杆项目落地推进得加力》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短片显示，中法武汉生态示范城管委会于2017年12月与招商局地产(武汉)有限公司签订投资协议，但项目用地因拆迁困难未按约定时间落实。2019年8月，蔡甸区政府与该企业母公司重新签订投资协议，扩大企业投资规模，原项目协议自动终止，但新签订投资协议项目的用地依旧未按约定时间落实，拖延至今。招商局地产(武汉)有限公司产业发展部负责人称，由于供地问题，整个项目投资无法平衡，导致企业投资压力、回收压力比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问政现场，中法武汉生态示范城管委会产业发展与招商处负责人李曙光表示，未履行供地承诺是违约，工作存在过错。管委会土地规划和建设处负责人叶火杰表示，土地规划、交付方面的工作做得不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问政现场，蔡甸区委书记陈新垓表示，区委书记是招商的一号责任人，未按约定时间供地，“责任在我”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈新垓说，截至目前，该区一直在与企业保持沟通，一期已经具备了200多亩的供地能力，但是开发商对项目有新的想法。“已经约好了本周前往深圳，和开发商商谈，早日达成共识，早日供地，早日开工。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短片二&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合作意向书签订三年项目难落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江夏区：今年必须开工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/s6S9rcjVsagtsay.png"/&gt;讯(记者刘海锋)3日晚电视问政播出短片《项目落地慢企业该找谁？》。短片显示，2017年永旺梦乐城商业管理有限公司与江夏区签订了合作意向书，计划2021年在江夏开业武汉第四个大型购物中心。然而，由于地方规划调整以及相关部门推进力度不够等原因，该项目至今尚未动工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就此问题，巡查员来到江夏区政府。招商科负责人表示，企业签约的地块属于江夏经济开发区，落地的事得靠属地推进。江夏经济开发区相关负责人称，项目停滞原因主要是签约地块需要调整规划，其中涉及到绿地调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年11月，市园林局已就该绿地调整回函，表示将积极支持完成协审工作。今年5月28日，江夏区还专门开了专题协调会，列出任务推进责任清单，责成区自然资源与规划局牵头落实项目供地问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现场，江夏区自然资源和规划局规划科负责人坦言，因为四环线匝道占地等问题，该项目的规划调整耽搁了一些时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对该问题，江夏区委书记王清华现场表示，短片里几个部门存在踢皮球的现象，主动服务意识不强。宁可每个部门上前一步形成交叉，也不能后退一步形成空隙。他透露，目前规划调整基本完成，接下来他会督办，2020年必须开工。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月工业企业利润增速由负转正 效益将持续改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552284.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局6月28日发布数据显示，前5个月，全国规模以上工业企业实现利润总额18434.9亿元，同比下降19.3%，降幅比前4个月收窄8.1个百分点。其中，5月份规模以上工业企业利润增速实现由负转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中航证券首席分析师张郁峰做客《每周中国经济》节目时表示，随着复工复产复市的深入推进，生产经营秩序逐步恢复，工业企业效益状况得到改善。这是一个加速回归正轨的过程，而对于未来整体预期，中国经济仍将保持一种强劲反弹态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖国家新开发银行向俄提供2.05亿欧元主权贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552335.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　俄塔斯社7月1日报道，金砖国家新开发银行已批准向俄罗斯提供2.05亿欧元的主权贷款，用于其发展社会经济，保存八个小城镇内具有历史意义的文化遗产，该笔贷款是已经实施的小城镇支持计划的延续。此前，金砖银行于2018年5月批准首个俄小城镇社会经济发展资助项目，耗资2.2亿美元。俄支持小城镇发展项目的第二阶段将通过保护和发展文化遗产，提高旅游业收入并改善城镇经济，促进城镇发展。该项目将通过改善城镇基础设施增加文化遗产的重要性，创造就业机会、建立新企业并发展经济。项目的实施期为六年。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552335.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技赋能服务小微 交通银行推动“六稳六保”政策落地见效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我用手机打开园区物业缴费平台，就看到了交行这款面向小微企业的线上融资产品，动动手指只用3分钟就完成线上申请，最终拿到了261万元企业贷款额度，非常方便。”这家位于长春市华录创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）园区的小微企业主表示，自己没想到以往银行融资信息不对称的难题，如今在园区物业的线上平台轻松解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这款场景类产品是交行打造的智慧物业“互联网+”服务平台，专为产业园区、商业写字楼、居民物业中的C端用户提供物业费缴纳、在线融资等常用线上服务功能;为应对疫情影响下小微企业面临的经营困境，交行又在平台上创新推出“小微贷款直通车”模块，嵌入普惠线上产品，支持小微企业全流程在线便捷办理融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过不断丰富各类数字化场景，交行不断扩大小微企业金融服务覆盖面，同时借助产品及业务模式创新，持续降低企业融资成本，实现小微企业金融服务的“扩面降本”，从而履行在“六稳六保”工作、特别是在“稳企业保就业”方面大行应有的责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩展场景增加服务覆盖面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为持续扩大小微企业金融服务的覆盖面，交行积极对接各地方线上政务服务窗口、产业园、社区、商圈等各类数字化服务平台，并专门推出“小微贷款直通车”，将交行面向小微企业的融资类拳头产品打包嵌入各线上场景平台，小微企业通过政务、物业的客户端便可全面了解、并灵活选择抵押、信用等多种类型的交行贷款产品，全流程线上办理融资，资金随借随还，免评估费、手续费，符合条件的客户还可便捷办理续贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，交行已先后在全国工商联、中国贸促会的微信公众号、官网，以及浙江省“浙里办”、天津市“津心办”、四川省“天府通办”、重庆市“渝快融”、湖南省“衡阳群众”等近60个省市级政务服务平台、在线金融服务平台开通“小微贷款直通车”服务通道;交行还主动对接全行1000多家合作物业公司的线上平台，开通“小微贷款直通车”服务通道，持续扩大对小微企业的服务触角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，交行广东、苏州等地分行还纷纷联手当地政府相关部门推出“创业担保”类贷款，充分发挥银政合作优势，扶持初创小微企业;交行北京市分行和重庆市分行则积极对接当地首贷服务中心，有针对性地缓解小微企业首贷难题，让企业更方便的获得贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，交行普惠贷款余额较年初增额超400亿元，同比增长超50%，普惠型小微企业贷款客户数较年初增加超2万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新模式降低融资成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扩大小微金融服务覆盖面只是第一步，我们还在借助科技力量，消除信息不对称的制约，探索各种降低企业融资成本的新业务模式及产品。”交行普惠部相关负责人透露，该行与人民银行征信中心就应收账款融资服务平台(简称“中征平台”)运营加强战略合作就是实践之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为首批战略合作银行，交行通过与中征平台的合作，大力发展产业链金融，以大型企业信用为核心，充分发挥核心企业和政府信用在融资中的增信作用，为产业链上的小微企业实现应收账款资金变现，并通过在线保理业务，为小微企业融资“提速、降成本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交行各地分行也在积极对接各类平台，用“信用赋能”助力企业发展、降低融资成本。上海市分行积极对接“浦东新区企业信用赋能综合服务平台”，通过该平台归集、开放的涉企公共信用信息，帮助银行更全面准确地评价企业信用状况，为银行不断创新开发更有针对性的小微企业低成本融资产品奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交行持续深入与国家融担基金的合作，在前期推出“抗疫担保贷”等产品基础上，近期又成为首批与国担基金开展“总对总”批量担保业务的银行，通过合作将进一步为小微企业、“三农”等主体降低成本、提高效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;顶层设计奠定发展基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这样的模式和产品创新背后，是交行总行一系列顶层设计的支撑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，交行不仅将支持小微企业作为社会责任的履行，更是将普惠金融的发展作为全行战略目标。该行在董事会层面成立普惠金融发展委员会，定期审议普惠金融发展计划和推进进展情况;高管层层面，成立普惠金融管理委员会，统筹协调不同条线、层级的普惠金融业务，为举全行之力协同发展普惠金融业务构建体制保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，交行正在持续推进的网点综合化转型，则是为进一步扩大小微企业金融服务覆盖面奠定基础。据交行相关负责人介绍，该行网点综合化转型的核心是要基层网点在金融服务过程中，将拓展和服务小微企业作为重要任务，不断提高基层业务人员服务小微企业的意识和能力。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>31省份最新低保标准出炉：16地已上调 京沪粤居前三</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552221.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经7月4日讯(记者 畅帅帅)疫情之下，各项社会保障制度变得更为重要。中国网财经记者梳理发现，今年以来，已有至少16个省份明确调整了城乡最低生活保障标准。从“排行榜”来看，目前上海、北京、广东补助标准位居全国前三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年内16个省份明确上调低保标准 疫情还有特殊“关怀”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c11b0b5b2bf572cf" id="cfce7c39c78d44ba742b899c74a42b34" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经记者梳理发现，截至目前，年内至少有16个省份明确调整了城乡低保标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁省政府6月11日召开发布会，根据辽宁省经济社会发展实际、物价涨幅等因素，确定2020年辽宁全省城市低保标准平均提高5%以上，全省农村低保标准平均提高7%以上，自7月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，这次提标完成后，预计辽宁全省城市低保平均标准将由去年底的633元/月提高到664元/月以上，全省农村低保平均标准将由去年底的5073元/年提高到5428元/年以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁省民政厅社会救助处处长李众表示，为了统筹城乡发展，缩小城乡保障水平差距，这次提标坚持了农村低保标准的调增幅度高于城市低保标准的调增幅度原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据上海民政局消息，上海从2020年7月1日起调整最低生活保障等社会救助标准，从每人每月1160元调整为每人每月1240元，增加80元，增幅6.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，上海民政定期定量补助对象救助标准、特困人员供养标准、低收入困难家庭申请专项救助收入认定标准、最低生活保障家庭中未满16周岁未成年人的救助标准等均有所提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月初，内蒙古印发《关于2020年全区社会救助标准有关事宜的通知》。文件提到，2020年，内蒙古城市最低生活保障平均标准达到732元/人月，较2019年增长5.8%，位居全国第8位；农村牧区最低生活保障平均标准达到6307元/人年，较2019年增长6.6%，位居全国第9位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在提高低保标准的同时，部分地区还针对疫情提出了相关政策。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吉林省民政厅指出，对疫情影响导致基本生活困难的本地户籍居民，符合低保或特困供养条件的及时纳入低保、特困供养救助范围；对不符合低保和特困供养条件的，包括疫情影响导致基本生活陷入困境的染疫人员及外来人员，及时纳入临时救助范围，保障基本生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内蒙古民政厅强调，疫情防控期间，各地区要进一步简化优化审核审批程序，及时受理最低生活保障申请，积极推行社会救助全流程网上办理，缩短办理时限，确保符合条件的困难群众都能纳入保障范围，对因疫情、因病等造成临时生活困难的群众及时给予临时救助，提高临时救助时效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省民政厅此前也提出，进一步完善低保政策，及时把脱贫不稳定户、边缘易致贫户以及因新冠肺炎疫情或其他原因收入骤减或支出骤增户中符合低保政策的人员全部纳入低保范围。疫情防控期间，暂停开展低保对象退出工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;京沪粤领跑全国 救助标准城乡一体化稳步推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家民政局消息，2019年，我国城乡低保标准稳步提高。截至去年11月底，全国城市低保月人均标准为617元，农村低保年人均标准为5247元，同比分别增长7.4%和10.4%，累计支出低保金达1433.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/3dc3cc1652bb12d6" id="e194c5af195db3e1161d6e63d2760e9c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年四季度低保标准 来源：民政局官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新调整标准的16个省份，结合此前民政局公布的2019年四季度低保标准，最新的数据中，上海、北京、广东的低保标准位居全国前三。值得注意的是，这三地均已实现救助标准城乡一体化，年补助均超万元，分别为14880元/人·年、13200元/人·年、12600元/人·年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从城市低保标准的排行榜来看，除第一梯队的京沪粤月均补助超千元，其余省份月补助均为三位数；天津市月补助980元，是唯一一个位于900阶梯的地区；西藏和浙江排在全国第四、四五位，月补助在800元阶梯；内蒙古、广西、江苏三地位于700元阶梯；31省份中21地城市低保标准位于500-700元区间，600元区间有10个省份，500元区间11个省份；新疆月补助标准为467.2元，暂居全国末尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从农村补助标准来看，达到万元以上的共有四地，分别为上海、北京、广东和天津；浙江农村年补助为9740.4元，江苏为9050.6元以上；福建省委7350元，独列于7000元阶梯；安徽以及内蒙古位居6000元阶梯；湖北等7省份排在5000元阶梯；其余15个省份均在4000元水平线上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国网财经记者梳理发现，目前已有多个省份实现城乡救助标准一体化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月福建省民政工作视频会议指出，2019年，福建省全面实现城乡救助标准一体化，城乡低保标准分别由2018年的7264元/年、7149元/年提高到7350元/年。城乡特困供养年平均标准提升到17967元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，福建是继北京、天津、上海、浙江后全国第5个实现社会救助标准城乡一体化的省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，江苏省民政厅决定开展社会救助兜底脱贫行动，从今年7月份起，全省各地按照不低于5%的增长率提高低保标准，同步提高低保补差水平，同时以设区市为单位，全面实现城乡低保标准一体化，坚持区域协调，缩小地区间低保标准差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全国来看，多个城市也都在推进救助标准城乡一体化。业内指出，多地实现城乡低保标准的统一，是社会救助实现城乡统筹的具体体现，有助于打破城乡二元壁垒，保障民生底线公平，让更多困难群众享受到经济发展成果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552221.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>22条支持政策打破“看不见的壁垒” 两省一市共同出资设立一体化示范区先行启动区财政专项资金 3年累计不少于100亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552484.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者 孔令君&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月1日，《关于支持长三角生态绿色一体化发展示范区高质量发展的若干政策措施》（以下简称《支持政策》）已印发。《支持政策》围绕改革赋权、财政金融支持、用地保障、新基建建设、公共服务共建共享、要素流动、管理和服务创新、组织保障8个方面，提出了22条具体政策措施，支持位于上海青浦、江苏吴江、浙江嘉善的一体化示范区加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策一体化提高发展实效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们现在出的《支持政策》是一个不同的省级行政主体对不同行政隶属关系的毗邻地区，实施共同政策、实现共同发展的政策。”一体化示范区执委会主任、上海市发展改革委主任马春雷坦言这段话比较拗口，但这“两个不同”和“两个共同”，能够比较确切地表达这样一个政策的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从这个角度看，《支持政策》是前所未有的，尤其在政策起草过程中，沟通层级多、协调难度大、达成共识不易。马春雷举例，在多方初步达成一致，形成正式文本提交沪苏浙两省一市，正式征求意见后，又一次收到两省一市共57条意见。“我们最终形成的文本22条，收到的意见要比正式的文本多一倍，这样的事情以前没有碰到过。”马春雷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确实，青浦、吴江、嘉善这两区一县既在资金池、指标库、审批权等方面有共性需求，同时也有各自差异化的需要。两省一市也因不同的省情、市情的地区差异，在许多领域的机制体制和操作方式不一样，甚至存在着不同的理解和做法。需要综合考虑、平衡、协调取舍、求同存异，尽可能寻得最大公约数。这也是长三角一体化发展的“方法论”之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一体化是区域协调发展的高级形态。如何切实打破“行政区经济”束缚，打破要素流动“看不见的壁垒”？如何真正形成统一高效的市场体系，减少内耗性竞争，提升协同性、紧密度？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马春雷说，政策一体化是关键。一体化发展关键在于协调，协调既是一种眼光和胸襟，更是一种责任和义务。协调的核心是要有共同的行为准则，规划、标准、政策、法治实际上是行为准则的根本内涵。“如果说我们每件事、每个项目都要通过大量的协调来推进一体化项目的实施，那成本太高了，效率太低了。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;&lt;font color="#f833d1"&gt;   &lt;/font&gt;如果说我们能够按照统一规划、统一标准、统一政策，今后有法治保障来推动这种协调，那就会大大降低一体化示范区发展过程中的协调成本，提高发展实效。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“政策从优”也要管用好用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《支持政策》中，提出了不少涉及互联互通、共建共享、要素流动、管理和服务创新的内容和任务，合计13条，占总条数的约60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603883','&amp;#x8001;&amp;#x767E;&amp;#x59D3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603883/"&gt;老百姓&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603883/"&gt;603883&lt;/a&gt;）都关心的教育和医疗，在一体化示范区这块横跨沪苏浙的热土，该如何破题？《支持政策》聚焦教育协同发展和资源共享，争取高水平大学在一体化示范区设立分校区、联合大学和研究机构，建设产教融合示范区，探索跨省职业教育“中高贯通”“中本贯通”人才培养模式改革试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在医疗资源配置和医保一体化方面，鼓励省（市）级三甲医院在一体化示范区建立分院或者特色专科，全面实现一体化示范区内异地就医门诊、住院医疗费用直接结算。结合新冠肺炎疫情防控工作，整合医疗卫生资源，实施公共应急和传染病联防联控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一体化示范区的底色是绿色，江南水乡古镇生态文化旅游圈呼之欲出。从《支持政策》中看出，接下来要联合打造示范区全域旅游智慧平台，创建国家全域旅游示范区，推进江南水乡古镇联合申遗。示范区城市阅读、文化联展、文化培训、体育休闲、文化体验、旅游等方面将率先实现“同城待遇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦一体化制度创新和重大改革集成是重点所在。一体化示范区被赋予更大的改革自主权和必要的管理权限。强调“政策从优”原则，即党的十八大以来党中央明确的全面深化改革举措，可以在地方试点的，支持一体化示范区集中落实、率先突破、系统集成。两省一市实施的改革创新试点示范成果，均可在一体化示范区推广分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持需求导向也是关键，政策一定要管用好用。财政、金融支持力度加大了。《支持政策》明确两省一市共同出资设立一体化示范区先行启动区财政专项资金，3年累计不少于100亿元，用于先行启动区的建设发展和相关运行保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，示范区正在尝试走出一条新的发展道路。比如浙江的祥符荡科创中心、江苏的汾湖新城高&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）发展、青浦金泽地区华为研发中心的布局等，都是在不增加建设用地总规模、在保护好江南水乡生态环境基础上，植入一些与生态发展基底相匹配、生态友好型的产业。依靠更有经济密度、有质量和含金量的产业，来推动经济更高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行政区划不能成为发展的障碍，《支持政策》就是为了解决这个问题。接下来，一体化示范区还需要不断破题。“有风景的地方要有创新经济，如果我们经过若干年的努力之后，这个地方变成了这样一幅图景，这是我们期待的，但是这需要艰苦的努力。”马春雷说得很有信心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552484.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部拨付10.5亿元风电补助、太阳能发电补助6.5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200703/c621552050.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200703/c621552050.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办印发政务公开工作要点 全面阐释“六稳”“六保”举措及其效果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552496.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京7月3日电 日前，国务院办公厅印发《2020年政务公开工作要点》（以下简称《要点》），部署全国政务公开年度重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》指出，做好今年政务公开工作，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，坚持以人民为中心的发展思想，认真落实党中央、国务院关于政务公开工作的决策部署，准确执行新修订的《中华人民共和国政府信息公开条例》，以更高质量公开助力推进国家治理体系和治理能力现代化，聚焦做好“六稳”工作、落实“六保”任务，着眼深化“放管服”改革优化营商环境，以公开促落实、促规范、促服务，为实现今年经济社会发展目标任务提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》提出，要围绕贯彻落实党的十九届四中全会精神加强用权公开，对照法律法规规章，全面梳理本机关依法行使的行政权力和依法承担的公共服务职责，更新完善权责清单并按要求公开。强化行政法规、规章、规范性文件等重点政务信息管理并集中统一对外公开，2020年底前初步解决底数不清、体系不完善等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要围绕中央经济工作会议精神和《政府工作报告》要求，全面阐释“六稳”、“六保”各项政策举措及其效果，释放更多积极信号，为有效克服新冠肺炎疫情影响、实现今年经济社会发展目标任务营造良好舆论环境。尤其要加大纾困和激发市场活力规模性政策的公开力度，确保政策资金流向、使用公开透明，让政策资金直达市县基层、直接惠企利民。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新修订的档案法2021年1月1日起施行―― 为党管档 为国守史 为民服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552512.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　6月20日，十三届全国人大常委会第十九次会议审议通过了修订后的档案法，将于2021年1月1日起施行。修改档案法的背景和意义是什么？此次修改主要包括哪些方面？记者对此进行了采访梳理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;顺应新形势适应新需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　档案作为党和国家各项工作和人民群众各方面情况的真实记录，是促进我国各项事业科学发展、维护党和国家及人民群众根本利益的重要依据。档案工作承担着为党管档、为国守史、为民服务的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1987年9月，六届全国人大常委会第二十二次会议审议通过了《中华人民共和国档案法》，并于1996年7月八届全国人大常委会第二十次会议、2016年11月十二届全国人大常委会第二十四次会议进行了两次修正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，档案法为维护国家档案资源安全，服务改革开放和社会主义现代化建设发挥了重要作用。然而，随着经济社会和科学技术的快速发展，档案事业面临着新形势、新任务，档案工作实践有一些突出问题亟待解决，多方呼吁对档案法进行新一轮修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“档案在国家经济、政治、文化、社会、生态文明建设以及军事、外事、科技等方面发挥着不可或缺的作用，人民群众利用档案的需求也越来越高，应当进一步加大档案开放与利用的力度，努力满足社会各方面的需求。”全国人大常委会法工委行政法室一级巡视员张桂龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，随着信息时代的到来，传统载体档案数字化和电子档案快速发展，档案工作从传统实体管理逐渐转向数字管理。因此，有必要加强档案信息化建设，特别是明确电子档案的地位和作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，档案的形成主体也逐渐多元化。“除机关、团体、国有企业事业单位外，非国有企业、社会服务机构等在研发、建设、生产、经营和服务活动中也形成了大量对国家和社会具有保存价值的材料。”张桂龙表示，需要进一步明确归档范围和档案管理责任，更好地为党和国家各项事业发展服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强信息化建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新修订的档案法，从之前的6章27条修改为8章53条，增设“档案信息化建设”“监督检查”两章，进一步推动档案信息化工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修改后的档案法明确了档案信息化建设的地位和重要性，规定各级人民政府应当将档案信息化纳入信息化发展规划，保障电子档案、传统载体档案数字化成果等档案数字资源的安全保存和有效利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在档案法修订草案二审稿分组审议中，杜小光委员提出，如今各项工作形成的电子文件越来越多，传统载体档案的数字化数量巨大，需要建立更加公开、公正、完善的档案管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕这一需求，修改后的档案法从两个方面作出回应，一方面，明确国家鼓励和支持档案馆和机关、团体、企业事业单位以及其他组织推进传统载体档案数字化，已经实现数字化的，应当对档案原件妥善保管；另一方面，规定机关、团体、企业事业单位和其他组织应当积极推进电子档案管理信息系统建设，有条件的档案馆应当建设数字档案馆，国家推动档案数字资源跨区域、跨部门共享利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次修订增加了档案信息化建设和监督检查的内容，顺应时代发展需要，充分体现档案工作的与时俱进。”在分组审议中，杜玉波委员指出，档案安全是档案工作的生命线和底线，有必要对电子档案的数据安全及存储安全给予保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一建议也在修订中得到落实，档案法规定电子档案应当来源可靠、程序规范、要素合规，明确电子档案与传统载体档案具有同等效力，并对电子档案移交、检测和重要电子档案异地备份保管作了规定。例如，档案法第三十九条第二款明确提出：“档案馆应当对接收的电子档案进行检测，确保电子档案的真实性、完整性、可用性和安全性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进开放与利用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在档案法修订草案征求意见过程中，有的常委委员、代表、地方和社会公众提出，应当充分挖掘利用档案资源，更好地为党和国家大局服务、为经济社会发展服务、为广大人民群众服务，建议进一步推进档案开放和利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据此，修订后的档案法明确，一切国家机关、武装力量、政党、团体、企业事业单位和公民都享有依法利用档案的权利。同时要求档案馆不断完善利用规则，创新服务形式，强化服务功能，提高服务水平，为国家机关制定法律、法规、政策和开展有关问题研究提供支持和便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适应新时代需求，档案工作从封闭走向开放、从重保管走向重服务。档案法规定，县级以上各级档案馆的档案，应当自形成之日起满25年向社会开放。经济、教育、科技、文化等类档案，可以少于25年向社会开放；涉及国家安全或者重大利益以及其他到期不宜开放的档案，可以多于25年向社会开放。国家鼓励和支持其他档案馆向社会开放档案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外还规定，档案馆应当通过其网站或者其他方式定期公布开放档案的目录，不断提高服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次修订明确了相关档案馆开放档案的职责和义务，有利于推进并加快档案的社会化，可以说是这次修法的一大进步。调整不同类型档案开放时间，操作起来更加灵活，也更加符合广大人民群众对档案开放利用的期待。”杜玉波委员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于档案馆不按规定开放利用的，档案法规定，单位和个人可以向档案主管部门投诉，接到投诉的档案主管部门应当及时调查处理并将处理结果告知投诉人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，档案法还鼓励档案馆开发利用馆藏档案，通过开展专题展览、公益讲座、媒体宣传等活动，进行爱国主义、集体主义、中国特色社会主义教育，传承发展中华优秀传统文化，继承革命文化，发展社会主义先进文化，增强文化自信，弘扬社会主义核心价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加大对档案开发利用的规定，并强调与政府信息公开制度相衔接，不断满足人民群众对档案利用工作日益增长的需求，体现了档案工作发展的现实要求和未来方向。”李锐委员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障档案安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　档案工作使经验得以总结、规律得以认识、历史得以延续、各项事业得以发展，而这一切的前提，是确保档案安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在分组审议中，杨志今委员建议，进一步建立健全档案数据安全管理制度，强化档案信息利用、数据存储和档案信息网站防护等方面的安全管理，协调好档案的开放利用和国家安全、社会组织和个人信息安全的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，修订后的档案法明确档案馆和机关、团体、企业事业单位以及其他组织应当建立健全档案安全工作机制，加强档案安全风险管理，提高档案安全应急处置能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障档案实体安全，档案法要求档案机构按照国家有关规定配置适宜档案保存的库房和必要的设施、设备，确保档案的安全。明确非国有企业、社会服务机构等单位和个人保管档案的条件不符合要求或者有其他不安全情形的，省级以上档案主管部门可以给予帮助，或者协商采取指定档案馆代为保管等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，档案法还明确档案馆和机关、团体、企业事业单位以及其他组织应当采取措施，以保障档案信息安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　档案法规定，档案馆和机关、团体、企业事业单位以及其他组织发现本单位存在档案安全隐患的，应当及时采取补救措施，消除档案安全隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对明知存在档案安全隐患而不采取补救措施造成档案损毁、灭失，存在档案安全隐患被责令限期整改而逾期未整改，发生档案安全事故后不采取抢救措施或者隐瞒不报、拒绝调查等违法行为，档案法进一步明确了相应的法律责任和处罚标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“修订后的档案法对于推动经济社会科学发展，维护国家安全和社会稳定，维护人民群众合法权益，推进国家治理体系和治理能力现代化具有重要意义。”张桂龙总结。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>特殊的就业季</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552584.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站杨文佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　求职者在2020年百日千万网络招聘专项行动暨西藏高校毕业生大型现场招聘会上寻找适合自己的岗位。新华社记者詹彦摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为促进高校毕业生就业，方便企业招聘人才，上海市近日逐步恢复现场招聘会、面试会，应聘者可在线预约参加面试。图为高校毕业生走进招聘会现场。新华社记者刘颖摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏至时分，复旦大学2020届硕士毕业生唐宇(化名)回到阔别近半年的学校。在帮助未返校的同学收拾行李、办理离校手续后，他与室友在毕业墙前留下一张自拍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情影响下，传统春季招聘“金三银四”的热门期不再，874万毕业生迎来了特殊的就业季。调查显示，企业缩招、面向应届生的岗位有限等都是今年就业季中遇到的主要困难。绝大多数受访者表示，需要多给应届生求职一些支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;云毕业与云招聘应对疫情不利影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“云毕业答辩、云毕业典礼、云毕业照，我的感觉就是太匆忙了。”哈尔滨工业大学(深圳校区)应届硕士毕业生李倩告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受到疫情影响的不仅是毕业状态，更是下一步的去向选择。相比于往年提供大量就业岗位，按部就班的秋招、春招，今年的就业季变化给毕业生带来更大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与去年同期相比，本季度大学生招聘需求人数减少了16.77%，但求职申请人数增加69.82%。”中国人民大学中国就业研究所联合智联招聘发布的《大学生就业力报告》提到，从3月份毕业生进入春季招聘市场，就遇到了显著的供需矛盾。交通/运输、IT服务(系统/数据/维护)、旅游/度假、汽车/摩托车等行业的大学生就业形势均较为严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二季度初，BOSS直聘招聘网发布的《2020应届生春招趋势报告》也显示，贸易、进出口行业受到国外疫情的二次冲击，纺织、鞋履、小商品等领域外贸订单数急剧下降，贸易/进出口的岗位校招比去年同期降低了43.1%。能够吸纳大量应届生就业的服务业和贸易行业需求同样降低四成。收缩程度最大的是金融行业，较2019年同期降幅超过一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　集美大学航海技术专业应届毕业生吉雨萌此前因准备研究生考试，没有参与秋招。后来陆续投出不少简历，一直没有收到回复。“幸好学校帮我们想了很多办法，比如组织线上招聘，帮助我们解决了就业难题。”她告诉记者，自己也是在学校组织下报名参加了大学生志愿服务西部计划，近期已经通过面试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　和吉雨萌一样，线上应聘成为毕业生在疫情期就业季求职的重要方式。据了解，为了给毕业生提供更多的就业信息，教育部联合地方、高校以及社会招聘网站开展“24365校园招聘服务”，为高校毕业生提供24小时全年365天的网上校园招聘服务。但是，不少地方线上招聘活动中的进场企业数、岗位投放量同比呈现“双下降”趋势，与持续增加的就业需求之间存在较大差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以高校毕业生数量庞大的河南省为例，据河南省教育厅相关负责人介绍，从历年高校毕业生就业去向看，河南全省70%以上高校毕业生在中小微企业就业。但在市场前景不明、疫情影响尚未完全消除的情况下，这部分企业对新的用人招聘计划比较谨慎，甚至取消了原定用人计划。国企等大型企业稳岗压力偏大，拉动毕业生就业驱动力不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不仅是岗位少了，流程的变化影响也是比较大的。线上招聘虽然看起来机会不少，但需要更多的筛选，流程上也很不一样，有些同学可能没法完全发挥出自己的实力。”河南省教育厅学生处处长李培俊接受采访时，点出了今年就业季的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　往年，公司与学生之间有一方提出解约互有发生，但今年，毕业生遭遇公司解约情况比较突出。一位环境工程专业应届毕业生在知乎上分享，去年10月底，他与一家国企签订就业协议，但是今年4月底，他收到了公司解约通知和一笔违约金，不得不在春招的尾巴重新投入找工作的大潮中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国务院办公厅发布《关于应对新冠肺炎疫情影响，强化稳就业举措的实施意见》，其中特别提到，国有企业今明两年连续扩大高校毕业生招聘规模，不得随意毁约，不得将本单位实习期限作为招聘入职的前提条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;升学扩招、帮扶就业、充实基层千方百计找出路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对今年的就业形势，国务院多次提出必须把稳就业放在首位，各地也推出了不少解决应届毕业生就业的举措。其中，公务员、教师等岗位的扩招，以及硕士研究生规模的扩大给毕业生提供了一些机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南大学应届本科毕业生黄一凡(化名)原计划在毕业后去日本攻读硕士研究生，但是开学时间多次延迟，正在实习的单位也无转正机会。“这种不确定的过程特别容易心烦，每天都在考虑以后怎么办。实习两个月之后，看到教师和公务员有扩招，家人建议我先回去考试。”她说，回家考试就是想寻求一份稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种稳定性也吸引着更多的人。记者查询各地公务员招录情况发现，已公布考试计划的十余个省份均有明显扩招。如今年陕西省公务员招录于6月28日开始报名，共招聘5765人，相比于去年的4720人同比增长22%。内蒙古自治区在6月9日发布公务员招考简章，共计划招录7270人，较上年度的1471人扩招近400%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　升学也是毕业生在工作之外的一大选择。2月28日，教育部副部长翁铁慧表示，今年将扩大硕士研究生招生规模，同比去年增加18.9万，普通专升本扩招32.2万。虽然研究生扩招是近年的趋势，但根据中国教育在线发布的《2020年全国研究生招生调查报告》测算，2019年考研录取人数约为80.5万人，2020年扩招比例约为23.5%，远高于往年10%左右的扩招比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来说，扩招意味着在录取线边缘的考生有更大的机会“上岸”，但机会依旧有限。2020年考研报名人数达到341万，相比去年的290万增长了17%。且扩招计划指标主要向中西部和东北地区高校倾斜，重点投向临床医学、公共卫生、集成电路、人工智能等专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年考研失败、计划在明年“二战”的靳远思(化名)认为，研究生扩招对自己影响不大。“我考的是法律专硕，国家分数线还涨了5分，而且双一流高校实际扩招的也很少，但扩招对于愿意调剂的同学还是有帮助的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了千方百计帮助毕业生寻找出路，在传统的双选会之外，多家高校推出空中双选、空中专场宣讲，利用就业官微、微信QQ群等网络工具提供线上招聘服务，同时把用人单位、校友、校外资源协同起来促进就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了优化就业服务，拓宽供需渠道，上海市通过“一人一策”开展精准就业指导，推出“市属和区属国有企业要在今年招聘计划中安排不低于50%的就业岗位面向本市高校毕业生定向招聘”等举措。当地纪委监委跟进监督，坚决防止“被就业”和就业率“掺水”等问题的发生。天津市将离校未就业高校毕业生纳入实名制管理，精准提供公共就业服务；对于离校后符合条件的高校毕业生，及时予以就业困难人员认定，纳入就业困难人员帮扶范围。河南省人社厅、财政厅等部门以税费优惠、补贴等方式激发各用人单位广泛吸纳高校毕业生就业，支持企业、政府投资项目、科研项目设立见习岗位，扩大就业见习规模，推动现有就业项目扩容增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地政府还要求充实基层专项计划行动。“特岗教师”计划将增加招募规模5000人，“三支一扶”计划拟招募3.2万人去基层，“西部计划”等中央基层项目实施扩招，将招收40多万毕业生补充中小学和幼儿园教师队伍，采取“先上岗、再考证”的举措。今年也将落实毕业生参军入伍的优惠政策。粗略统计，这些政策可以提供大约55万个岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新领域与大市场提供更长效的就业支持机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各地各部门推出多项促就业措施的同时，环境与社会的变化也催生了“新的职业”，给求职者带来更多选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，互联网企业、机械/制造业、能源/化工/环保行业的应届生需求量不降反升。BOSS直聘研究院的报告也提到，人工智能、5G、工业互联网、物联网等“新基建”热门产业的应届生招聘力度普遍提升，应届生岗位占比也高于全行业均值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少电商平台也针对高校应届生推出了专属岗位。如苏宁推出5000个岗位的管理培训生招聘计划和互联网店长工程招聘计划；生鲜电商叮咚买菜计划招聘1000名应届管理培训生，是去年的30多倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某生鲜电商企业校招负责人告诉记者，近期企业得到了较好的发展，尤其是疫情期间由于需求旺盛，营收增长较快，因此扩大对于应届生的招聘也是公司发展的需要。招聘的应届生中，专业类岗位主要面向农林、水产专业的毕业生，而综合类岗位更开放，主要考察学生的综合素质。公司对于招聘来的应届生也有比较详细的发展规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，平台经济等新业态快速发展，也催生了一批新职业，提供可观的行业机会。以直播电商提供的岗位为例，记者从招聘平台上发现，包括主播、直播运营、选品官、直播场控、直播策划等多种新岗位，且大多对于工作经验无具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少毕业生也倾向于进入新经济行业。王新(化名)在今年4月入职了一家“互联网+医疗”的公司。公司在疫情期间提供医生线上问诊等服务，得到较快发展。“进去之后发现公司的招聘量很大，包括IT等大量的专业技术人才，提供线上问诊服务的医生和护士需求量也很大。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“很多新职业是从原有的职业中细分出来的，同时结合了最新技术和智能化的特点。”中国人民大学国家发展与战略研究院研究员孙文凯对此称，特殊时期给新职业提供了因时因势发展的可能。岗位的供应和需求都处于旺盛状态，不难预见，新业态将成为吸引毕业生就业的大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营经济也是近年来吸纳高校毕业生的重要去向。在中国教育科学研究院研究员储朝晖看来，国家在鼓励民营企业吸纳毕业生的政策上，力度还要进一步加大。他指出，“真正要解决大学生就业问题，必须为民营企业提供更好的环境，这是潜力最大的方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年就业的结构性问题突出，引起了不少高校的重视。多位专家对此表示，要加强高校和用人单位的连接纽带，优化人才培养，提供更长效的就业支持机制。不少受访青年也希望高校不断调整更新专业培养方案，与时俱进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学商学院教授、人力资源开发与管理研究中心主任王霆认为，高校目前在职业规划、课程设计和职场教育等方面，确实存在难以满足大学生实际需要的情况。他建议，高校要与企业合作，为学生创造更多实习机会，也可以邀请企业资深人士、优秀校友等，讲讲自己的职场经历和困惑、感受，这样更有利于大学生了解职场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学教育学院副院长周光礼指出，各高校根据专业目录来开发专业，而不是根据社会需求来办学，其结果必然导致大学的专业与市场脱节。“国内东部和南部沿海地区的一些高校已经在推进改革步伐，并裁撤了一批不适应市场需要的专业,这也是就业市场竞争压力倒逼所致。”他指出，未来改革的总体趋势，是高校建立内省和评价机制，把大学的专业跟社会需求对接起来，实现产教一体。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552584.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地加码“稳外资”基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552206.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：各地加码“稳外资”基本盘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 刘昱汝报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年以来，全国各地出台政策向“稳外资”发力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，近期，安徽、浙江、山东等地推出重大外资项目库，在放宽外资准入、落实财税支持等方面发出政策礼包，聚焦特色产业，鼓励外资总部经济发展。国家层面，第四批重大外资项目库正在加紧筹备，其中涉及电子信息、新材料、先进制造等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国海洋大学特邀研究员严学锋告诉《中国产经新闻》记者，重大外资项目对于我国稳定外资有重要意义，我国对外开放全面提速，同时带动我国外商投资环境相关政策不断出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，对于加强对外贸企业融资支持，除上述地区，还有多地已出台相关举措。近期，安徽省商务厅已会同各市商务、招商等部门，统筹建立2020年利用外资重点项目库，纳入推介项目1000个、在谈项目200个、签约项目260个、在建项目600个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江推出2020年重大外资项目推进计划，提出本年度计划外商投资项目75个，项目总投资353亿美元，年度内计划完成投资35亿美元；国际贷款项目6个，项目总投资30亿美元，年度内计划完成投资1亿美元。山东表示，将进一步完善招商引资储备项目库，筛选一批有吸引力、有发展潜力的项目上网发布，与外商做好前期对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，上海、江苏、海南、广东等地也筹划推出多项重大外商投资项目，特色产业、总部经济、研发中心等成为重要发力点。例如，上海持续推进高能级地区总部扎根，并积极支持跨国公司设立研发中心及开放式创新平台，积极参与科创中心建设。据统计，截至今年4月，落户上海的跨国公司总部达735家，外资研发中心468家，成为上海经济高质量发展的重要推动力量。广东提出，将聚焦新一代信息技术、高端装备制造、绿色石化、生物医药等产业开展精准招商，推动更多带动性强的标志性高质量外资项目落地。江苏明确，瞄准发达经济体、世界500强企业、产业链价值链中高端，引进一批龙头型、旗舰型外资项目，加快推动外资总部和功能性机构在自贸试验区集聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，江苏在日前发布的促进利用外资23条举措中提出，拓宽利用外资领域，提高金融业对外开放水平，落实汽车领域外资政策，鼓励外商投资新开放领域。全面落实国家和省减税降费、就业稳岗、降低要素成本、强化金融支持等各项惠企援企政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海发布的“稳外资”24条举措中也提到，进一步放宽新领域的市场准入，围绕重点产业领域建设一批高质量发展载体，吸引重大外资项目落地，并给予项目规划用地、融资、人才引进、跨境资本投资便利等政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　著名财经金融评论家余丰慧向《中国产经新闻》记者分析，各地相关部门政策出台要利用好外资项目库、拓宽外资领域，给地方提供更便捷的法律法规和投资项目，营造具有吸引力的投资营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，商务部已经将江苏和上海的举措推广至全国，要求各地结合本地实际，全力以赴做好“稳外资”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在7月2日商务部召开的网上例行新闻发布会上，新闻发言人高峰介绍，在稳外资方面，将继续坚持促增量、稳存量并举，继续优化外商投资环境，做好招商、安商、稳商工作。一是加快落实新版外商投资准入负面清单，确保新开放措施及时落地；二是抓紧修订鼓励外商投资产业目录，进一步扩大鼓励的范围，使更多领域的外商投资能够享受税收等相关优惠政策；三是加强重点外资项目服务工作，协调解决外资企业和重点外资项目面临的困难问题；四是修订出台《外商投资企业投诉工作办法》等规章，进一步打造市场化、法治化、国际化的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在余丰慧看来，中国市场吸引外资的一大优势是我国为世界第一人口大国，我国人口基数导致居民消费潜力、市场空间、劳动力红利以及消费需求拉动力大。另外，从投资角度来看，中国处于新兴市场，乡村投资力度大，基础设施投资，制造业、加工业等各方面投资机会多。政府对外开放力度加大的同时，使更多外商进入中国，扩大国内市场优势，增强国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>