<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 24 Jun 2020 03:56:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>审计署：10个地区违规举债或担保，百亿专项债闲置一年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621312536.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621312536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新形势下产融结合创新与发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621312441.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621312441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行与财务公司合作服务实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621312440.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621312440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解码利用外资逆势增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307834.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以口岸建设为重要抓手提升开放通道和平台优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307830.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以“就业优先”为核心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307667.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持外贸企业“两条腿走路”渡过难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307666.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新载体是创新发展的“新基建”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307565.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部明确万亿特别国债用途 包括12个基建领域6个抗疫相关领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307280.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307280.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒关注：中国力促银行业向企业让利1.5万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　参考消息网6月23日 英国广播公司网站6月22日报道称，在疫情冲击下，全球各国政府将拯救经济视为与抗击疫情同等重要的事情。中国政府最近要求银行向企业让利1.5万亿元人民币引发关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日，中国国务院常务会议透露，将推动金融系统全年向各类企业合理让利1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道称，政策一出引发舆论热议。支持者认为，实体经济疲弱未来也会危及银行的利润，如果“放水养鱼”的话，可以让整体经济快速恢复，而且降息政策使银行成本下降，“让利”理所应当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此前，中国政府已经宣布一系列财政救助计划，包括发行抗疫特别国债。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情使中国经济在一季度出现下滑。在上月举行的中国两会上，政府工作报告中提到金融机构与贷款企业共生共荣，鼓励银行合理让利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道称，在6月17日的会议上，中国进一步明确了实现让利的方式，包括引导贷款利率和债券利率下行、发放优惠利率贷款、实施中小微企业贷款延期还本付息、支持发放小微企业无担保信用贷款、减少银行收费等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有分析人士表示，银行适当“放水养鱼”，经济恢复才更有保证。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界银行向多米尼克提供2800万美元无息贷款发展数字化经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307441.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《多米尼克新闻在线》、《多米尼克共鸣新闻》2020年6月22日报道，世界银行当日批准向加勒比数字化转型项目提供资金，支持区域经济向数字化转型，帮助恢复新冠肺炎疫后经济。该项目总金额9400万美元，包括向东加勒比国家组织委员会提供800万美元无偿援助以及向四个加勒比国家提供无息贷款，其中多米尼克2800万美元、格林纳达800万美元、圣卢西亚2000万美元和圣文森特3000万美元，还款期40年，包含10年宽限期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是世界银行首次向东加勒比国家数字化经济提供资金，旨在提高互联网普及率，增加政府、企业和个人获取数字服务、技术和技能的机会；支持法律和监管环境的改革和区域协调，以促进对数字基础设施的投资；支持使电信和金融服务更廉价的活动，同时解决与网络安全和数据保护相关的风险；支持公共部门现代化，并提供以公民为中心的数字公共服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行加勒比地区国家主任塔哈辛·赛义德表示：“新冠肺炎危机凸显了数字技术在保持民众、企业、政府和国家之间联系方面的重要作用。它实现了服务的虚拟连续性并促进了非接触式交易。数字经济为东加勒比国家提供了成为数字领导者的独特机会。更广泛、更迅速地采用数字技术，可以在新冠肺炎疫情恢复期为各国提供支持，帮助增强抗疫能力、创造就业机会和促进未来增长”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>携手共建新时代中阿命运共同体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307385.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国―阿拉伯国家政党对话会特别会议6月22日以视频会议方式召开。中共中央总书记、国家主席习近平向会议致贺信。与会阿拉伯国家主要政党领导人、接受本报记者采访的阿拉伯国家政党政要和专家学者表示，贺信充分体现了中国共产党对发展同阿拉伯国家政党友好关系的高度重视，表达了中国同包括阿拉伯国家在内国际社会加强合作、携手抗疫的真诚意愿，展现了中国共产党与阿拉伯国家政党携手构建新时代中阿命运共同体的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“阿中政党对话会特别会议的召开，为阿中共商抗疫大计提供宝贵机遇”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对突如其来的新冠肺炎疫情，中阿守望相助、共克时艰，谱写了共建中阿命运共同体的新篇章。”习近平总书记指出，经过携手抗疫的洗礼，中阿战略伙伴关系基础更加牢固，人民友谊更加深厚，合作前景更加光明。阿方人士完全赞同习近平总书记对阿中战略伙伴关系的积极评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴勒斯坦法塔赫主席、总统阿巴斯表示，中国人民经过艰苦卓绝的斗争，疫情防控取得重大战略成果。与此同时，中国向包括巴勒斯坦在内的国际社会伸出援助之手，“中国为我们提供了重要的抗疫经验指导和宝贵的物资援助，有效提升了巴卫生系统工作效率”。阿巴斯认为，阿拉伯各国采取联合行动、携手应对风险挑战、共克时艰具有重要意义，将为增进阿中政治互信、深化阿中战略伙伴关系发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情仍在全球扩散蔓延，阿中政党对话会特别会议的召开，为阿中共商抗疫大计提供宝贵机遇。”阿尔及利亚民族解放阵线党总书记布阿吉表示，面对突如其来的疫情，阿尔及利亚和中国患难与共，彼此向对方提供了及时重要的声援和物质支持，“这充分表明两国和两国人民的团结友好和守望相助。相信经过疫情的考验，两国全面战略伙伴关系基础将更加坚固”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国抗疫医疗专家组为我们带来急需的医疗物资，分享了丰富的诊疗和救治经验，并帮助我们建立起核酸检测实验室。这些援助如雪中送炭，不仅缓解了我们燃眉之急，更重要的是极大提振了我们的抗疫信心。这份情谊我们永远铭记在心。”伊拉克共产党总书记拉伊德·法赫米表示，阿中友谊源远流长，历久弥新。相信患难与共的阿中人民将传承友好，在共建“一带一路”框架下推动构建阿中命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在埃及外交事务委员会成员、《金字塔报》专栏作家贾巴拉看来，主题为“携手共建新时代中阿命运共同体”的中国―阿拉伯国家政党对话会特别会议召开恰逢其时。习近平总书记向会议致贺信，充分体现了中国共产党和中国政府对阿中合作的高度重视。“在抗击疫情关键时刻，埃中两国及时给予对方坚定支持和物资援助。埃中患难与共、同舟共济是阿中战略伙伴关系巩固、人民友谊深厚的真实写照。相信阿中携手终将战胜疫情，进一步推动阿中命运共同体建设。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“阿拉伯国家加强与中国及世卫组织疫情防控合作，必将最终战胜疫情，惠及世界”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调，中方愿同包括广大阿拉伯国家在内的国际社会加强团结合作，支持世界卫生组织发挥领导作用，共同推动构建人类卫生健康共同体。阿拉伯国家人士认为，中国共产党和中国政府在抗疫斗争中始终坚持人民至上、生命至上，秉持人类命运共同体理念，积极参与和推动国际抗疫合作，展现了负责任大国担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国在较短时间内取得疫情防控重大战略成果，其重要经验在于始终坚持人民至上。这为世界各国开展疫情防控树立了典范。”黎巴嫩未来阵线总书记哈里里表示，中国及时与国际社会分享疫情防控经验，提供力所能及的医疗技术及物资等人道主义援助，围绕国际抗疫合作提出一系列重大主张和倡议，为推动构建人类卫生健康共同体不断贡献中国力量和智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叙利亚复兴党总书记、总统巴沙尔表示，“中国积极参与和推动国际抗疫合作，为全球应对疫情危机发挥了重要作用。抗击疫情需要世界各国加强对话，共同努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情面前，没有哪个国家能独善其身。人类必须加强团结合作，依靠共同的力量应对疫情带来的重大挑战。”也门全国人民大会党副总书记、议长巴尔卡尼认为，此次特别会议凝聚了阿中双方广泛共识，双方将继续以实事求是、负责任的态度推动国际抗疫合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人类深刻认识到命运与共。中国积极与国际社会开展抗疫经验交流分享，用实际行动践行了人类命运共同体理念。”突尼斯复兴运动主席、议长格努希指出，疫情对世界经济造成严重冲击，“只有建立更紧密的战略合作，才能共同应对挑战，实现共同发展。阿拉伯国家加强与中国及世卫组织疫情防控合作，必将最终战胜疫情，惠及世界”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“携手为阿中两大民族实现伟大复兴不懈努力，为促进世界和平发展贡献政党力量”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记表示，中阿政党对话会是中国共产党与阿拉伯国家政党交流合作的重要平台。面对疫情带来的新形势新挑战，中国共产党愿同阿拉伯各国政党一道，发挥好中阿政党对话会的平台作用，继续加强战略沟通，深化疫情防控常态化形势下治国理政经验交流，相互尊重，互学互鉴，为构建新时代中阿命运共同体、实现中阿两大民族伟大复兴而不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊拉克民族团结党创始人、前总理阿拉维表示，习近平总书记的贺信为未来阿中政党交流合作指明了发展方向。党际关系是阿中友好交往的重要组成部分。“政党应该在推动世界各国更加紧密合作中发挥更大作用。”阿拉维认为，中国与阿拉伯国家分享治国理政经验，互学互鉴，为共建阿中命运共同体注入更多动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加强阿中政党关系有利于双方深化政治互信，有助于双方在重大国际问题上协调立场，为阿中人民创造更多福祉。”摩洛哥公正与发展党副总书记、第一副议长苏莱曼·欧姆拉尼表示，面对疫情挑战，阿拉伯国家政党亟须与中国共产党开展更广泛、更深层的对话与合作，共同打赢疫情防控阻击战，携手共建新时代阿中命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛里塔尼亚争取共和联盟主席阿玛尔表示，在战略伙伴关系框架下，阿中双方坚持相互尊重、平等相待，坚持互利共赢、共同发展，努力促进对话交流、文明互鉴。“此次特别会议将进一步深化阿中互信合作，为双方创造更加繁荣的未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中阿高层互访不断，双方政治互信不断增强，在共建“一带一路”框架下，双方在多领域展开务实合作。在埃及国家规划院研究员希柏·贾迈勒看来，构建新时代阿中命运共同体已经拥有坚实基础。“共同抗击疫情将丰富新时代阿中命运共同体内涵，希望双方未来进一步加强交流合作、互学互鉴，利用好阿中政党对话会等平台，携手为阿中两大民族实现伟大复兴不懈努力，为促进世界和平发展贡献政党力量。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！《公共文化领域中央与地方财政事权和支出责任划分改革方案》发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307731.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京6月23日讯 国务院办公厅日前印发《公共文化领域中央与地方财政事权和支出责任划分改革方案》（以下简称“方案”），从基本公共文化服务、文化艺术创作扶持、文化遗产保护传承、文化交流、能力建设等方面划分公共文化领域中央与地方财政事权和支出责任。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/19417d27957a3574" id="f9d05129bbc290c367351b4b8e584dcd" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案指出，地方文化文物系统所属博物馆、纪念馆、公共图书馆、美术馆、文化馆（站）、全国爱国主义教育示范基地免费开放，所需经费由中央与地方财政分档按比例分担，其中：第一档中央财政分担80%；第二档中央财政分担60%；第三档中央财政分担50%；第四档中央财政分担30%；第五档中央财政分担10%。上述公共体育场馆免费或低收费开放，中央财政根据大型体育场馆开放数量、补助标准、绩效情况等确定对地方转移支付资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案明确，第一档包括内蒙古、广西、重庆、四川、贵州、云南、西藏、陕西、甘肃、青海、宁夏、新疆等12个省（自治区、直辖市）；第二档包括河北、山西、吉林、黑龙江、安徽、江西、河南、湖北、湖南、海南等10个省；第三档包括辽宁、福建、山东等3个省（不含计划单列市）；第四档包括天津、江苏、浙江、广东等4个省（直辖市）及大连、宁波、厦门、青岛、深圳等5个计划单列市；第五档包括北京、上海等2个直辖市。党中央、国务院明确规定比照享受相关区域政策的地区按相关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案强调，省级政府要参照本方案的要求，合理划分省以下公共文化领域财政事权和支出责任。要将适宜由地方更高一级政府承担的基本公共文化服务支出责任上移，避免过多增加基层政府支出压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为方案全文。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院办公厅关于印发公共文化领域中央与地方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政事权和支出责任划分改革方案的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国办发〔2020〕14号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公共文化领域中央与地方财政事权和支出责任划分改革方案》已经党中央、国务院同意，现印发给你们，请结合实际认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年6月4日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（此件公开发布）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公共文化领域中央与地方财政事权和&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支出责任划分改革方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照党中央、国务院有关决策部署，现就公共文化领域中央与地方财政事权和支出责任划分改革制定如下方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会以及中央经济工作会议精神，健全充分发挥中央和地方两个积极性体制机制，优化政府间事权和财权划分，建立权责清晰、财力协调、区域均衡的中央和地方财政关系，形成稳定的各级政府事权、支出责任和财力相适应的制度，健全公共文化服务财政保障机制，促进基本公共文化服务标准化、均等化，确保财政公共文化投入水平与国家经济社会发展阶段相适应，坚持和完善繁荣发展社会主义先进文化的制度，巩固全体人民团结奋斗的共同思想基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、主要内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）基本公共文化服务方面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.基层公共文化设施免费或低收费开放。将基层公共文化设施按照国家规定实行免费或低收费开放，确认为中央与地方共同财政事权，由中央与地方共同承担支出责任。主要包括地方文化文物系统所属博物馆、纪念馆、公共图书馆、美术馆、文化馆（站），以及全国爱国主义教育示范基地，按照国家规定实行免费开放；体育部门所属公共体育场馆按照国家规定实行免费或低收费开放等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述博物馆、纪念馆、公共图书馆、美术馆、文化馆（站）、全国爱国主义教育示范基地免费开放，所需经费由中央与地方财政分档按比例分担，其中：第一档中央财政分担80%；第二档中央财政分担60%；第三档中央财政分担50%；第四档中央财政分担30%；第五档中央财政分担10%。上述公共体育场馆免费或低收费开放，中央财政根据大型体育场馆开放数量、补助标准、绩效情况等确定对地方转移支付资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一档包括内蒙古、广西、重庆、四川、贵州、云南、西藏、陕西、甘肃、青海、宁夏、新疆等12个省（自治区、直辖市）；第二档包括河北、山西、吉林、黑龙江、安徽、江西、河南、湖北、湖南、海南等10个省；第三档包括辽宁、福建、山东等3个省（不含计划单列市）；第四档包括天津、江苏、浙江、广东等4个省（直辖市）及大连、宁波、厦门、青岛、深圳等5个计划单列市；第五档包括北京、上海等2个直辖市。党中央、国务院明确规定比照享受相关区域政策的地区按相关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.其他基本公共文化服务事项。将国家基本公共文化服务指导标准涉及的读书看报、收听广播、观看电视、观赏电影、送地方戏、文体活动等其他事项，确认为中央与地方共同财政事权，由中央与地方共同承担支出责任。中央财政根据基本公共文化服务工作任务量、补助标准、绩效情况、财力状况等统筹确定对地方转移支付资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）文化艺术创作扶持方面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将文化艺术创作扶持方面的有关事项按政策确定层级和组织实施主体分别划分财政事权和支出责任。主要包括为落实中央关于繁荣发展社会主义文艺的部署要求，由政府组织实施或支持开展的公益性文化活动、展览、文艺创作演出等，涉及文学、舞台艺术、美术、广播电视和网络视听节目、电影、出版等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央确定并由中央职能部门组织实施或支持开展的事项，确认为中央财政事权，由中央承担支出责任；中央确定并由中央职能部门、地方共同组织实施或支持开展的事项，确认为中央与地方共同财政事权，由中央与地方按照相关职责分工分别承担支出责任；地方确定并由地方组织实施或支持开展的事项，确认为地方财政事权，由地方承担支出责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）文化遗产保护传承方面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.物质文化遗产保护。主要包括文物保护单位保护、可移动文物保护、古籍保护、考古等。中央职能部门组织实施的物质文化遗产保护，确认为中央财政事权，由中央承担支出责任；纳入国家物质文化遗产保护有关规划，并由地方组织实施的文物保护单位保护、国有文物收藏单位馆藏珍贵可移动文物保护、考古等，确认为中央与地方共同财政事权，由中央与地方共同承担支出责任，中央财政根据保护需求、工作任务量、绩效情况、财力状况等确定对地方转移支付资金；其他物质文化遗产保护事项，确认为地方财政事权，由地方承担支出责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.非物质文化遗产保护。主要包括非物质文化遗产代表性项目保护、非物质文化遗产代表性传承人传习活动、文化生态保护区保护等。中央职能部门组织实施的国家级非物质文化遗产代表性项目和传承人传习活动等，确认为中央财政事权，由中央承担支出责任；地方组织实施的国家级非物质文化遗产代表性项目和传承人传习活动、文化生态保护区保护等，确认为中央与地方共同财政事权，由中央与地方共同承担支出责任，中央财政根据保护需求、工作任务量、绩效情况、财力状况等确定对地方转移支付资金；地方组织实施的省级及以下非物质文化遗产代表性项目和传承人传习活动、文化生态保护区保护等，确认为地方财政事权，由地方承担支出责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）文化交流方面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.对外及对港澳台文化交流合作。主要包括落实文化交流与合作协定及其执行计划，开展演出、展览、会展等对外及对港澳台文化交流和推广活动，涉及文学、舞台艺术、美术、广播电视和网络视听节目、电影、出版等方面。中央职能部门组织实施的事项，确认为中央财政事权，由中央承担支出责任；中央职能部门、地方共同组织实施的事项，确认为中央与地方共同财政事权，由中央与地方按照相关职责分工分别承担支出责任；地方组织实施的事项，确认为地方财政事权，由地方承担支出责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.海外中国文化中心建设。主要包括按照规划开展的海外中国文化中心建设、运行和相关交流活动。中央职能部门组织实施的事项，确认为中央财政事权，由中央承担支出责任；由中央职能部门指导地方组织实施的事项，确认为中央与地方共同财政事权，由中央与地方按照相关职责分工分别承担支出责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）能力建设方面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.公共文化机构改革和发展建设。主要包括按照国家规定对文化文物系统所属博物馆、公共图书馆、美术馆、广播电视节目制作播出传输机构、文艺院团等公共文化机构改革和发展建设的补助（地方基本公共文化服务除外）。按照隶属关系，对中央级公共文化机构改革和发展建设的补助，确认为中央财政事权，由中央承担支出责任；对地方级公共文化机构改革和发展建设的补助，确认为地方财政事权，由地方承担支出责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.公共文化管理。主要包括各级有关职能部门及所属机构承担的文化事业和文化市场、电影出版、广播电视和网络视听、文物保护管理，以及人才培养、文化志愿活动等。按照隶属关系，中央职能部门及所属机构承担的事项，确认为中央财政事权，由中央承担支出责任；地方职能部门及所属机构承担的事项，确认为地方财政事权，由地方承担支出责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央预算内投资支出按国家有关规定执行，主要用于中央财政事权或中央与地方共同财政事权事项。中央与新疆生产建设兵团财政事权和支出责任划分，参照中央与地方划分原则执行；财政支持政策原则上参照新疆维吾尔自治区有关政策执行，并适当考虑新疆生产建设兵团的特殊因素。中央和地方通过政府购买服务等形式，支持社会力量参与公共文化服务。公共文化领域其他未列事项，按照改革的总体要求和事项特点具体确定财政事权和支出责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、配套措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）加强组织领导。各地区各有关部门要增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，切实把思想和行动统一到党中央、国务院决策部署上来，加强组织领导，切实履行职责，密切协调配合，确保改革工作落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）强化投入保障。全面实施预算绩效管理，着力提高公共文化领域财政资源配置效率、使用效益和公共服务质量。中央财政加大对困难地区的均衡性转移支付力度，地方财政要统筹安排上级转移支付和自有财力，促进基本公共文化服务标准化、均等化。符合区域规划的公共文化机构基本建设等资本性支出可通过依法发行地方政府债券方式安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）协同推进改革。公共文化领域财政事权和支出责任划分改革，要与深化文化体制改革、文物保护利用改革等紧密结合，并根据改革发展形势以及相关条件成熟情况，适时优化调整财政事权事项，健全基础标准，进一步规范支出责任。省级政府要参照本方案的要求，合理划分省以下公共文化领域财政事权和支出责任。要将适宜由地方更高一级政府承担的基本公共文化服务支出责任上移，避免过多增加基层政府支出压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本方案自2020年1月1日起实施。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307731.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“俄中经贸合作展现出韧性和潜力”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球贸易受疫情冲击出现大幅萎缩的背景下，中俄双边贸易继续保持增长态势，中方自俄进口增速在中国主要贸易伙伴中位居前列，这体现了中俄高水平的战略协作及双方经贸合作的巨大韧性和潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国海关总署最新统计数据，今年1—4月，中俄进出口贸易额约为2344.6亿元人民币，比去年同期增长2.9%。其中，中国从俄罗斯进口约1425亿元人民币，同比增长10.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年俄中两国贸易额较去年仍保持增长。俄中经贸合作展现出韧性和潜力。”俄罗斯驻中国大使杰尼索夫表示，俄中经贸合作正在恢复，双方将继续致力于未来实现年贸易额达2000亿美元的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“疫情没有打乱俄中经贸提质升级的步伐”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着夏季来临，美味的俄罗斯冰淇淋日益受到中国消费者的青睐。日前，又有四家俄罗斯企业获得对华出口授权。“今年以来，俄罗斯对华冰淇淋出口占其总出口量的14.9%，同比增加9%以上。”俄冰淇淋生产商协会总技师乌特金娜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯RUSFAIR公司总经理凯格罗多夫告诉本报记者，中国市场对俄罗斯的巧克力、糖果、鸡肉等食品的需求正在不断扩大。“我们现在与合作伙伴主要通过线上方式交易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据俄罗斯驻华商务代表伊纽申介绍，俄罗斯的农产品和食品日益受到中国消费者欢迎。他强调：“俄罗斯出口结构发生了变化，农产品和食品已经在我们对华出口中占据第二的位置。”伊纽申认为，能有如此成绩，两国间新的物流路线和清关方式功不可没。他举例说，5月底一批俄罗斯冷冻鸡肉通过铁路到达重庆，货运时间由海运一个半月到两个月缩短至两周。相关检疫、清关工作不用在边境进行，而是在重庆进行。“制度创新将进一步推动俄罗斯食品对华出口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了进一步提升中俄物流水平和效率，辽宁港口集团正在莫斯科郊外同俄罗斯铁路股份公司合作建设别雷拉斯特国际物流中心。上周该物流中心发出前往济南的首列国际班列。物流中心总经理马云驰介绍，2024年物流中心三期建成时，可满足莫斯科1/3的集装箱中转运输要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了农产品和食品，俄罗斯对华出口的亮点还有很多。莫斯科投资与工业政策司司长普罗霍罗夫介绍，莫斯科主要出口产品是机械设备和技术装备、通信器材、纺织品、光学器材等。今年莫斯科非原材料、非能源对华出口继续增长，1月至4月交付了5亿美元产品，同比增长15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情没有打乱俄中经贸提质升级的步伐。俄罗斯从中国进口的大部分商品不再只是日用品，一半以上是成品和机械制造业产品。”杰尼索夫表示，今年以来俄能源出口稳步增长，在很大程度上拉动了两国贸易。中国海关数据显示，俄罗斯在今年4月成为中国最大的原油供应国，当月中国从俄进口原油较上年同期增加18%。专家指出，中俄能源合作规模扩大，反映出双方经贸关系的深化，同时也表明中国经济恢复增长有助于支持俄罗斯度过困难时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“地方合作成为两国贸易发展的重要推动力”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中俄地方合作的热情和水平持续上升、成果显著。俄罗斯阿穆尔州近日表示，疫情期间的过境限制措施解除后，俄中布拉戈维申斯克—黑河公路大桥将全面开通，这将极大促进俄远东地区与中国东北地区之间的经贸交流。阿穆尔州正在界河大桥附近建设保税物流中心，8月底即将建成临时仓库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　圣彼得堡国立电子技术大学创新设计与技术创业研究所CaseLAB实验室负责人博罗夫斯卡娅认为，基础设施项目建设有助于进一步激活俄中贸易。“俄中两国间的大量基础设施项目顺利推进，包括跨境大桥、高速公路，在黑龙江省建设自由贸易区，在俄远东建设超前发展区等，地方合作成为两国贸易发展的重要推动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，由黑龙江省贸促会打造的“哈尔滨国际经济贸易洽谈会(哈洽会)云上展示”活动上线，俄罗斯18个联邦主体的61家企业在线展示食品、日用消费品、化工产品、电力设备、工业设备、金融产品以及科技创新产品，希望借此机会吸引中国投资者的目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前中俄地方合作实现了领域和地域“全覆盖”，双方建立了“东北—远东”“长江—伏尔加河”两大区域性合作机制，成立了中俄友好、和平与发展委员会地方合作理事会，缔结了140对友好省州和城市关系。深度对接的地方合作正为中俄经贸发展注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“科技创新合作将为两国经贸开辟更广阔前景”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，俄罗斯大幅改善了投资环境，并为外国投资创造了有利条件。俄罗斯亚洲工业家和企业家联合会主席曼科维奇对本报记者表示，俄中两国在直接投资领域的合作潜力巨大。“今明两年是俄中科技创新年，科技创新合作将为两国经贸开辟更广阔前景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，科技创新合作正为中俄经贸提质增效注入活力。华为公司不久前与俄罗斯移动通信运营商签署了铺设5G网络协议，华为还向俄罗斯的人工智能领域投入大量资金。腾讯和阿里巴巴集团逐步扩展在俄罗斯的业务。俄罗斯直投基金和中国投资集团联合成立总额为10亿美元的中俄技术创新基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾在中国留学的拉德纳耶娃创立的中俄合资企业SinoRuss，专注于为在俄的中国企业提供法律和会计服务，目前有50多家中国客户。拉德纳耶娃对本报记者表示，越来越多的中国企业到俄罗斯投资建厂和发展业务，面向全俄罗斯乃至整个欧亚经济联盟国家出售商品。“随着俄罗斯疫情逐步缓解，市场重新开放，卢布汇率回升，在俄经营的中资企业将迎来更大的发展机遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国驻俄罗斯大使张汉晖表示，中俄双方在扎实推进能源、航空航天、互联互通等领域战略性大项目的同时，将通过政府间合作机制深入对接，在农业、金融、科技创新、数字经济、电子商务、医疗卫生、5G等领域培育新的合作增长点。中俄共同抗疫的经历，将转化为疫情后中俄关系提速升级的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本报莫斯科6月23日电)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经贸谈判持续推进 中欧经贸合作展现乐观前景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621310354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年，突如其来的新冠肺炎疫情大流行为全球化带来了新的挑战。抗疫隔离政策造成的经济活动“停摆”重创全球供应链。但这未能阻挡各国、各区域间进一步推进国际合作的脚步。今年是中国欧盟建交45周年，也是中欧合作的“大年”，双方领导人将在今年内进行多次重要会晤。在疫情的严峻考验下，中欧仍致力于携手共同维护多边主义，推进区域经济合作，这显得弥足珍贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周，第二十二次中国―欧盟领导人会晤以视频方式举行。国务院总理李克强以视频方式同欧洲理事会主席米歇尔、欧盟委员会主席冯德莱恩共同主持了此次会晤，这也是中方领导人同新一届欧盟领导人的首次正式会晤。在此次会晤中，双方就如何把握机遇、化解挑战、推动中欧关系提质升级进行了探讨，并表示将持续推进中欧双边投资协定谈判，重申致力于在2020年达成协定，在后疫情时代创造合作共赢的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中欧投资协定谈判有望年内收官&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧投资协定谈判起源于2013年中欧双方共同制定的《中欧合作2020战略规划》，2014年正式发起。这场历时7年、超过20轮的谈判在今年内有望收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年4月，中欧领导人峰会发表《第二十一次中国―欧盟领导人会晤联合声明》，双方承诺2019年将取得结束中欧投资协定谈判所必需的决定性进展，以便在2020年达成高水平的中欧投资协定。协定的高水平将体现在实质性改善市场准入、消除影响外国投资者的歧视性要求和做法、建立平衡的投资保护框架以及纳入投资和可持续发展方面的条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，突如其来的新冠肺炎疫情干扰了中欧间的既定议程，但近几个月来，中欧双方谈判团队克服疫情带来的困难，积极推进谈判，3月至5月共举行了3轮谈判，并在5月末的第29轮谈判中取得积极进展。目前双方已经商定了未来几个月的谈判安排，并在本次会晤中重申将致力于在2020年达成协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧均是世界主要经济体和贸易投资主体，互为重要的贸易投资伙伴。双方间的经贸合作，对于后疫情时代的全球经济复苏有着重要意义。李克强指出，面对新冠肺炎疫情带来的巨大冲击，双方应当加强宏观经济政策协调，共同维护中欧和全球产业链供应链稳定，为世界经济复苏提供动力。争取年内完成中欧投资协定谈判，达成一项全面、平衡、高水平的投资协定。早日签署中欧地理标志协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大双向开放对中欧合作至关重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，在贸易保护主义的逆流下，坚持扩大双向开放对中欧合作而言至关重要。李克强表示，中国坚定不移走和平发展道路，坚定不移扩大开放，致力于为各国企业创造市场化法治化国际化的营商环境，欧洲企业已经从中获益。希望欧方同样保持贸易和投资市场开放，放宽对华出口限制，便利双边高技术贸易。中欧在平等互惠和相互尊重基础上扩大双向开放，可以更好实现互利共赢。米歇尔和冯德莱恩也对这一观点表示同意，希望双方进一步扩大市场开放，加强互联互通，落实年内达成欧中投资协定的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院区域经济合作研究中心主任张建平分析称：“在很多细分领域和细分行业，中欧具有各自的比较优势，互补性强。投资协定的签署也将使双方相互取长补短、强强联合，共同朝着这些方向不断迈进，实现互利共赢。”事实上，近年来，中欧双方合作在不断深化，合作领域持续拓宽，在贸易、投资、金融、基础设施、第三方市场合作等相关领域开展了积极合作，在数字经济、环保、科技等新兴经济领域有着广阔的合作前景。随着中国扩大改革开放，中欧合作的空间和潜力必将进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中欧将继续携手捍卫多边主义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　单边主义抬头，保护主义盛行，冷战思维沉渣泛起，当今世界正面临百年未有之大变局，更需要理性的声音。双方领导人在会晤中表示，中欧作为多极化中的两大力量，应当携起手来共同捍卫多边主义，维护国际秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，中欧都支持多边主义和自由贸易。我们愿同欧方在世界贸易组织改革等问题上保持沟通，共同维护以规则为基础的多边贸易体制，建设性参与应对气候变化多边进程，不断充实中欧全面战略伙伴关系的内涵。米歇尔也表示，应对当前层出不穷的全球性挑战，最好方式就是多边主义和国际合作。中国在联合国及全球事务中发挥着越来越重要的作用，欧中有必要进一步强化对话，共同维护国际秩序和规则，更好应对共同挑战和威胁，不断为欧中关系注入新的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，针对新冠肺炎疫情，李克强表示，继续支持世界卫生组织在全球抗击疫情合作中发挥领导作用，深化疫苗和药物研发等合作，共同努力早日战胜疫情。米歇尔和冯德莱恩一致赞赏了中方积极参与欧方发起的相关国际抗疫合作倡议，并表示欧盟愿同中方加强经济复苏合作，共同维护产业链供应链安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621310354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>瞄准企业所需 释放改革红利（观象台）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　对企业发展来说，职称制度改革虽不像财税金融政策、援企纾困举措那样直截了当、立竿见影，却同样瞄准了企业所需、有利于长远发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，我国光纤光缆行业领先企业亨通集团被有关部门授予高级职称评审权，成为江苏首家获此评审权的民营企业。同月，天津一家高新技术企业也首次自主组织职称评审。从全国看，职称制度改革正在各地加快落地，惠及越来越多的民营企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　职称是激励专业技术人才的重要“指挥棒”。长期以来，与国有企事业单位员工对职称高度关注不同，一些民企员工对它并不关注，重要原因在于受评审渠道不够畅通等客观因素影响，评上的难度较高。有企业讲，现在一些专业技术人员，特别是新毕业大学生、专业科研人员申报意愿强烈，可一听说难度高，便往往打了退堂鼓。有高校院所研发人员表示，跳槽之后评职称的难度加大，会影响自己“换个环境”的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着市场环境的日趋优化、体制机制的逐步完善，阻碍企业创新的瓶颈越来越少，民营企业在我国创新中的地位正越来越重要——贡献了全国70%以上的技术创新成果；全国专业技术人才中，有3800多万人处于非公领域，占了一半以上。如果能把职称问题进一步解决好，民企的“创新能量”将持续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为破解这一具体难题，顶层设计正在不断完善。今年3月，人社部发出通知，要求从拓宽申报渠道、健全评审机构、完善评审标准、调动企业积极性等方面做好民营企业职称工作。4月，党中央、国务院在推进要素市场化配置改革时，也明确提出要畅通非公组织专业技术人员职称申报渠道、推进社会化职称评审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　职称改革看上去是某个领域的单项工作、局部改革，为何会受到如此关注？从长远看，加快完善、推广普及技术技能评价制度，有利于在全社会搭建起横向流动桥梁、纵向发展阶梯。如此既能提高人才的创新积极性，又能引导劳动力要素合理畅通有序流动，进而助力企业提升创新实力、实现高质量发展。从当前看，受疫情影响的企业要成功应对挑战，也迫切需要依靠创新增强抗风险能力、打开新的市场空间。对企业发展来说，职称制度改革虽不像财税金融政策、援企纾困举措那样直截了当、立竿见影，却同样瞄准了企业所需、有利于长远发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　困难挑战越大，越要深化改革，破除体制机制障碍，激发内生发展动力。只要我们瞄准一个个领域、环节的问题、瓶颈，陆续推出一系列像职称制度改革这样针对性强的举措，就能释放源源不断的改革红利，让中国经济不断获得澎湃新动能。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老金连续27年上调！这些民生保障待遇7月1日起也要上调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621310462.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：今年上海又率先落实国家规定，继续上调养老金，于5月18日对企业退休人员增加养老金全部发放完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情影响下，上海出台了社保费减免政策，这会不会降低市民的民生待遇？上海市人力资源和社会保障局局长赵永峰在今天上午的“2020上海民生访谈”中表示，按照中央保基本民生的要求，要切实保障好相关群体的待遇水平，不断提升人民群众的获得感、幸福感。上海已连续27年上调养老金计发标准，今年按照市委、市政府部署，上海又率先落实国家规定，继续上调养老金，于5月18日对企业退休人员增加养老金全部发放完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时他透露，本市将从7月1日起调整一系列民生保障待遇标准，包括失业保险金标准、工伤保险相关待遇标准等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经市委、市政府决策，自今年7月1日起，本市失业保险金最高标准从1815元调整到1895元，增加80元。具体调整为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第1-12个月领取失业保险金的失业人员，失业保险金发放标准为1895元/月；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第13-24个月领取失业保险金的失业人员，失业保险金发放标准为1516元/月；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;延长领取失业保险金的失业人员，失业保险金发放标准为1240元/月。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工伤保险待遇方面，为保障工伤人员及因工死亡人员供养亲属的基本生活水平，共享经济发展成果，同时兼顾同历年增长水平的平衡及今后待遇增长的可持续性，本市继续按照国家确定的调整机制，自1月1日起对伤残津贴、供养亲属抚恤金和生活护理费等三项待遇进行调整。其中伤残津贴、供养亲属抚恤金的增幅为6.5%左右，生活护理费增幅约为9.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621310462.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>总规模将达1000亿元以上 国家中小企业发展基金有限公司成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621310478.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从工业和信息化部了解到，国家中小企业发展基金有限公司日前在上海浦东完成了工商注册，这标志着国家中小企业发展基金母基金按公司化、市场化、法制化运作步入了新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家中小企业发展基金有限公司将通过投资设立一批子基金，使基金总规模放大到1000亿元以上，逐步形成子基金生态体系，进一步聚焦促进中小企业发展的政策目标，科学规范管理，引导带动更多社会资本支持中小企业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621310478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“全面立体感知中国发展”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307369.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，第十三届“汉语桥”世界中学生中文比赛德国区决赛以线上形式进行。本次比赛以“追梦中文，不负韶华”为主题，分主题演讲、知识测试和才艺展示三个环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马蒂.博施来自德国西南部有着“绿色城市”之称的弗赖堡，中国的绿色发展及生态文明建设取得的成果令他印象深刻。“目前，中国很多城市正在推进垃圾分类，环境友好的绿色生活方式正得到越来越多民众的认可。”他认为，德中两国可以在环保领域加强交流与合作，共同为全球可持续发展作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对疫情带来的挑战，我们更加深刻地体会到构建人类命运共同体的重要意义。”来自弗赖堡的梅林.菲舍尔表示，人类是一个命运共同体，各国只有守望相助，才能最终战胜疫情，只有携手合作，才能让世界变得更加美好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自埃森市伯乐高级文理中学的艾佳颖多次到访中国。她表示，中国之行使她更加全面、深入地了解中国以及中国文化，感受中国发展取得的显著成就。德中两国青少年应该加强沟通交流，不断促进两国友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“汉语像一把钥匙，为我打开了通往中国的大门。学习汉语让我的世界变得更加宽广，也为我追逐梦想搭建了广阔平台。”来自施特拉尔松德的桑娅对中国传统音乐、舞蹈和戏曲深深着迷，这也激励着她不断提高自己的汉语水平。她表示：“我希望将来能去中国读大学，加深对中国各领域的了解，全面立体感知中国发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次比赛由中国驻德国大使馆教育处主办、特里尔大学孔子学院承办，13名由德国各孔子学院推荐的中学生参加比赛。经过角逐，来自埃森市伯乐高级文理中学的舒泽宇获得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　评委会主席、德国汉学家卜松山表示，很高兴看到德国有这么多年轻人报名参加比赛，选手们所表现出的高水平更值得称赞。随着德中两国关系的不断发展，越来越多德国青少年通过学习汉语认识和了解中国。希望选手们用自身所学为增进两国之间相互了解贡献更多力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国驻德国大使馆参赞郭金秋表示，面对疫情，中德两国学子借助汉语进行有效沟通，相互加油、鼓励，拉近了彼此距离，也为增进两国友好作出了自己的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本报柏林6月23日电)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307369.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下一阶段政策需要在量价两方面继续宽信用和降成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621312422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议要求进一步支持实体经济，缓解资金压力，引导利率下行。做好“六稳”工作，落实“六保”任务，财政政策和货币政策需要配合发力，在发挥好积极财政政策、激发市场主体活力的同时，货币金融政策也需要加大对实体经济的支持力度，帮助受疫情冲击较大的一般服务业、中小微企业渡过难关。具体需要在数量和价格两个方面加大政策力度，一方面是加大力度解决融资难，缓解企业资金压力；另一方面是继续引导利率下行，降低企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数量方面：维持市场流动性合理充裕，缓解企业资金压力。国务院常务会议明确要求，“综合运用降准、再贷款等工具，保持市场流动性合理充裕”，此处的“市场流动性”并非是银行体系流动性水平，而是广义流动性，维持“市场流动性合理充裕”的目的，第一是要解决企业融资难，缓解企业的现金流压力，第二是进一步促进企业信用扩张，全年新增信贷和社融规模不低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　价格方面：引导贷款和债券利率下行。新冠肺炎疫情发生以来，货币政策通过降准、降息、再贷款再贴现等方式引导市场利率下行，资金利率、债券利率和贷款利率均有较大幅度下行。下一步，货币政策仍然要进一步引导利率下行，既要通过银行让利发放优惠利率贷款、减少银行收费等手段引导贷款利率下行，也要进一步引导债券利率下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，打击金融空转和套利行为，防止资金跑偏空转，本身也是降成本的间接手段之一，在本次国务院常务会议将降成本的任务更加明确之前，央行的一系列动作已经提前释放了信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　压降结构性存款，是降成本的铺垫和信号。近期银行陆续收到监管部门的窗口指导，要求压降结构性存款规模，在年底前，逐步压降至年初规模的2/3。年初以来结构性存款的激增，监管部门出手冷却结构性存款市场，意在降低银行负债端成本，增厚银行净息差，进而为实现压降银行资产端收益率，也就是降低实体融资成本拉开空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　悲观预期迎来积极信号，关注债市交易性窗口。本次国务院常务会议明确了下一阶段政策需要在量价两个方面继续宽信用和降成本。部署降准政策更多是基于稳住市场主体、宽信用和配合财政，市场情绪或得到稍许安抚，但预计后续数量宽松力度有限，资金利率再次回到前低的概率很低。降成本方面，本次国务院常务会议未提及降息政策，更多着墨于推动金融系统向实体经济合理让利，通过进一步压缩利差来降成本，承担部分央行支持实体的任务。前期债市预期偏向悲观，国务院常务会议释放出的相对积极的货币信号可能会对市场预期纠偏，“引导债券利率下行”的表述也可能给市场带来更多的想象，情绪钟摆的变化将打开债市交易窗口。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621312422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>居民金融资产配置 步入加速期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307555.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者昝秀丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，公私募基金发行规模飙升，“日光基”频现，前5个月新成立基金发行份额同比翻倍，权益类基金是其中的主力；险资也在提高权益投资比例，增配金融资产趋势明显。境内居民也不断增加金融类资产配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场“深改”将畅通各类资金入市渠道，提升交易活跃度，低利率环境等将为居民增配金融资产提供更多机会。综合多方面因素考量，未来居民资产配置仍将呈现增配金融资产的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，资产管理、财富管理市场有望加速扩容。一是居民储蓄增加以及中国高净值人群的财富增长较快，资产配置需求提升。二是券商分类监管规定增加财富管理指标等加分项，叠加加快建设具有全球竞争力的国际一流&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000900','&amp;#x73B0;&amp;#x4EE3;&amp;#x6295;&amp;#x8D44;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000900/"&gt;现代投资&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000900/"&gt;000900&lt;/a&gt;）银行和财富管理机构等政策红利持续释放，机构财富管理转型业务将加速发展，机构化趋势也将进一步巩固。三是随着资本市场服务能力广度深度的提升，养老金体系不断完善，市场将释放巨大的吸金潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，海外配置需求明显增加。一方面，强有力的开放信号，令境外机构在投资和战略决策方面更加看好中国市场，其中中国家庭资产配置全球化将成为外资重要布局方向。另一方面，随着中国高水平对外开放举措不断推进，资本要素在境内外市场和更高层次上优化配置将成为新趋势，中国居民的家庭资产配置也将更加多元化、全球化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再者，资本市场“深改”将引导居民资金布局权益类产品。此前，我国居民资产低配权益投资的主要原因在于，居民投资选择较为有限，法治供给亟待完善，且较高波动下性价比不及房地产投资。展望未来，随着可投资范围及品种的扩大、中长期资金入市比例不断提高，以及多层次养老体系等制度改革持续推进，中长期资金入市渠道将更加完善，A股吸金能力进一步提升；在产业结构调整、鼓励创新创业背景下，随着创业板改革并试点注册制、精选层开板，股权融资的重要性将凸显；此外，新证券法实施后，法治基础的夯实将营造更加公开公平公正的市场秩序，更好取信于市场，退市制度也将日臻完善，进一步推动提高存量上市公司质量、优化资源配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　风物长宜放眼量。尽管目前居民金融资产配置比例较低，但资本市场改革不断深化、市场吸引力持续提升，将促进居民储蓄有效转化为资本市场长期资金，居民正在加速增配金融资产。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>切实解决中小微企业现实难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;施 宏 民建中央财政金融委员会委员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在做好“六稳”“六保”工作中，由于中小微企业生存状况与经济发展和社会稳定紧密相连，有效解决其面临的房租较重、资金紧缺、供销不畅等现实问题应该成为重中之重。目前相关部门和地区陆续出台了不少扶助中小微企业的政策措施。建议在不强调GDP指标的同时，还要结合“六稳”“六保”的总体要求，细化绩效考核指标，切实把各级政府的注意力引向包括扶助中小微企业等在内的中心工作上来。同时，加强内部审计监督和外部监督，对于搞形式主义、做表面文章或变相加大中小微企业负担的做法加大惩戒力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>激发内生动力 深化国有企业三项制度改革（有的放矢）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307382.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　深化国有企业劳动、人事、分配制度改革(以下简称三项制度改革)是推进国有企业改革的重要举措，对于完善国有企业市场化经营机制，推动国有企业高质量发展，增强国有经济竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力，具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国有企业三项制度改革已经取得一定成果，企业市场化经营水平不断提升，但仍有一些突出问题亟待解决。比如，改革系统性、整体性需要进一步提高；企业治理机制需要进一步健全；一些企业锐意改革的文化氛围还不够浓厚；企业深化改革缺乏配套资金；等等。解决这些突出问题，必须加强整体谋划，通过系统设计推进改革，激发国有企业改革发展的内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以系统思维做好改革设计。国有企业三项制度改革不是彼此孤立的，而是相互联系、相互影响的整体，涉及企业各级管理岗位设定、定岗定编、人员选择、组织重构、岗位考核和淘汰、薪酬和工资福利等方方面面，必须树立系统思维，通盘考虑改革的各个方面。目前，一些国有企业在推进三项制度改革时还缺乏整体设计。可以通过加强对国有企业负责人的培训、聘请专业机构协助设计三项制度改革实施整体方案等方式，提高国有企业整体推进三项制度改革的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立科学的改革评价机制。国有企业三项制度改革是一项长期性系统工程，需要建立科学的改革评价机制，对改革作出动态评价，确保改革科学有序推进。这就要求科学设计能够反映不同地区国有企业三项制度改革阶段性特征和成效的评价指标体系，从而对不同国有企业三项制度改革进展作出科学评价，将其作为公司绩效考核标准之一，推动三项制度改革真正落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善企业治理机制。从实践看，治理机制不健全是导致国有企业三项制度改革不到位的一个直接原因。完善企业治理机制，可以混合所有制改革为突破口，扩大国有资本授权经营范围，依法履行出资人职责定位，增强企业行权能力；完善国有企业董事会运作机制，将国有出资人意志切实体现在公司治理中；完善职业经理人市场化选聘、契约化管理、差异化薪酬和市场化退出机制，完善国有企业市场化运行机制和现代企业制度；加强对企业董事会治理、监事会治理、经理层治理等的评价，提升企业治理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营造有利于改革的文化氛围。破除一些企业存在的不利于改革创新的陈旧思想观念，是深化国有企业三项制度改革、增强国有企业改革发展活力的必然要求。一是通过开展企业文化大讨论等方式，促进企业员工解放思想、更新观念，推动企业文化创新发展。二是对企业文化进行客观评估，积极弘扬其中有利于企业发展的先进企业文化，革除落后企业文化，培育具有自身特色、积极进取的企业文化，推动企业日常经营管理与企业文化活动紧密结合。三是充分发挥国有企业党组织的领导核心和政治核心作用，通过开展多种形式的企业文化建设活动，增强员工的责任感使命感，激发员工改革创新的热情，为国有企业三项制度改革营造良好文化氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建有利于改革的财税支持机制。“僵尸企业”出清、“三供一业”(供水、供电、供热和物业管理)分离移交、离退休人员社会化管理过程中出现的职工安置、改制重组、破产清算等问题，是阻碍国有企业三项制度改革顺利推进的难点问题。解决这些问题，需要加大财政支持力度，帮助国有企业化解改革过程中资金短缺等问题，为三项制度改革顺利推进提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者为东北大学工商管理学院教授)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621307382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>巴菲特财富每天缩水10亿 拼多多黄峥每天增长10亿！胡润最新富豪榜出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621309853.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对突如其来的新冠疫情，有的企业家乘风破浪，有的则如逆水行舟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月23日，胡润研究院发布《疫情四个月后全球企业家财富变化特别报告》(下称“报告”)，研究了胡润全球富豪榜上的企业家在截至2020年5月31日的四个月内的财富变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这四个月中，有的企业家实现财富翻倍，财富平均每天增长10亿元，比如拼多多的黄峥；也有的企业家财富缩水上千亿元，相当于财富每日缩水10亿元，比如巴菲特和LV的创始人阿诺特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，在线电商、医药和零售行业成为大赢家。尽管全球企业家的财富在新冠疫情暴发的前两个月大量蒸发，但随后，他们的财富整体呈现V型复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，胡润说，永远不能低估这些全球最厉害的超级财富创造者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;百强企业家财富整体V型复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠疫情暴发的头两个月，全球股市大幅下跌，但在随后两个月收复部分失地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与股市同步，全球企业家财富变化也呈V型走势。胡润百富董事长兼首席调研官胡润表示：“在疫情暴发的头两个月，全球百强企业家大量财富蒸发，但在疫情暴发后的第二个两个月，三分之二的企业家财富出现V型复苏。这提醒我们，永远不能低估了这些全球最厉害的超级财富创造者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在疫情暴发的头两个月损失了2.6万亿元之后，全球百强企业家在疫情暴发的第二个两个月内几乎挽回了全部损失。四个月来财富只下降了2%。”胡润补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，疫情暴发的头两个月里，亚洲首富、印度的穆克什.安巴尼财富缩水了1290亿元人民币，在过去两个月里，他的财富反弹了1300亿元人民币，位列全球第八。同样，在疫情暴发的头两个月里，马克.扎克伯格的财富缩水了900亿元人民币，但随后又追回了1000亿元人民币，全球排名第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经此一疫，全球企业家的财富排名发生了哪些变化？胡润研究员同时公布了最新的《胡润全球百强企业家》榜单，一睹为快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;胡润全球财富十强企业家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7d7be47de46ddccf" id="c268502322be3bf59d29e4df717dd263" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;胡润中国财富十强企业家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/425d00526910b062" id="b369578dc77208940b99cbf31a3b89ed" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拼多多黄峥财富平均每天增长10亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠疫情以来，电商、医药和家居零售行业成为热门行业，相关板块出现不错的涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，电商和在线板块成为最大的赢家。从上榜企业家的财富变化来看，拼多多的黄峥在此期间财富增长了1240亿元人民币，翻倍至2500亿元，相当于这四个月平均每天增长10亿元，超过许家印和李嘉诚，一举进入全球前三，他也成为百强企业家中财富增长最快的企业家。京东的刘强东财富增长了24%，达到1150亿元，新进入全球百强，列第72位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全球来看，亚马逊的杰夫.贝佐斯过去四个月财富增加最多，为1500亿元，达到1.1万亿元人民币，蝉联世界首富。此外，视频会议软件Zoom的50岁华裔创始人袁征，过去四个月财富从320亿元增长到超过900亿元，4个月前他排在全球第555位，已升至前150名，即将敲开全球百强的大门。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/a812af32dddfa46" id="4429ae6e53a765ef45069e9e0425efdc" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上榜情况看，医药和消费领域的不少企业家也在此期间实现了财富的增值。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600276','&amp;#x6052;&amp;#x745E;&amp;#x533B;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600276/"&gt;恒瑞医药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600276/"&gt;600276&lt;/a&gt;）、翰森制药的孙飘扬、钟慧娟夫妇，近四个月财富增长了40亿美元，排在百强企业家中财富增长最多的第7位。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300760','&amp;#x8FC8;&amp;#x745E;&amp;#x533B;&amp;#x7597;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300760/"&gt;迈瑞医疗&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300760/"&gt;300760&lt;/a&gt;）徐航的财富增长了31%，达到1000亿元。此外，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603288','&amp;#x6D77;&amp;#x5929;&amp;#x5473;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603288/"&gt;海天味业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603288/"&gt;603288&lt;/a&gt;）的庞康近四月财富增长36%至1050亿元，海底捞的张勇、舒萍夫妇财富增长25%达1400亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，过去四个月胡润全球百强企业家中财富增长最快的前五名都来自中国，以黄峥为首，翻倍至2500亿元，其他四位是海天味业的庞康、迈瑞的徐航、新希望的刘永好家族和海底捞的张勇、舒萍夫妇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财富增长最快的胡润全球百强企业家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/ce6ba3b1150ce44c" id="2e691194e8d1b7c278ded8fc43e3f0de" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;LV创始人&amp;amp;巴菲特&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财富平均每天缩水10亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几家欢喜，几家愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，过去四个月，LV创始人伯纳德.阿诺特和巴菲特财富缩水最多，都缩水了上千亿元，相当于这四个月平均每天缩水10亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡润表示：“阿诺特和巴菲特是过去四个月中最大的输家，各自少了180亿美元的财富。阿诺特原本减少得更多，在疫情暴发的头两个月，他少了300亿美元，但在接下来的两个月里，又挽回了120亿美元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财富缩水最多的胡润全球百强企业家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/de6c6353f738e0bf" id="f8572185fc626caab1b7f4cc2f0ea2bc" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11020000:巴菲特:0.946707---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621309853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部广东监管局：以“两库”建设夯实会计监管基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621312538.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，广东监管局紧紧围绕《会计法》和《注册会计师法》“两法”贯彻实施及会计监管职能，完成属地会计师事务所的基础信息数据库和监督检查实例库“两库”建设，以此作为监管基础工作，做细做实日常会计监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新证券法实施后，监管局与地方财政部门及行业协会在部分监管对象划分上发生了新的变化，我局结合注册会计师行业联合监管要求，以及即将实行的会计师事务所质量评估和分级分类管理需求，初步建立属地601家大中小型会计师事务所、63家会计师事务所分所基础信息数据库。数据信息主要包括：成立时间、批准部门、批准文号、事务所主要负责人、社会信用代码、注册会计师数量、经营场所、联系人及联系电话等。为此，我局加强与广东省、广州市注册会计师协会的密切沟通，及时更新事务所开立、撤消、变更等变动情况，掌握第一手基础信息资料，对行业监管做到心中有数，以适应不断变化的监管需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会计监督检查从1999年开始至今已有二十个年头，监管局从本地监督扩展至跨境监督，积累了很多有价值、有借鉴意义的实例。我局利用疫情防控期间检查任务较少的时机，总结检查经验，认真梳理近十年的会计监督成果,初步建立属地会计师事务所监督检查实例库，并收集其他监管部门和行业自律监管资料，共整理实例库实例124个，分类归集至职业判断、质量控制、报表列示和信息披露、事务所会计核算等四个模块。实例库以会计师事务所执业质量为主线，贯穿实例描述、违反条款、处理决定，以及该问题对应的企业定性、违反条款和处理决定，并关联会计师事务所、企业的检查结论和处理决定，实现从会计责任端至审计责任端的无缝对接，完整呈现事务所和企业对同一问题的定性和处理链条。在此基础上，我局尽可能扩大实例范围，将广东证监局和广东省注册会计师行业协会近年来对会计师事务所监管实例也一并吸纳充实到实例库中，并通过信息共享，提高实例库的利用效能，引导和规范会计监督实践，提高会计监督检查质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我局将加强行业行政监管和行业自律有机融合、协同推进，积极联系广东省财政厅、广东省注册会计师协会等部门，协调多方监管合作，实现多方监管信息共享，并在沟通建立联合监管工作机制的基础上，进一步完善和充实“两库”建设，为探索监管转型夯实基础。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621312538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>