<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jun 2022 12:02:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家发展改革委召开新闻发布会，解读国务院常务会议部署的扎实稳住经济一揽子政策措施有关情况</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220601/c639512562.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220601/c639512562.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：全面培育系统清廉金融文化生态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639511511.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639511511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新闻观察：稳经济一揽子举措 尽快落地见效落实到位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639501283.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639501283.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！国务院印发“稳经济33项”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639500560.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639500560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一揽子政策措施扎实稳住经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639499755.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639499755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【部委动态】财政部：加大增值税留抵退税力度 同时严惩偷税、骗税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639496320.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639496320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>九部门发文！又一个重要目标，定了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639496029.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639496029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：正研究制定相应考核分配政策，对上半年业绩好的企业加大激励</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639495871.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639495871.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世卫重申没理由对猴痘恐慌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639495479.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639495479.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：正在研究制定相应考核分配政策 对上半年业绩好的企业加大激励</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639494976.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639494976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院印发稳经济六方面33项措施 一图让你看懂</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639494332.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639494332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：中央企业1至4月营业收入同比增长12.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639494192.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639494192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：持续深化亏损治理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639493958.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639493958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门发布个税综合所得汇算清缴攻略</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639493662.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639493662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：中央企业1至4月营业收入同比增长12.9% 净利润增长5.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639495502.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;6月1日讯 据国资委网站消息，中央企业经济运行稳中有进，1至4月营业收入同比增长12.9%，净利润增长5.6%，固定资产投资平稳增长，实现了良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但4月份以来，中央企业经济运行承受的压力进一步加大。国资委党委4月下旬启动了为期两个月的专项调研督导，委党委委员、副部长级干部分别带队深入中央企业，和企业共同研究解决生产经营面临的实际困难和问题，指导推动企业做好稳增长、防风险、促改革、强党建各项工作，同时积极引领带动产业链上下游、大中小各类所有制企业协同发展，落实降低市场主体用电用网成本、房租减免、汽车央企商用货车贷款延期还本付息等助企纾困政策，通过保市场主体助力保就业、保民生，为稳定宏观经济大盘提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639495502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：安排进一步加大困难群众救助帮扶力度 兜牢基本民生底线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639511787.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，安排进一步加大困难群众救助帮扶力度，兜牢基本民生底线。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639511787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部会计司有关负责人就印发《资产管理产品相关会计处理规定》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639496169.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日财政部印发《资产管理产品相关会计处理规定》（财会〔2022〕14号，以下简称《规定》），财政部会计司有关负责人就《规定》有关问题回答了记者的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：制定《规定》的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：制定《规定》主要基于以下考虑：一是配合落实《中国人民银行 中国银行保险监督管理委员会 中国证券监督管理委员会 国家外汇管理局关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》（银发〔2018〕106号，以下简称《资管新规》），细化对资产管理产品（以下简称资管产品）会计处理的指导，助力资管行业健康发展。二是解决资管产品因自身经营特点和监管要求等面临的特定会计问题，推动资管产品严格执行企业会计准则，提升会计信息质量。三是统一各类资管产品的会计实务，提高资管产品会计信息的可比性，更好地服务投资者的决策需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《规定》起草发布经历了哪些过程？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为起草发布《规定》，我们主要完成了以下工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是开展前期研究。通过专题研讨、实地调研等方式，充分听取资管产品发行机构、行业协会、会计师事务所和相关监管机构等方面意见，梳理相关会计问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是研究起草初稿。在充分听取各方意见的基础上，结合行业实际起草形成内部讨论稿，并采取多种方式内部征求意见和开展研讨，进一步修改完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是公开征求意见。2021年9月30日发布《财政部办公厅关于征求&amp;lt;资产管理产品相关会计处理规定（征求意见稿）&amp;gt;意见的函》（财办会〔2021〕34号），面向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是正式发布。在反复研讨、多次征求监管部门意见、召开监管协调会沟通意见的基础上，财政部会计司根据各方面反馈意见对征求意见稿作了进一步修改完善，履行审核批准程序后，于2022年5月正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《规定》的主要内容是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《规定》主要包括以下内容：一是总体要求。主要明确资管产品的会计主体、编制基础、会计分期、记账本位币、会计科目设置及财务报表构成等。二是主要交易的会计处理。包括持有投资适用的准则、金融资产的分类和计量以及利息、托管费、管理人报酬等其他主要交易的会计处理等。三是列示和披露。主要根据资管产品自身特点和投资者的信息需求，对报表列示和附注披露作进一步细化。四是施行日期及附件。明确施行日期，对会计科目设置、主要账务处理和会计报表作出规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《规定》与企业会计准则是什么关系？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《规定》是在现行企业会计准则体系下就资管产品的特定会计问题作出的细化规定。对于《规定》及附件中未作出规范的交易或事项，资管产品应当遵循企业会计准则的有关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》针对资管产品的特殊性作出以下规范：一是明确资管产品具有有限寿命本身不影响持续经营假设的成立。二是豁免现金流量表编制要求。三是允许货币市场基金、现金管理类理财产品等继续按照相关监管规定采用影子定价和偏离度控制确定金融资产的公允价值。四是增加“应收申购款”、“应付赎回款”、“应付管理人报酬”、“应付托管费”等科目和相关报表项目，允许资管产品根据实际情况自行增设“损益平准金”等会计科目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《规定》针对资管产品当前存在的会计实务问题作出了哪些强调？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是严格限定摊余成本计量的范围，强调应当同时满足“本金加利息”的合同现金流量特征和“以收取合同现金流量为目标”的业务模式条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是严格按准则规定计提减值准备。强调对于以摊余成本计量的金融资产和分类为以公允价值计量且其变动计入其他综合收益的金融资产，应当以预期信用损失为基础进行减值会计处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是明确管理人报酬计入当期损益。为真实公允反映资管产品的经营业绩和净资产，增强资管产品会计信息的可比性，要求按照权责发生制原则在管理人提供相关服务的期间将当期发生的管理人报酬计入当期损益。对于在投资者赎回份额时扣收、基于约定期间的产品业绩收取的管理人报酬，并非对管理人的利润分配，而是对管理人提供服务的补偿，应当按照权责发生制原则予以确认、计入相关期间的损益，这并不妨碍资管产品按照未扣除管理人报酬前的净值计算业绩并以此为基础确定申赎价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《规定》的实施范围包括哪些？如何确定资管产品的财务报表编制频率？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为保持与监管规定的有序衔接，《规定》的实施范围为适用《资管新规》且执行企业会计准则的各类资管产品，即包括但不限于人民币或外币形式的银行非保本理财产品，资金信托，证券公司、证券公司子公司、基金管理公司、基金管理子公司、期货公司、期货公司子公司、保险资产管理机构、金融资产投资公司发行的资管产品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资管产品财务报表的编制频率应当遵循《会计法》及其他相关监管法规中有关信息报送或披露的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：财政部门将如何做好《规定》的实施指导工作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为做好《规定》的实施指导，我们将主要从以下两方面开展工作：一是积极加强对《规定》的宣传培训，推动资管行业准确把握《规定》的各项要求。二是会同监管部门密切跟踪资管行业的实施情况，形成规范行业健康发展和促进行业公平竞争的共识，推动准则有效实施。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639496169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：扎实推动中央企业提质增效稳增长 全力以赴为稳住经济大盘做贡献</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639493929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委6月1日消息，近期，国资委党委认真学习贯彻习近平总书记“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全”的重要指示精神，贯彻落实全国稳住经济大盘电视电话会议部署，多次召开党委会议、专题会议深入分析研判，紧密结合形势变化持续细化实化国资央企稳增长各项工作措施。国资委党委书记、主任郝鹏强调，要切实把思想和行动统一到以习近平同志为核心的党中央对当前经济形势的重大判断和对经济工作的重大决策部署上来，始终胸怀国之大者，坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，完整、准确、全面贯彻新发展理念，高效统筹疫情防控和经济社会发展，统筹发展和安全，坚定信心，迎难而上，把稳增长放在更加突出位置，坚持“两增一控三提高”目标不动摇，进一步加大工作力度，确保上半年效益实现合理增长，为稳住经济大盘、促进经济社会平稳健康发展贡献更大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国资央企系统认真学习贯彻中央经济工作会议精神，贯彻落实《政府工作报告》部署，提前谋划，真抓实干，积极应对困难挑战，扎实推动提质增效稳增长工作。中央企业经济运行稳中有进，1至4月营业收入同比增长12.9%，净利润增长5.6%，固定资产投资平稳增长，实现了良好开局。但4月份以来，中央企业经济运行承受的压力进一步加大。国资委党委4月下旬启动了为期两个月的专项调研督导，委党委委员、副部长级干部分别带队深入中央企业，和企业共同研究解决生产经营面临的实际困难和问题，指导推动企业做好稳增长、防风险、促改革、强党建各项工作，同时积极引领带动产业链上下游、大中小各类所有制企业协同发展，落实降低市场主体用电用网成本、房租减免、汽车央企商用货车贷款延期还本付息等助企纾困政策，通过保市场主体助力保就业、保民生，为稳定宏观经济大盘提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委党委强调，国资央企系统要以高度的政治自觉、思想自觉、行动自觉，坚持底线思维、保持战略定力，深入贯彻党中央关于当前经济工作的重大决策部署，落实国务院常务会议确定的6方面33条稳经济一揽子政策，主动担当、积极作为，扎实推进高质量稳增长，充分发挥中国特色社会主义经济顶梁柱作用。一是抓紧对稳增长作出进一步安排，逐级压实工作责任，抓紧研究完善稳增长工作措施，实招硬招要尽出早出，全力稳经营、挖潜能、增效益。二是加快推进复工达产，着力打通产业链供应链各环节，创新工作机制和生产组织方式，尽快有序推进员工复岗、仓库解封、物流畅通，最大限度挽回疫情损失。三是积极参与国家重大项目建设，在扩大有效投资上早发力、早落实，深入实施制造业重大技术改造升级工程，加快推动能源项目建设，提高能源资源储备能力，推动在建项目形成更多实物工作量。四是积极扩市场深挖潜，密切跟踪市场环境变化，加强对行业运行趋势的预研预判，提升产供销各环节对市场变化的反应灵敏度，及时优化调整经营策略和产品结构，全力拓展增收增效空间。五是大力推进降本节支，进一步向管理要效益，牢固树立过紧日子的思想，加大全产业链、全价值链降本节支力度，确保成本费用增速低于营业收入增速，成本费用利润率稳中有升。六是持续深化亏损治理，全力控制亏损子企业数量、减少亏损面和亏损额，加快推进“两非”剥离和“两资”清理工作，重视发挥资本市场作用，提高央企控股上市公司质量。七是用好用足国家各项支持政策，全面梳理、积极对接，努力把政策红利转化为发展实效。八是加强各类企业间协同合作，推进产业链上下游企业之间加强协同，优化产业生态，形成强大合力，实现互利共赢。九是加大专项激励力度，因企制宜加快研究出台各类有利于稳增长的激励措施，应出尽出、能出早出，不断激发企业稳增长的积极性主动性创造性，国资委正在研究制定相应考核分配政策，对上半年业绩好的企业加大激励，对作出突出贡献的企业实行考核加分、工资总额特别奖励等专项措施。十是切实防范化解风险，严格落实属地疫情防控要求，抓实抓细疫情防控工作，强化安全生产主体责任，加强安全隐患排查整治，坚决守住不发生重大风险底线，切实把提质增效稳增长工作抓紧抓实、抓出成效，为稳住经济大盘作贡献，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639493929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前4月我国服务贸易同比增长21.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639494636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月31日，商务部数据显示，今年1-4月，我国服务贸易继续平稳增长。服务进出口总额19074.9亿元（人民币，下同），同比增长21.9%。其中，4月当月，我国服务进出口总额4502亿元，同比增长10.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国服务外包研究中心副研究员郑伟对《经济参考报》记者表示，面对新冠疫情反复等多重不利因素影响，前4个月我国服务进出口继续处在快速增长区间，尤其4月当月仍保持两位数增长，成绩十分难得。“这体现出我国外向型服务产业在压力之下的强大韧性，部分领域已深度嵌入到全球产业链、供应链体系之中，服务贸易发展的基本面持续向好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据还显示，前4个月，我国服务出口9332.6亿元，增长25.1%；进口9742.3亿元，增长19.1%。“服务出口增幅大于进口6个百分点，带动服务贸易逆差下降43.1%至409.7亿元。”商务部服贸司负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人进一步介绍，我国服务贸易主要呈现以下特点：知识密集型服务贸易稳定增长。1-4月，知识密集型服务进出口8009.9亿元，增长9.3%。其中，知识密集型服务出口4563.6亿元，增长10.4%；出口增长较快的领域是电信、计算机和信息服务，其他商业服务，分别增长13%、12.4%。知识密集型服务进口3446.3亿元，增长8%；进口增长较快的领域是保险服务，增速达91.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旅行服务进出口继续恢复。1-4月，我国旅行服务进出口2718.3亿元，增长9.5%。剔除旅行服务，1-4月我国服务进出口增长24.3%，其中出口增长26.6%，进口增长21.4%；与2019年同期相比，服务进出口增长50.5%，其中出口增长67.6%，进口增长33.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑伟认为，总的来看，今年前4个月，我国服务进出口继续保持快速增长态势，服务出口增速显著高于进口，带动服贸逆差进一步收窄，知识密集型服务贸易占总额比重保持在40%以上，旅行服务进出口保持开年以来的复苏态势，均体现出我国服务贸易在高质量、可持续、均衡化发展的道路上正行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，更多支持服务贸易发展的举措还将加力。郑伟表示，2022年，我国将启动国家服务贸易创新发展示范区建设，这是继服务贸易创新发展试点之后，又一更高水平的服务贸易创新发展平台；将继续办好2022年中国国际服务贸易交易会，为全球服务提供商搭建全方位交流、展示、合作的舞台；将高标准建设服务外包示范城市，助推我国服务外包产业加速转型升级；将继续加强国家特色服务出口基地建设，推动数字、中医药、地理信息、人力资源等特色和优势服务产业出口，加速融入全球供应链体系。“强化服务贸易发展平台建设等系列举措的推进，将为我国服务贸易发展打开更广阔的空间。”（完）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639494636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等八部门：争取到2025年在具备条件的地区基本实现县县有中心、乡乡有网点、村村有服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639509034.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部、国家邮政局等八部门发布关于加快贯通县乡村电子商务体系和快递物流配送体系有关工作的通知，通知提出，升级改造一批县级物流配送中心，促进县域快递物流资源整合，建设一批农村电商快递协同发展示范区，提升公共寄递物流服务能力，争取到2025年，在具备条件的地区基本实现县县有中心、乡乡有网点、村村有服务。农村电子商务、快递物流配送覆盖面进一步扩大，县乡村电子商务体系和快递物流配送体系更加健全，农产品出村进城、消费品下乡进村的双向流通渠道更加畅通，人民群众获得感、幸福感不断增强。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639509034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打通卡点堵点 加快重点领域复工达产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639494301.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月31日，中国政府网发布《国务院关于印发扎实稳住经济一揽子政策措施的通知》（以下简称《通知》）。《通知》提及，扎实稳住经济一揽子政策措施，包括6方面33项政策。具体来看，《通知》提出了“加大政府采购支持中小企业力度，面向小微企业的价格扣除比例由6%~10%提高至10%~20%”“将大型企业稳岗返还比例由30%提至50%”“企业招用毕业年度高校毕业生，签订劳动合同并参加失业保险的，可按每人不超过1500元的标准，发放一次性扩岗补助”等切实举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何解读这些重磅稳经济举措？5月31日下午，国家发展改革委举行新闻发布会，解读国务院常务会议部署的扎实稳住经济一揽子政策措施有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任赵辰昕在会上介绍，要全力推动扎实稳住经济一揽子政策措施尽快落地见效，加大宏观政策调节力度，靠前发力、适当加力，着力打通制约经济循环的卡点堵点，合理扩大有效需求，确保粮食、能源、产业链供应链安全稳定，推动重点领域加快复工达产，做好重要民生商品保供稳价工作，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“白名单”只是应急之举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者在现场注意到，此次发布会对于当前各方面关心的稳经济重点话题进行了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，当前受疫情影响，部分工业企业产业链供应链仍然受阻，市场主体还面临较大困难，新的经济下行压力进一步加大。下一步在稳工业经济、畅通产业链供应链方面，将采取哪些措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，工业和信息化部副部长徐晓兰介绍：“要全力保障重点产业链供应链畅通稳定。根据疫情变化情况，聚焦产业链供应链堵点卡点，动态调整部级‘白名单’企业范围，推动加快省级‘白名单’企业区域互认，并强化上下游衔接服务。需要明确的是，‘白名单’制度只是阶段性的应急之举，目标是全面实现复工达产。我们还将采取点对点、一对一、短平快等方式，帮助重点产业链供应链龙头企业和关键节点企业解决实际问题，确保长三角、珠三角、京津冀等重点区域稳定生产、增产扩产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，要优化企业复工达产政策。疫情中高风险地区要建立完善运行保障企业、防疫物资生产企业、连续生产运行企业、产业链供应链重点企业、重点外贸外资企业、“专精特新”中小企业等重点企业复工达产“白名单”制度，及时总结推广“点对点”运输、不见面交接、绿色通道等经验做法，细化实化服务“白名单”企业措施，推动部省联动和区域互认，协同推动产业链供应链企业复工达产。积极引导各地区落实属地责任，在发生疫情时鼓励具备条件的企业进行闭环生产，保障其稳定生产，原则上不要求停产；企业所在地政府要做好疫情防控指导，加强企业员工返岗、物流保障、上下游衔接等方面服务，尽量减少疫情对企业正常生产经营的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;能源供需总体平稳有序&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何进一步加强重要民生商品供应，确保价格基本平稳运行？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，赵辰昕指出：“总的看，我国重要民生商品保供稳价有坚实的物质基础。我国粮食生产实现‘多年连丰’，库存充裕；生猪产能处于较好水平，牛羊禽肉产量保持稳定，在田蔬菜面积同比增加，供给能力充足。此外，经过近几年应对疫情的实践，各地应急保供稳价能力持续增强，工作体系不断完善。目前，我国成品粮油价格基本稳定，猪肉价格处于较低水平，蔬菜价格稳中回落。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除民生商品外，保障煤炭等大宗商品价格稳定以及能源稳定也备受社会关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕就此介绍，按照国务院常务会议部署，发挥好煤电油气运部际协调机制作用，通过核增产能、扩产、新投产等措施新增煤炭产能3亿吨，并将产能和产量目标明确到产煤的所有省份，压实地方政府属地责任和企业主体责任，推动地方和企业加快先进产能释放。总的来看，今年以来我国能源供需总体平稳有序。从电力看，做好今年迎峰度夏电力保供有坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，《通知》提出，在确保安全清洁高效利用的前提下有序释放煤炭优质产能。建立健全煤炭产量激励约束政策机制。依法依规加快保供煤矿手续办理，在确保安全生产和生态安全的前提下支持符合条件的露天和井工煤矿项目释放产能。尽快调整核增产能政策，支持具备安全生产条件的煤矿提高生产能力，加快煤矿优质产能释放，保障迎峰度夏电力电煤供应安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编 刘宏业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639494301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11部门：健全完善“菜篮子”产品保供稳价长效机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639502363.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 潘宇静）农业农村部网站6月1日消息，近日农业农村部会同“菜篮子”食品管理部际联席会议其他成员单位（11个部门）制定了《统筹新冠肺炎疫情防控和“菜篮子”产品保供稳价工作指南》，其中提到，进一步压实“菜篮子”市长负责制，健全完善新冠肺炎疫情常态化防控条件下城市特别是大中城市“菜篮子”产品保供稳价长效机制，更好保障广大人民群众生活需要。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639502363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳经济周报（第一期）：国务院公布扎实稳住经济的一揽子政策措施 各地加紧政策落实抢抓6月经济回暖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639512425.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt; 记者缴翼飞 实习生战春阳 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5月制造业PMI“V”型反弹：扩内需成为下一步稳增长重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，5月份，制造业采购经理指数、非制造业商务活动指数和综合PMI产出指数同步回升，分别为49.6%、47.8%和48.4%，虽低于临界点，但明显高于上月2.2、5.9和5.7个百分点。表明近期疫情形势和国际局势变化等因素对经济运行造成较大冲击，但随着高效统筹疫情防控和经济社会发展成效显现，我国经济景气水平较4月份有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21点评：当前经济恢复仍不充分，市场需求整体不足，企业生产经营仍未完全回归正常，有望在6月份进入新一轮复苏期。随着复工复产进度的加快，下阶段应当着重在扩大国内有效需求上发力，同时落实好助企纾困政策，保住市场主体，为经济持续性恢复积蓄力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时政要闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、国务院稳经济一揽子措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院于5月24日印发《扎实稳住经济一揽子政策措施》要求各部门要按照通知提出的6方面33项具体政策措施及分工安排，对本部门本领域本行业的工作进行再部署再推动再落实，需要出台配套实施细则的，应于5月底前全部完成。近期，国务院办公厅将会同有关方面对相关省份稳增长稳市场主体保就业情况开展专项督查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21点评：相较于一季度，二季度数据对于市场的预期影响较大，因此保住二季度经济增长是稳经济大盘的首要目标。从5月高频指标来看，较4月有一定修复。国务院常务会议一揽子政策，重点是扩大有效需求，不管是新开工一批项目、专项债、铁路建设债券、盘活存量资产等，都能发挥刺激有效需求、拉动经济增长的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、“全国稳住经济大盘”电视电话会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月25日，国务院召开“全国稳住经济大盘”电视电话会议，会议要求把稳增长放在更突出位置，着力保市场主体保就业保民生，保护经济韧性，努力确保二季度经济合理增长和失业率尽快下降，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议召开之后的几天时间里，全国各地纷纷召开全省层面的稳经济工作电视电话会议，部署相关稳增长工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21点评：关键是加快落实已经确定的政策，实施好退税减税降费等政策，用好各类货币政策工具。疫情虽然只影响到部分地区的生产与消费，但冲击了全国市场的信心。因此，全国各地应该在6月同时发力，一起形成推动经济增长的强大力量，并恢复市场信心。发力关键在于政策落地，把工作做细，根据各项要求与部署，针对短期需求不足的“难点”、供给端存在的“堵点”以及消费预期不稳的“痛点”等问题精准施策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、国务院督查组同步进驻十二省 开展稳增长稳市场主体保就业专项督查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月26日，十二支“国务院稳增长稳市场主体保就业专项督查组”已全部到位，河南、山东、陕西、辽宁、江苏、安徽、湖北、湖南、四川、福建、浙江等省份已经迎来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从各地披露的情况来看，本次国务院督查组督查的时间在6天左右，重点聚焦稳增长、稳市场主体、保就业三方面内容，率队组长来自银保监会、工信部、商务部、农业农村部、国家税务总局、央行、水利部、市场监管总局、交通运输部、人社部、财政部等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在督查组与各地方一把手见面时，重点聚焦的是稳增长、稳市场主体、保就业三方面内容，均提到推动中央和地方出台的政策措施尽量在上半年落地见效；深入了解地方经济运行中带有普遍性、苗头性、倾向性的问题，推动完善配套政策；分析研判当前和下半年经济运行走势，共同研究提出对策建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、重点地区稳经济：上海取消企业“白名单”审批 吉林“奋战100天”力争全省经济二季度止跌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市5月29日印发《上海市加快经济恢复和重振行动方案》涉及八个方面50条，在助企纾困、复工复产、稳外贸稳消费、强化支撑保障四个板块部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一板块是全力助企纾困。针对企业实际困难，从阶段性缓缴“五险一金”和税款、扩大房屋租金减免范围、多渠道为企业减费让利、加大退税减税力度、发放援企稳岗补贴等方面，综合实施“缓免减退补”政策，多管齐下为企业减负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二板块主要是复工复产复市。动态修订复工复产复市疫情防控指引、取消企业复工复产复市不合理限制（6月1日起取消企业复工复产审批制度）、扩大企业防疫和消杀补贴范围、建立长三角产业链供应链互保机制、畅通国内国际物流运输通道等政策措施，支持各行业领域复工复产复市，稳步提高企业达产率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三板块主要是稳外资外贸、促消费投资。围绕稳外资稳外贸、促进消费加快恢复、发挥投资关键性作用等方面，提出了一系列有力度的政策举措，全面增强经济内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四板块主要是强化支撑保障。围绕资金、土地、人才、营商环境等方面，提出了一批支撑保障性的政策措施，同时进一步研究储备一批新的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吉林省5月30日召开稳经济增长大会，提出今年的经济目标是二季度止跌、三季度回升、全年实现正增长。同时，制定出台《稳定全省经济若干措施》，聚焦八个方面提出43条具体政策措施，将在全省工业战线开展“奋战100天、打赢三季度，全力把疫情损失补回来”行动，重点推动一汽集团及配套企业稳定生产；积极推进一汽奥迪新能源汽车等重大项目建设；同时将大力度开展消费券促销，省市县按比例年内发放总规模不低于5亿元，主要支持汽车、家电、餐饮等大宗消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21点评：复工复产是全社会的系统工程，需要以点带链、以链带面，最终实现各个系统全面激活。企业复工复产“白名单”制度是特殊时期采取的应急之举，目标是全面复工复产。在疫情形势明显好转之后，需要考虑加快取消“白名单”门槛，让更多的企业进入正常运转轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，受制于疫情影响，第二季度前两个月经济指标下降较多，为了确保二季度经济合理增长，6月份是一个关键的时间窗口。必须利用上海、吉林等地6月全面复工复产的契机，全面发力为第三季度经济增长打下良好基础，努力实现全年经济社会发展预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业风向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、汽车：复工复产进程顺利中央及地方稳抓汽车促消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前各主机厂及零部件企业复工复产进程较为顺利，上汽乘用车、上汽通用、上汽大众、特斯拉四家整车企业已于5月中旬全面复工，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002594','&amp;#x6BD4;&amp;#x4E9A;&amp;#x8FEA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;比亚迪&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;002594&lt;/a&gt;）、广汽集团、长安汽车等主机厂自5月第二周开始销量明显增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《“乘用车购置税减征”政策细则》于5月31日发布：对购置日期在2022年6月1日至2022年12月31日期间内，且单车价格不超过30万元的2.0升及以下排量乘用车，减半征收车辆购置税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《关于开展2022新能源汽车下乡活动的通知》于5月31日印发，鼓励各地出台更多新能源汽车下乡支持政策，改善新能源汽车使用环境，推动农村充换电基础设施建设等。部分省、市、区也陆续推出促进汽车消费的若干补贴政策，包括现金补贴、数字人民币、发放消费券、以及增加购车指标等若干形式，涵盖了购置燃油汽车、新能源汽车、商用车等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21点评：今年吉林、上海两大汽车生产重镇受疫情冲击较大，汽车行业4月份产销量接近腰斩。汽车消费“产能回升+政策红利”有望稳定全年销量预期，为消费回暖和经济稳增长提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、煤炭：前4月煤炭开采业实现近两倍增长已有9省区明确交易价格合理区间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来国内煤炭价格高位运行，国家统计局数据显示，1-4月，煤炭开采和洗选业实现利润总额3442.8亿元，同比增长199.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日，国家发展改革委召开煤炭中长期合同电视电话会议，通报当前煤炭中长期合同签订履约有关情况，对下一步重点工作进行再部署再安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州省5月27日确定电煤出矿环节中长期合同交易价格合理区间为每吨350-500元(5000千卡，含税)。至此，已有秦皇岛港、山西、陕西、蒙西、蒙东、河北、黑龙江、山东、辽宁等9省区(11个地区)明确了煤炭出矿环节中长期和现货交易价格合理区间：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西出矿环节中长期370—570元/吨、现货855元/吨；陕西出矿环节中长期320—520元/吨、价格780元/吨；蒙西出矿环节中长期260—460元/吨、现货690元/吨；蒙东出矿环节中长期200—300元/吨、现货价格450元/吨；河北出矿环节中长期480—680元/吨、现货1020元/吨；黑龙江出矿环节中长期545—745元/吨、价格1118元/吨；山东出矿环节中长期555—755元/吨、现货1133元/吨；安徽出矿环节中长期545—745元/吨、现货1118元/吨；辽宁出矿环节中长期590—790元/吨、现货1185元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21点评：煤炭市场价格客观上存在合理区间，要兼顾煤、电上下游企业合理利润和企业健康发展，并与煤电市场化电价机制作了妥善衔接，实现“上限保电、下限保煤”。落实煤炭中长期合同签订履约，可以稳定动力煤供应并影响整体价格在合理区间内波动，后续还需严格警惕各类变相哄抬煤炭价格的行为，从而发挥“压舱石”的作用，实现基础能源的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（21世纪经济研究院）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者：缴翼飞,战春阳 编辑：周上祺）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639512425.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委社会司组织召开银发经济座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639511317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家发展改革委6月1日消息，为贯彻落实党中央、国务院关于培育发展银发经济的决策部署，5月30日下午，社会司组织北京、江苏、浙江、广东等地的相关产业集聚区以及国家信息中心、宏观院等有关单位共同召开银发经济发展座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，相关单位负责同志介绍了银发经济相关产业基础、发展经验和有关意见建议，专家学者介绍了银发经济内涵、外延及发展重点，与会同志围绕通过产业园区加快银发经济要素聚集，提升银发经济发展质量等进行了深入交流探讨。下一步，社会司将继续深化银发经济理论研究，明确细分产业范畴，抓紧研究要素聚集的评价体系、支持举措等配套政策体系，支持有条件的地区加快培育银发经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会以视频会议形式举行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639511317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：因企制宜加快研究出台各类有利于稳增长的激励措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639496673.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)国资委6月1日消息，近期，国资委党委多次召开党委会议、专题会议深入分析研判，紧密结合形势变化持续细化实化国资央企稳增长各项工作措施。其中，国资委党委强调，要加大专项激励力度，因企制宜加快研究出台各类有利于稳增长的激励措施，应出尽出、能出早出，不断激发企业稳增长的积极性主动性创造性，国资委正在研究制定相应考核分配政策，对上半年业绩好的企业加大激励，对作出突出贡献的企业实行考核加分、工资总额特别奖励等专项措施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220601/c639496673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>