<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2020 03:56:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>降准落地首日隔夜利率再破1%：为何债涨、汇稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538857.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538857.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十问十答带您了解取消增值税扣税凭证认证确认期限等相关政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538688.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年全年累计新增减税降费超过2万亿元 所有行业税负均不同程度下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538668.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538668.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>储蓄资金入市仍需多方发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534612.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融市场对外开放扩容：外资不良资产处置、财富管理机构跃跃欲试</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534406.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政研室杨正位主任拜访中国国际经济交流中心副理事长张晓强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538827.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月3日，商务部政研室杨正位主任拜访中国国际经济交流中心常务副理事长、理事会执行局主任张晓强，双方围绕贯彻落实好党中央决策部署，推动实现更高水平对外开放、推动“一带一路”经贸合作高质量发展、推动经贸强国建设等进行了探讨，并就未来加强交流、深化合作形成了诸多共识。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“双高计划”须依靠特色与创新驱动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534718.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　内容摘要：就高职院校而言，东西南北基础不同，服务的产业特征各异，需要因地制宜、因校制宜。对“双高计划”而言，项目学校只有形成高度个性化和鲜明特色，才会产生广泛的国际影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：“双高计划”;中国特色高水平高职院校;产教融合;高职教育改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者简介：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双高计划”引起职业教育界的广泛关注，成为当前高职教育改革发展中的一个热点问题。但对于如何形成中国特色、怎样建设高水平，许多高职院校还没有树立起新的发展理念，仍然沿用“争项目、争资源、争投入”的传统思路，很大程度上影响了这一计划的实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双高计划”在指导思想、建设目标、建设内容和保障措施上都具有新时代的特征，是与中华民族伟大复兴的时代背景充分融合的，要采取明显不同于示范校、骨干校的建设思路。从《国家职业教育改革实施方案》的总体要求和高职院校改革发展的实际需要来看，“高水平学校”至少应该做到创新发展。中国特色、世界水平的高职院校，首先应该是创新型学校。只有依靠创新驱动，高水平高职院校才能获得业界认可。高水平建设拒绝一切形式主义行为，任何依靠新名词偷换概念、利用新技术装点门面的做法，都是对“双高计划”的误解误读与误判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国特色高水平高职院校也必须要走产教融合之路。单纯依靠学校自身，既不可能实现中国特色，更不可能达到世界先进水平。高职院校服务的产业应该是高端产业和产业高端，合作企业应该是正在转型或者已经转型的现代企业。“双高计划”的主体应该是创新型高职院校与创新型企业的组合。两个建设主体之间需要构成一种相生相伴的关系，实现同步规划、同步实施、同步改革、同步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，达到一流水平，靠的是综合实力。高水平高职院校需要依靠高水平的专业、课程、教师、管理和成果来支撑，任何一个方面的缺失，都可能导致前功尽弃。从整体上看，我国的高职院校还处于一种发展不均衡、不充分的状态，专业结构“大而全、小而全”，师资队伍水平参差不齐，教学与管理相互分离，产教融合、校企合作浮于表面，都是发展中亟待解决的问题。“高水平学校”建设应该突破示范校建设中采用的以课程改革为核心的思路，将专业结构、专业水平和教师结构、教学水平作为两个关键要素，将学校管理文化作为发展的“慢变量”，重点解决深层次的突出问题。高职院校的均衡发展应该是全局中的均衡，需要有破有立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任何改革都需要久久为功，而不是浅尝辄止。高水平高职院校唯有实现充分发展，才能更好担起育人使命。这是因为，高职教育的一部分对象是农村和城市低收入家庭的子女，这些人同样需要高水平的优质教育。“双高”就是在提供优质教育上树立一个样板，率先实现标准化和现代化。从当前的改革发展现状来看，新的发展理念已经建立起来，但需要更加全面；各项改革举措已经付诸行动，但需要不断深化；一些培养模式已经形成，但不够成熟；一些教学成果已经出现，但需要继续完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　传统的高职发展模式具有“大水漫灌”“千人一灶”的特征，过于强调“规定动作”，评价标准整齐划一，建设成果缺乏差异性。中国特色、世界水平的高职院校，必然是中国底色与学校特色的浑然天成之作，每所学校都应该具有鲜明的个性。实现个性化发展，关键是将国家战略与学校战略高度协调、规定动作与自选动作合理组合、产业研究与教学研究充分融合，在遵循高职教育一般规律的基础上搞改革，在借鉴一切成功经验的基础上求创新。新加坡、瑞士都是在借鉴德国经验的基础上，加入了本国特色才取得成功的。我国的“双高”建设，则需要在借鉴别国成功经验的基础上，充分体现中国特色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就高职院校而言，东西南北基础不同，服务的产业特征各异，需要因地制宜、因校制宜。对“双高计划”而言，项目学校只有形成高度个性化和鲜明特色，才会产生广泛的国际影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系陕西杨凌职业技术学院教师)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534718.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民群众获得感不断增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534427.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民对美好生活的向往，就是我们的奋斗目标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，面对复杂严峻的国内外形势，以习近平同志为核心的党中央始终坚持“增进民生福祉是发展的根本目的”，加大民生领域投入，深化民生事项改革，不断增强人民群众获得感、幸福感和安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘点2019年的“民生账本”――截至2019年11月份，全国城镇新增就业已达1279万人，提前且超额完成新增就业1100万人以上的目标；全国832个国家级贫困县义务教育阶段辍学学生人数已由2019年5月底的29万减少至6.5万；又有97个药品谈判成功并确定了支付标准，纳入《国家基本医疗保险、工伤保险和生育保险药品目录》乙类范围……一笔笔民生领域投入不打折扣地兑现，让全国人民对未来充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“最大的民生”稳如磐石&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本。2019年11月份，全国城镇调查失业率为5.1%，控制在5.5%左右的目标范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业形势保持总体平稳，得益于我国把稳就业列为“六稳”工作之首。中央反复强调要统筹做好稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定各项工作，促进经济持续健康发展。一系列实招、硬招为稳就业提供强力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央把新增高校毕业生、返乡农民工作为稳就业的重点人群。为提高他们的就业能力，2019年，我国大力实施职业技能提升行动，从失业保险基金结余中拿出1000亿元，聚焦于就业重点群体的职业能力提升，力争用3年时间培训5000万人次，其中2019年完成1500万人次以上的培训任务。根据人社部统计，截至2019年12月10日，全国已开展补贴性职业技能培训1524万人次，宁夏、贵州等21个省份率先完成职业技能提升行动2019年全年培训指标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扩大就业容量的同时，党中央、国务院部署了普惠性社保降费，使各类企业“轻装上阵”，更好应对经济下行压力。人社部数据显示，截至2019年9月底，社保降费共为企业减免2725亿元，预计全年超过3800亿元。一笔笔省下的社保费，被企业用于投入研发、引进人才、开展培训等，有效助力稳就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而随着新产业蓬勃发展，催生了无人机驾驶员、数字化管理师、工业机器人系统操作员、农业经理人等新职业，扩展了就业新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自安徽省砀山县官庄坝镇的范占峰，多年来一直从事金针菇、袖珍菇种植等食用菌产业。凭借熟练的生产技术、先进的管理经验和畅通的销售渠道，范占峰正式成为一名农业经理人，这改变了他的人生轨迹。如今，范占峰所带领的砀山县蕈悦果蔬种植专业合作社，通过土地流转、引导贫困户抱团发展、为贫困人口提供就业岗位等，不仅促进农户持续增收，也增加了村级集体经济收入，实现经济效益、社会效益双赢。2017年以来，合作社已为村级提供20万元的集体经济收入，用于村级扶贫事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济运行仍处在合理区间，就业容量大的服务业快速发展，创新创业带动作用不断增强，让稳就业基础扎实、进展顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;切实解决民生痛点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看病、上学，是千千万万家庭最关心的两件事。为此，党中央、国务院在2019年年初就定下了硬指标：“2019年，居民医保人均财政补助标准增加30元，一半用于大病保险；降低并统一大病保险起付线，报销比例由50%提高到60%，进一步减轻大病患者、困难群众医疗负担。”“国家财政性教育经费占国内生产总值比例继续保持在4%以上，中央财政教育支出安排超过1万亿元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政在过紧日子，每一分投入都得花在刀刃上，切实解决老百姓最忧心的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在教育领域，开展城镇小区配套幼儿园治理是2019年的一场“攻坚战”。位于北京市海淀区世纪城社区的世纪阳光幼儿园是一所小区的配套园，也是一所民办园。转为普惠园后，由于得到了政府的补贴，幼儿园每月保教费从3800元降到了750元，与同级别的公办园收费标准统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据教育部基础教育司司长吕玉刚介绍，2019年以来，在全面完成摸排工作的基础上，教育部等7部门进一步加大治理整改工作力度，并将治理工作成效纳入对省级人民政府履行教育职责督导评估的重要内容。截至目前，已完成整改任务的城镇小区配套幼儿园有1.14万所，占应治理总数的57%。配合“学前三年行动计划第三期”的实施，入园难、入园贵问题显著缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在医疗领域，国家医保局最新发布的数据显示，截至2019年10月，我国参加职工基本医疗保险和城乡居民基本医疗保险的人数合计已达13.5亿人。同时，备受关注的全国跨省异地就医住院医疗费用直接结算工作稳步推进。截至2019年8月底，累计结算人次318万，跨省异地就医定点医疗机构数量为21824家，国家平台备案人数468万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去的一年，越来越多的家庭发现，家门口就有学校能让孩子就读，而且办学质量在提升；医院虽然人还是多，但网上挂号方便多了，看病等的时间变短了，许多常用的药品降价了。一个个民生痛点，正在稳步得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;养老与托育服务业蓬勃发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生保障并非单纯花钱，而是“生产性投入”，投下去的每一分钱都能创造出更大的效益。中央经济工作会议明确提出，要加快教育、育幼、养老、医疗、文化、旅游等服务业发展，努力满足最终需求，提升产品质量。在国家发展改革委发布的《产业结构调整指导目录（2019年本）》中，“养老与托育服务”等四个行业新增为“鼓励类”行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国60岁以上人口已达2.5亿。大力发展养老特别是社区养老服务业，既能照顾老年人，又是创新创业的大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，中共中央、国务院印发《国家积极应对人口老龄化中长期规划》，明确提出多渠道、多领域扩大适老产品和服务供给，提升产品和服务质量。党的十九届四中全会提出，积极应对人口老龄化，加快建设居家社区机构相协调、医养康养相结合的养老服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在系列政策推动下，我国养老服务供给体系不断优化，居家、社区、机构三类养老服务均得到蓬勃发展。截至2019年6月底，全国各类养老服务机构和设施达到17.33万个；其中，注册登记的养老机构有2.99万个，社区养老服务机构和设施有14万多个，全国养老服务床位有735.3万张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“深化‘放管服’改革，全面放开养老服务市场，推动了我国养老服务发展环境不断改善。目前，全国民办养老机构占比已超过50％。”民政部养老服务司副司长李邦华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　老有所养，还要幼有所育。针对实施全面两孩政策后的新情况，我国提出加快发展多种形式的婴幼儿照护服务，支持社会力量兴办托育服务机构，加强儿童安全保障。2019年，我国相继出台利好政策：5月9日,国务院办公厅发布《关于促进3岁以下婴幼儿照护服务发展的指导意见》；5月29日国务院常务会议决定对养老、托幼、家政等社区家庭服务业加大税费优惠政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策的扶持,让托育行业井喷式发展。以上海市为例，截至2019年11月底，全市可提供托育服务的机构共有663家，其中举办托班的公办民办幼儿园共有450所，托儿所35个，各区办早教中心11个，社会力量办托育机构167家；目前，各类托育机构共提供托额2.81万个，约可满足47%有入托需求的适龄婴幼儿家庭。国家卫生健康委还表示，托育的规划制定特别要考虑到普通工薪阶层的实际需求和承受能力，让他们用得上、用得起；支持多元发展，鼓励公办、民办幼儿园往下延伸，开设托班；支持社会力量兴办普惠托育机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有效保障和改善民生，人民群众的获得感、幸福感和安全感不断增强，中国经济也获得了行稳致远的厚重底气与强大动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“减税降费政策好 纳税服务质效优”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534791.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，西安市税务部门组织开展十九大代表、“两会”人大代表、政协委员走访活动，汇报减税降费、纳税服务等税收重点工作，征求代表委员对税收工作的意见建议，特别是把“量身定制”的税收政策“大礼包”送到了代表委员手中，得到代表委员的一致点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一系列减税降费政策让企业获得了实实在在的利好，降低了企业交易成本，我们切实感受到了党和国家对民营企业家的关爱。”十九大代表、西安四腾环境科技有限公司党委书记、总经理白浩强表示，“近年来西安市营商环境有较大的提升，其中感受最为明显的就是税务部门，纳税服务工作亮点多、质量高、成效好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精准落地的减税降费政策和优质的纳税服务质量也让西安市碑林区人大代表、西安宏林实业有限公司总经理蔡红斌连连点赞。他表示，减税降费政策出台后，税务局主动上门，为企业送政策、送辅导、送指引，帮助企业把减税降费政策转化为促进发展的“真金白银”，使企业有更多的资金去扩大再生产。“国地税合并以来，税务部门优化税收营商环境的力度超出了大家的预料。压缩办税时间，简化办税流程，推进网上办税，落实‘最多跑一次’，常态化的纳税辅导…….这些看得见、摸得着的举措，减少了企业的经营成本，让企业更能安心搞发展。”蔡红斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2019年以来，为推进减税降费政策在各行各业落实落地，国家税务总局西安市税务局成立了减税降费工作领导小组办公室，下设综合协调组、核算分析组、政策落实组、纳税服务组、征管信息化组和督察督办组等8个工作组，构建起“一办八组”集中办公的运转体制。先后举办专题培训、纳税人学堂3829场次；还利用短信、QQ、微信群向纳税人推送政策，确保纳税人懂政策、能开票、会申报，把减税降费大礼包送到每一名纳税人手中，进一步激发企业发展活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提升纳税服务质效，推进减税降费政策落实落地，激发广大市场主体活力，作为税务部门我们责无旁贷。接下来，我们还要进一步打开纳税服务新视角，利用科技手段实现纳税服务智能化，通过优质服务和规范执法，继续深入推进各项税收政策，持续优化税收营商环境，为企业发展和区域经济建设服好务。”参加走访活动的国家税务总局西安高新技术产业开发区税务局党委书记、局长杨旗说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>挖掘并发挥“超大规模市场优势”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534928.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 杜宇玮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超大规模市场优势，是我国经济发展中形成的新的比较优势。充分挖掘并发挥超大规模市场优势，逐步建立起统一开放、竞争有序的超大规模国内市场，对于拉动现代经济增长、促进专业化分工、虹吸生产要素和创新资源，至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出：“要充分挖掘超大规模市场优势，发挥消费的基础作用和投资的关键作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超大规模市场优势，是我国经济发展中形成的新的比较优势，它是指在国土辽阔、人口众多的基础上，通过不断推进国内市场容量、规模和结构的成长，拉动现代经济增长、促进专业化分工、虹吸生产要素和创新资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分挖掘超大规模市场优势，关键在于扩大国内市场的有效需求规模。从需求侧因素来看，促进经济增长的因素主要是消费、投资和出口这“三驾马车”。其中，消费是基础，消费增长可以促进投资和出口的增长。消费需求增加在导致消费品生产部门扩大投资的同时，也对其生产资料的生产部门形成新的投资需求，从而投资也会增加。同时，国内消费需求的增加，还会产生“本土市场效应”，即随着某种产品的国内市场规模扩大，这种产品的出口优势也会增大，从而可以促进出口增长。另外，消费需求在很大程度上决定着创新活动的速率和方向，高速成长且规模巨大的消费市场能够支撑本土企业对全球创新资源的配置、利用与整合，从而产生集聚创新要素的“虹吸效应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，从我国现实来看，至少存在三个方面的因素，致使有效需求规模不足，进而制约了超大规模市场优势的发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外向型经济下，国内居民消费水平不足。由收入水平决定的消费规模，是影响有效需求规模的首要因素。以出口导向为特征的外向型经济，决定了中国经济增长是以“高出口、高投资和低消费”为主要动力的。在出口导向型模式的低成本竞争条件下，国内工人的工资收入水平难以显著提高，从而直接降低了居民的消费能力，形成消费遏制效应。结果，以消费需求为核心的内需规模不足，不仅无法为经济持续增长提供足够的动力，而且也无法为创新主体提供足够的技术创新的预期收益空间，导致未能形成一个良性循环的经济内生增长和创新激励机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开放条件下，本土商品市场竞争力不足。一个有助于经济高质量发展的有效需求规模，强调的是对本土商品而非国外商品的消费需求。在开放经济条件下，外资企业进入和贸易壁垒的降低，使得国内消费者可以在本土或外国的商品和服务之间作出选择。居民收入增长固然可以促进消费需求不断升级，但是，由于我国许多本土商品和服务的质量和声誉逊于外国商品和服务，收入增长所带来的消费高级化容易导致消费外流。近年来兴起的“海外购物热”“海外代购”等现象都说明，中国居民消费升级在很大程度上只是带动了对国外高端消费品的需求增加。相对而言，本土产业却未能获得足够的“本地市场效应”和“需求引致创新效应”，导致被锁定在全球价值链中低端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　收入差距大，对创新产品的需求不足。收入分配结构决定的需求结构，也在较大程度上影响着有效需求规模。一个具有相当规模的中等收入群体，是有效需求规模形成的重要支撑。这是因为，中等收入群体具有较好的经济能力和较高的消费倾向，是引导社会消费的主要群体，是内需成长的生力军。从创新角度来看，收入差距的扩大会降低一国研发投入，从而损害其自主创新能力。目前，反映我国居民收入差距的基尼系数仍然处于高位，消费倾向较高的中低收入群体的收入水平提高有限，这就容易制约其对高科技、高质量创新产品的需求能力，减少其对创新产品的需求规模，从而降低创新活动的预期收益，最终抑制宏观层面经济和产业的创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何立足和发挥国内超大规模市场优势，充分释放国内市场需求潜力，不断增强经济高质量发展的内生动力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动收入分配和社会保障的制度创新，培育中高端消费市场。有效需求规模的扩大，离不开较大规模中高端市场需求的支撑，中高端市场的容量是决定一国的产业或企业自主创新能力提升的关键因素。因此，应从居民收入、产品创新、财政与信贷政策、消费补贴、社会保障与就业、培育消费热点与开拓农村市场等多个层面着力，激发潜在市场需求，推动居民消费需求水平不断升级。目前出台的许多促进消费增长的政策举措，主要解决的是“钱怎么花”和“钱不便花”的问题。实际上，培育中高端消费市场，最为关键的是解决“钱不够花”和“钱不敢花”的问题。一方面，要按照城乡居民共享经济发展成果的要求，通过扩大就业、建立合理的分配秩序和再分配政策，切实提高居民的可支配收入水平，特别是提高居民财产性收入和经营性收入，着力培育和壮大中等收入群体，提升城乡居民的消费能力。另一方面，要完善社会保障体系，拓宽保障的覆盖面，提升保障水平，降低城乡居民过高的预防性储蓄动机，提升居民边际消费倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动公共产品建设和产业投资的制度创新，促进和优化投资需求。首先，要继续推进基础设施投资。以新型城镇化和城市群建设为抓手，统筹规划机场、高铁、港口和轨道交通等重大基础设施建设，加强完善科教文卫、生态环保等民生性公共设施建设，进而提升区域协调和城乡统筹发展水平。其次，要提升新兴产业和软投资比重。加大战略性新兴产业投资和现代服务业投资，加大制造业新工艺、新技术、新设备等技术改造更新的投资力度。再次，要引导促进外资和民间投资的有序增长。落实新兴产业和服务业的开放政策，通过项目引导、协助研发、分散风险、财政补贴、税收减免和公共平台建设，鼓励民间资本投向实体经济和价值链高端环节，避免民间投资“脱实入虚”。最后，要提高投融资政策效率。有效整合工业类、科技类、创新人才类等财政专项资金，增强资金分配使用的规范性。灵活运用最新金融政策改善融资结构，降低投资杠杆率，通过股权投资和“债转股”，增加市场化主体在企业债中的比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动消除国内市场分割的制度创新，促成国内市场一体化发展。市场一体化发展意味着各区域之间要互相协调，共同清理阻碍商品和要素合理流动的地方性政策法规，打破区域性市场壁垒，实施统一的市场准入制度和标准，加强区域间市场服务功能的完善与合作。对于商品市场一体化，需要通过加快国内各类专业市场体系的整合与提升，构建现代化、国际化、规范化、高端化的专业大市场，促进商品在区域间充分自由流动。对于要素市场一体化，需要通过土地制度、户籍制度、融资体制、能源供给等方面深化要素市场化配置改革。同时，通过构建更加有效的区域协调发展制度网络，打破行政边界，实施教育、医疗、就业和社会保障等方面的公共服务一体化，促进要素在区域间的充分自由流动。最终，在一体化基础上逐步建立起统一开放、竞争有序的超大规模国内市场，为经济高质量发展提供重要的战略资源和强大的动力源泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系南京大学长江产业经济研究院特约研究员、中国区域现代化研究中心研究员)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提升法治化水平优化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月1日，《优化营商环境条例》落地实施，这是我国以法治方式营造一流营商环境的重要举措。《条例》明确，营商环境是指企业等市场主体在市场经济活动中所涉及的体制机制性因素和条件。优化营商环境要重点解决的是体制机制等方面的“软环境”，而不是基础设施、环保等方面的“硬环境”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行此前发布的《全球营商环境报告2020》显示，我国营商环境全球排名由去年第46位上升至第31位，并连续两年被世行评选为营商环境改善幅度最大的全球10个经济体之一。中国优化营商环境改革政策成效得到市场主体和国际社会的认可。营商环境已成为一个国家治理体系和治理能力现代化的重要标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法治是最好的营商环境。市场在资源配置中起基础性作用，营商法治化水平也是市场经济重要的塑造力量。不仅自然资源禀赋、基础设施条件、市场经济观念和契约精神会影响营商环境，政府依法行政水平、政务服务效率和透明度，以及一套以保护产权、维护契约、统一市场、平等交换、公平竞争等为基本导向的市场经济法律制度也同样重要。改革开放以来，我国在加强制度建设、完善治理规则等方面取得了长足的进步。去年《政府工作报告》提出，打造法治化、国际化、便利化的营商环境，让各类市场主体更加活跃。而《优化营商环境条例》的出台，从制度层面提供了具体的保障和支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以往改善营商环境确实是在“放管服”方面下了很大功夫，但在解决一些关键问题上依然会遇到障碍。而此次正式实施的《条例》强调了保护市场主体的平等，坚持负面清单管理制度，将保护投资者的利益上升到法律层面，这些都是对营商环境更高层面的优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境是一个综合、复杂和有机的体系。破解影响营商环境优化的阻碍，既需要不断提升政府公共服务的效率，更需要优化营商环境法治保障机制。要坚持问题导向，突出重点，把“平等保护”理念贯彻到司法各环节，司法保障优化营商环境要从民商领域拓展到刑事领域再到行政诉讼领域，从市场准入拓展到市场交易再到市场退出各市场环节，营造安全稳定的社会环境、打造公平有序的竞争环境。作为经济发展的“基础性设施”，法治为营商环境改善奠定了牢固基石，中国营商环境排名的增长前景依然可期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赵灵平：抓重点、补短板重构发展新优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534553.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/3a821d2ee8499fde" id="64d0e12895df86a557807b1b1a133d66" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“报告从发展方式转变、创新驱动发展、产业转型升级、扩大有效投资等方面，提出了做实做强实体经济的路径，为2020年经济发展及园区工作指明了方向。”人大代表赵灵平表示，今年是银川市高新技术开发区(以下简称“银川高新区”)承前启后、继往开来的关键节点，要抓重点、补短板、强基础、提品质、优环境，重构发展新优势，扎实推进银川高新区高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一方面，由于没有税前抵扣凭证，企业生产成本增加，给企业增加了投资风险；另一方面，如果企业为了维持正常的生产经营，通过其它省份的第三方有税前抵扣凭证的企业进行委托收购，在税负成本上升的同时极易造成税务风险，而且当地大量的税源流失到区外。”针对羊绒产业、再生资源产业回收加工税收管事宜，赵灵平建议，税务机关在不违背国家税收法律法规的前提下，结合其它省份的经验，研究羊绒原料、废旧物资收购环节税前抵扣凭证政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　羊绒产业作为资金密集型产业，原绒收购所需资金较大，且有收购的窗口期。在过去几年，银川高新区的羊绒产业在发展过程中面临了一些问题，针对羊绒产业的困境，赵灵平建议，应该尽快落实羊绒产业纾困基金，加快推进羊绒产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者张碧迁/文郎凯/图&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>道阻且长行则将至――全国政协常委张连起“忙”中见证中国经济发展之“稳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534645.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开篇的话：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019，已成历史。2020，如约而至。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对2019年，每个人都有自己的总结。积极履职、即将交“委员作业”的政协委员们又会如何回答？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在2020年的门槛，新闻眼栏目推出“请回答，2019”系列报道，请全国政协委员盘点过去一年的履职所得，丈量中国2019年的各项成就，回顾中国发展与世界大势的相激相荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标注历史，启迪未来。站在“两个一百年”奋斗目标的历史交汇点上，面临更加复杂的国内外环境，我们唯有不懈努力，方能书写出更新更美的时代篇章。承载全面小康民族梦想的2020年已在眼前，我们希望为再出发积蓄精神力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;委员履职感受：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■“可以欣慰地说，2019年我履行了一个全天候‘责任委员’的使命和担当。不是在履职，就是在履职的路上；不是在参加规定动作的会议活动，就是在发挥自选动作的助力作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■“政协委员履职尽责、建言资政没有终点站，只有新起点。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■“看待中国经济，不能让短期指标一叶障目，而应从长远大势看多。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳”――2019年收官之时，“汉语盘点2019”揭晓的中国年度汉字；“忙”――最能概括全国政协常委张连起2019年状态的年度汉字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚过去的一年，张连起的“忙”贯穿并见证了中国经济发展之“稳”的厚重底色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观经济运行总体平稳，新增就业目标超额完成，三大攻坚战取得关键进展，改革开放迈出重要步伐，供给侧结构性改革继续深化，应对挑战工作有力有效……在外部不稳定不确定因素较多、经济下行压力持续加大的情况下，攻坚克难、稳中向好的中国经济呈上了一份高质量的成绩单，愈发彰显蓬勃健强的实力后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“准确判断经济形势，需要把握好‘稳’与‘变’的关系。”2019年全国两会，张连起发出了这样的提醒。内外风险挑战并存，新老矛盾问题交织，2019年，中国经济巨轮驶入一段不平静的航程。事非经过不知难。张连起深知，在2019年国内外风险挑战明显上升的复杂局面下，能够实现一个“稳”字尤为不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济怎么看、怎么办？”――这恐怕是张连起2019年里思考和回答最多的问题之一。在他全年发表的80多篇文章和近百次采访中，在他马不停蹄的各地调研视察中，中国经济是第一主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“看待中国经济，不能让短期指标一叶障目，而应从长远大势看多。”2019年，张连起屡次强调“战略性看多中国经济”，在他看来，中国完全有条件应对暂时波动，确立长远发展优势，正所谓“长期有基础，短期有支撑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减税降费政策措施要落地生根，让企业轻装上阵。”一年前，习近平主席在2019年新年贺词中的这一美好愿景掷地有声。之后的一年里，力度最大、规模空前的减税降费承诺在年末超额完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从个人所得税改革打头阵，到增值税降税率的“主菜”，再加上小微企业普惠性减税政策涓滴中国经济的“毛细血管”，这套减税降费组合拳来得及时而猛烈。人均减税1786元，民企减税占总额超6成，用税费的“减法”换取企业效益的“加法”和市场活力的“乘法”，减税降费是大趋势，落脚点是“减”，着眼点是“增”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年，最让我铭刻心扉的履职故事就是助力大规模减税降费。”作为资深注册会计师，张连起很早就注意到企业税费负担“如同下雨天背着稻草走山路，越背越沉”，于是近几年里他利用提交提案、反映社情民意、座谈会、接受采访、发表文章、社会服务等方式，主动对外发声。2017年，张连起提出“减税降费不能隔靴搔痒”，建言“减税规模要达到1万亿元”；2018年进一步呼吁减税降费要“有温度、能感知、实质性”。据统计，2019年的减税降费规模将超过2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放水养鱼，藏富于民。短期看，数字很直观，拉动GDP增长0.8个百分点，拉动固定资产投资增长0.5个百分点，拉动社会消费品零售总额增长1.1个百分点……此轮减税降费释放的红利托住了消费、托住了实体经济，也托住了2019稳增长，推动着国民经济继续向高质量发展转型。这也正是张连起一直以来强调的要义所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年7月15日，全国政协重大专项工作委员宣讲团赴山东宣讲，张连起以《推进减税降费应对严峻挑战》为题，深入宣传解读习近平总书记关于减税降费工作的重要论述，并结合自身履职实践，从中国经济形势分析、2019年减税降费成效及新特点、应对中美经贸摩擦等方面，阐述了党和政府重要部署对有效减轻企业负担、激发市场活力、促进经济平稳增长的重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月13日，在万众期待之下，伴随着两场同时不同地的发布会，中美这两个超级大国之间的经贸摩擦暂告一段落。承诺不加税、扩大进口等等好消息水落石出，全球市场的天仿佛也瞬间转晴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这一年多的时间里，我们的判断和应对没有错。”事实证明，“全天候、有定力、看得准”的张连起再次践行了“责任委员”的职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2018年3月特朗普政府单方面挑起贸易摩擦以来，中美贸易争端起起伏伏，战火持续延烧，成为中国经济运行的一大背景和变量。2018年年底，张连起就撰文提出应“加强政策储备，超前应对中美贸易摩擦对于就业、实体经济、制造业、小微企业等领域的影响”。在他看来，大国博弈可能持续多年，但经贸冲突会有止损点，“以中国经济的韧性与纵深，有足够能力消化相应冲击。积极应对中美经贸摩擦，始终把握‘时’与‘势’的有利变化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年里，美国政府多次宣布提高中国输美商品的关税税率，或扩大中国输美商品的关税范围，中国也一一予以反制。对于贸易战，中国的态度一直很明确：不愿打，也不怕打。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中美经贸摩擦，中国会痛，但绝不会输。”2019年5月，张连起在接受央广《中国之声》采访时直陈：“我们5000年的中国，从来没有倒下的基因，可以说会痛，但绝不会输，这一次既是危中有机，是挑战，也是一次淬火、一次证明。掰掰手腕才能让美国人知道高估了自身的经济走势，低估了中华民族的决心和意志，错估了包括经贸在内的世界多极化发展的趋势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潮起东方，无坚不摧。新中国70载岁月，抵御外部势力围追堵截，栉风沐雨奋斗不息。中国人坚信，任何力量都无法剥夺中国发展的权利，都无法阻碍中国人民追求美好生活的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“合则两利、斗则两伤”的道理早已不言而喻。十余次磋商加上两国领导人的通话，中美都在努力为彼此之间的分歧找到弥合之道。终于，中美经贸第一阶段协议即将签署。如此，张连起亦感到欣慰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对中国经济来说，2019年并不轻松。但，难不一定是坏事，它让我们无畏面对新的一年。在百年未有之大变局中，中国，以不变应万变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“岁月不居，时节如流”，习近平主席在2019年新年贺词开篇引用了这句古语，在表达时光飞逝的同时，鼓励人们以只争朝夕的劲头、坚韧不拔的毅力，继续把中华民族伟大复兴中国梦推向前进。一年间，张连起见证并践行了“这些成就是全国各族人民撸起袖子干出来的，是新时代奋斗者挥洒汗水拼出来的”这句箴言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年是具有里程碑意义的一年。我们将全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年也是脱贫攻坚决战决胜之年。冲锋号已经吹响。我们要万众一心加油干，越是艰险越向前……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年新年贺词中，习近平主席透露，中国国内生产总值预计将接近100万亿元人民币、人均将迈上1万美元的台阶。站在“两个一百年”奋斗目标的历史交汇点，中国即将全面建成小康社会的盛景举世瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日月不肯迟，四时相催迫。迎着21世纪新十年的曙光，为履行其“建言为民、专业报国、心系大局、情牵民生”的自勉信条，张连起标定了新使命新方位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　道阻且长，行则将至，你我前进路上响起的正是“让我们只争朝夕，不负韶华”的殷切嘱托。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534645.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第二次提案审查会对107件提案进行审查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534552.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者梁小雨)连日来，政协委员们牢记嘱托，积极通过提案建言献策。1月6日下午，市政协十三届四次会议召开第二次提案审查会议，对拟立案的107件提案进行审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“推动银川在黄河‘几字弯’都市圈协同发展战略中成为领跑者”“提升水域生态环境打造生态园林化城市”“加强城市养犬规范管理”“创新办学思路和方式增加老年大学办学点和招生规模”……会上，提案委员会的委员们对5个大类的提案进行了逐一审查，一致认为本次会议的提案立足长远、内容广泛，既有对当下问题的调查和分析，也有对未来前瞻性问题的关注和建言，提出的意见和建议也具有较强的可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在第二次审查会中，提案委员会的委员们对拟立案的107件提案进行了审查，其中有关经济建设、旅游、科技类提案28件，教文卫体类提案18件，城市建设、管理及环境保护类提案39件，社会、政法、人事类提案类18件，政协、统战、民族宗教类提案4件，并对其他未立案、转社情民意的提案同步进行了审查。审查时，提案委员会的委员们按照市政协今年新实行的“提案工作清单”管理要求，对“建议清单”的科学性和可行性进行了深入细致的审查，切实提高提案建议的针对性和可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，记者从提案委员会获悉，在1月5日召开的第一次提案审查会中，经过提案委员会全体委员的审定，在第一批审查的拟立案的174件提案中，确定立案提案104件，不予立案提案12件，转社情民意提案25件，转来信提案3件，并案提案30件。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多举措促进世界经济增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538481.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学报伦敦1月4日电 在刚刚过去的2019年，世界经济充满多重不确定性，全球经济增速预期降至10年来最低。展望2020年，全球经济将面临何种挑战，如何促进增长？记者就上述问题采访了有关专家学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;面临结构性挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织预测2020年世界经济增速为3.4%；经济合作与发展组织预测的世界经济增速为3%，而世界银行的预测为2.7%。《外交政策》（Foreign Policy）发表文章分析称，各大经济组织对2020年世界经济前景较为乐观的主要原因之一是全球各国央行对货币供应普遍采取宽松政策，这有助于抵消贸易摩擦和2019年投资下降的影响，让2020年世界经济出现适度的反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，当前的经济发展依然面临着多重风险。经合组织首席经济学家劳伦斯·布恩（Laurence Boone）对本报记者表示，气候变化给经济发展带来的不确定性挑战仍然存在。当前，全球极端天气事件的数量正在上升，而各国政府和世界组织的政策行动不足可能会进一步增加其发生频率。极端天气事件在短期内对经济活动造成重大干扰，还会对资本和土地造成长期损害，并导致无序的移民流动。因此，各国政府必须迅速采取行动，在碳价格、碳排放标准和监管方面进一步推进改革，增加公共投资，以消除不良影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　布恩认为，如何享有数字技术的全部红利，这对大多公司来说仍是一个挑战。数字化正在通过投资、技能和贸易这三条主要渠道改变金融、商业模式和价值链。到目前为止，只有小部分企业成功地利用了数字技术强大的生产力潜力。在过去两年，贸易限制措施激增，以规则为基础的全球贸易体系受到侵蚀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多因素影响国际投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月3日，世界经济论坛官网发布了一份题为《全球未来理事会展望国际贸易投资》（Global Future Council on International Trade and Investment）的报告。报告提出，地缘政治风险影响商业信心，导致全球投资下降。报告同时预测了国际投资环境的三种未来可能性：其一，国际贸易投资合作整体增强；其二，部分国家达成有限合作；其三，贸易摩擦与技术竞争持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，有五大因素影响未来国际投资趋势。第一，贸易紧张局势的加剧以及地缘政治变化，正在抑制外国直接投资。第二，各国越来越多地通过政策来筛选外国投资，判断其是否涉及国家安全相关问题，并且可能需要审查的行业范围已经扩大到机器人技术、生物技术等先进技术领域。第三，随着数字产业与传统产业之间的界限开始变得模糊，以及新的混合商业模式的出现，外国直接投资越来越受到技术发展以及各国政府对数字领域监管政策的影响。第四，双边投资条约和自由贸易协定的发展也影响着外国直接投资的格局。第五，国际社会对公司的商业责任感期望越来越高，也对公司采取负责任的商业行为施加了越来越大的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高政策有效性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经合组织建议，各国政府应重新思考应对数字化和老龄化挑战的政策。鉴于贸易摩擦给企业带来不确定性，并拖累投资，各国政府应通过降低贸易补贴等措施推进国际贸易合作。此外，还要推行更公平的税收制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　布恩建议各国政府采取政策行动，以恢复世界经济增长。首先，各国政府不仅应关注财政刺激的短期利益，也应关注长期收益，着眼于未来的投资可以帮助各国政府解决市场失灵问题。其次，提高贸易政策的可预见性和透明度，这将在很大程度上有助于减少不确定性，让世界经济更快增长。最后，应协调财政和货币政策，以提高政策的有效性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538481.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《关于深化电力现货市场建设试点工作的意见》――国家能源局法制和体制改革司、国家发展改革委体制改革综合司负责人答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534402.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　――国家能源局法制和体制改革司、国家发展改革委体制改革综合司负责人答记者问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委、国家能源局印发《关于深化电力现货市场建设试点工作的意见》(以下简称《意见》)，引起行业广泛关注。为方便各方准确理解政策要求，加快我国现代电力市场体系建设步伐，记者采访了国家能源局法制和体制改革司、国家发展改革委体制改革综合司负责人，就《意见》内容进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：制定《意见》的工作依据和必要性？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：习近平总书记在中央财经领导小组第六次会议上提出“四个革命，一个合作”能源安全新战略，强调要还原能源商品属性，构建有效竞争的市场结构和市场体系。中发〔2015〕9号文及其配套文件印发以来，电力市场化改革取得了积极成效，但“短期和即时交易通过调度和交易机构实现”还未有效实现，竞争性电力市场建设尚处于探索阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年8月，国家发展改革委、国家能源局印发《关于开展电力现货市场建设试点工作的通知》，明确在南方（以广东起步）、蒙西、浙江、山西、山东、福建、四川、甘肃等8个地区开展电力现货试点。今年6月底前，8个试点全部启动模拟试运行，从试点情况来看，试点地区有关方在一些重点共性问题存在分歧，普遍希望国家层面尽快出台指导性意见。为此，国家发展改革委、国家能源局组织相关专家和企业代表开展专题研究并编制《意见》内容，广泛征求意见进行修改完善，按有关程序印发实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《意见》与《关于推进电力市场建设的实施意见》是何种关系？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2015年11月，经经济体制改革工作部际联席会议（电力专题）审议通过并报请国务院同意，国家发展改革委、国家能源局印发了构建电力体制改革“四梁八柱”的6个配套文件，其中一个就是《关于推进电力市场建设的实施意见》。应该讲，这个文件层级高、内容全面，是一个推进和规范电力市场建设工作的统领性文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次出台的《意见》，一方面坚持和继承了《关于推进电力市场建设的实施意见》有关表述，如电力市场模式、中长期市场与电力现货市场关系等；另一方面按照问题导向和目标导向，紧紧围绕电力现货市场试点工作中面临的重点和共性问题，组织分析研究后给出具体政策意见，部分内容会更细化一些，注重对电力现货市场试点工作的指导性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《意见》编制主要工作思路是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《意见》编制过程中，坚持立足我国国情，借鉴国际经验，按照市场主导、因地制宜、统筹有序、安全可靠的基本原则，聚焦当前8个电力现货市场试点工作中面临的重点和共性问题，有针对性地提出政策意见或要求。对有共识较多、操作性较强的举措，在文稿中予以明确；对本应在各地市场规则中细化，但市场主体普遍反映与电网企业协调困难的事项，如市场信息披露等，文稿中针对必须得到落实的内容提出要求；对还需进一步积累共识的事项，如全国统一电力市场体系、交易与调度分工、政府授权合同等，暂不明确意见，为试点留出实践探索的余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《意见》主要内容是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《意见》包括六部分主要内容。一是合理设计电力现货市场建设方案，主要明确电力市场模式选择、现货市场组成、现货市场主体范围，并提出要有利于区域电力市场建设。二是统筹协调电力现货市场衔接机制，包括省间交易与省（区、市）现货市场、电力中长期交易与现货市场、电力辅助服务市场与现货市场等多重关系。三是建立健全电力现货市场运营机制，包括用电侧和清洁能源消纳参与现货市场的机制、现货市场价格形成机制、现货市场限价设置等内容。四是强化提升电力现货市场运营能力，在完善运营工作制度、提高组织保障水平、加强电力系统运行管理和健全市场信息披露机制方面提出基本要求。五是规范建设电力现货市场运营平台，对技术支持系统功能建设和运行管理提出要求。六是建立完善电力现货市场配套机制，包括建立与现货市场衔接的用电侧电价调整机制、完善与现货市场配套的输配电价机制、提高电力系统长期供应保障能力、加强电力市场监管和开展现货市场运营绩效评估等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：本次8个试点基本都是省域电力市场，如何处理好省间送（受）电与电力现货市场的关系？另外，对于区域电力市场建设，《意见》中有何要求？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《关于推进电力市场建设的实施意见》中已经明确指出，按照地理分布划分，市场结构分为区域和省（区、市）电力市场，市场之间不分级别。电力现货市场试点的8个地区，南方电力现货市场是以广东作为起步范围，其他7个试点均以省级电网作为市场范围（其中蒙西试点为蒙西电网）。这8个试点地区，有的是送端电网，有的是受端电网，省间送受电与电力现货市场运营关系紧密，对市场主体利益有较大影响。为此，《意见》专门有一部分谈到“统筹协调省间交易与省（区、市）现货市场”，要求电力中长期交易合同（包括优先发电合同和市场化交易合同）均需提前约定交易曲线作为结算依据。同时，经过安全校核的日前跨区跨省送电曲线作为受（送）端省份电力现货市场电力的边界条件，偏差部分按照受（送）端省份现货市场规则进行结算。这样既可以保障送端、受端地区和相关市场主体利益，也兼顾了电力现货市场运营的专业要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施区域协调发展战略是新时代国家重点战略之一，是贯彻新发展理念、建设现代化经济体系的重要组成部分。《意见》提出“有利于区域市场建设”，要求电力现货试点符合国家区域协调发展要求，服务京津冀协同发展、长三角一体化发展、粤港澳大湾区建设等重大战略，按照建设统一开放、竞争有序的市场体系要求，为未来市场间交易和市场融合创造条件，进一步促进清洁能源更大范围消纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：为什么《意见》花了较大篇幅介绍市场运营能力和平台建设？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：市场运营机构在构建统一开放、竞争有序的电力市场体系中具有重要作用。要形成公平公正、有效竞争的市场格局，离不开一支相对独立、公平公正、运作规范的市场运营队伍，离不开一个公开透明、功能完善、安全可靠的信息化电力交易平台。为进一步促进市场运营机构依法依规提供规范、可靠、高效、优质的电力交易服务，《意见》从以下两个方面提出了具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强化提升电力现货市场运营能力方面，要求市场运营机构建立健全现货市场运营工作制度，不断提升市场运营水平；提高市场运营主体的组织机构设置、人员专业能力、平台支撑等方面建设，保障满足现货市场建设和运营需要；加强电力系统运行管理，保障电力系统安全可靠运行；健全市场信息披露机制，不断促进市场透明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在规范建设电力现货市场运营平台方面，要求参照国家发展改革委、国家能源局印发的《电力市场运营系统现货交易和现货结算功能指南（试行）》有关要求，建立与电力现货市场建设相适应的信息化平台；规范技术支持系统运行管理，对前期系统开发建设、投入正式运行前及正式运行等不同阶段均提出了相应要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：为什么《意见》中提出多项电力现货市场配套机制？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：电力现货市场是现代电力市场体系的基础性核心部分，是“完善市场化交易机制”关键一步；但也要注意到，电力现货市场主要是一种短期电力经济运行机制，不能等同或替代整个电力市场体系。因此，要发挥电力现货市场推动电力行业高质量的作用，一方面要确保市场设计科学合理，建立市场机制和价格机制引导电力生产和消费，促进电力工业健康发展；另一方面也需要综合施策、共同推动，全面加强配套机制建设。如，建立与现货市场衔接的用电侧电价调整机制，逐步解决用户侧价格双轨制问题；完善与现货市场配套的输配电价机制，更加科学合理界定电网使用成本，更加有利于扩大电力资源优化配置范围；提高电力系统长期供应保障能力，加快研究、适时建立容量补偿机制或容量市场，保证电力系统长期容量的充裕性；加强电力市场监管，维护市场公平竞争秩序；开展现货市场运营绩效评估，及时总结并推动完善市场机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《意见》对试点地区电力现货市场建设组织实施工作有哪些要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：8个电力现货试点地区各有关部门和企业前期开展了大量卓有成效的探索性工作，上半年全部转入试运行，为后续适时转入正式运行奠定了基础。《意见》要求电力现货试点地区明确工作分工，有关各方协同做好以下四项工作。一是加快研究制定现货市场建设方案和运营规则，加快开发建设现货市场相关技术支持系统。二是配套制定包括市场模拟在内的市场试运行方案，提前发现问题，及时完善市场规则和技术支持系统。三是加强市场运行跟踪分析、监测和预警，持续完善规则和系统，保障现货市场平稳可持续运行。四是提前制定市场应急预案，防范潜在风险，科学有序处置突发情况，确保电力安全可靠供应。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534402.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以更加开放的姿态拥抱世界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534834.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国是世界的中国，中国的发展与世界紧密相连。习主席在2020年新年贺词中指出：“2019年，中国继续张开双臂拥抱世界。”这充分展示了中国与世界各国共同发展的博大胸怀和开放风范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年，中国以开放的姿态拥抱世界。第二届“一带一路”国际合作高峰论坛，38位国家元首和政府首脑、150多个国家和90多个国际组织的6000余位嘉宾共襄盛举，达成6大类283项务实成果；亚洲文明对话大会，为促进亚洲及世界各国文明开展平等对话、交流互鉴、相互启迪提供了一个新的平台；第二届中国国际进口博览会，181个国家、地区、国际组织与会，3800多家企业、超50万境内外专业采购商参展，按一年计，累计意向成交711.3亿美元。这一年，中国的开放大踏步前进、振奋世界：从新版外商投资准入负面清单发布到继续降低进口关税，从增设6个自贸试验区到第二届进博会亮出扩大开放五大新举措……不仅如此，2019年中国还通过积极开展首脑外交、多边外交等多种外交方式“拥抱世界”。“中国发展离不开世界，世界发展也需要中国”，成为大家的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“张开双臂拥抱世界”体现的是东方大国的发展观、国际观和义利观。放眼全球，我们正面临百年未有之大变局。全球气候问题、网络安全问题、恐怖主义和地区动荡问题、难民问题、霸权主义和强权政治问题等，无时无刻不对世界和平、安全与发展构成严重威胁。在此背景下，中国一方面坚持“发展是硬道理”、坚持把自己的事情办好，不仅是对中国自己负责，同时也是对全世界和全人类负责；另一方面，中国也认为“世界长期发展不可能建立在一批国家越来越富裕而另一批国家却长期贫穷落后的基础之上。只有各国共同发展了，世界才能更好发展。”因而中国在顺应世界发展潮流、加快中国发展步伐的同时，积极融入国际体系，参与并引领世界潮流，推动世界发展，并不断为促进世界发展的制度建设和全球治理贡献中国智慧。中国以启迪人心的理念和实实在在的行动，不断为世界发展注入正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面向未来，中国不会改变负责任大国的勇毅担当，将继续以“张开双臂拥抱世界”的思路，加强与世界各国合作，顺应和平、发展、合作、共赢的时代潮流。在外交层面，中国继续推进主场外交、首脑外交、周边外交、多边外交及大国外交，加强与世界各国全面交往、全方位沟通，共同应对世界经济下行困境；在经济贸易层面，中国坚持深化改革并扩大开放，力促共同发展；在国际安全方面，中国继续通过联合国等国际组织和多边机制发出中国声音，并在应对地区安全、周边安全及各类非传统安全过程中发挥应有的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江河湖海的交汇，一如开放中国的包容并蓄。“中国开放的大门不会关闭，只会越开越大”，中国决心坚定不移；“面向未来，中国将永远在这儿”，中国初心始终不改。新的一年，一个以更加开放的姿态拥抱世界的中国，必将给世界带来更多红利，也将与世界各国一道，扬合作之帆，乘时代东风，推动世界经济巨轮驶向生机盎然的明天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者单位：国际关系学院)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对上市公司违规行为“重拳出击”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京1月7日讯(记者温济聪)科技赋能交易监管再次取得新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪深交易所坚持证监会“四个敬畏、一个合力”工作要求，以促规范、稳监管、维权益、防风险为核心目标，以纪律处分为重要抓手，对证券市场各类违规行为及时“亮剑”，强化监管职能，提升监管水平，持续推进资本市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深交所全年共作出纪律处分决定书215份，较2018年154份增长39.61%。其中，对上市公司及责任人作出决定书197份，对债券类发行人及责任人作出决定书9份，对会员作出决定书9份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着处分案件的增多及日益复杂化，在总结监管经验的基础上，深交所纪律处分呈现以下特征：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持续做好依法依规监管。2019年，深交所进一步优化自律监管规则体系，启动对《上市公司规范运作指引》等规则的修订工作，在引导上市公司持续做好信息披露、强化公司治理建设的同时，充实纪律处分监管依据，让纪律处分“有规可循”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对“关键少数”予以精准监管。针对因控股股东、实际控制人、董事长等关键主体主导的上市公司违规案件，深交所通过完善责任认定规则，注重区分个人行为与公司行为，突出对违规行为决策者、主要负责人的责任追究，避免“一刀切”式监管，持续提升纪律处分的公正性和公平性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步扩大处分主体范围。深交所将上市公司、债券发行人、会员等市场主体均依法依规纳入监管范围，并首次对在股票质押业务中违规的9家会员，采取3个月至9个月不等的暂停股票质押回购交易权限处分，防范潜在的质押风险，实现监管的“全方位覆盖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是上市公司及相关责任人仍为监管重点。深交所全年共对112家次上市公司和693人次相关当事人予以纪律处分，较去年分别增长31.76%和13.42%。其中，对39家次上市公司及203人次责任人员予以公开谴责，以处分促规范，向监管要动力，着力提升上市公司质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是纪律处分种类更为丰富。除常规的通报批评之外，公开谴责、公开认定不适合担任相关职务、暂停交易权限等纪律处分的适用频率有所提高。全年共计对13人次严重违规的董监高予以公开认定不适合担任相关职务，并首次对会员采用暂停交易权限的处分。通过适当运用公开认定等资格罚，提高了市场主体违规成本，强化了纪律处分惩戒力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持依法依规治市提升精准监管能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司信息披露内容是投资者行使知情权、做出投资决策的重要基础。交易所应以投资者需求为导向，加强对上市公司信息披露有效性的监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，部分上市公司在其公告中恶意隐瞒、蹭热点、炒概念，引发了投资者和公共媒体质疑，影响公司股价及成交量，对市场造成恶劣影响。交易所应及时问责，严肃处理重大事项披露违规案件，引导上市公司提高信息披露质量，切实做到真实、准确、完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而重组业绩承诺、增持承诺等公开作出的承诺，不仅是承诺人与上市公司间的约定，也是关系上市公司并购重组实效和经营实效的重要环节，往往对投资者的决策和交易产生重要影响。部分当事人在作出业绩承诺或增持计划时，未审慎评估其履行能力，对投资者造成误导。为保障投资者合法权益、强化重组效能监管，交易所应通过纪律处分等督促市场主体诚信行事，处分违反承诺的案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年度业绩对公司股价及投资者决策可能产生重大影响。2019年部分上市公司在其业绩预告、业绩快报中披露的净利润与其年度报告中经审计的净利润存在较大差异，其中一些公司还存在“业绩变脸”等情况。对此，交易所应严格适用业务规则，对此类案件中的上市公司及相关责任人予以处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，交易所发出的多份纪律处分决定书，是对市场违规者的警示，也是维护广大投资者合法权益、促进市场稳定健康发展的答卷。2020年是中国资本市场的“三十而立”之年，监管部门应认真学习贯彻新《证券法》，夯实自律监管制度基础，优化纪律处分工作程序，提升纪律处分针对性、透明度和公信力，为打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场砥砺奋进。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国外商投资法律体系日趋完善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月1日，《外商投资法》及其实施条例正式付诸实施。同时，商务部、市场监管总局、外汇管理局陆续发文，对外商投资信息报告、外商投资企业登记注册工作做出安排，最高人民法院也出台了外商投资法的司法解释。这标志着，经过四十年的探索，我国外商投资法律体系已日趋成熟并逐步完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《外商投资法》及其实施条例的施行，将外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度、外商投资促进制度、外商投资保护制度等统一在法律法规中予以明确，系统全面构建了涵盖外商投资业务全过程的法律框架体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与旧的外商投资法律“外资三法”（《中华人民共和国外资企业法》、《中华人民共和国中外合作经营企业法》、《中华人民共和国中外合资经营企业法》）相比，《外商投资法》有很多根本性的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是《外商投资法》与《实施条例》同步实施。2015年，《外商投资法（草案）》征求意见稿，共计170条，对外商投资作出了全面及细致的规定，正式公布的外商投资法在章节和内容则进行了大幅压缩，仅42条，且表述偏向原则化。因此，必须制定和完善配套法规，细化外商投资法确定的主要法律制度，方能保障外商投资法有效实施。以往大都是全国人大常委会先公布法律，国务院再制订并公布实施条例，本次采取了同步实施，避免了衔接上的空档期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是取消了外商投资企业设立的审批、备案。取而代之的是外商投资信息报告制度。2020年1月1日外商投资法及其实施条例施行时，“外资三法”及其实施细则、中外合资经营企业合营期限暂行规定将同时废止，这些法律、行政法规确定的对外商投资企业设立等实行审批、备案管理的制度将不再实行。2020年1月1日起，商务部不再颁发《外商投资企业批准证书》。各级商务部门正式退出了外资企业设立的审批和备案职能，对于负面清单内的外资企业设立不再审批，对于负面清单外的外资企业设立也无需备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部、市场监管总局公布的《外商投资信息报告办法》规定，外国投资者或者外商投资企业应当通过企业登记系统以及国家企业信用信息公示系统向商务主管部门报送投资信息。市场监管总局统筹指导全国企业登记系统、国家企业信用信息公示系统建设，外国投资者或者外商投资企业应当提交初始报告、变更报告、注销报告、年度报告等方式报送投资信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是形成了“准入前国民待遇+负面清单+外资促进政策”的新型管理体制。准入前国民待遇是指在投资准入阶段给予外国投资者及其投资不低于本国投资者及其投资的待遇；负面清单是指国家规定在特定领域对外商投资实施的准入特别管理措施。国家对负面清单之外的外商投资，给予国民待遇。2019年6月我国同时公布了2019年版《外商投资准入特别管理措施（负面清单）》（包括全国版和自贸试验区版）和《鼓励外商投资产业目录》。较2018年版的负面清单中的48个领域，2019年版减少到40个，未来还将逐步减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是外商投资企业的组织形式、组织机构及其活动准则，适用《中华人民共和国公司法》、《中华人民共和国合伙企业法》等法律的规定。旧的外资三法，不仅与《公司法》的规定不同，而且各自对于外资企业的组织形式、组织机构和活动准则做出了各不同的规定，如中外合资有限公司原来的治理架构是董事会制度、董事长与经理制度，依据公司法的规定，公司治理机关包括股东会、董事会、监事会、董事长与经理制度。从2020年1月1 日起，中外合资有限公司将增设股东会与监事（会），股东会将代替董事会作为公司的最高权力机关。同时，为了保障外商投资企业的平稳运营，根据“外资三法”设立的外商投资企业，在本法施行后五年内可以继续保留原企业组织形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是国内自然人可以作为中外合资企业的股东。之前《合资经营企业法》规定，允许外国公司、企业和其它经济组织或个人，同中国的公司、企业或其它经济组织共同举办合营企业。”外国投资者可以是个人，而国内自然人不可以作为中外合资有限公司的投资者（股东）。而《实施条例》明确规定，中国的自然人可以投资于外商投资企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外商投资领域根本性法律系统的建立，全面地体现了内外一致、平等保护的立法理念，为完善利用外资新体制奠定了法律基础，对于进一步优化营商环境、促进经济高质量发展具有十分重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：2019年税收收入14万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534513.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，全国税务工作会议在北京举行。国家税务总局局长王军介绍说，2019年减税降费取得明显成效，扣减出口退税后，全国组织税收收入14万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年减税降费的成效好于预期，全年累计新增减税降费超过两万亿元，占GDP的比重超过2%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534513.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：下更大气力巩固和拓展减税降费成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538658.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月6日，全国税务工作会议在北京召开。会议指出，2019年全年累计新增减税降费超过2万亿元，占GDP比重超过2%，拉动全年GDP增长约0.8个百分点。2020年，更多的税收红利将释放：将以更扎实举措、下更大气力巩固和拓展减税降费成果，同时还将着力提高纳税缴费服务质量，持续优化税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，落实减税降费取得明显成效。国家税务总局党委书记、局长王军指出，全年累计新增减税降费超过2万亿元，占GDP比重超过2%，拉动全年GDP增长约0.8个百分点，所有行业税负均不同程度下降，有效激发了市场主体活力，增强了经济发展信心，特别是深化增值税改革后，月均净增一般纳税人8.88万户，相当于改革前的近两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在减税降费落实落细的同时，税费收入实现量稳质优。王军表示，既不折不扣把该减的税减到位，把该降的费降到位，又依法依规把该收的征收好，严守坚决不收“过头税费”的纪律底线，确保税费收入实现没有水分的增长。2019年，全国税务部门组织税费收入18.3万亿元，其中税收收入（已扣减出口退税）14万亿元，同比增长1.8%；累计办理出口退税15740亿元，增长4.8%，有力支持了外贸出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，会议明确，要着力统筹做好减税降费和组织税费收入工作，积极促进“六稳”和高质量发展。要以更扎实举措、下更大气力巩固和拓展减税降费成果，进一步提高抓落实的质量，凝聚抓落实的合力，强化抓落实的成效，让纳税人、缴费人有更多获得感。严格坚持组织收入工作原则，依法依规征收，积极培植税源，支持民营企业发展壮大，坚决不越收“过头税费”的红线，坚决依法打击虚开骗税行为，努力实现组织税费收入量质兼优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了真金白银的减税降费，持续优化的纳税服务和营商环境也是税收红利的重要方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国纳税服务和营商环境不断优化。税务总局连续第6年开展“便民办税春风行动”，推出了系列便利化举措。特别是主题教育期间，分四批推出36条便民办税缴费措施，发布实施新的《税收征管操作规范》和《纳税服务规范》，税务注销免办和即办比例提高13个百分点达到85%以上，全国无纸化退税申报户数、税额占比均超过90%。全面建成增值税电子发票公共服务平台，深化“银税互动”助力小微企业缓解融资难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，还将着力提高纳税缴费服务质量，持续优化税收营商环境。王军指出，要深入贯彻《优化营商环境条例》，全面建成政务服务“好差评”制度体系，面向企业和群众需求提供更便利的税费服务。继续深化税务系统“放管服”改革和落实优化营商环境五年工作方案，开展好第7年“便民办税春风行动”，优化发票服务方式、提高办税缴费效率、加大权益保护力度，促进税收营商环境有更大改观。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>雷光新：成立民营企业联络处</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534568.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/d65e35d2fe92161e" id="b9157f32b27cc59aea7019d10eac0b02" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;雷光新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人大代表雷光新建议：“要让有含金量的措施实实在在地见到效果、发挥作用，政府就需建立针对政策落地执行的考核量化机制，让民营企业得到实惠和帮助。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雷光新建议，政府应成立民营企业联络处，充分听取民营企业的呼声，了解企业的困难，及时将问题反馈到相关部门，促进民营企业加快创新发展步伐，加强自身内功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雷光新认为，建立四套班子领导成员企业联系点，便于帮助企业破解难题，指导企业健康有序发展。记者詹思佳&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534568.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>培育新经济 打造新场景 布局新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534759.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/158b25633e6ebedb" id="4b711d13fbe1e9e80916659e7fa40d5c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以科技创新为核心，以全面创新为引领和支撑，以体制机制改革和制度创新为根本保障，以新技术、新产品、新模式、新业态、新产业等为主要内容的新经济，是代表时代先进生产力的一种新的经济结构和经济形态。而新场景，指由新兴技术催生的新的生产生活模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，我们建议，布局新经济、打造新场景、培育新动能。优先培育和大力发展一批战略性新兴产业集群，促进沈阳实体经济做实、做强、做优。发布“城市机会清单”，供给新场景，引导市场上优秀的要素，聚集到新经济领域和新产业赛道，促进新经济和实体经济深度融合。重点布局沈阳未来生产、未来交通、未来健康、未来信息技术、未来材料五大主导产业应用场景。制定发展新经济新场景配套政策体系，打造创新产业生态系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfLR9MjVsagtsay.png"/&gt;、沈报融媒记者何强/整理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张文魁/摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>集体建设用地允许直接入市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538539.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新修正的《中华人民共和国土地管理法》1月1日实施，最大亮点是允许集体经营性建设用地直接入市，结束多年来集体建设用地不能与国有建设用地同权同价同等入市的二元体制，为推进城乡一体化发展扫清制度障碍，对促进乡村振兴和城乡融合发展具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新《土地管理法》规定，对土地利用总体规划、城乡规划确定为工业、商业等经营性用途，并经依法登记的集体经营性建设用地，土地所有权人可以通过出让、出租等方式交由单位或者个人使用。自然资源厅相关负责人表示，这一规定，改变了过去农村的土地必须征为国有才能进入市场的问题，能为农民直接增加财产性的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在广大农民最为关心的土地征收方面，新《土地管理法》将“征收土地应当给予公平、合理的补偿，保障被征地农民原有生活水平不降低、长远生计有保障”作为征地补偿的基本原则。记者了解到，新《土地管理法》首次对土地征收的公共利益进行明确界定。土地不能随便征收，要以遵循公共利益为前提。并采用列举的方式，对于哪些是公共利益可以动用国家征收权作出明确界定。比如军事和外交、政府组织实施的基础设施建设、公共事业、扶贫搬迁和保障性安居工程，以及成片开发等6种情况。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616538539.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>雷光新：民营企业是经济发展的主力军</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534561.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/b04dd1f4d8a889ab" id="883feec8ba25060ee43e3710bda6ec37" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“听了政府工作报告，提振了我们民营企业的信心，鼓舞我们致力长期发展的决心，我们转型升级和健康成长的动力也更足了。”人大代表雷光新说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营企业是经济发展的主力军，雷光新建议，各级党委和政府应根据各地区的实际情况及存在的问题，结合《中共中央国务院关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》制定出具体的实施细则，严格加以落实，确保中央和国务院的精神落到实处。“要让有含金量的措施实实在在地见到效果、发挥作用，政府就需建立针对政策落地执行的考核量化机制，让民营企业真正能从政策中得到实惠和帮助。”雷光新说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营企业要想实现高质量发展，既得有外部制度保障，还得有内在的动力。因此，雷光新认为，只有加强政府部门与企业的联系，才能打造民营企业发展的核心竞争力。雷光新建议，政府应成立民营企业联络处，充分听取民营企业的呼声，了解企业的困难，及时将问题反馈到相关部门，促进民营企业加快创新发展步伐，加强自身内功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雷光新认为，为营造“亲”“清”、务实、高效的政商关系，应建立领导成员企业联系点，便于走近企业，了解企业，帮助企业破解难题，指导企业健康有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者詹思佳/文郎凯/图&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200107/c616534561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>