<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 11:37:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>大规模留抵退税政策实施 为宏观经济稳定提供强力支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638092226.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638092226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：增加支农支小再贷款，设立科技创新和普惠养老两项专项再贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638091859.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638091859.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委将出台央企合规管理办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638089467.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638089467.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：制裁换不来和平与安全，反让困难的世界经济雪上加霜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638088117.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638088117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：“布恰事件”真相必须查清，任何指控都应基于事实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638083760.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638083760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：确保涉农金融投入稳定增长，加大涉农信贷投放力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638083552.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638083552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国贸发会议秘书长对全球发展倡议作积极表态，外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638082931.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638082931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家开发银行：一季度向能源领域发放贷款1090亿元支持清洁能源发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638080360.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638080360.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际清算银行行长卡斯滕斯：不应指望全球通胀压力会很快缓解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638079506.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638079506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大规模留抵退税政策实施 税务部门多措并举促纳税人便享红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638078385.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638078385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年1—2月我国服务进出口总额9534.8亿元，同比增长33.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638078361.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638078361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：重点开展“征信修复”问题专项治理工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638078356.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638078356.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>职工隔离医疗期间企业按正常劳动支付工资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638078142.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638078142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会姜波：推动人员队伍精细化管理 鼓励机构研究建立科学的激励机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638086877.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者今日获悉，银保监会中介部主任姜波近日在《保险业风险观察》上发表题为《牢固树立底线思维扎实推进保险中介监管》的署名文章。姜波在文中表示，2022年政府工作报告指出，“运用市场化、法治化方式化解风险隐患，牢牢守住不发生系统性风险的底线”。保险中介监管坚持党建引领，持之以恒严监管、防风险，坚持不懈服务实体经济，全力推进新型保险中介市场体系建设，持续推动保险中介市场高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姜波认为，目前，保险中介机构质量同行业高质量发展和消费者多元化保障需要之间还存在差距，有的机构经营管理尚未摆脱粗放生长方式。保险中介监管要准确、清醒把握这一现状，坚持“防范风险”和“创新发展”两手抓，不断深化改革、推动创新，通过完善市场规则、规范市场行为、引导优质发展、提升服务，推动保险中介行业在“量”的基础上实现“质”的优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，要发展高质量的主体体系。姜波在文中称，新型保险中介市场体系的持续深化，要在过去几十年发展中已经解决“有没有”问题的前提下，进一步解决“好不好”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体包括以供给侧结构性改革和调整持续推动市场结构优化，推动机构主体提质增效；推动中介市场优化数量、提升质量，不但要总体上多层次、多类别，而且要在个体上高标准、高质量；特别是要形成一批理念清晰、治理有效、管理先进、专业突出的专业中介机构集群，促进行业专业化、规范化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要构建清晰成熟的市场规则。姜波认为，新型保险中介市场体系的持续深化，要始终坚持法治化、市场化、国际化的取向，体现规则精神、竞争意识、开放心怀，既要有监管上以顶层设计形成的成文规则，体现政府有形之手的引导作用，又要有市场上长期约定俗成的公认规矩，保证市场对资源配置的决定性地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据姜波介绍，过去几年，银保监会陆续出台了经纪、代理、公估、互联网四类主体或渠道的监管规则，加强保险中介监管顶层制度建设。市场永远在发展，创新始终在路上，要增强前瞻性，促进监管与业界互动，贴近市场主体、掌握市场动向，在破立结合中不断完善监管政策、校准监管方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再者，要打造高素质的人员队伍。“新型保险中介市场体系的持续深化，要在现有规模的从业人员队伍基础上进一步打造其专业、职业、敬业的社会标识。保险中介服务最终要落脚于从业人员对业务的诠释，保险消费者的获得感与从业人员服务质量密切相关。成熟保险市场上公众一致认同保险中介从业人员的高素质特征，认同他们专业、职业、敬业的价值取向。”姜波在文中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据姜波介绍，反观我国，保险业“人海战术”消耗了消费者信任度，影响了保险业形象。近年来保险中介监管在推动从业人员能力资质分级分类、建立独立个人保险代理人制度等方面做了很多工作，未来将继续沿着这一方向努力推动人员队伍精细化管理，鼓励机构研究建立科学的激励机制，强化从业人员教育培训，集聚从业人员队伍服务行业高质量发展的新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，要建设支撑有力的基础设施。姜波在文中表示，新型保险中介市场体系的持续深化，需要较好地解决行业信息畅通、行业标准统一、行业规则建立等问题，有效提升市场运行效率、促进监管效能、维护消费者利益。当前，金融科技创新日新月异，在便利金融消费者、促进金融消费安全、提高金融服务效率、赋能金融行业和传统产业发展等方面发挥了积极作用，但也相应给金融监管带来挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姜波建议，在完善监管制度的基础上，要搭建行业共建共享、互联互通的保险中介云平台，构建功能强大的监管信息系统，消除数据孤岛，强化市场数据分析能力，开展科学分类监管，切实提升监管科技水平。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638086877.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【政策信息】 “十四五”时期危化品安全生产怎么干？这个规划讲清楚了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638080017.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/be32e7f775881cb3" id="c7e2391b545a258bf52d171eca8d5aa9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;化工产业是我国支柱产业和传统优势产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国也是世界化学品生产第一大国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”时期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国化工行业正处于&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“由大变强”的升级跨越关键期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，化工行业高风险性质没有改变，长期快速发展积累的深层次问题尚未根本解决，生产、储存、运输、废弃处置等环节传统风险处于高位，产业转移、老旧装置和新能源、海洋石油、氢能等新兴领域风险突显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，“十四五”时期，我国危险化学品安全生产仍处于爬坡过坎、攻坚克难的关键期，既具有安全生产形势持续稳定好转的有利条件，也面临着新旧风险叠加的严峻挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应急管理部发布了《“十四五”危险化学品安全生产规划方案》(以下简称《规划方案》)。危险化学品安全是重大风险防范化解的重中之重，为聚焦重点对象，《规划方案》以危险化学品为主体，涵盖了油气、烟花爆竹方面的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《规划方案》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”时期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国危险化学品安全生产怎么干？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2025年，预计实现1个下降、3个明显：化工、油气和烟花爆竹事故起数、死亡人数持续下降，具体而言，化工事故起数和死亡人数、较大及以上事故起数和死亡人数比“十三五”时期下降15%以上，油气事故起数和死亡人数比“十三五”时期下降15%以上，烟花爆竹生产经营事故起数和死亡人数比“十三五”时期下降20%以上)；同时，安全治理体系建设明显提速、本质安全水平明显提升、重点领域安全管理明显加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　远望2035年，危险化学品安全生产责任体系健全明确并得到全面落实，重大安全风险得到有效防控，安全生产进入相对平稳阶段，10万从业人员死亡率达到或接近发达国家水平，基本实现安全生产治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/bcfaa7d3fb95a743" id="a3e62c2c10bf87d20b5c022437fa0806" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　危险化学品安全生产任重道远，需要全行业撸起袖子加油干。在提升本质安全水平方面，《规划方案》提出实施化工园区安全提质工程、大型油气储存基地安全防控工程、危险化学品企业安全改造工程、危险化学品安全培训网络建设工程和“工业互联网+危化安全生产”工程这“五大工程”，推进安全风险管控手段向数字化、网络化、智能化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/979fee65ca7e0aee" id="c707ab30825314f14d9224c9ff324beb" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划方案》还强化分类施策，精准管控化工行业、医药行业、油气行业、烟花爆竹行业及危险化学品经营环节等重点领域安全风险，并积极配合支持有关部门，加强危险化学品废弃处置、运输和使用环节安全管理，推动提升安全保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：光明网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/bdbe0d0857cedd90" id="d3905db5c22facf384cc379efdc44226" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【政策信息】广州市促进科技成果转化实施办法出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【政策信息】一图解读《广东省促进工业经济平稳增长行动方案》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【政策信息】小规模纳税人免征增值税新政&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【政策信息】各地碳中和补贴政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【政策信息】《“十四五”危险化学品安全生产规划方案》解读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【政策信息】东莞中院出台“稳企二十条”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c15d9e2767d4b22b" id="efdd0e4f8fc85459d1aae3f3070476f8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638080017.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国工商联与网商银行签署全面战略合作协议 共建支持小微、支持三农的金融服务体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638078396.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月6日消息，全国工商联近期与网商银行签署了全面战略合作协议，旨在共同构建支持小微、支持三农的金融服务体系，推进数字经济与实体经济深度融合，助力小微企业、助力乡村振兴，促进非公有制经济健康发展和非公有制经济人士健康成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据协议，双方将结合小微生产经营需求和数字普惠金融创新实践，共同实施“两计划、六行动”，即深化助微计划、推进助农计划，开展助力小微、助农振兴、共促科创、数字赋能、服务就业、践行公益等六项行动，持续加大对小微、三农的信贷支持与综合服务力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国工商联表示，将积极支持网商银行围绕小微、三农开展金融创新，提升金融服务水平。同时，将指导地方各级工商联配合开展助微计划、助农计划，推动形成金融机构与实体经济共生共荣的良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网商银行表示，作为我国首批试点的民营银行之一，将坚守服务实体经济、服务小微、服务三农的定位，发挥数字普惠金融技术及渠道优势，积极协同各界合作伙伴，共同扩大小微信贷的覆盖面，降低融资门槛及成本，让每个诚信经营的小微、三农客户，都能获得相伴成长的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，为进一步支持小微企业应对疫情影响、实现高质量发展，全国工商联会同有关方面连续两年发起“助微计划”，组织127家银行创新普惠产品与服务，使金融资源更加精准、高效地惠及小微企业。各参与银行均结合实际，推出了各具特色的产品和服务，起到了积极的示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网商银行介绍，该行独创的“310”模式，即3分钟申贷、1秒钟放款、全程0人工介入的全流程线上贷款模式，也为破解小微企业融资难、融资贵问题进行了有益探索。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638078396.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部国际贸易谈判代表兼副部长俞建华在中欧农产品贸易研讨会开幕式上发表视频致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638079847.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月30日，商务部国际贸易谈判代表兼副部长俞建华在中欧农产品贸易研讨会开幕式上发表视频致辞。俞建华表示，农产品贸易是中欧重点合作领域，双方应秉持相互开放和互利共赢原则，扩大贸易规模，提升合作水平，同时加强多边协调合作，共同为农产品贸易创造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次研讨会由欧委会农业总司线上举办，中欧双方政府部门、行业协会和企业代表参加。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638079847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：力争160个国家乡村振兴重点帮扶县各项贷款平均增速高于全国贷款增速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638085934.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　(记者孟凡霞李海颜)4月6日，银保监会发布《关于2022年银行业保险业服务全面推进乡村振兴重点工作的通知》(以下简称《通知》)，《通知》要求，银行保险机构应努力完成金融支持巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接目标任务，力争160个国家乡村振兴重点帮扶县各项贷款平均增速高于全国贷款增速。国家开发银行、农业发展银行和大型银行要力争实现重点帮扶县的贷款增速高于本机构各项贷款平均增速；其他在重点帮扶县有经营业务的银行机构，特别是股份制银行，对重点帮扶县的贷款要保持一定的增量和增速。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638085934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会部署2022年银行保险业服务乡村振兴重点工作：努力实现涉农贷款余额持续增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638088315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 4月6&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，据&lt;/span&gt;银保监会官&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;网消息，&lt;/span&gt;银保监会办公厅&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;于近&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;印发了《关于2022年银行业&lt;/span&gt;保险&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;业&lt;/span&gt;服务&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;全面推进乡村振兴重点工作的通知》（以下简称《通知》）。《通知》围绕金融&lt;/span&gt;服务&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;全面推进乡村振兴重点工作，牢牢守住保障国家粮食安全和不发生规模性&lt;/span&gt;返贫&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;两条底线，从确保涉农金融投入稳定增长、优化涉农金融供给体制机制、聚焦&lt;/span&gt;服务&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;乡村振兴重点领域、提高新市民金融&lt;/span&gt;服务&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;水&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、增强&lt;/span&gt;保险&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;功能作用、强化农村金融环境建设等方面提出具体工作举措。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出确保涉农信贷投入稳定增长总目标。要求各银行机构继续单列涉农和普惠型涉农信贷计划，努力实现同口径涉农贷款余额持续增长。农业发展银行、大中型商业银行要力争实现普惠型涉农贷款增速高于本行各项贷款平均增速。同时，2021年末普惠型涉农贷款在各项贷款中占比较高或增量、增速较突出的银行机构，可在2022年初报送信贷计划时，向监管部门申请实行普惠型涉农贷款增速差异化考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还要求各银保监局科学制定辖内县域存贷比提升计划，持续监测县域信贷资金适配情况和县域保险保障水平，督促实现13个粮食主产省各产粮大县涉农贷款余额持续增长。160个国家乡村振兴重点帮扶县各项贷款平均增速高于全国贷款增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出优化涉农金融供给体制机制。要求政策性银行结合自身职能定位，强化对农业产业发展、农业农村基础设施建设的信贷支持,加大转贷款支持乡村振兴力度；大中型商业银行加大首贷户拓展力度，更多为此前未从银行获得贷款的客户提供金融服务，将自身县域存贷比提升至合理水平；鼓励政策性银行、大中型商业银行继续给予普惠型涉农贷款不低于75BP的内部资金转移定价优惠；农村中小银行机构等地方法人银行机构不断增强乡村振兴服务能力和公司治理水平，加快农村信用社改革，稳妥化解风险，完善省联社治理机制，推进村镇银行改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求聚焦服务乡村振兴重点领域，围绕保障国家粮食安全、构建现代乡村产业体系、推进乡村建设等重点工作，持续加大信贷资源投入，以需求为导向强化中长期贷款等适宜的信贷服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求提高进城农民等新市民金融服务水平。要求银行保险机构聚焦吸纳进城农民较多的行业和区域，加大信贷投入和保险保障力度，针对进城农民金融需求特点，研发专属产品。要求各银保监局因地制宜开展新市民金融服务专项调查，鼓励有条件的地区将强化新市民金融服务作为建设金融服务乡村振兴创新示范区的重点内容，争取形成一批可推广的做法和经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出增强保险服务乡村振兴功能作用。落实三大粮食作物完全成本保险和种植收入保险主产省产粮大县全覆盖。要求人身险公司针对农村居民需求，特别是脱贫地区群众需求，扩大意外伤害险、定期寿险、健康保险、养老保险等人身保险产品供给。要求提升农业农村保险承保理赔服务质效，按照“愿保尽保”“应赔尽赔”“快赔早赔”的原则，主动、迅速、合理开展承保理赔服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》还提出强化农村金融环境。要求各银保监局推动辖内涉农信用信息共享，推动完善涉农主体增信机制和涉农贷款风险分担补偿机制，切实防范涉农领域信用风险，纠正过度授信、违规收费等不当行为，引导农村地区各类型银行保险机构错位竞争、良性竞争。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638088315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：部署适时运用货币政策工具 更加有效支持实体经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638091578.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，部署适时运用货币政策工具，更加有效支持实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638091578.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>节后首日央行为何大幅回笼资金，4月降准降息哪个可能性更大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638082928.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　节前资金需求减少，导致隔夜和七天期加权利率均跌至近期新低，节后首日央行开展100亿元逆回购操作，净回笼4,400亿元。市场人士表示，月初银行间资金供给充盈，市场利率持续下行，近期国内疫情轮番多点爆发令国内基本面持续承压，预计短期资金面仍将延续稳中偏松格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信达证券首席固收分析师李一爽指出，本周缴准以及公开市场大规模到期或对资金面有所扰动，但考虑月初资金需求较小，资金面或仍将维持宽松态势。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5eaca1ce2797fd3c" id="e57466c90784cd4308253c17512b4659" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4月降准的可能性大于降息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国内外多重因素的影响下，市场对宽松政策预期再升温。近期国常会再次强调把稳增长放在更加突出的位置，同时要求稳定经济的政策早出快出，不出不利于稳定市场预期的措施，制定应对可能遇到更大不确定性的预案。此外，一季度货币政策委员会例会也体现出加码宽松的政策倾向。市场人士预计，4月降准的可能性大于降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于后续降准降息的可能路径，招商证券谢亚轩团队指出，降准、降息以及加大结构性工具投放，都是可能落地的政策选项。考虑到联储5月议息会议加息存在的不确定性，货币政策加码宽松的路径或是在4月抢先降息；或是先降准、待外部均衡平稳后再考虑降息。相比之下，第二条路径更加稳妥，降准率先落地的概率可能较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券金融业首席分析师王一峰也认为，今年信贷投放靠前发力，2季度信贷投放仍将维持一定强度，随着后续存贷款业务持续运行，对存贷比和净稳定资金比率挤压逐步凸显，仍需央行适时降准，缓解银行“长钱”压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于降准的形式，李一爽预计，在当前不存在较大流动性缺口的背景下，4月如有降准，可能更多是以定向降准的形式出现，在此背景下央行可能会适度减少逆回购等工具的投放规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场对降准降息亦有不同声音&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，市场对降准降息亦有不同声音。申万宏源首席固收分析师孟祥娟指出，当前市场宽货币预期仍浓厚，但是不要期待过高。首先4月流动性缺口不大，当前狭义流动性还是实体流动性都处于较舒适的区间，降准必要性不高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，央行已向财政缴纳利润，财政加码也会带来货币的净投放；在疫情之下，核心矛盾是疏通货币政策传导机制，将资金有效传导至实体经济；伴随海外收紧预期持续强化，外资、汇率及通胀等约束逐渐显现。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638082928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何推进技工院校工学一体化技能人才培养？人社部详解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638078158.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月6日电(记者温璐、宋子节)日前，人社部印发了《推进技工院校工学一体化技能人才培养模式实施方案》(以下简称《实施方案》)，人社部职业能力建设司负责人就《实施方案》有关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，技能人才总量短缺、结构失衡的问题突出，就业结构性矛盾尖锐，迫切需要大力发展技工教育，加快培养既有扎实的职业技能、又具有较强就业能力的高素质技能人才。推进工学一体化技能人才培养模式，建立现代技工教育教学体系，就是要以培养学生综合职业能力为目标，提高学生就业能力和综合职业素质。”该负责人表示，《实施方案》中指出，推进工学一体化工作是提高技能人才培养质量的本质要求。技工教育本质上是就业教育，其最显著的特征就是职业性，最好的培养模式就是“在工作中学习、在学习中工作”。推进工学一体化工作，就是要着力实现从知识灌输向能力培养转变、从课堂教学向生产教学转变、从书本教学向实践教学转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》中提到，该培养模式将分阶段推进：第一阶段是重点推进阶段，计划选取30个试点专业在300所技工院校进行重点推进，制定工学一体化教学评估标准；各级人力资源社会保障部门和技工院校开展1500人次师资培训。第二阶段是持续推进阶段，增加30个试点专业和300所技工院校进行持续推进；各级人力资源社会保障部门和技工院校开展3500人次师资培训；组织评选一批精品课程和示范专业。第三阶段是全面推广阶段，争取实施工学一体化培养模式的专业达到100个，学校达到1000所；各级人力资源社会保障部门和技工院校开展5000人次师资培训；带动广大技工院校继续深入推进实施工学一体化培养模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何确保工学一体化工作顺利实施？该负责人介绍，《实施方案》中提出，要加强政策供给。各地人力资源社会保障部门要充分利用有关项目资金支持推进工学一体化培养模式，研究出台工学一体化专业毕业生学习成绩合格视同职业技能等级认定合格的具体操作办法。各地各院校要积极落实工学一体化教师评优评先、职称评定、职务(岗位)评聘晋升等倾斜政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要加强师资培养。围绕“十四五”期间培训一万名工学一体化教师的总目标，制订工学一体化师资培训相关标准和工作计划，分批遴选工学一体化师资研修基地，通过部里示范培训、地方规模培训的方式，加快工学一体化师资队伍建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，要强化教学指导。人力资源社会保障部将依托技工教育和职业培训教学指导委员会组织制定一系列评价标准，引导技工院校开展工学一体化工作，并提供教学指导与技术支持。各地人力资源社会保障部门要加强研究，做好工作督导、技术咨询、经验总结、教学交流等工作。技工院校要加强教学质量管理，确保教学改革不降标、不走样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，要系统推进改革。工学一体化工作是一项全方位的系统工程。学校党组织要加强领导，对照工作目标，加快教学管理、实习管理、教学评价、教学研究、教师管理、教学场地、资金投入、酬薪制度、后勤保障等配套制度建设，确保改革顺利推进。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638078158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国工商联：支持小微助力三农 推动金融机构与实体经济共生共荣</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638078809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据全国工商联官网消息，近期，全国工商联与网商银行签署了全面战略合作协议，共同构建支持小微、支持三农的金融服务体系，推进数字经济与实体经济深度融合，助力小微企业、助力乡村振兴，促进非公有制经济健康发展和非公有制经济人士健康成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国工商联积极推动金融支持民营企业、小微企业发展，近年来与多家金融机构建立战略合作关系。根据与网商银行签署的全面战略合作协议，双方将本着互信互通、共同发展的理念，建立全面、紧密的战略合作关系，结合小微生产经营需求和数字普惠金融创新实践，共同实施“两计划、六行动”，即深化助微计划、推进助农计划，开展助力小微、助农振兴、共促科创、数字赋能、服务就业、践行公益等六项行动，持续加大对小微、三农的信贷支持与综合服务力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国工商联表示，作为党和政府联系非公有制经济人士的桥梁纽带、政府管理和服务非公有制经济的助手，将积极支持网商银行围绕小微、三农开展金融创新，提升金融服务水平。同时，将指导地方各级工商联配合开展助微计划、助农计划，推动形成金融机构与实体经济共生共荣的良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网商银行表示，将坚守服务实体经济、服务小微、服务三农的定位，发挥数字普惠金融技术及渠道优势，积极协同各界合作伙伴，共同扩大小微信贷的覆盖面，降低融资门槛及成本，让每个诚信经营的小微、三农客户，都能获得相伴成长的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，全国工商联会同有关方面连续两年发起“助微计划”，组织127家银行创新普惠产品与服务，使金融资源更加精准、高效地惠及小微企业。各参与银行均结合实际，推出了各具特色的产品和服务，起到了积极的示范作用。网商银行依托数字技术和风控能力，为小微企业和个体工商户等提供无需抵押担保的纯信用、纯线上的数字贷款服务，其“310”模式，即3分钟申贷、1秒钟放款、全程0人工介入的全流程线上贷款模式，为破解小微企业融资难、融资贵问题进行了有益探索，丰富了实践经验。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638078809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为何改、怎么推？——人社部职业能力建设司负责人就《推进技工院校工学一体化技能人才培养模式实施方案》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638092577.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部日前印发了《推进技工院校工学一体化技能人才培养模式实施方案》。为什么要推进技工院校工学一体化培养模式？怎样推进？围绕相关问题，人社部职业能力建设司负责人回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：为什么要开展技工院校工学一体化工作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：开展工学一体化工作是实现技工院校人才培养模式变革、提升技能人才培养质量的重要突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提高技能人才培养质量的本质要求。要着力实现从知识灌输向能力培养转变、从课堂教学向生产教学转变、从书本教学向实践教学转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加快培养制造业高质量发展急需人才的客观要求。目前，技能人才总量短缺、结构失衡的问题突出，迫切需要加快培养既有扎实职业技能、又有较强就业能力的高素质技能人才。要建立现代技工教育教学体系，以培养学生综合职业能力为目标，提高学生就业能力和综合职业素质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深化技工院校改革创新的内在要求。工学一体化培养模式将工作过程和学习过程融为一体，培育德技并修、技艺精湛的技能劳动者和能工巧匠，是技工院校新形势下的必由之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：工学一体化已取得怎样进展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：人社部于2009年印发技工院校一体化课程教学改革试点工作方案，在全国部分具备条件的技师学院、高级技工学校中开展一体化课程教学改革试点工作，通过三批试点逐步推进，试点专业31个、试点院校191所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，一体化课改理念得到了企业、学校和学生的认同，一体化课程体系和教学内容更加契合企业实际岗位工作要求，教学方法强化了以学生为中心并调动了学生学习的积极性，有效提高了毕业生就业率和用人单位满意度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次方案明确在全国技工院校大力推进工学一体化培养模式，力争到“十四五”末实现“百千万”目标，即建设100个工学一体化培养模式专业，1000所技工院校参与实施工学一体化培养模式，培训10000名工学一体化教师，进一步提高技能人才培养质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：实现“百千万”工作目标的推进步骤是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：在“十四五”时期，分三个阶段逐步推进工学一体化教学模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一阶段是重点推进阶段。开发、修订30个专业的工学一体化课程标准和课程方案，并于2022年秋季学期开始实施，同时部署地方和院校开发其他专业的工学一体化课程标准；组织申报、确定第一阶段300所建设院校；修订工学一体化教师标准和师资培训标准，组织遴选第一批工学一体化师资研修基地，并培训教师1500人次；制定工学一体化课堂、课程、专业、院校评价标准，并于2022年底前公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二阶段是持续推进阶段。从2023年下半年开始，遴选公布第二阶段新增30个专业的工学一体化课程标准和课程方案；新增300所建设院校；组织遴选第二批工学一体化师资研修基地，培训教师3500人次；开展优质课堂、精品课程、示范专业等评选活动，并组织相关交流活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三阶段是全面推广阶段。2025年，遴选公布第三阶段新增40个专业的工学一体化课程标准和课程方案；新增400所建设院校；组织遴选第三批工学一体化师资研修基地，培训教师5000人次；开展优质课堂、精品课程、示范专业、骨干院校评选活动，组织广泛的交流活动。力争在2025年实现“百千万”目标，带动广大技工院校继续深入推进实施工学一体化培养模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：2022年2月，人社部成立了首批技工教育和职业培训教学指导委员会，这是技能人才培养历史上首次成立的全国性专家组织。请问教指委如何助力工学一体化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：教指委将充分利用专业优势，开展工学一体化培养模式研究，承担工学一体化课程标准和课程方案的开发、遴选、审议等工作，制定工学一体化课堂、课程、专业、院校评价标准，参与实施工学一体化师资培训，研究一体化课程教学资源开发方法，为各地各学校开展工学一体化教学模式研究提供技术指导和咨询服务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638092577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>九部门：将失能、慢性病、高龄、残疾等老年人列入医养结合服务的重点人群</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638079707.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月6日电(记者李恒)医养结合是实现健康老龄化、满足老年人健康养老服务需求的重要举措。近日，国家卫生健康委等九部门联合印发《关于开展社区医养结合能力提升行动的通知》。通知指出，重点为失能、慢性病、高龄、残疾等老年人提供健康教育、预防保健、疾病诊治、康复护理、安宁疗护为主，兼顾日常生活照料的医养结合服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，依托符合条件的医疗卫生、养老等乡镇社区服务机构，有效利用现有资源，提升居家社区医养结合服务能力，推动基层医疗卫生和养老服务有机衔接，切实满足辖区内老年人健康和养老服务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，社区医养结合服务能力提升行动的工作内容包括：一是提升医疗和养老服务能力，为辖区内老年人提供专业、规范、安全的医养结合服务，确保医养结合服务质量；二是发挥中医药作用，加强中医药适宜技术推广，发展中医药康复服务；三是加强队伍建设，支持医务人员参与居家社区医养结合服务，扩大服务队伍，加强医务人员继续医学教育；四是提高信息化水平，开展智慧健康养老服务，推动区域医疗和养老信息互通、数据共享，提高服务效率和水平；五是改善设施条件，有条件的社区卫生服务机构、乡镇卫生院或社区养老机构、特困人员供养服务设施(敬老院)等可利用现有资源，内部改扩建社区(乡镇)医养结合服务设施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220406/c638079707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>