<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2020 04:12:41 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>报告显示：制造业占中国企业对外直接投资的半壁江山</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622107518.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622107518.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>07-22：欧盟复苏基金达成共识</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622107385.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622107385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>债市改革新进展：互联互通与违约处置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622107254.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622107254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7500亿欧元复苏基金终出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105113.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办进一步优化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105106.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>润实体、惠小微、助外贸 金融为“六稳”“六保”注入强劲动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105014.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105014.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>24省份披露经济半年报：14地增速转正多省大幅回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622104996.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622104996.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新职业新基建成应届生就业增长点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622104981.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622104981.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>福田区:做好金融支持小微企业纾困工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622104972.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622104972.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就2020年上半年工业通信业发展情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105382.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据中国网消息，国务院新闻办公室定于2020年7月23日(星期四)上午10时举行新闻发布会，请工业和信息化部副部长辛国斌介绍2020年上半年工业通信业发展情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>14.5% 信息服务业成为经济发展新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622104117.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济第二季度增速“V”形反转！国家统计局7月16日对外公布，初步核算，上半年GDP同比下降1.6%，分季度看，第一季度同比下降6.8%，第二季度经济增长由负转正，增长3.2%，经济运行呈稳步复苏态势。在这来之不易的成绩单里，数字经济增长表现亮眼。本报今日起刊发系列分析文章，从信息服务业、网上零售、电信业、电子信息产业、互联网信息服务业、移动互联网等数字经济各领域的发展数据中，看变化，找亮点，读趋势，共同感受数字经济在疫情压力挑战下的成长力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局7月16日公布，上半年，第三产业增加值同比下降，降幅比第一季度收窄3.6个百分点。其中，信息传输、软件和信息技术服务业增加值增长14.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;14.5%，折射出什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家指出，近年来，我国大力加强科技创新，不断优化营商环境，充分利用互联网技术更新升级的契机，推动信息传输、软件和信息技术服务业快速发展。信息服务业企业数量大幅增长，行业规模不断扩大，新兴业态迅速成长。今年上半年信息服务业增势良好，充分显示出信息服务业正在成为我国经济发展新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“14.5%”的背后，是5G网络等新型基础设施建设加速推进的集中展现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，在北京冬奥会张家口赛区赛事核心区的一个山坡上，技术人员对刚搭建起来的一座5G基站进行调试。该基站投入使用后，主要服务于赛事核心区的冰雪小镇及颁奖广场的通信保障。作为全国首批5G试点城市之一，“冬奥之城”河北张家口的5G建设驶上快车道。截至6月底，该市已建成5G基站700余个。今年上半年，河北省新建5G基站9440个，完成全年建设目标任务的63%，顺利实现时间任务“双过半”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为新基建的领头羊，5G是经济社会发展，特别是数字经济发展的重要引擎。5G基站是信息通信业加速夯实基础设施建设，强力支撑第三产业的一个缩影。到今年年底，5G基站将覆盖全国所有地级以上城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年，电信、广播电视和卫星传输服务业营业收入持续增长。尤其是通信技术从4G升级换代到5G，提速降费政策大力实施，充分发挥了信息网络技术设施优势，行业总体呈现稳步发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，5G应用在助力新冠肺炎疫情防控和复工复产方面大显身手，应用领域涉及智慧医疗、智慧教育、智慧交通、智能制造、智慧生活等多个领域。疫情也对5G应用起到了催化剂作用，后疫情时代垂直行业的数字化转型将加速5G应用创新，为经济增长提供强劲动能。5G网络建设将使产业链上下游获益，打造新的经济增长点。通过加快5G网络、数据中心等新型基础设施建设，发挥其赋能作用，将催生更多的新技术、新应用、新业态，推动中国经济转型升级，助力经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“14.5%”的背后，是更多传统产业与新一代信息技术的深度融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月，山西吕梁山深处，经过施工人员3个多月的努力，庞庞塔煤矿5G网络的最后一个基站调试成功。至此，覆盖100多公里巷道的煤矿井下商用5G专网基本建成。这一 5G专网，让采矿的安全性和效率得到提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月11日，山东青岛5G智能电网项目一期工程正式交付，这标志着目前国内规模最大的5G智能电网建成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是煤矿业、电力行业，乘着5G、人工智能等新一代信息技术的东风，我国多个工业领域也在加快数字化转型，发挥信息通信技术对传统产业的赋能和倍增作用。中国信息通信研究院发布的《中国数字经济发展白皮书（2020年）》显示，2019年我国产业数字化探索向更深层次、更广领域迈进，数字技术带动传统产业产出增长、效率提升的作用进一步强化，产业数字化增加值规模达28.8万亿元，同比增长16.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　软件和信息技术服务业是研发投入最集中、创新最活跃、辐射带动作用最强的行业之一，具有技术更新快、产品附加值高、资源消耗低等突出特点，是信息服务业发展的主要支撑，在推动经济高质量发展中发挥着重要作用。软件和信息技术服务业在产业升级及政策支持下呈现加速发展的态势。今年1~5月，我国软件业完成软件业务收入27999亿元，同比增长4.2%，软件产品实现收入7546亿元，同比增长0.7%。1~5月，信息技术服务实现收入16990亿元，同比增长7.3%。其中，电子商务平台技术服务实现收入2782亿元，同比增长12.1%；大数据服务实现收入768亿元，同比增长4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“14.5%”的背后，是新业态新模式蓬勃发展、加速涌现的潜力释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，疫情对经济产生了严重冲击，尤其是传统服务业受到的冲击更为突出。疫情之下，信息服务业却逆势而上，迎来高光时刻。在线办公助力恢复生产运行、远程教育实现“停课不停学”、线上业务活力迸发、电商和基于电商的新零售已成规模……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对新冠肺炎疫情带来的冲击，各大电商平台承担了更大的消费流量，不仅在很大程度上满足了消费者的购物需求，还为广大商家和企业发展提供了强大的“消费支撑力”。新型消费在新冠肺炎疫情的冲击下逆势上扬，直接原因是网上消费和网上服务对传统线下消费进行了回补。疫情防控常态化条件下，人们逐渐适应了新型消费模式，并尝到了甜头，这种模式会巩固发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预见，疫情过后，企业将进一步重视“线上获客”的能力建设，同时在线教育、在线医疗、远程办公、在线金融等新兴服务也将进一步推广，使得新型消费的发展潜力进一步释放，新业态新模式有望蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622104117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年阶段性减免企业三项社保费5769亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息 7月21日，人力资源社会保障部举行2020年第二季度新闻发布会。人社部新闻发言人卢爱红介绍上半年人力资源社会保障工作进展情况，人社部有关负责人回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部养老保险司司长聂眀隽介绍，截至6月底，三项社保共减免企业缴费5769亿元，缓缴社保费431亿元，对纾解企业困难，帮助企业复工复产起到了非常积极的作用。预计减免政策实施到年底，三项社会保险全年合计为企业减少成本1.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>流动性总量合理充裕 央行不开展逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105377.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 人民银行7月22日公告称，目前银行体系流动性总量处于合理充裕水平，今日不开展逆回购操作。鉴于今日无逆回购到期，央行实现零回笼、零投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）隔夜大幅下行37.25个基点，报1.584%；7天Shibor下行8.2个基点，报2.101%；14天Shibor下行9.1个基点，报2.215%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券表示，后续债市博弈的焦点将集中于基本面的恢复斜率，在数据真空期债市收益率大概率维持震荡态势；同时资金利率波动也在上升，并且近期债市也面临着供给压力，操作上宜控制杠杆，等待基本面增长放缓带来的博弈机会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：今年三项社会保险总减费将达1.9万亿 助力企业发展、稳定和扩大就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622103992.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq8ytTaz98tsay.png"/&gt;报道（记者 朱宛玲）：记者21日从人力资源和社会保障部获悉，今年三项社会保险总减费将达到1.9万亿元，减免社保费不会影响养老金的按时足额发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当日举行的例行发布会上，人社部养老保险司司长聂明隽介绍说，从今年2月起，国家对企业养老、失业和工伤三项社会保险的单位缴费部分实行了“免减缓”政策，这对纾解企业困难，帮助企业复工复产起到了非常积极的作用。他还介绍说，近期发布的一个新文件，又将2月份开始实施的阶段性免征中小微企业社保费政策延长到年底，大型企业减半征收政策延长到6月底，缓缴社会保险费政策也可延长到年底。“这次减免政策，1年释放出来的真金白银预计将达到1.6万亿元，若加上1-4月养老保险费率比去年同期降低的翘尾因素和全年继续实施阶段性降低失业保险和工伤保险费率政策的减费金额，今年三项社会保险总减费将达到1.9万亿元，力度和规模都是空前的，将对助力企业走出困境、稳定和扩大就业起到十分积极的促进作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聂明隽同时表示，尽管今年社保费的减免力度和规模空前，但减免政策事先经过了反复研究、缜密评估和精确测算，减免社保费不会影响养老金的按时足额发放。“上周，我们对上半年养老保险基金运行情况进行了调度分析，基金总体运行平稳，阶段性政策执行结果符合预期。截至6月底，全国企业养老保险基金累计结余4.77万亿元，预计到年底还能保持3.8万亿元以上的结余，此外还有2万多亿元的全国社会保障战略储备基金，整体支撑能力还是比较强的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：杨玉国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622103992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新华网评：@企业家 做到这五点就能乘风破浪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　7月21日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在京主持召开企业家座谈会并发表重要讲话。新华社记者 鞠鹏 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;董 璐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21日，习近平总书记在北京主持召开企业家座谈会并发表重要讲话，对企业家提出了增强爱国情怀、勇于创新、诚信守法、承担社会责任、拓展国际视野等五点希望，他指出：“企业家要带领企业战胜当前的困难，走向更辉煌的未来，就要在爱国、创新、诚信、社会责任和国际视野等方面不断提升自己，努力成为新时代构建新发展格局、建设现代化经济体系、推动高质量发展的生力军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总书记的重要讲话，增强了市场主体攻坚克难的决心和信心，为企业家群体在新时代乘风破浪指明了前进方向，提供了根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实好五点希望，让企业家精神在新时代绽放新的光彩。市场活力来自于人，特别是来自于企业家，来自于企业家精神。改革开放以来，我国逐步建立和不断完善社会主义市场经济体制，市场体系不断发展，各类市场主体蓬勃成长，一大批有胆识、勇创新的企业家茁壮成长，形成了具有鲜明时代特征、民族特色、世界水准的中国企业家队伍。在与市场的交锋中，企业家群体赚到了第一桶金，做大了经济的蛋糕，创造了物质财富，也创造出创新、诚信、爱国、敬业等精神财富。面对今年的特殊形势和目标任务，更需要各类市场主体增强信心、迎难而上，努力把疫情造成的损失补回来，争取全年经济发展好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实好五点希望，大力激发市场主体活力，推动企业发挥更大作用实现更大发展。企业家的爱国情怀增强了，就能对国家、对民族怀有崇高使命感和强烈责任感，把企业发展同国家繁荣、民族兴盛、人民幸福紧密结合在一起；做到了勇于创新，就能推动生产组织创新、技术创新、市场创新，在困境中实现凤凰涅槃、浴火重生；诚信守法了，就能顺利地同方方面面打交道，调动人、财、物等各种资源；切实履行社会责任，就能真正得到社会认可，在社会这个舞台上充分施展才华；国际视野拓展了，就能提高把握国际市场动向和需求特点的能力，提高把握国际规则能力，提高国际市场开拓能力，提高防范国际市场风险能力，带动企业在更高水平的对外开放中实现更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“敢为天下先、爱拼才会赢”。广大企业家要切实领会本次座谈会的重要精神，落实好五点希望，心无旁骛做好自己的事，为经济发展积蓄更多力量，书写更多新的奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国就业局势逐步回稳（锐财经年中经济观察④）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622103950.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，江苏省睢宁县积极实施“乡村就业开发计划”，大力开发来料加工、手工工艺、电子商务等适合农村劳动力的就业岗位，吸纳农户就地就近就业。图为工人在徐州市陆博电子实业有限公司扶贫车间内工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;近年来，海南省儋州市打造“儋州月嫂”劳务品牌，解决大量农村中青年妇女的劳动就业问题。从2018年4月至今，该项目已帮助3000余人实现就业。图为7月21日，在儋州市的海南西部家庭服务中心，学员在老师指导下练习婴儿包单。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;全国城镇新增就业564万人，完成全年目标任务的63%，6月全国城镇调查失业率5.7%――上半年中国就业指标的“进度条”揭晓。7月21日，人力资源和社会保障部举行新闻发布会，人社部有关负责人表示，随着复工复产稳步推进，稳就业举措全面落地，劳动力市场需求升温，就业局势逐步回稳。针对今后就业工作面临的风险挑战，有关部门仍将稳岗位、保重点、兜底线，努力确保就业大局总体稳定。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;劳动力市场需求升温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　累计帮1万多家重点企业解决招用工55.4万人，“点对点”运送600多万名农民工有序返岗……一项项行动彰显着稳就业工作的实效。人社部发布的数据还显示，二季度末全国城镇登记失业率3.84%；市场需求一改疫情初期的急剧下滑，实现由负转正，并正延续回升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年整体就业走势前低后稳。”人社部就业促进司司长张莹表示，就业形势逐步回稳，得益于疫情的有效控制、复工复产的有序推进、经济的企稳回升。人社部门也立足职责，从稳岗位、保重点、促匹配、兜底线等方面精准施策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大政策对冲稳岗位。扩大中小微企业失业保险稳岗返还、以工代训政策受益面，对企业吸纳重点群体就业给予吸纳补贴、见习补贴……上半年，系列稳就业组合拳推出。1-6月共向434.6万户企业发放稳岗返还资金636亿元，惠及职工1亿人，发放各类就业补贴资金405亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化就业服务促匹配。今年以来，线上就业服务全面启动，其中线上春风行动提供岗位信息近千万；百日千万网络招聘活动发布岗位需求2761万人次，劳动者投递简历近2000万份；民营企业招聘月活动正火热开展，已提供民营企业岗位信息超200万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化困难帮扶兜底线。通过优先外出、优先稳岗、优先安置等措施，确保贫困劳动力顺利外出务工。经各方努力，截至6月底，全国外出务工贫困劳动力达2830万人，超过去年总数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张莹表示，当前和今后一个时期，就业工作面临的风险挑战仍十分突出。将全面落实完善减负稳岗扩就业举措，努力完成全年就业目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社保全年将减费1.6万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情冲击下，阶段性减免企业社会保险费是助企业纾困的重要举措。人社部数据显示，截至6月底，三项社保共减免企业缴费5769亿元，缓缴社保费431亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月，三部门印发通知，明确延长阶段性减免企业社会保险费政策实施期限。人社部养老保险司司长聂明隽介绍，减免政策实施到年底，预计三项社保全年合计为企业减少成本1.6万亿元。“力度和规模都是空前的，将对助力企业走出困境、稳定和扩大就业起到积极促进作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;也有人担心，减免社保费会不会影响确保养老金按时足额发放？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不会影响。”聂明隽表示，对上半年养老保险基金运行情况的调度分析显示，截至6月底，全国企业养老保险基金累计结余4.77万亿元，预计到年底还能保持3.8万亿元以上的结余，此外还有2万多亿元的全国社会保障战略储备基金，整体支撑能力较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，资金调剂和支持力度加大。今年基金中央调剂比例提高到4%，调剂金规模达7400亿元，跨省调剂1700多亿元。6月中旬，二季度的调剂金已全部下拨，有力支持了困难省份确保发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长期确保发放也有根本性制度安排。”聂明隽说，目前全国已有26省实现省级统筹，剩下的省份也将在年底之前实现基金省级统收统支。这不仅能进一步提高全省基金统一调度使用能力，确保全省养老金发放，还为下一步实施全国统筹打下良好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;技能提升助力就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21日，人社部还发布了“2020年第二季度全国招聘求职100个短缺职业排行”，“金属热处理工”“铸造工”“工具钳工”“冲压工”“铆工”等不少制造业相关的技能岗位短缺程度有所加大。缓解“有人没活干，有活没人干”的难题，职业技能提升很关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今年，人社部将举办第一届全国技能大赛，并在今后每两年举办一届。全国技能大赛设置了与世界技能大赛接轨的世赛选拔项目，还选择了与经济社会发展和人民生活紧密相关的项目，涵盖生产制造、信息通信、建筑工程、交通运输、生活服务等类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过这些高水平职业竞赛比拼，可以达到以赛代训、以赛促训的效果。保守估算，可直接带动近百万人参加省级、市级选拔赛，进而可以数十倍间接带动企业、院校的技术练兵比武活动，同时职业技能竞赛赛前培训已纳入职业技能提升行动政策支持范畴。这些举措都有利于全面提高劳动者素质，将为经济结构转型升级和高质量发展提供技能人才支撑。”人社部职业能力建设司司长张立新说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张立新介绍，我国有近8亿劳动者、2亿技术工人，这支队伍是支撑中国制造、中国创造的重要基础，对推动经济高质量发展具有重要作用。举办全国技能大赛可以激发广大技术工人的积极性、主动性、创造性，对于建设知识型、技能型、创新型劳动者大军将起到积极的引领示范作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622103950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上证指数调整方案今起实施 指数失真情况将有所改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622107293.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7 月 22 日，上海证券交易所与中证指数有限公司修订并实施新的上证综合指数的编制方案，此次修订内容如下：（一）指数样本被实施风险警示的，从被实施风险警示措施次月的第二个星期五的下一交易日起将其从指数样本中剔除。被撤销风险警示措施的证券，从被撤销风险警示措施次月的第二个星期五的下一交易日起将其计入指数。（二）日均总市值排名在沪市前10位的新上市证券，于上市满三个月后计入指数，其他新上市证券于上市满一年后计入指数。（三）上海证券交易所上市的红筹企业发行的存托凭证、科创板上市证券将依据修订后的编制方案计入上证综合指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次上证综合指数编制方案修订充分借鉴了国际指数编制修订经验，意义重大，具体而言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）调整新股计入时间更能客观反映市场真实表现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上证综合指数自1991年7月15日发布以来，在新股计入时间方面曾做几次调整。现行的上市后第11个交易日计入指数规则是2007年确定的。此前A股新股上市之后第11个交易日就具备纳入指数的基本资格，新股在上市初期存在着“连续涨停”以及在连续的涨停板中断后大幅震荡的情况。A股新股过早计入上证指数不利于上证指数客观反应市场中的真实情况。从2020年7月22日起新上市证券于上市满一年后计入指数，使得市场指数能够更好地反映市场真实表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）风险警示股及时剔除，强化优胜劣汰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上证综指是综合指数，包括全部在上交所挂牌的股票，之前是计入B股和ST股的。此次修订方案将被实施风险警示的股票从被实施风险警示措施次月的第二个星期五的下一交易日起将其从指数样本中剔除。ST股难以代表上市公司的总体情况，其流动性相对较差，股价的波动性也比较大，将ST股剔除一方面使得市场指数更能够代表市场优质公司，另一方面也能够更好地发挥资本市场优胜劣汰作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）“十年不涨”仍未有效破除，未来关注是否对于股票权重进行修改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次修订指数，解决了新股纳入时限，并且剔除了ST股。上述制度的完善能够在一定程度改善“上证综指10年不涨”的问题，但是并不能从根本上解决该问题。目前上证综合指数中传统行业以及银行的占比仍然较大，银行和油企所占的权重较高。未来上证指数需要解决此问题，关注更多具有较高成长性，更多代表着未来发展方向的公司在上交所上市或纳入指数，这也能够在一定程度缓解“上证综指十年不涨”的困境。（蔡劭立 高聪）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622107293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部确定哈尔滨中央大街等12条步行街为第二批步行街改造升级试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622107240.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者陈芳)商务部副部长王炳南在在22日举行的专题发布会上公布，哈尔滨中央大街、大连青泥洼、石家庄民族路、郑州德化、长沙黄兴南路、深圳东门、青岛台东路、合肥淮河路、宁波老外滩、福州三坊七巷、厦门中山路、昆明南屏街等12条步行街作为第二批步行街升级改造试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年底，商务部在11个城市开展首批步行街改造提升试点，2019年，11条步行街总客流量和营业额同比分别增长22.6%和17%，经地方申请、第三方评估，商务部将南京夫子庙、杭州湖滨路、重庆解放碑、成都宽窄巷子、西安大唐不夜城等5条步行街确认为“全国示范步行街”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622107240.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连吵4天，欧盟终于达成协议！7500亿欧元搞一件大事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105456.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间7月21日，在经过长达4天的艰苦谈判后，欧盟各国领导人终于就总额高达7500亿欧元(约合人民币6万亿元)的“复苏基金”以及未来7年的欧盟预算案达成协议，这意味着欧盟将开始执行历史上最大规模的经济救助计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日，在比利时布鲁塞尔的欧盟总部，欧洲理事会主席米歇尔(右)和欧盟委员会主席冯德莱恩在欧盟峰会后出席记者会。新华社发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基金由来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月份，为了应对新冠肺炎疫情对欧盟经济的冲击，德国总理默克尔和法国总统马克龙共同提议，建立总额为5000亿欧元基金用以支持各成员国恢复经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟委员会讨论后决定，在此基础上将基金额度增加至7500亿欧元。更给力的是，计划将其中的5000亿欧元以直接拨款形式发放给经济遭受重创的成员国，受援国无需偿还；剩余的2500亿欧元作为贷款予以发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一规模及形式都极其罕见的救助计划虽然给欧盟成员国饱受疫情蹂躏的经济带来了一线生机，但蛋糕应该如何分配，需要满足何种条件立刻成为各国争论的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟委员会和各成员国都希望这笔资金尽快获批到位，以解各国的燃眉之急。但是，要想就相关细节在27个成员国中达成一致，并非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;屡屡延期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自上周五(17日)开始，欧盟各国领导人齐聚布鲁塞尔，就该救助计划展开谈判磋商。这也是新冠疫情在欧洲暴发以来，欧盟各国领导人首次举行的面对面会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7月21日，欧盟成员国领导人在比利时布鲁塞尔出席欧盟峰会。新华社发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但原本为期两天的会议却因各方分歧严重陷入僵局，被迫多次延期，甚至一度传言存在达不成协议的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次谈判之所以艰难，主要因为“节俭四国”奥地利、荷兰、丹麦和瑞典坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为按照欧盟提出的方案，在7500亿欧元“复苏基金”中，意大利将获得欧盟818亿欧元援助，西班牙将获得770亿欧元援助，波兰将获得380亿欧元援助，是主要受益方。此外，德国、希腊等国也将获得200亿欧元以上的资金。“节俭四国”则将成为主要出资方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些国家自然有怨言，坚持称直接拨款意味着受援国不必偿还这笔款项，会导致欧盟财政压力增加，对其他成员国有失公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月18日，在比利时布鲁塞尔的欧盟总部，荷兰首相吕特、德国总理默克尔、欧盟委员会主席冯德莱恩、法国总统马克龙、欧洲理事会主席米歇尔(左至右)出席会议。新华社发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中，作为“节俭四国”和欧盟强硬派的中坚力量，荷兰承担了大部分骂名，更有外媒将其称为英国之后欧盟内最大的“搅局者”。荷兰财长胡克斯特拉态度强硬、寸步不让，该国首相吕特也坚决反对高达7500亿欧元的援助规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;终于达成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经过艰苦谈判后，各方终于在当地时间本周二(21日)凌晨就“复苏基金”的各项细节达成了协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国总统马克龙将此称为“对于欧洲具有历史性的一天”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国总理默克尔在新闻发布会上表示，欧盟就“复苏基金”达成协议，展现了欧盟的团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟委员会主席冯德莱恩在谈判结束后表示，欧洲始终有勇气和理想去实现更高的目标。这份协议对欧盟而言是历史性的时刻，在经过紧张谈判后欧洲为如何应对危机给出了强有力的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲理事会主席米歇尔激动地在社交媒体上发文：“复苏基金”达成协议！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;米歇尔社交账号截图。来自网络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;妥协折中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，仔细看方案，最终达成的版本与最初的版本还是存在着一定的差异，看得出内部博弈的痕迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据各方达成的最终协议，7500亿欧元中将有3900亿欧元作为直接拨款，另外3600亿欧元以贷款形式用于各成员国恢复经济。直接拨款金额较此前德法两国建议的5000亿欧元大幅缩减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧盟各国领导人就协议密集磋商。图片来自德新社&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“复苏基金”中近三分之一的资金将用于应对气候变化，加上欧盟下一个1万亿欧元的7年预算，将构成有史以来规模最大的绿色刺激计划。而且，所有支出都必须符合《巴黎协定》削减温室气体的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应荷兰等国要求，欧盟还决定严格审查受援国经济改革计划。欧盟其他成员国则有权在规定时间内就受援国提出的改革方案和执行情况提出异议，并行使否决权，要求终止对其拨款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协议规定，“复苏基金”的大部分应当用于成员国建设数字化基础设施和发展绿色环保经济。如果成员国在经济改革计划上执行不力，欧委会将有权暂停对其拨款3个月以纠正相关问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了换取奥地利、荷兰等国的妥协，欧盟为“节俭四国”送出了大礼。在欧盟未来7年预算当中，奥地利和荷兰将分别获得5.6亿欧元和19.2亿欧元预算减免。丹麦和瑞典两国也得到了不错的减免额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分歧仍存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析认为，欧盟“复苏基金”难产，显示出欧盟内部各成员国之间在重大利益上仍然存在很大分歧。北欧、南欧和中东欧国家都有各自的“小算盘”。不论是亟待救助的南欧国家还是满嘴条件的“节俭四国”，都十分强硬地坚持自己的立场和诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，这笔资金确实关系到不少欧盟成员国的命运，在此等大事上自然不可退却半步。另一方面，很多成员国必须在欧盟层面全力维护自身利益，以便能够给本国民众和议会一个交代。如果利益分配的结果不符合自己国家的利益，必将遭至反对党的强烈批评和抵制。这也是意大利和荷兰等国坚持强硬立场的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月19日，在比利时布鲁塞尔的欧盟总部，欧洲理事会主席米歇尔(左一)、欧盟委员会主席冯德莱恩(右一)、法国总统马克龙(右二)和德国总理默克尔(右三)举行会见。新华社发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次欧盟就“复苏基金”达成协议，是出于应对新冠肺炎疫情给欧盟经济带来冲击。有分析认为，德国在其中发挥了重要调解斡旋作用。作为欧盟轮值主席国，德国在接下来的几个月中面临的挑战是巨大的。“复苏基金”能否被各方接受，则是德国总理默克尔在轮值主席国期间面对的第一个挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统筹：割罗卜工作室徐胥原洋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：驻柏林记者谢飞&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105456.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展100亿元逆回购 维护流动性合理充裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622104100.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月21日电 （记者吴秋余）为维护银行体系流动性合理充裕，中国人民银行7月21日以利率招标方式开展了100亿元逆回购操作，期限为7天，中标利率为2.2%，与前次持平。因当日有300亿元逆回购到期，央行实现净回笼200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21日发布的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率显示，当日银行间市场各期限利率涨跌互现，隔夜和7天利率分别为1.584%、2.101％，较上一个交易日分别下行37.25个和8.2个基点；一年期利率为2.727%，较上一个交易日上行5.6个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：罗娜、邱烨)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622104100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧菲光在列！美国实体名单新增11家中国公司</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200722/c622104904.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间7月20日，美国商务部工业和安全局（BIS）宣布将11家中国公司新增入实体清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据规定，这些公司在获取包括商品和技术在内的美国产商品方面面临新的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体清单如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Changji Esquel Textile Co. Ltd.（昌吉溢达纺织有限公司）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Hefei Bitland Information Technology Co. Ltd.（合肥宝龙达信息技术有限公司）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Hefei Meiling Co. Ltd.（合肥美菱股份有限公司）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Hetian Haolin Hair Accessories Co. Ltd.（新疆和田浩林发饰品有限公司）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Hetian Taida Apparel Co., Ltd.（和田泰达服饰有限公司）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;KTK Group（今创集团股份有限公司）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Nanjing Synergy Textiles Co. Ltd.（南京新一棉纺织印染有限公司）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Nanchang O-Film Tech（南昌欧菲光科技有限公司）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Tanyuan Technology Co. Ltd. （&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603133','&amp;#x78B3;&amp;#x5143;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603133/"&gt;碳元科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603133/"&gt;603133&lt;/a&gt;）有限公司）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Xinjiang Silk Road BGI（新疆丝路&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300676','&amp;#x534E;&amp;#x5927;&amp;#x57FA;&amp;#x56E0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300676/"&gt;华大基因&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300676/"&gt;300676&lt;/a&gt;）科技有限公司）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Beijing Liuhe BGI（北京六合华大基因科技有限公司）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，南昌&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002456','&amp;#x6B27;&amp;#x83F2;&amp;#x5149;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002456/"&gt;欧菲光&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002456/"&gt;002456&lt;/a&gt;）科技有限公司也被列入其中。天眼查数据显示，南昌欧菲光科技有限公司位于江西省南昌市，公司总部位于深圳市。主要产品为手机和平板电脑触摸屏。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200722/c622104904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“报复”诺基亚爱立信？中方回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622104986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/zajQxbL60rXNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯】(实习记者 胡媛)美国媒体7月20日报道称，据知情人士透露，如果欧盟跟随美国和英国禁止华为进入5G网络，那么中国政府可能考虑对欧洲的电信设备制造商诺基亚和爱立信进行“报复”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道称，知情人士透露，中国商务部正在考虑的“报复手段”是对诺基亚和爱立信实施出口管制，阻止它们将在中国制造的产品出口到其他国家。不过，另一名知情人士补充说，这是最坏的打算。只有欧洲国家严厉打击中国供应商、禁止他们参与5G网络建设时，北京才会采用这种反制措施。安可咨询公司大中华区主席吉姆·麦克格雷格认为，“外国科技企业如今都非常担心陷入地缘政治斗争，为确保业务的连续性，正在重新评估自己的制造基地以及供应链。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，从去年开始，诺基亚、爱立信等西方电信设备制造商就着手将生产线转移到中国以外的国家或地区。这么做的原因，一是为了减少特朗普对华加征关税带来的冲击，二是为了告诉客户其产品不是“中国制造”，因而没有所谓“安全风险”。目前，诺基亚在包括中国香港和台湾在内的大中华区市场拥有一家工厂和约1.6万名员工，其中很多从事研发工作。爱立信在中国拥有一个制造基地和研发，在包括中国、日本、韩国在内的东北亚地区拥有约1.4万名员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会时，否定了中方将对诺基亚爱立信实施出口控制的谣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌指出，编造类似的假新闻，无非是为了挑拨中欧之间的良好合作关系。我愿在此重申，中方在5G问题上的立场是一贯的、明确的。中国对包括诺基亚、爱立信等欧洲企业在内的各国电信企业参与中国5G市场合作保持开放，上述企业已经在中方有些项目中中标。我们反对个别国家泛化国家安全概念，违反国际贸易规则，排斥特定国家的特定企业这种错误的做法。希望欧洲国家也能够为中国企业提供一个公平、公正、开放、非歧视的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国市场也对爱立信十分重要。爱立信今年还获得中国三大国有运营商的5G合同。另外，在近期发布的《爱立信移动市场报告》中，爱立信上调了对2020年底全球5G签约用户数的估计值，从2019年10月预估的1亿上调到了1.9亿，上调额度接近翻倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份报告指出，虽然整体来看，新冠疫情对全球的5G部署都造成了影响，但爱立信上调全球5G用户数预期的关键因素在于，中国市场5G用户数的增长速度已超过爱立信原先的预期，从全球视角来看已经拉平甚至超过了其他地区的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，从目前的5G签约用户数来看，中国的人数约为500万人，到2025年爱立信预测这一数字将会增长到10.8亿人。相较之下，北美目前的5G签约用户数为100万左右，到2025年预计为3.2亿人。全欧2025年的5G签约用户数为4.5亿人。爱立信在报告中对中国市场持乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622104986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源和社会保障部：减免社保费不会影响养老金按时足额发放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622107453.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：人力资源和社会保障部表示，虽然今年减免社保费的力度和规模空前，但减免社保费不会影响养老金的按时足额发放。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/914dc7fce4fbfeac" id="128d1483c7de44533cff03a621bffdaf" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示截至6月底，全国企业养老保险基金累计结余4.77万亿元，预计到年底还能保持3.8万亿元以上的结余，此外还有2万多亿元的全国社会保障战略储备基金，整体支撑能力较强的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622107453.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部下达8.3亿农业生产和水利救灾资金 累计12.9亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622107204.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部21日发布消息，中央财政下达农业生产和水利救灾资金8.3亿元，用于支持江苏、浙江、安徽、江西、湖北、湖南等12省（区、市）受灾地区修复水毁水利、农业生产设施及购置灾后农业生产所需物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年，中央财政已累计安排农业生产和水利救灾资金12.9亿元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622107204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月企业资产证券化产品新增备案规模811.98亿元 环比下降22.05%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105057.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 孟凡霞 刘宇阳）7月21日，中国证券投资基金业协会发布2020年6月企业资产证券化业务备案运行情况简报（以下简称“简报”）。简报内容显示，今年6月，企业资产证券化产品共备案确认105只，环比增加0.96%；新增备案规模811.98亿元，环比下降22.05%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新增备案产品中，按基础资产一级分类，6月债权类产品新增备案规模731.27亿元，REITs类产品新增备案规模50.31亿元，未来经营收入类产品新增备案规模78.08亿元，无产权类产品备案。按基础资产二级分类，商业不动产抵押贷款（CMBS）、应收账款、小额贷款债权以及融资租赁债权产品新增备案规模合计占月度备案产品新增备案规模的84.73%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从存续产品基础资产情况看，截至今年6月底，存续企业资产证券化产品1792只，存续规模17368.82亿元。按基础资产二级分类来看，应收账款债权、商业不动产抵押贷款（CMBS）、小额贷款债权、融资租赁债权、基础设施收费以及REITs类基础资产存续规模合计14726.38亿元，占总存续规模的84.79%。购房尾款、信托受益权等其他类别基础资产存续规模合计2642.44亿元，占总存续规模的15.21%。整体来看，存续基础资产分布及占比较5月未发生显著变化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200722/c622105057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>