<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 19 Jun 2021 07:11:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家发展改革委印发《“智慧发改”建设规划》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317710.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：增加小户型保障性租赁住房供给 租赁企业向个人出租住房10月起减按1.5%缴纳增值税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317275.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>因拖欠农民工工资违法失信 两企业被列入“黑名单”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316842.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大力度推行经营范围规范化登记</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316712.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3家中外资金融机构在沪开业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316398.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日，贝莱德基金管理有限公司、星展证券（中国）有限公司、上海金融科技有限公司在上海举行集体开业仪式。上海市委常委、副市长吴清在致辞时表示，此次开业的机构包括外资独资公募基金公司、外资控股证券公司和金融科技企业，一定能成为上海全球资产管理中心和金融科技中心建设的重要力量，为服务金融市场和实体经济发展、满足人民财富保值增值需求、推动上海城市数字化转型注入新的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次落地的机构中，上海金融科技有限公司作为中国人民银行数字货币研究所在全国布局的重要环节，对提升上海金融科技水平具有积极意义。上海金融科技有限公司的最终实际控制人为央行数字货币研究所。央行数字货币研究所通过全资控股的金融科技技术开发公司――深圳金融科技有限公司，持有上海金融科技有限公司70%的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他两家机构的代表性意义则在于，贝莱德基金管理有限公司是我国于2020年4月1日正式取消对公募基金管理公司外资持股比例限制后，全国首家获批开业的外资独资公募基金管理公司；星展证券（中国）有限公司是继野村东方证券、摩根大通证券在上海开业后的全国第3家新设外资控股合资券商，也是首家来自新加坡的合资券商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，上海金融业对外开放和金融科技发展一直走在全国前列。截至目前，全国已开业的外商控股合资券商共8家，上海有4家。全国已开业或批筹的4家外资控股合资理财公司全部落户上海。全国已开业或正式申设的6家外资独资公募基金公司也全部选择上海。上海目前还汇聚了建信金科、中银金科、交银金科等全国性商业银行的金融科技子公司，以及全国首家外资金融科技公司――汇丰金科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴清表示，下一阶段，上海将积极贯彻落实近期出台的《关于加快推进上海全球资产管理中心建设的若干意见》，以及即将发布的《“十四五”时期上海国际金融中心建设规划纲要》等重要文件精神，营造良好金融生态环境，为在上海的中外资机构提供更好的服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316398.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三家中外资机构在沪集体开业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316696.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日，贝莱德基金管理有限公司、星展证券（中国）有限公司、上海金融科技有限公司等3家中外资机构举行集体开业仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝莱德基金管理有限公司是我国于2020年4月1日取消对公募基金管理公司外资持股比例限制后，全国首家获批开业的外资独资公募基金管理公司，也是继上周在陆家嘴论坛期间开业的贝莱德建信理财有限公司之后，贝莱德集团在华发展的又一重磅机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星展证券（中国）有限公司是继野村东方证券、摩根大通证券在沪开业后的全国第三家新设外资控股合资券商，也是首家来自新加坡的合资券商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海金融科技有限公司是中国人民银行数字货币研究所在全国布局的重要环节，对提升上海金融科技水平具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，全国已开业的外商控股合资券商共8家，上海有4家；全国已开业或已批筹的4家外资控股合资理财公司全部落户上海；全国已开业或已申请设立的6家外资独资公募基金公司也全部选择落户上海。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>调查报告显示我国多层次投教体系已基本成型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316674.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日，西南财经大学中国金融研究中心发布《中国投资者教育现状调查报告（2020）》。《报告》指出，我国多层次投资者教育体系已基本成型，投资者接受投资者教育的主动性明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，在我国的投教体系中，金融机构与媒体处于投教阵地最前线，各级监管机构与行业自律组织是投教的宏观统筹与基础保障，国民教育体系与其他第三方机构已成为我国投教工作的重要辅助力量。我国投教主体各司其职，形成梯队，多层次、全方位的投教体系日趋完善与稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》认为，我国居民的资金正逐步从房地产市场流向权益市场，投资者对权益市场的关注度和参与度也在不断加深。投资者教育在引导居民通过机构入市方面发挥积极作用，持续有效的投资者教育对改善投资者的学习偏好，引导投资者理性投资具有显著作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》表示，持续性的投资者教育提升了投资者对投教活动的关注度，推动投资者迈出接受金融教育的重要一步。当前我国投资者接受投资者教育的主动性与自觉性、学习金融相关知识的意愿和重视程度均有较明显的提升，金融机构在引导投资者的投教学习和理性投资方面也起着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2.8万亿元！常态化机制如何落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317331.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　去年我国建立的财政资金直达机制让大家印象深刻，2021年我国进一步建立了常态化财政资金直达机制，通过改革优化资金分配格局，进一步发挥好直达资金惠企利民作用。今年的财政资金直达机制相较于去年有哪些变化？各地在直达资金投向、使用和监管上实际效果又如何呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，我国建立财政资金直达机制，为开展疫情防控、纾解企业困难、保障基本民生提供了重要支撑。2021年，我国进一步建立了常态化财政资金直达机制，资金总额达2.8万亿元，基本实现了中央民生补助资金的全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年多来，直达资金使用、管理情况如何？常态化财政资金直达机制又有什么新变化、新成效？近日，记者赴广东、湖北、陕西等地，调研采访落实财政资金直达机制的最新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“直通车”保持加速度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月中旬的广州已有些炎热，同样热火朝天的是广州呼吸中心项目工地。5层的门诊大楼、15层的国家重点实验室、20层的住院综合楼……各个大楼在架空连廊连通下浑然一体，装饰装修紧张施工，绿植铺种也正开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中心在2017年7月7日动工，计划于今年下半年投入使用，建成后，将成为世界领先水平的呼吸系统疾病临床和研究中心。”广州医科大学附属第一医院副院长张挪富向记者介绍。这位去年率队驰援武汉的呼吸内科专家，迫切希望加快建设呼吸系统疾病诊疗中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，广州呼吸中心项目总投资超过26亿元，尽管各级财政给予了大力支持，但受到新冠肺炎疫情影响，随着工程推进，资金面压力逐步显现。“中心工程推进速度快，资金需求量大，去年6月和11月，省市及时下达抗疫特别国债资金合计4亿元，对项目建设提供了巨大帮助，注入了新能量。”从申请到下达仅用了5天时间，4亿元直达资金到位，对张挪富来说无疑是一场“及时雨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，广州呼吸中心项目只是广州众多受益于直达资金的项目之一，粤港澳大湾区污水联合防治、广州市重大疫情防控救治体系建设等项目也得到了直达资金的有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在2020年面临疫情严峻考验时，湖北获得中央下达的1781亿元直达资金，得以有效开展疫情防控、患者救治、复工复产等工作。“今年前5个月，中央下达湖北省直达资金指标1281亿元，湖北分配下达进度93.1%；全省形成支出649亿元，支出进度50.7%，超序时进度9个百分点。”湖北省财政厅国库处处长熊晓飞介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与2020年机制相比较，常态化直达机制呈现“变”与“不变”的有机统一。“一竿子插到底”的流程基本不变，也就是“中央切块、省级细化、备案同意、快速直达”。同时，直达范围、分配办法、工作机制和监控等方面则进行了优化和改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要提及的是，今年直达机制对省级细化的时间做了调整，由去年的一周时间延长到30天左右。去年是非常态化情况，对资金下达速度提出了更高要求。“今年是按照正常预算的流程走，往往是前一年10月份开始提前下达下一年预算，所以我们去年10月就开始做，省里有比较宽裕的时间，工作也能够做得更细。”财政部副部长许宏才此前表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时间虽然更充裕，但下达、支出仍保持“加速度”。比如，湖北荆门市财政局收到城乡义务教育补助资金457万元后，立即在系统内打标识、做分配，同步要求主管部门制定分配方案；在教育部门提交分配方案后，将信息录入系统与相关单位发放资金到学生手上两项工作同步完成。从3月底教育部门提交分配方案，到4月初完成支付以及系统内支付数据对接，仅用了一个星期时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全国情况看，在2.8万亿元直达资金中，今年前4个月整体上超过90%下达到基层和使用单位。截至4月底，支出进度达到了41.5%。“直达机制有力有效安全到位，在冲抵部分阶段性政策‘退坡’影响，促进经济稳增加固、稳增向好等方面发挥了重要作用，也为完成今年主要经济社会发展目标打下了良好基础。”财政部国库支付中心主任刘金云说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;惠企利民更精准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直达资金投向了哪里、发挥了什么作用？这一问题备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何保市场主体、保就业，特别是支持中小微企业，一直是宏观政策关注的重点。广东佛山德芮可制药有限公司是一家以药品制剂技术研究开发为主的企业，自2018年起就按规定申请了就业补贴，常态化财政资金直达机制的实施，为企业提供了更有力的支撑。佛山南海区人社局相关负责人介绍，截至今年一季度，共向该公司发放小微企业社保补贴、一次性吸纳就业补贴约35.9万元，其中今年一季度发放小微企业社保补贴约4.1万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“社保扶持政策大大降低了企业用工成本，同时，与社保补贴相配套的基层就业补贴鼓励高校毕业生到我们小微企业就业，缓解了我们的招聘压力。”德芮可制药有限公司总经理曾福文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至5月13日，广东省获得中央直达资金625.54亿元，地方对应安排资金460.75亿元，共形成支出754.52亿元，支出进度为69.46%。自直达机制建立以来，惠及各类市场主体8.77万家，受益群众超1亿人次。“我们把超8成以上资金分配到市县，落实兜住‘三保’底线政策要求，全力支持基层运转、就业补助、养老保险、义务教育、卫生健康、医疗救助、困难群众补助等。”广东省财政厅副厅长姚露说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在湖北，2020年至今，武汉市江汉区累计收到上级直达资金指标28.09亿元。江汉区财政局局长杨青向记者一一列举了资金投向：直达资金中的抗疫特别国债5亿元，全部投入到公共卫生补短板工作；全面落实稳岗就业补助政策，惠及378个企业、1.1万余人；落实防疫重点企业贷款贴息政策，切实减轻企业融资负担……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“直达机制将财政资金通过‘特快列车’直达惠企利民第一线，为基层送来了‘及时雨’、提供了‘救命钱’，在疫情防控和疫后重建中发挥了重要作用。经过这一年多的工作，我们深切感受到直达资金监管机制的‘快、准、好’。”杨青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省财政厅副厅长刘辉文表示，在建立常态化财政资金直达机制中，湖北着力支持保就业保民生保市场主体，让资金流向群众希望、企业期盼的方向和领域，加大基层保工资保运转，集中更多财力加大对义务教育、基本医疗、基本住房等基本民生的投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陕西，今年前4个月，中央下达陕西省直达资金预算指标949.47亿元，省级财政已分配882.47亿元，占中央下达资金的92.9%。“中央直达资金的下达，在支持陕西省基层牢兜‘三保’底线和促进陕西经济社会发展中发挥了重要作用。”陕西省财政厅副厅长李明怀表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，基本民生投入、医药卫生体系建设、帮扶困难群众、重大项目建设、弥补基层财力等方面，成为陕西省直达资金的主要投向“目标”。比如，前4个月民生保障类补助资金275.63亿元，支出157.85亿元，支出进度57.27%，有效缓解保基本民生、保工资、保运转的资金压力。渭南市城乡义务教育补助经费、学生资助补助经费支出1.3亿元，有效保障学校运转、学生营养膳食和特岗教师工资发放，这些支出正是来自直达资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续拧紧“安全阀”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.8万亿元要精准直达基层，如何实现对每一笔资金严格监管，这无疑是一个浩大的工程。从中央到地方，围绕直达资金分配、下达、使用等整个流程，建立全过程、全链条、全方位的资金监控体系，确保资金下达与资金监管同步“一竿子插到底”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学、严密的资金监管体系是促进直达资金规范、安全、高效使用的重要保障，直达资金监控系统发挥了重要作用。“当好‘过路财神’、不做‘甩手掌柜’，我们密切跟踪直达资金预算执行情况，切实发挥监控系统‘助推器’和‘千里眼’的作用，加强对预算指标分解下达、资金支付和惠企利民补贴发放情况的监控。”熊晓飞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各地直达资金监控系统中，27项直达资金都打上了“直达”标识，资金分配到哪个部门、落实到哪个单位、细化到哪个项目，在系统中一目了然。值得关注的是，今年直达资金监控系统由数据追踪扩展到全程管理，各地结合实际开展了一系列探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，陕西省借力“数字财政”，融合财政云系统、直达资金监控系统确保监控工作精准高效。“我们推动直达资金监控系统与财政云生产系统深度融合，借助财政云预算管理一体化系统便捷、高效的优势，及时将指标信息、支付信息导入监控系统，确保监控工作精准高效，数据信息准确完整，资金拨付流程事半功倍。”李明怀表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预警”成为各地监控资金使用一个重要环节，通过加强监控系统的预警功能，设置预警标准和规则，发现问题及时纠偏。比如，广东通过在日常工作中总结常见问题，监控系统创新设置一系列预警监控规则，触发问题时系统马上发出“警报”，工作人员则立即进行核实、处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年实施直达机制过程中，以财政部门为主过渡到注重发挥各方作用，建立起跨部门协调机制。比如，湖北针对2021年直达资金范围进一步扩大，直达资金以共同财政事权资金为主，具有涉及部门更多、项目管理更为复杂的特点，纵向做好各级财政的协调配合，横向加强与资金使用部门间的交流与信息反馈，密切跟踪资金分配使用情况，加快资金执行速度，确保资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“广东大力提高部门参与力度，在监控系统中开放部门录入惠企利民数据的权限，提高数据录入准确性，确保一手数据直接录入系统。同时，抓住‘数字财政’上线契机，实现直达资金指标和支付数据自动推送直达资金监控系统。”姚露说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　常态化资金直达机制下，资金分配更加科学、资金监管更为严格，2.8万亿元正在更快更有效地发挥惠企利民作用。“从目前情况看，2021年常态化直达机制执行情况良好，重点支出得到有效保障，有力促进了地方经济社会持续健康发展。”许宏才表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国消费市场继续呈现稳步恢复态势 5月社会消费品零售总额3.6万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京6月18日电 （记者王珂）商务部近日发布的数据显示，5月份，随着扩内需促消费政策措施持续发力、全国“消费促进月”活动成功举办，我国消费市场继续呈现稳步恢复态势。当月，全国社会消费品零售总额3.6万亿元，同比增长12.4%，比2019年同期增长9.3%。1―5月份，社零总额17.4万亿元，同比增长25.7%，比2019年同期增长8.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中高端消费较快增长。5月份，商品零售额同比增长10.9%。其中，限额以上单位金银珠宝、化妆品零售额同比分别增长31.5%和14.6%。1―5月份，海南离岛免税销售额同比增长3.1倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大宗消费平稳增长。5月份，限额以上单位汽车、家具、建材零售额同比分别增长6.3%、12.6%和20.3%。新能源汽车销量21.7万辆，同比增长1.6倍，占当月汽车销量比重达10.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务消费加快恢复。5月份，餐饮收入同比增长26.6%，比2019年同期增长2.7%；1―5月份，同比增长56.8%，基本达到2019年同期水平。5月份，电影票房收入比2019年同期增长31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型消费快速发展。1―5月份，实物商品网上零售额3.9万亿元，同比增长19.9%，占社零总额比重达22.6%。全国快递业务量达396.5亿件，同比增长约50%。“双品网购节”期间，一些电商平台智能穿戴设备、定制家具、除菌洗衣机等智能化、定制化、健康类商品销售同比增长60%以上。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大宗商品价格上涨势头得到遏制 专家建议进一步做好战略储备投放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316390.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　主持人徐建民：前期，大宗商品价格过快上涨给下游生产企业带来了较大压力，在保供稳价政策的作用下，大宗商品价格上涨势头得到明显遏制。专家建议，进一步做好战略储备投放，以稳定市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着国家出手加快供需双向调节，将会抑制大宗商品涨价预期，从而引导原材料价格向供需均衡水平回归。”中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列政策“组合拳”发力之后，大宗商品价格的上涨势头放缓。6月15日，国家统计局发布数据显示，据对全国流通领域9大类50种重要生产资料市场价格监测，2021年6月上旬与5月下旬相比，25种产品价格上涨，22种下降，3种持平。例如，6月上旬电解铜价格为72121.6元/吨，比上期下降0.2%；甲醇价格为2431.5元/吨，比上期价格下跌6.8%；无烟煤价格为1262.5元/吨，比上期价格下跌6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，前期涨幅较快的多个产品价格出现回落。以黑色金属中的螺纹钢为例，今年2月上旬螺纹钢价格开始上涨，5月上旬螺纹钢价格飞涨，比4月下旬上涨11%，5月下旬螺纹钢价格又大幅下跌，比5月中旬下降13.6%，6月上旬螺纹钢价格比5月下旬上涨1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券研究院副院长、首席宏观分析师罗志恒对《证券日报》记者表示，市场投机炒作降温反映出我国采取的金融、财税和预期引导方式取得明显效果，大宗商品价格快速上涨的势头得到遏制甚至部分出现了回落。一是前期大宗商品过快上涨确实有炒作的助推作用，投机炒作引发市场恐慌，放大需求，打击炒作让需求回归理性。二是反映当前的宏观调控方式多样，手段越发成熟，不仅有通过增加进口、减少出口的供需调节，而且还有市场秩序的监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，6月16日，国家粮食和物资储备局发布公告称，将于近期分批投放铜、铝、锌等国家储备。投放面向有色金属加工制造企业，实行公开竞价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮表示，此次投放，在参与条件方面尽可能向中小企业倾斜。今后一段时间，国家发改委还将会同有关方面，视市场变化，适时开展多批次投放，及时增加市场供应，缓解企业成本压力，促进价格回归合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“投放国家储备主要在于能有效增加市场供给，平抑价格，减轻对下游中小微企业的成本冲击。随着市场供需逐步趋于平衡，大宗商品价格上涨势头会有所放缓，并逐步回落至均衡水平上。”刘向东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗志恒表示，投放铜、铝、锌国家储备有利于进一步稳定相关大宗商品价格，避免价格大涨持续侵蚀中下游企业的利润，避免因原材料价格大涨而减少生产，降低企业的避险行为，间接稳定宏观经济和就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于此次投放有所侧重，非常有针对性地解决中小企业在此轮大宗商品价格上涨过程中受到的伤害，有利于稳住中小企业，降低企业成本、减少企业资本占用，将与今年实施结构性减税降费一道推动企业降成本、增利润。”罗志恒说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗志恒预计，未来大宗商品价格大概率是温和上涨，短期内回调。短期内回调主要是受到前期暴涨透支的影响以及政策层面的压制。但是国内国际供给收缩叠加需求恢复，供需矛盾仍未根本缓解，所以回调后可能还会出现温和上涨。今后，国家要进一步做好战略储备的投放，稳定市场预期。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316390.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证券市场禁入规定完成修订 从严执法主基调延续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316892.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 程丹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会昨日发布了修订后的《证券市场禁入规定》，进一步明确了市场禁入的类型和交易类禁入适用类型，《规定》自7月19日起施行。证监会新闻发言人高莉表示，证监会将依法严厉打击各类资本市场违法违规行为，把“严”的执法主基调长期坚持下去，为资本市场更好服务于构建新发展格局提供坚强执法保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，2016年至2020年，证监会共对298人次的自然人采取市场禁入，采取市场禁入人次数比原《规定》修订前5年（2011年至2015年，共计禁入123人次）增长142%。分年限看，3至5年和5至10年两档次市场禁入共计216人次，占比约72%；终身市场禁入82人次，占比约28%。同时，2016年至2020年期间，内幕交易类违法市场禁入17人次，市场操纵类违法市场禁入26人次，信息披露类违法市场禁入191人次，从业人员违法类市场禁入21人次，其他违法类案件市场禁入43人次。市场禁入已覆盖资本市场各主要违法行为类型，特别是对信息披露违法相关责任人员进行了“逐出市场”的有力打击，提高了财务造假者的违法成本和执法震慑作用，取得了较好的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次修订遵循“有限目标、问题导向、尊重历史、稳定预期”的思路，对根据上位法确有必要修订的内容进行完善。主要修订内容包括三方面：一是进一步明确市场禁入类型。根据新《证券法》第221条，将证券市场禁入措施分为“不得从事证券业务、证券服务业务，不得担任证券发行人的董事、监事、高级管理人员”（以下简称身份类禁入）以及“不得在证券交易所、国务院批准的其他全国性证券交易场所（以下统称证券交易场所）交易证券”（以下简称交易类禁入）两类，执法单位可以结合实际，选择单独适用或者合并适用相匹配的禁入类型。二是进一步明确交易类禁入适用规则。充分借鉴境内外监管经验，结合我国市场实际，明确交易类禁入是指禁止直接或者间接在证券交易场所交易上市或者挂牌的全部证券（含证券投资基金份额）的活动，禁止交易的持续时间最长不超过5年。同时，做好政策衔接和风险防控，对七类情形作出了除外规定，避免不同政策叠加碰头和引发执法次生风险。三是进一步明确市场禁入对象和适用情形。根据近年来市场发展变化的现实情况，完善了禁入对象的涵盖范围。适用情形方面，明确将信息披露严重违法造成恶劣影响的情况列入终身禁入市场情形，同时，明确交易类禁入适用于严重扰乱证券交易秩序或者交易公平的违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，证监会就《规定》相关内容向社会公开征求意见，并对收集到的意见进行了认真研究和吸收采纳。从征求意见情况看，各方普遍赞成《规定》修订思路、框架安排和主要制度内容，认为《规定》内容完备、考虑周全、较为成熟，建议尽快出台，没有提出关于《规定》重要制度安排的实质性意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高莉表示，考虑到交易类禁入为新《证券法》增加的一类禁入措施，具有不同于身份类禁入的特殊性，证监会本着科学立法原则和实事求是的态度，在充分借鉴境内外经验基础上，审慎确定了相关适用规则。即，对交易类禁入仅设置5年期限上限，在5年期限上限内，执法单位可根据实际违法情况采取与之匹配的禁入期限，以便于应对复杂多样的违法实际，确保该项制度平稳起步。从公开征求意见情况看，前述制度安排得到市场各方普遍认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高莉强调，下一步证监会将按照党中央、国务院关于对资本市场违法违规行为“零容忍”的要求，落实好新《证券法》、新《行政处罚法》和《规定》相关内容，依法严厉打击各类资本市场违法违规行为，把“严”的执法主基调长期坚持下去，同时加大与司法机关协调配合力度，综合运用民事、行政和刑事追责手段进一步提高违法违规成本，为资本市场更好服务于构建新发展格局提供坚强执法保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期县域商业体系建设将体现四方面升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317304.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月19日电 （孙阳）经国务院同意，6月11日，商务部等17部门印发了《关于加强县域商业体系建设 促进农村消费的意见》（以下简称《意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让公众更好地了解《意见》，日前，商务部流通发展司负责人就相关内容进行了解读，该负责人表示，“十四五”时期县域商业体系建设工作，主要路径体现在设施、商品服务、模式、监管等四个方面的“升级”，助力破解现阶段城乡发展不平衡在农村商业领域凸显的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展县域商业 助力破解城乡发展不平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，城乡发展不平衡在农村商业领域比较明显，突出表现在农村商业设施水平低、商品服务质量不高、市场秩序有待改善等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部流通发展司负责人认为，这既有市场主体进入农村意愿不强等市场原因，也有监管力量薄弱等制度因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，此次印发的《意见》分为10个部分，共31条。第一部分是总体要求，提出实施“县域商业建设行动”，力争到2025年，在具备条件的地区，基本实现县县有连锁商超和物流配送中心、乡镇有商贸中心、村村通快递，促进农民收入和农村消费双提升。第二到第九部分是县域商业体系建设的主要任务，包括：健全农村流通网络，加强市场主体培育，丰富农村消费市场，增强农产品上行能力，完善农产品市场网络，加强农业生产资料市场建设，创新流通业态和模式，规范农村市场秩序和加强市场监管。第十部分则是保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，针对我国东中西部消费特点、南北方地区差异性，发展县域商业要坚持三个原则：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是因地制宜、实事求是。结合乡村人口、消费习惯等特点，完善商业网络，鼓励流通企业开拓农村市场，鼓励生产和服务企业开发适合农民特别是老人、妇女和儿童需要的产品和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，在人口集中的村，发展连锁商店，为村民提供多样化服务。在人口较少的村，通过电商、供应链赋能，改造夫妻店，保障基本日用品供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是分层分类。县城重点强化综合商业服务能力，改造提升综合商贸服务中心和物流配送中心。乡镇重点强化区域服务能力，建设乡镇商贸中心，推动购物、娱乐、休闲等业态融合，向周边农村拓展服务。村里重点强化便民服务能力，引导大型商贸流通企业向村庄延伸供应链服务，优化商品供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是下沉和上行相结合。在完善县乡村三级商业网络的同时，推动县域产业发展，吸引更多人才回乡创业就业，让农村成为安居乐业的美丽家园。加强农产品生产和流通体系建设，加快推进农产品品质提升和标准化生产，完善农产品市场网络，发展冷链物流，扩大电商进农村覆盖面，强化产销对接，帮助农民把好产品卖出好价钱。提升县域文旅服务功能，吸引城市居民下乡消费，促进农民增收致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从四方面明确县域商业体系建设的方向和路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，“十四五”时期县域商业体系建设工作，主要路径体现在四个方面的“升级”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是设施升级。“十四五”时期，对县城、乡镇和村三级商业设施，进行“三个一批”改造升级。在县城，重点改造升级一批综合商贸服务中心和物流配送中心，强化县城的综合商业服务能力。在乡镇，重点改造升级一批乡镇商贸中心，增加生活服务功能，推动购物、娱乐、休闲等业态融合。在村子里，把一批夫妻老婆店，改造升级为新型连锁便利店。同时，鼓励因地制宜，丰富快递收发、农产品经销等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是商品服务升级。我国是制造业和生活服务业大国，完全有能力、有条件，提供更多适合农村消费特点的优质商品和服务。这既能满足农民民生需要、扩大农村消费，也能帮助企业开拓潜力巨大的农村市场，可谓是“一举多得”。要引导城市生产流通企业进入农村市场，向农村延伸营销网络，开发适合农村市场的商品服务，推动更新换代。农村也有丰富的服务资源，要发展乡村旅游、民俗、特色文化、休闲农业等服务，推动农村商旅文娱体融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是模式升级。主要关键词是“改造”和“融合”。“改造”就是数字化、智能化改造。一方面，大力发展农村电子商务，在“十四五”时期，进一步扩大农村电商覆盖面，着力解决农村网购“最后一公里”问题。另一方面，推动农村传统商业企业，大规模应用现代信息技术，进行软硬件升级。“融合”就是在功能上推动跨界发展，促进“商品+服务”“文化+旅游”“种养+观光”“生态+休闲”等多种经营业态有机融合，实现一点多能、一网多用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是监管升级。“十四五”时期，把规范农村市场秩序和加强市场监管放在突出位置，市场监管部门将充实执法力量，加大执法力度，完善城乡联动机制，加强源头治理，严厉打击农村生产经营假冒伪劣商品等违法经营行为。同时，加大宣传力度，推动农村诚信体系建设，加强行业自律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，商务部流通发展司负责人透露，商务部将根据《意见》要求，会同相关部门建立协调工作机制，明确分工任务，落实工作责任，制定相关政策，推动各地方政府结合本地区实际情况出台有针对性的措施，抓好工作落实，推进县域商业体系建设工作取得实质性成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来讲，将重点从加强分级分类管理服务，加强财政投入保障和投融资等支持，完善标准统计和指导考核等方面发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推出加强县域商业体系建设八项具体举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到《意见》在加强县域商业体系建设方面有哪些具体举措时，商务部流通发展司负责人表示，将从以下几个方面着手推进：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是健全农村流通网络。通过完善县城商业设施、建设乡镇商贸中心、改造农村传统商业网点，解决农村商业设施不足的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强市场主体培育。通过支持企业数字化、连锁化转型，培育农村新型商业带头人，壮大新型农业经营主体，解决农村市场主体小散弱的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是丰富农村消费市场。开发更多适合农村市场的消费品，优化农村生活服务供给，提升县域文旅服务功能，解决农村商品和服务供给不足的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是增强农产品上行能力。提升农产品供给质量，提高农产品商品化处理能力，加强农业品牌培育，带动农民增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是完善农产品市场网络。完善农产品流通骨干网，加快发展产地市场体系，提高农产品市场公益性保障能力，加快补齐冷链设施短板，促进小农户与大市场的有效对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是加强农业生产资料市场建设。健全农资流通网络，增强农资服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是创新流通业态和模式。支持大型企业开展供应链赋能，扩大电商进农村覆盖面，发展县乡村物流共同配送，强化产销对接长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是规范农村市场秩序和加强市场监管。强化农村市场执法监督，促进农资市场有序发展，加强市场质量安全监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，“十四五”时期县域商业体系建设工作，将突出把县域作为切入点。同时，突出下沉和上行两个重点，下沉就是引导推动城市的生产流通企业下乡，带动新产品、新服务、新技术、新理念下乡，逐步缩小城乡消费差距，让农民在家门口，就能享受与城市同样水平的消费环境、同样质量的商品、同样标准的服务。上行就是推动农产品进城，建立更紧密的产销衔接，减少流通环节，提高流通效率，降低流通损耗，培育农产品品牌，增加农民收入，让城市消费者获得质量更优、价格合理的农产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，将通过推进信息化、标准化、集约化、规范化，统筹软硬件建设，补齐农村商业短板，突出现代流通体系。同时，健全农村现代商业体系，既要在个体层面，提高农民收入，增强农民获得感、幸福感；也要在宏观层面，扩大农村消费，形成强大国内市场。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>精准滴灌更能发挥实效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316682.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　资金投向要精准有效。直达机制首要的特点是“快”，只有同时做到投向精准才能实现政策目标。要着力优化支出结构，突出资金使用重点，精准“滴灌”到群众希望、企业期盼的方向和领域，特别是保就业、保民生、保市场主体等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　使用管理要严格规范。直达资金规模大、涉及面广，如何严格监管无疑是一个难题，在完善一系列规章制度的同时，需要充分发挥直达资金监控系统作用，实行穿透式全流程监控，盯紧盯牢资金去向和用途，推动资金规范安全高效使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施过程要协同配合。直达资金的分配和使用管理并非单个部门的事情，而是涉及财政、人力资源社会保障、民政、教育、审计等多个部门，受益对象更是涉及众多市场主体和人民群众，需要各个部门在科学分配资金等方面大力协同配合，确保把宝贵的资金花在刀刃上。部门间要加强信息共享与沟通，协同联动进行严格监督，及时发现、纠正问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为宏观调控方式的一个重要创新，财政资金直达机制正在发挥越来越大的政策红利。这个机制需要在实施中不断完善，关注各种新情况、新问题，健全工作机制、明晰各方职责，更好发挥直达资金作用，服务经济社会发展大局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周末重磅！证监会放大招：这8大行为 终身“市场禁入”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316372.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在身份类市场禁入后，新增交易类市场禁入类型；明确交易类禁入适用于严重扰乱证券交易秩序或者交易公平的违法行为；明确信披严重违法造成恶劣影响等8大行为将被终身禁入市场……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日，证监会新闻发言人高莉在例行发布会上表示，为贯彻落实新《证券法》和新《行政处罚法》等上位法规定，证监会近日发布修订后的《证券市场禁入规定》（以下简称《规定》），自2021年7月19日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》进一步完善了证券市场禁入规则，相关违法违规责任人员将被“逐出市场”，大幅提高财务造假者的违法成本和监管的执法震慑作用。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/7145073f8d82688b" id="c4be6d97a4efd0fe0bc9788d0db0631b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三大方面修订内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步明确市场禁入类型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据新《证券法》和新《行政处罚法》相关规定，证监会在总结近年行政执法实践基础上，对《证券市场禁入规定》（简称原《规定》）进行了修订，形成《证券市场禁入规定》修订稿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次修订遵循“有限目标、问题导向、尊重历史、稳定预期”的思路，对根据上位法确有必要修订的内容进行完善。主要修订内容包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步明确市场禁入类型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据新《证券法》将证券市场禁入措施分为“不得从事证券业务、证券服务业务，不得担任证券发行人的董事、监事、高级管理人员”（以下简称身份类禁入）以及“不得在证券交易所、国务院批准的其他全国性证券交易场所（以下统称证券交易场所）交易证券”（以下简称交易类禁入）两类，执法单位可以结合实际，选择单独适用或者合并适用相匹配的禁入类型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，身份类禁入沿用原《规定》的禁入措施，而交易类禁入属于新增措施。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/2b02d12aee52f92a" id="14fc7678c1635947e309dde57a35fa21" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步明确交易类禁入适用规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到交易类禁入为新《证券法》增加的一类禁入措施，具有不同于身份类禁入的特殊性，证监会在充分借鉴境内外经验基础上，审慎确定了相关适用规则。即，对交易类禁入仅设置5年期限上限，在5年期限上限内，执法单位可根据实际违法情况采取与之匹配的禁入期限，以便于应对复杂多样的违法实际，确保该项制度平稳起步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，做好政策衔接和风险防控，对7类情形作出了除外规定，避免不同政策叠加碰头和引发执法次生风险。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/80d4d9a313c0154a" id="aecc431ee8629faf29b7c1cc092e5218" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据上述条文规定，有关责任人员被责令依法买回证券、被责令依法处理非法持有的证券、持有的证券被依法强制扣划或转让等情形作了例外规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而为了防控市场风险，一方面，为避免因交易无法了结引发信用风险，将信用类交易业务纳入禁止交易的除外情形；另一方面，允许投资者卖出被禁入前已经持有的证券，大股东、实控人和董监高等如果被采取交易类禁入措施，仍可依法卖出被禁入前持有的股票，但是需要符合法律、行政法规、中国证监会以及各证券交易场所关于股份减持的相关规定，以避免发生“处置风险的风险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步明确市场禁入对象和适用情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据近年来市场发展变化的现实情况，完善了禁入对象的涵盖范围。适用情形方面，明确将信息披露严重违法造成恶劣影响的情况列入终身禁入市场情形，同时，明确交易类禁入适用于严重扰乱证券交易秩序或者交易公平的违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《规定》将被人民法院生效司法裁判认定构成犯罪等8大情形，可以对有关责任人员终身采取证券市场禁入措施（注：身份类禁入）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/f7f1f071a4bb4858" id="7540f9d806b45c87d4c065f1ff71c97c" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《规定》还进一步明确了相关语言表述含义、不履行市场禁入决定的后果以及新老规定实施的过渡期安排等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五年近300人次遭市场禁入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;执法力度显著提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，在2015 年原《规定》实施后，证券市场禁入的执法力度显著增强，覆盖的违法行为类型更为全面，执法程序更加透明规范。近年来的执法实践证明，原《规定》总体是符合我国市场实际、行之有效的，市场禁入执法力度显著提升，市场禁入也覆盖了资本市场各主要违法行为类型，提升了执法的威慑力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据证监会公示数据显示，2016年至2020年，共对298人次的自然人采取市场禁入。分年限看，其中3至5年和5至10年两档次市场禁入共计216人次，占比约72%；终身市场禁入82人次，占比约28%，采取市场禁入人次数比原《规定》 修订前5年增长142%，并且市场禁入的严厉程度较好匹配了实践中不同危害情节违法行为的发生频度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体分析，原《规定》对监管部门以“零容忍”的态度依法从严打击相关违法违规责任人员提供了有力制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，市场禁入已经覆盖了资本市场各主要违法行为类型，特别是对信息披露违法相关责任人员进行了“逐出市场”的有力打击，提高了财务造假者的违法成本和执法震慑作用，取得了较好的效果。数据显示，在2016年至2020年期间，内幕交易类违法市场禁入17人次，市场操纵类违法市场禁入26人次，信息披露类违法市场禁入191人次，从业人员违法类市场禁入21人次，其他违法类案件市场禁入43人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会新闻发言人高莉表示，下一步，证监会将按照党中央、国务院关于对资本市场违法违规行为“零容忍”的要求，落实好新《证券法》、新《行政处罚法》和《规定》相关内容，依法严厉打击各类资本市场违法违规行为，把“严”的执法主基调长期坚持下去，同时加大与司法机关协调配合力度，综合运用民事、行政和刑事追责手段进一步提高违法违规成本，为资本市场更好服务于构建新发展格局提供坚强执法保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济复苏势态明显 财政收入高速增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317288.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 杜涛 6月17日，财政部公布了2021年5月财政收支情况。从税收收入看，1-5月累计，全国税收收入同比增长25.5%，比2019年同期增长6.8%，其中，国内增值税同比增长24%，企业所得税同比增长21.8%，国内消费税同比增长16.6%，个人所得税同比增长25.9%，进口环节税收同比增长28.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，1-5月，国有土地使用权出让收入26123亿元，同比增长23.9%。而与土地和房地产相关税收中收入增幅也比较大，契税3255亿元，同比增长39.7%；土地增值税3371亿元，同比增长35.4%；房产税1395亿元，同比增长14%；耕地占用税428亿元，同比下降14.3%；城镇土地使用税895亿元，同比增长2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，5月份全国一般公共预算收入同比增长18.7%，比2019年同期增长6.8%；1-5月累计同比增长24.2%，比2019年同期增长7.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部认为，同比增速较快主要是受到去年同期基数低的不可比因素以及当前工业生产者价格指数上涨等因素影响，同时反映了经济恢复取得明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日，山东大学财政系主任李华对经济观察报表示：“税收是经济的晴雨表。无论是中央还是地方，1-5月收入增幅非常高，首先是恢复性增长，因为去年基数比较低。其次，政府出台各种鼓励政策，促进了经济的恢复性增长，在财政上有良性反映。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;收支&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部6月17日公布的数据显示，1-5月累计，全国一般公共预算收入96454亿元，同比增长24.2%。其中，中央一般公共预算收入45735亿元，同比增长27%；地方一般公共预算本级收入50719亿元，同比增长21.7%。全国税收收入83831亿元，同比增长25.5%；非税收入12623亿元，同比增长16.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从非税收收入看，1-5月累计，全国非税收入同比增长16.2%。其中，随增值税和消费税附征的教育费附加收入恢复性增长等带动专项收入增长，以及各地加强和规范国有资源（资产）有偿使用管理带动相关收入增加，两项合计拉高全国非税收入增幅10.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前五月，全国一般公共预算支出同比增长3.6%。其中，中央一般公共预算本级支出扣除部分支出拨付时间比去年有所延后因素影响后下降3.3%，非急需非刚性支出持续压减；地方一般公共预算支出同比增长5.8%。全国财政“三保”等重点支出增长较快，教育支出增长12.1%，社会保障和就业支出增长6.6%，卫生健康支出增长4.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支出端，增长一直比较快的是债务付息支出4008亿元，同比增长17.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部表示，截至6月15日，全国地方累计发行新增地方政府债券12850亿元，占已下达限额的30%，其中一般债券4205亿元，占已下达限额的53%；专项债券8645亿元，占已下达限额的25%。今年发行进度较去年同期有所放缓，主要是考虑2020年发行的专项债券规模较大，政策效应在今年仍会持续释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国债券信息网显示，6月18日，新疆、厦门、江苏、甘肃、山西、河北等地相继公布了地方政府债券发行安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中财-鹏元地方财政投融资研究所执行所长温来成对经济观察报表示，今年专项债券发行进度缓慢的主要原因是去年发行量比较大，有些低政府建设项目前期准备工作不足，导致资金闲置，另外2021年的专项债发行是3月份开始，时间晚。其次是2021年经济复苏态势平稳，经济要从稳增长转向常规，所以适当减少了专项债的发行，也就是说稳增长的压力没有那么大。“1-5月，财政收入增幅24%，比2019年同期增长7.3%。在一定程度减少了专项债的需求，导致发行滞后许多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策红利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《政府工作报告》要求，今年财政部年主要是进一步优化和落实减税降费政策，帮助市场主体恢复元气、增强活力。具体措施包括五个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续执行制度性减税政策。继续实施近年来出台的制度性减税政策，比如降低增值税税率、增值税留抵退税、个人所得税专项附加扣除等，让政策叠加效应持续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是阶段性的减税降费政策有序退出。对2020年出台应对疫情的阶段性减税降费政策，分类调整、有序退出。延续实施小规模纳税人减征增值税等政策，保持对经济恢复的必要支持力度。对涉及疫情防控保供等临时性、应急性政策，到期后停止执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是突出强化小微企业税收优惠。在落实好小微企业普惠性减税降费政策的同时，进一步加大小微企业和个体工商户的税收减免力度，将小规模纳税人增值税起征点，从月销售额10万元提高到15万元；对小微企业和个体工商户年应纳税所得额不到100万元的部分，在现行优惠政策基础上，再减半征收所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加大对制造业和科技创新支持力度。延续执行企业研发费用加计扣除75%政策，将制造业企业加计扣除比例提高到100%，激励企业加大研发投入。对先进制造业企业按月全额退还增值税增量留抵税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是继续清理规范收费基金。加大各类违规涉企收费整治力度，严控非税收入不合理增长，防止弱化减税降费政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国持续实施大规模减税降费，将制度性安排与阶段性政策、临时性措施相结合，统筹兼顾、系统推进。“十三五”时期累计减税降费超过7.6万亿元，对激发创新活力、优化经济结构、促进居民消费和扩大就业等发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院政府绩效研究中心主任王泽彩告诉记者，阶段性的减税降费政策有序退出，主要是考虑当下经济复苏情况，特别是外贸出口对经济的拉动，市场主体的恢复性增长在加快。对于通过财政阶段性应急的补偿政策和制度，相机抉择，停止或者退出阶段性的政策是有必要的，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“另外，退出也是统一税制，调动市场积极性，激发市场主体增加投资的必要。现在疫情基本控制，经济增长预期非常好，适当控制增长速度，不至于过热，适度收紧财政政策，做一些相机决策的决定是必要的。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前5个月我国吸引外资稳中向好 专家建议进一步优化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317509.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年前5个月，全国实际使用外资金额4810亿元（不含银行、证券、保险领域），同比增长35.4%，较2019年同期增长了30.3%。从今年前5个月的情况来看，外国投资者仍然继续看好中国经济的发展前景和中国市场的巨大潜力。”商务部新闻发言人高峰日前在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国美国商会的调查显示，近三分之二的企业计划2021年增加在华投资；中国欧盟商会的调查显示，60%的企业表示将扩大在华业务的规模，比上一年提高8个百分点。“今年以来，我国吸收外资实现了较快增长，特别是新设立外商投资企业的数量大幅增长，这充分说明外国投资者对中国营商环境的认可、对在华长期投资的信心。”高峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在吸引外资方面，还有哪些方面举措值得期待？上海立信会计金融学院自贸区研究院副院长肖本华在接受《证券日报》记者采访时表示，我国还将推进实施更大范围、更宽领域、更深层次对外开放，进一步提升营商环境的市场化、法治化、国际化水平，努力为外商投资企业和外籍人士营造更加宜业宜居的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院宏观经济研究中心副主任陶金在接受《证券日报》记者采访时表示，进一步优化营商环境仍然是必要的，包括通过放宽市场准入、精简监管措施、大幅度提升投资便利度等相关措施。其中在放开市场准入中，相对于鼓励具体行业的外商投资，进一步缩减外资准入负面清单，是更加长效的吸引外资方法。另外，突出开放高地建设，对于已经在部分自贸区施行顺利的开放措施，可加快向全国其他自贸区推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，当前，全球新冠肺炎疫情发展仍然具有较大的不确定性，世界经济复苏仍然不均衡，各国竞相出台产业扶持政策，跨国企业可能会调整全球产业链供应链的布局，同时疫情导致的跨境人流、物流仍然不畅，这些都是今年我国利用外资面临的不确定因素，形势依然复杂严峻。下一步，商务部将持续推动建设高水平开放平台，扩大外商投资市场准入，加强重点外资企业和项目的服务保障，不断优化营商环境，让更多的外国投资者搭上中国发展的快车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委政研室副主任兼新闻发言人孟玮日前表示，今年以来，我国吸引外资保持稳中向好的态势，外商投资信心进一步增强。下一步将重点推进三方面工作：一是加快修订外商投资准入负面清单。二是持续推动重大外资项目落地实施。三是推动落实准入后国民待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖本华预计，下半年，随着中国统筹疫情防控和经济发展的成效更加显现，外资投资中国还将继续保持较高增长，在先进制造业和高端服务业方面将会有更多外资进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟 乔川川）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨境人民币结算 深圳企业增加</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317226.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月至5月，深圳开展跨境人民币结算的企业31550家，同比增长50％&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民币跨境收支占本外币跨境收支的比重过半，达50.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;截至2021年5月底&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳辖内银行共办理电子单证审核业务146亿元人民币，惠及企业256家&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深圳开展的贸易投资跨境人民币结算便利化试点业务金额合计587亿元人民币，惠及实体企业422家中新&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会发布《证券期货业结算参与机构编码》等五项金融行业标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317361.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融界网6月18日消息 证监会发布《证券期货业结算参与机构编码》《挂牌公司信息披露电子化规范 第1部分：公告分类及分类标准框架》《挂牌公司信息披露电子化规范 第2部分：定期报告》《挂牌公司信息披露电子化规范 第3部分：临时报告》《证券期货业大数据平台性能测试指引》五项金融行业标准，自公布之日起施行。下一步，证监会将继续推进资本市场信息化建设，着力加强基础标准建设，不断提升行业标准化水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年关税调整方案有啥利好（海关答疑）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316609.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宁波海关：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我所在的企业是一家从事高端节能电子产品生产的高科技企业，长期进口生产铝碳化硅基板所需的零部件和原料。请问2021年此类商品的关税税率有下调吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江读者 胡先生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;胡先生：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您好！根据《国务院关税税则委员会关于2021年关税调整方案的通知》（税委会〔2020〕33号）的精神，国内高科技企业生产所需的燃料电池循环泵、铝碳化硅基板、砷烷等新基建或高新技术产业所需部分设备、零部件、原材料的进口关税进一步降低，从5%-8%降到2%-4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为什么每年关税要作出调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是国内外经济环境不断变化，国家经济发展战略不断优化，对外贸易商品种类推陈出新；二是我国与世界各国的贸易谈判十分活跃，每年均有签署新的贸易协定及其补充协定；三是为主动更好顺应国内生产需求，促进经济高质量发展，满足人民对美好生活的向往，每年对一些生产原料、高科技设备和民生消费品等重点商品的税率做出调整，以便让利于民，让人民群众充分享受到我国经济发展的成果等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进口关税税率如何调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1. 最惠国税率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■ 自2021年1月1日起，对883项商品（不含关税配额商品）实施进口暂定税率；自2021年7月1日起，取消9项信息技术产品进口暂定税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■ 对《中华人民共和国加入世界贸易组织关税减让表修正案》附表所列信息技术产品最惠国税率自2021年7月1日起实施第六步降税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2. 关税配额税率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续对小麦等8类商品实施关税配额管理，税率不变。其中，对尿素、复合肥、磷酸氢铵3种化肥的配额税率继续实施1%的暂定税率。继续对配额外进口的一定数量棉花实施滑准税，并进行适当调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3. 协定税率和特惠税率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■ 根据我国与有关国家或地区签署的贸易协定或关税优惠安排，除此前已经国务院批准实施的协定税率外，自2021年1月1日起，进一步下调中国与新西兰、秘鲁、哥斯达黎加、瑞士、冰岛的双边贸易协定和亚太贸易协定的协定税率。原产于蒙古的部分进口商品自2021年1月1日起适用亚太贸易协定税率，遵循亚太贸易协定原产地规则（见海关总署公告2018年第69号）。2021年7月1日起，按照中国与瑞士的双边贸易协定和亚太贸易协定规定，进一步降低有关协定税率。2021年1月1日起，《中华人民共和国政府和毛里求斯共和国政府自由贸易协定》正式实施，对原产于毛里求斯的部分商品实施协定税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当最惠国税率低于或等于协定税率时，协定有规定的，按相关协定的规定执行；协定无规定的，二者从低适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■ 继续对与我建交并完成换文手续的最不发达国家实施特惠税率，适用商品范围和税率维持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出口关税税率如何调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续实施现行出口关税税率。自2021年1月1日起继续对铬铁等107项商品征收出口关税，适用出口税率或出口暂定税率，征收商品范围和税率维持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年税则税目有什么变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为满足产业发展和贸易管理需要，此次关税调整方案对部分税则税目、注释进行调整。经调整后，2021年税则税目数共计8580个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对民生消费品的利好有哪些&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梳理2021版的税目税率可以发现，抗癌药、助听器、人工心脏瓣膜、婴儿奶粉原料等涉及医疗、食品等方面的消费品关税税率都不同程度下降。此次关税调整方案明确，对第二批抗癌药和罕见病药品原料、特殊患儿所需食品等实行零关税，降低人工心脏瓣膜、助听器等医疗器材的进口关税，降低乳清蛋白粉、乳铁蛋白等婴儿奶粉原料的进口关税，降幅甚至达到50%。这体现出国家继续贯彻以人为本、以民生为重的理念，让消费者和患者都能切切实实减少支出，获得实实在在的好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最新税则税目税率在哪儿查阅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国进出口税则（2021）》、《中华人民共和国海关进出口商品规范申报目录》（2021年版）、海关商品编号均可通过海关总署门户网站查询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（宁波海关所属海曙海关吴泽锋）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解码张江REIT底层产业园99.51%出租率： 为企业发展构建“朋友圈”“生态圈”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316394.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在早晚上下班高峰，进出上海张江的车流经常会排起长长的队伍，一眼望不到头，因为这里集纳了逾40万就业者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为沪深交易所首批9单基础设施公募REITs中的首单“沪籍”项目，华安张江光大园封闭式基础设施证券投资基金（场内简称“张江REIT”）的底层资产张江光大园就坐落于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与陆家嘴的金融圈，或静安的白领圈相比，张江有一种更为包容的气质。”一位在张江光大园工作的“技术男”在接受《证券日报》记者采访时表示。他的感受，其实正是产业园运营方的工作规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张江光大园的运营方上海集挚咨询管理有限公司总经理所付晶向《证券日报》记者介绍，张江光大园位于国家级高新技术园区上海张江科学城内，总建筑面积5.09平方米，由七栋研发楼组成。截至2020年末，园区出租率达99.51%，吸引入了包括集成电路、在线新经济、金融科技、先进制造业等在内的30余家行业头部企业入驻，租户资质良好、租约稳定。截至2020年末，合同平均租金为人民币5.19元/建筑平方米/天，受主导产业及产业聚集度影响，园区的租金水平在上海产业园区中处于较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在产业园区内完成产业链对接――这种产业集群生态对于企业的诱惑显然是巨大的，这也是张江光大园满租的重要原因之一。同时，完善的社区配套，也将工作和生活的距离拉近。在园区6号楼顶部，叮咚买菜的LOGO十分显著，“去年疫情期间，叮咚买菜给予上海市民的服务十分给力，当然，叮咚买菜也借助宅经济实现了进一步发展，其在园区的租赁面积同步扩大。”所付晶表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于投资者较关心的项目现金流及收益情况，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600895','&amp;#x5F20;&amp;#x6C5F;&amp;#x9AD8;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600895/"&gt;张江高科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600895/"&gt;600895&lt;/a&gt;）副总经理赵海生表示，“张江光大园收益来源为基础设施不动产经营所得，包括租金、物业费、车位费及日常服务收入。按照公告信息，张江光大园项目未来两年的预计收益率均在4%以上，预期能够为投资人提供了良好、稳定的收益回报。此外，张江REIT的基金期限为20年，产权剩余年限能够覆盖基金期限，所有权到期暂时不会影响基金运营和存续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及张江REIT的抗经济周期能力，赵海生给出两个字的答案――“极强”。具体原因有三：张江科学城是上海市以及浦东新区重点发展的产业园区，也是浦东新区经济发展的重要增长极，张江光大园位于张江科学城内，重要交通网络通达，具有良好的区位优势；张江光大园项目收益稳定，租户资质优良，符合区域产业发展要求；张江光大园项目出租率较高，租金稳定增长，能够为投资人提供稳定的收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就公募REITs的投资风险，国泰君安资管结构金融部总经理徐刚提示，基础设施REITs实质为基础设施资产，以公募基金的载体实现“证券化”的过程，从风险角度来说天然可以比照投资公募基金和基础设施资产的风险。“一方面，公募基金产品层面相关的风险包括基金二级市场价格的波动风险、流动性风险和提前终止等公募基金常规可能涉及的风险；另一方面，基础设施资产相关的风险主要为两大块，区域经济发展、整体经济发展趋势、项目运营管理等方面的原因均可能对项目运营绩效、基础设施项目价值等产生影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵海生透露，张江高科正全力打造“产业创新生态圈”，在科创中心建设中扮演创业服务业的集成商角色，公募REITs对张江高科的未来战略发展具有重要意义。同时，接下来，张江REIT的成功上市,也是进一步推进浦东新区高水平改革开放，打造社会主义现代化建设引领区的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>累计实现商品和服务交易额4.82万亿元 同比增长22.8%―― 这个消费促进月 真火热</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317549.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年全国消费促进月活动于5月1日至31日举行。据商务部新闻发言人高峰日前介绍，活动期间，各地共开展特色活动7300余场，参与企业20余万家。根据商务部对第三方支付平台等机构数据监测，今年全国消费促进月活动期间，累计实现商品和服务交易额4.82万亿元，比去年5月增长22.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促销活动丰富多彩。商务部会同相关部门和地方，组织开展了中国国际消费品博览会、中华美食荟、老字号嘉年华、双品网购节等全国性活动。各地因地制宜，聚焦农村消费、大宗消费、服务消费、新型消费，组织举办地方特色促消费活动。其中，北京消费季、上海“五五购物节”、浙江“浙里来消费”、重庆“爱尚重庆”、广西“33消费节”、福建“全闵乐购”等活动已经形成地方特色活动品牌，推动消费市场活力释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　品质消费显著提升。各大品牌密集推出新品首发、首展首秀、打折促销等活动，促进升级类、品质化需求集中释放，中高端消费快速增长，境外消费进一步回流。双品网购节期间，除菌洗衣机、定制家具、智能穿戴设备等网络零售额同比分别增长117.8%、95.4%和67.2%。5月份，老字号嘉年华举办60余场重点专题活动，进一步激发中华老字号转型发展活力，实现&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）销售额超过10亿元；海南9家离岛免税店销售额同比增长了159%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务消费快速回暖。各地积极打造商旅文、游购娱、吃住行“一站式”活动平台，带动服务消费进一步回暖。中华美食荟5月份举办“江苏味道”“沙县小吃华夏行”等8大类特色活动，推动餐饮消费加快恢复。银联商务数据显示，5月份住宿类、餐饮类和娱乐类消费同比分别增长64.5%、33.5%和11.3%，比2019年同期分别增长15.8%、7%和2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型消费蓬勃发展。各地引导线上线下深度融合，提升消费智能化、便利化水平，激发消费新动能。上海、苏州、大连等地开展数字人民币应用试点，提升支付便利体验；山东组织300余场中华老字号直播活动，带动销售1.66亿元；北京美食直播带动商家客流量环比增长30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村消费潜力释放。各地深入县域乡村组织促销费活动，更好满足农村市场消费的新需求。多地组织商贸企业以商品直销车、流动市集等方式开展生活必需品，品质特色商品进农村活动，组织汽车、家电下乡展销，举办生活服务下乡、旅游农家乐等活动。比如，中国汽车流通协会组织汽车下乡巡展活动10场，销售汽车8万多台，实现销售额117.11亿元。“五一”期间，重庆重点监测的农家乐营业额同比增长了57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“活动期间，各方引导诚信兴商，倡导节约，反对浪费，落实‘光盘行动’，提倡绿色低碳和可持续消费，推进消费市场平稳运行、繁荣活跃，进一步促进消费升级和高质量发展。”高峰说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划定法律红线 护航数字经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316410.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　历经近3年时间，经过3次审议，日前十三届全国人大常委会第二十九次会议正式表决通过《中华人民共和国数据安全法》（以下简称《数据安全法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，数据在经济发展中的地位不断提高，从辅助性要素到生产要素，再到关乎国家安全的基础性战略资源，与此同时数据安全问题受到广泛关注，不论是日常生活中愈发常见的数据争端，还是企业间的数据争夺都是数据安全重要性的现实体现。正是由于数据安全事关民生福祉、企业发展甚至是国家安全，数据安全立法在2018年9月被列入十三届全国人大常委会立法规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《数据安全法》的通过意味着我国数据信息安全体系的法律框架基本完成，《网络安全法》、《数据安全法》和《个人信息保护法（草案）》，三部法律相辅相成，互为补充。就《数据安全法》而言，其主要强调的是数据的公共安全性，其涉及数据跨境开放和跨境数据安全等问题基本和国际数据安全体系接轨，比如对等反制、等级保护等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《数据安全法》中值得关注的有几点，一是数据的分类分级管理。由于数据的复制成本很低，企业间的数据往往处于内部的封闭状态。在外部监管很难渗透到企业内部的背景下，监管往往采用一刀切加高罚金相结合的方法直接限制企业对数据的使用，但同时也限制了数据的流通。数据的分类分级管理实际上从法律层面向外界传达了监管层对于数据使用的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是长臂管辖。随着数字经济在全球范围内的蓬勃发展，许多国家及地区陆续出台了数据保护及安全领域的相关规则条例。如欧盟通用数据保护条例、新加坡个人信息保密条款和日本个人信息保护法等，这些政策法规将跨国公司纳入了管辖范围，但我国目前还没有相应的法律，这会导致在遇到相关法律问题时，我国企业很难有国家层面的文件支撑，同时也让很多境内的国际公司免受相关法律的约束，在出现一些数据纠纷事件时缺乏法律参照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是《数据安全法》也为保障民众合法权益提供了有力保障。数字经济时代，个人数据的共享于个人而言提升了生活便利程度，但同时也是企业获取收益的重要源泉，这就导致了民众愿意提供数据，而企业过度利用数据，损害民众的合法权益，《数据安全法》的出台再次规范了企业行为，保障了民众的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上从《数据安全法》的制定开始，相关企业就以数据安全为切入点，创新数据的交易、使用办法，更好地服务数据的流转和使用。比如，今年1月，腾讯宣布对旗下的“隐私保护平台”进行了升级，上线了个人信息保护专区。为用户提供查询其产品隐私保护指引的统一入口，同时推出了“阀门系统”，为APP用户提供“隐私体检”的功能，以此保证用户隐私安全。美团也就用户的隐私保护服务进行优化升级。这些都是企业对数据安全规范出台的一种回应。除了互联网企业，相关数据企业也在努力创新，在人工智能、隐私计算等技术领域快速发展。这种由规范拉动的科技创新，对于未来数字经济的发展将具有极其重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中南财经政法大学数字经济研究院执行院长、教授）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>合理分工、相互补充、功能完整的现代金融体系初步形成 金融改革发展迈出新步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　让企业发展动力更足――2020年末高技术制造业中长期贷款余额达1.11万亿元，成为企业转型升级“加速器”；让民生改善力度更大――国家开发银行累计发放棚户区改造贷款4.54万亿元，帮助约1亿人圆了安居梦；让日常支付安全便捷――2020年银行共处理移动支付业务432.16万亿元，同比增长24.5%，移动支付发展国际领先……今天，金融业正前所未有地融入经济社会生活，为高质量发展提供强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融是现代经济的核心。在中国共产党的坚强领导下，我国金融业始终坚持以人民为中心的发展思想，服务经济社会发展大局。新中国成立之初，百废待兴，金融业筹集社会资金，支持国民经济恢复重建。改革开放后，金融业的活力和潜力得到极大释放，迎来大发展大繁荣时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是党的十八大以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我国金融改革发展取得新的重大成就，金融业保持快速发展，金融产品日益丰富，金融服务普惠性增强，金融改革有序推进，金融体系不断完善，人民币国际化和金融双向开放取得新进展，金融监管体制进一步完善，守住不发生系统性金融风险底线的能力增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回归本源，全面服务经济社会发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2300多平方米的车间里，筛选机、切片机等设备一应俱全。“从小作坊发展成50人的企业，一路走来得到了银行有力支持。”看着贷款买来的新设备投入生产，福建漳州市木川农副产品加工场负责人游木川由衷赞叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，新冠肺炎疫情让游木川的企业资金链吃紧，漳州农商银行开通绿色审批通道，迅速发放了130万元纾困贷款，为企业渡过难关、扩大生产提供了有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出：“经济是肌体，金融是血脉，两者共生共荣。”“金融要为实体经济服务，满足经济社会发展和人民群众需要。”金融系统把为实体经济服务作为立身之本，促进经济和金融良性循环、健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――贯彻新发展理念，服务经济社会发展效率和水平稳步提升。金融系统将新发展理念贯穿于金融改革发展全过程，全面服务经济社会高质量发展。坚持创新发展理念，进一步拓宽科技企业多元化融资渠道，2020年末全国已设立科技支行、科技金融专营机构等838家；坚持协调发展理念，强化国家重大战略和重点区域金融服务，引导金融机构提供中长期建设资金供给；坚持绿色发展理念，健全完善绿色金融体系，2020年末本外币绿色贷款余额约12万亿元，存量规模居世界第一；坚持开放发展理念，双向开放的金融体系加速成型；坚持共享发展理念，构建特色普惠金融体系，着力提升金融服务的覆盖率、可得性和满意度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――加大支持力度，让更多金融资源流向实体经济。党的十八大以来，金融业坚持回归本源，把更多金融资源配置到经济社会发展的重点领域和薄弱环节。截至今年一季度末，我国对实体经济发放的人民币贷款余额为179.51万亿元，同比增长13%，占同期社会融资规模存量的60.9%。不仅量增，还要价降。2019年8月，人民银行完善贷款市场报价利率（LPR）形成机制，在LPR改革推动下，我国贷款利率持续处于较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――提升服务能力，不断满足人民美好生活需要。金融系统不断拓宽服务领域，提升服务能力和管理水平，存款贷款、支付清算等基础金融服务的便利性和普惠性走在世界前列，金融市场的登记、托管、清算、结算、征信、评级体系基本健全，金融基础设施不断完善。2020年，我国基本金融服务已覆盖99%的人口，银行网点乡镇覆盖率达96.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新进取，迈向高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智能无人车在门前“巡逻”，数字化“大堂经理”随叫随到……中国建设银行北京石景山支行营业厅处处充满科技感。“5G、大数据等技术的应用，极大提升了网点智能化水平。”建行北京市分行个人金融部副总经理杨斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“智慧”的金融业，还体现在看不见的后台中。3分钟内就能决定是否放贷，不良率控制在1%以内，建设银行“惠懂你”APP已服务企业超过540万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技赋能、结构优化、效率提升……近年来，金融业在高质量发展的道路上驰而不息，金融配置资源能力进一步增强，合理分工、相互补充、功能完整的现代金融体系初步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――金融体系更加完备。目前，我国金融业已形成了覆盖银行、证券、保险、信托、基金、期货等领域，种类齐全、竞争充分的金融体系。截至2020年末，我国金融业总资产达353.19万亿元，其中银行业金融机构总资产为319.74万亿元，规模居全球第一，保险业总资产23.3万亿元，居全球第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――金融市场更趋成熟。我国金融市场从无到有、稳步发展，逐步建立了功能齐备、交易登记托管结算等基础设施多层次、交易产品多元化的金融市场体系。近年来，资本市场全面深化改革，股票市场注册制改革取得突破，科创板顺利推出，基础制度进一步完善，市场韧性增强，保持了总体稳定。债券市场快速发展，规模稳步提升。期货市场价格发现和风险管理功能进一步显现。截至2020年末，沪深两市股票总市值79.72万亿元，债券市场总规模116.72万亿元，均居全球第二，期货市场成交额达437.53万亿元，位居全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――金融风险有效防范。金融系统着力打好防范化解重大风险攻坚战，采取一系列有力举措，使金融杠杆率明显下降，金融资产质量得到明显改善。2017年至2020年累计处置不良贷款8.8万亿元，超过之前12年的总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;蹄疾步稳，深化金融业改革开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京朗丽兹西山花园酒店一楼大厅，“网红”智能机器人“九号方糖”正在忙碌地为客人收发快递。这个小家伙来自2020年在科创板上市的“九号公司”。得益于资本市场全面深化改革，公司跨过“未盈利”“双重股权结构”等一道道门槛，圆了上市梦。“如今我们有充足的资金加大研发投入，首份年报即实现扭亏为盈。”公司董秘徐鹏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与深化改革相伴的，是持续扩大的对外开放。随着沪港通、深港通、债券通等互联互通机制陆续建立并持续完善，跨境投资便利程度显著提高。截至2020年末，外资持股约占A股流通市值的5%，外资持债约占债券市场总规模的3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场的发展变化，是我国金融业持续深化改革开放的生动缩影。改革开放，正为金融业高质量发展注入强大动力，推动我国从金融大国迈向金融强国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――与时俱进，全面深化金融改革。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央坚定不移地推动金融改革，优化金融监管体系。2017年11月，经党中央、国务院批准，国务院金融稳定发展委员会成立，负责统筹金融改革发展与监管的重大事项，明显提升了金融监管权威性和有效性。与此同时，我国金融要素市场化改革取得重要进展，利率市场化改革取得突破进展，人民币汇率弹性不断增强，货币政策和宏观审慎政策双支柱调控框架初步建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――锐意开拓，扩大金融对外开放。2018年以来，我国陆续推出50多项开放措施，企业征信、评级、支付等领域给予外资国民待遇，完全取消银行、证券、基金、期货、人身险等领域的外资股比限制，外资金融机构业务范围不断扩大。2016年10月1日，人民币正式加入国际货币基金组织特别提款权（SDR）货币篮子，成为国际储备货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　奋斗百年路，启航新征程。站在“两个一百年”奋斗目标的历史交汇点上，金融系统将坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，把服务实体经济放到更加突出的位置，健全具有高度适应性、竞争力、普惠型的现代金融体系，为推动高质量发展创造良好的货币金融环境，以优异成绩庆祝中国共产党成立100周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本期统筹：曲哲涵 吴秋余&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;版式设计：汪哲平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：人民银行、银保监会、证监会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善央企公司治理 构筑内生竞争优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316377.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前中共中央办公厅印发了《关于中央企业在完善公司治理中加强党的领导的意见》，要求进一步加强中国特色现代企业制度建设，在完善公司治理中加强党的领导，加快建设世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总资产接近90万亿元的中央企业，是国计民生和战略产业发展的核心支柱，也是中国参与全球分工进而提升全球资源配置力的关键依靠。自上世纪80年代中期开始，包括中央企业在内的国有企业改革长期处于中国经济体制改革的中心环节。这不仅是因为中国拥有全球最大的国资与国企体系，还由于国企改革问题一直是世界各国普遍面临的高难度命题。美国、日本、德国、法国、英国等主要发达国家，均没有忽视国企价值。倘若中国对此获得重大突破，则不但具有国家经济治理和发展逻辑上的重大意义，还具有很强的经济学意义。最近20年来，包括诺贝尔经济学奖得主在内的中外经济学家，不断加大对中国国企改革理论研究，并尝试提出具有范式价值的解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，公司治理（Corporate Governance）是所有权与经营权分离之后管理可能性边界受约束的产物。在真实世界里，一位创始企业家往往会发现，自己管理5亿元的资产时还比较轻松，但等到企业不断发展壮大之后，要管理50亿元就有点吃力了，而要管理500亿乃至千亿元级别的资产，就得求助于更现代的制度设计了。现代公司治理的概念由诺贝尔经济学奖得主奥利弗·威廉姆森于1975年提出，在此之前，伯利、米恩斯，詹森、梅克林以及科斯等都对公司治理理论的创立作出了里程碑式的贡献。此后，随着企业理论、产权经济学、博弈论与信息经济学、新制度经济学以及金融经济学的发展，公司治理不仅取得了理论上的不断突破，而且成为现代企业存续与发展的关键要素之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国学术界和决策层对现代公司治理的理论研究与实践探索，始于上世纪80年代中后期，是随着中国经济改革由农村转向城市并启动国有企业改革而逐步展开的。在此过程中，一代代经济学人和改革实践者结合中国国情，通过对现代公司治理理论与模式的引进、消化、吸收再创新，在包括国有企业在内的公司治理领域不断提出新思路、新路径和新模式，也由此推动了全球关于公司治理改革研究与实践探索的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人类数千年来的生产、生活与交易活动已经证明：人是有限理性的，是极为复杂的行为个体，由于个体的经济行为具有有限理性和机会主义的特征，因此契约几乎在任何时候都是不完全的，更多时候是以关系契约的形式出现的。尽管所有理性的市场主体都明白：这是一个无契约不可想象的时代，但即便是再理性的市场主体也有违反契约精神，以及隐瞒核心信息的冲动。因此，最优契约设计在真实世界里往往是假命题，人们之所以期待这种最优契约设计，是希望在信息尽可能对称的情况下最大限度节约交易成本，促进经济和社会发展。另一方面，随着委托-代理理论与实践的发展，由谁代表股东最优化管理企业，防止“内部人控制”与“败德行为”，以及强化企业的社会责任感等，就得建立一套完整且不断完善的现代公司治理体系。中外企业，概莫能外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而作为全球第二大经济体和拥有世界500强企业数量最多的国家之一，中国经济增长、企业发展与国际化为包括中国学者在内的全球经济学人提供了极具价值的研究样本，关于上述问题的研究，不仅将丰富现有经济学与管理学的研究视角，更有可能改变既有主流经济学与现代管理学的一般结论。而从历史的发展逻辑来看，中国在实现第一个“百年目标”之后，将会产生一整套能够解释中国经济发展、制度变迁尤其是中国经济增长内生性机理的宏观经济学，必将随着包括中央企业在内的中国企业，对现代公司治理实践的探索而诞生具有前瞻性与适配性的公司治理理论与现实框架，进而成为全球公司治理体系的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伟大的时代必将催生伟大的企业。1995年，《财富》杂志第一次发布世界500强排行榜时，中国还没有加入当年成立的世界贸易组织（WTO），中国企业在全球经济版图上的地位远远落后于美国、日本和欧洲资本主义国家。但得益于持续扩大的对外开放以及不断融入全球产业链、供应链和价值链，中国在26年后的今天已成为全球最为重要的产业与供应链枢纽之一。特别是在新冠肺炎疫情作为重大外部变量冲击的背景下，包括中央企业在内的数以百万计中国企业正承担着确保全球产业链、供应链不脱节的重任，发挥着全球范围内的国际责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就中央企业的改革以及公司治理发展而言，在经过“放权让利”与建立“现代企业制度”两阶段的改革之后，进入新阶段的中央企业改革，其目标指向应当是：在清晰的政府规制框架下，培育和发展具备合理股权结构、有效激励约束机制且真正适应市场化与全球资源配置竞争生态的企业集群。在此过程中，既需要艰苦的理论研究和实践探索，更需要一大批具有国际化视野、全球化运营意识与创新意识、熟练驾驭全球性管理工具的战略型企业家来引领。因此，必须在加大监督与约束的同时，赋予央企负责人应有的行为空间和分配原则；明确央企作为市场主体的真实身份，厘清央企在市场与社会中的行为边界，消除困扰国企改革多年的“道德风险”难题，以形成新时代的中国企业家精神，提升中央企业的内生竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系上海外国语大学国际金融贸易学院院长)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保供稳价政策“组合拳”发力 大宗商品市场投机炒作降温</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316294.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“从目前情况看，市场投机炒作开始降温，部分大宗商品，比如铁矿石、钢材、铜等商品价格出现了不同程度回落。”国家发改委新闻发言人孟玮日前在6月份例行新闻发布会上如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分前期上涨过快过高的大宗商品价格回落，有赖于一系列的保供稳价政策“组合拳”发力。5月12日、5月19日国务院常务会议连续两次直接点名大宗商品。5月26日的国务院常务会议提出，用市场化办法引导供应链上下游稳定原材料供应和产销配套协作，做好保供稳价。打击囤积居奇、哄抬价格等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会新闻发言人高莉5月28日表示，证监会高度关注大宗商品价格波动，证监会不断强化市场风险监测，有效防范市场风险，抑制市场过度投机，坚决查处各类违法违规行为，维护正常的市场秩序，证监会也将加强与宏观经济部门的协作，做好大宗商品的宏观调控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月16日，国家粮食和物资储备局发布通知表示，按照国务院常务会议关于做好大宗商品保供稳价工作部署，国家粮食和物资储备局将于近期分批投放铜、铝、锌等国家储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们会同有关部门通过外贸外资平台对7500家外贸企业进行了深入调研，已经会同有关部门和地方，采取了一些措施，比如推动进口多元化，构建大宗商品稳定的贸易渠道等。”商务部新闻发言人高峰6月17日在商务部例行新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对部分大宗商品涨幅明显偏离供需基本面，超出了恢复性上涨的合理范围的情况，国家发改委会同有关部门迅速行动，多措并举做好保供稳价工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这一系列组合拳，既注重长效机制建设，又直面突出问题解决，有利于大宗商品保供稳价，防止价格上涨对民生领域带来影响。”孟玮表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于如何进一步做好大宗商品保供稳价工作，川财证券首席经济学家、研究所所长陈雳在接受《证券日报》记者采访时表示，一方面，要完善大宗商品价格预警机制，及时监测大宗商品价格动向，给予企业充分时间准备和有效应对，进而降低企业成本。另一方面，当前大宗商品价格的上涨除了供需错配外，还存在一些人为的投机炒作大宗商品价格，歪曲供需关系，导致价格失真，对于此类行为要予以严惩。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630316294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>