<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 May 2020 03:30:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>进出口仍存压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620076326.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620076326.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>助小微企业过难关 肖钢建议设政策性专门机构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620075667.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620075667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国民生银行 与深圳证券交易所合作 助力企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073178.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073178.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月金融数据超预期 纾困政策效果显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073016.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020中国独角兽排行榜：蚂蚁金融第一 字节跳动第二</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620080111.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDJzMfpsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯：近日，恒大研究院发布中国独角兽报告，报告显示，截至2019年12月31日，中国地区广义独角兽共166家、总估值7921.3亿美元，其中狭义独角兽141家、总估值7052.9亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国独角兽分布在15个城市，主要集中于北京、上海、深圳、杭州。北京独角兽共69家、数量占比41.6%为全国第一，上海、杭州、深圳为第二、三、四名，企业数量依次为35家、20家、13家。凭借蚂蚁金服和菜鸟网络两大阿里系超级独角兽，杭州独角兽平均估值最高，达到106.7亿美元。北京、深圳、上海则逊色不少，独角兽平均估值分别为48.7亿美元、41.5亿美元、38.8亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国独角兽分布在14个行业，其中，汽车交通、文娱媒体、电子商务领域独角兽数量超20家位列前三，企业数量分别为25家、21家、20家，数量占比分别为15.0%、12.6%、12.0%。此外，医疗健康、金融科技、教育、物流、房产服务、企业服务、本地生活独角兽较多，企业数量占比均超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从排名来看，蚂蚁金服以1500亿美元估值维持第一。字节跳动估值750亿美元排名第二，滴滴出行排名第三，估值516亿美元。陆金所、菜鸟网络、快手、京东金融/京东数科、微众银行、比特大陆、京东物流排名第4-10名，估值均超100亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e2c1480702e25bd4" id="30a3223646473b4d400d9e9321cc98f2" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ce67ae23c698cb28" id="566040b069c960adbdc6837c3b741aa7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7f90149969e5bdb0" id="b46fdb8b1c593fd68de0dd03745a02a8" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/861b6723b2fddd92" id="c51616fe24eacfb1e97fcacb23a77381" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ce32e456e8b2c5e4" id="6d4367d6602612131704a5100472b776" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620080111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>213个地方获得国办督查激励―― 给干事者“真金白银”激励</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073303.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　对2019年落实打好三大攻坚战和实施乡村振兴战略、深化“放管服”改革优化营商环境、持续扩大内需、推动创新驱动发展、保障和改善民生等有关重大政策措施，真抓实干，取得明显成效的213个地方予以督查激励，相应采取30项奖励支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月12日，国新办举行国务院政策例行吹风会，请国家发展改革委副秘书长赵辰昕、财政部副部长许宏才、商务部副部长王炳南、国家市场监督管理总局副局长唐军和国务院新闻办新闻发言人胡凯红介绍对2019年落实重大政策措施真抓实干成效明显地方予以督查激励情况，并回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据党中央、国务院关于健全正向激励机制的要求，国办自2017年起已经连续4年对落实有关重大政策措施真抓实干成效明显的地方予以表扬和政策激励。“今年督查激励工作在保持政策连续性和稳定性基础之上，进一步强化鲜明导向、加大激励力度。”胡凯红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中西部地区占比近60%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月5日，国办印发《关于对2019年落实有关重大政策措施真抓实干成效明显地方予以督查激励的通报》，对2019年落实打好三大攻坚战和实施乡村振兴战略、深化“放管服”改革优化营商环境、持续扩大内需、推动创新驱动发展、保障和改善民生等有关重大政策措施，真抓实干，取得明显成效的213个地方予以督查激励，相应采取30项奖励支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡凯红表示，今年督查激励工作是在全国上下积极应对新冠肺炎疫情挑战、在常态化疫情防控中全面推进复工复产达产形势下开展的，对进一步激励和推动各地区各部门增强担当精神、鼓足干事劲头，统筹推进疫情防控和经济社会发展，扎实做好“六稳”工作，落实“六保”任务，确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会，具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，激励名单具有典型性代表性强的特点。受到激励的地方在深入贯彻落实党中央、国务院重大决策部署中锐意进取、攻坚克难，结合实际创造性地干事，形成了好的经验做法，发挥了示范带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，继续向中西部和基层倾斜。213个地方覆盖31个省（区、市），中西部地区占比近60%，市县占比接近90%，充分考虑了地区经济社会发展的差异，体现了向基层倾斜的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡凯红表示，各有关部门按照中央关于统筹规范督查检查考核的工作要求，进一步完善激励措施实施办法、优化改进评审方式。国办督查室会同有关方面对部门报送名单加大审核把关力度，切实维护督查激励工作的严肃性、权威性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;激励措施“含金量”高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有关部门在原有激励力度不减的基础上，继续拿出资金、项目、土地、改革先行先试等‘真金白银’的奖励措施，让受到激励的地方有更实在的获得感。”胡凯红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，考核结果显示，有14个省份在脱贫攻坚工作成效考核中被认定为完成年度计划、减贫成效显著、综合评价好。许宏才表示，根据脱贫攻坚工作成效考核结果，财政部、国务院扶贫办在分配2020年中央财政专项扶贫资金时，对上述14个省份，每个省份各奖励3亿元，总共安排42亿元资金予以奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再如，有10座城市在大力培育战略性新兴产业方面获得表彰。赵辰昕表示，将通过四个方面的具体措施，将战略性新兴产业集群建设作为推动战略性新兴产业高质量发展的重要抓手，发挥产业集群在产业链上下游的资源整合优势，结合今年的特殊情况，对冲疫情给我国经济运行带来的影响。一是强化引导，激发企业发展活力。加大力度充分发挥政府资金引导作用，推动国家级战略性新兴产业发展基金、国家新兴产业创业投资引导基金等新兴产业发展基金，优先在受到表彰的地方设立子基金，支持集群内优质中小企业快速成长。二是突出重点，加大公共支撑能力。在国家认定企业技术中心等创新平台申报中，对这些地方给予名额倾斜，支持地方建设集研发设计、检验检测、成果推广、产业孵化等功能于一体的产业集群公共服务综合体，提高产业公共服务能力，支撑战略性新兴产业集群式高质量发展。三是精准施策，提升资金支持动力。推动商业银行在“独立审贷、自主决策、择优支持、严控风险”基础上，对接和找准这些地市培育壮大战略性新兴产业的特点、困难和瓶颈，针对这些需求，优化供给，提出符合地方产业发展特色的综合性金融支持方案。四是多方联动，推动形成强大工作合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　又如，在促进外贸、外资稳定增长，积极优化营商环境成效明显方面，有6个地方获得了激励。王炳南表示，下一步商务部将按照国务院统一部署，抓好2项激励措施落实。在发展农村电商方面，优先将激励市县纳入2020年电商进农村政策范围，并给予资金支持。在促进外贸外资增长方面，对上海、浙江等6个地方，在培育国家级外贸转型升级基地方面给予优先支持。据了解，今年商务部将在2020年基地认定工作中拿出计划认定数量的10%作为激励，对上述6个地方在同等条件下各增加认定1家基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更加注重群众获得感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在督查激励中，市场监管总局主要承担深化商事制度改革和推进质量工作两项任务。唐军表示，督查评价工作坚持公平公正、客观全面，优中选优、好中选好、宁缺毋滥，更加注重群众的获得感，更加注重探索创新，更加注重务实提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“商事制度改革和质量工作与企业息息相关，与民生联系紧密，对这两项工作的评价必须牢固树立以人民为中心的发展理念，将市场主体和人民群众的感受作为首要标准。”唐军表示，比如北京市石景山区设立“惠微通”金融综合服务窗口，为中小微企业办理贷款1.15亿元；上海市虹口区对群众反映强烈的殡葬行业不正当竞争行为开出了960余万元的高额罚单；成都市青羊区建立电梯应急维修资金使用和技术支撑协同机制，深入推动老旧电梯维修改造，2019年电梯安全类投诉下降了37.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们认为，一个地方的工作成效不仅要看它已经达到的高度，还要看到它提升的幅度，因为工作基础不完全一样。”唐军说，比如江西省赣州市强化技术标准引领，推动家具产业转型升级，产业集群总产值和电商交易额分别比2015年提高了81.8%和470.3%；贵州省毕节市创新消费维权教育引导方式，显著提高了当地消费者维权意识和维权水平。这些也为其他地方树立了很好的榜样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自督查激励机制建立起来，养老服务体系建设一直是激励的一项重要内容。赵辰昕表示，在激励导向作用下，全国养老服务体系建设取得了积极进展，投资力度不断加大、支持政策逐步完善、服务能力大幅提升。截至去年年底，我国养老服务床位数已经超过761万张，养老机构超过3.4万个，其中社会力量占比超过50%。同时，互联网、物联网、人工智能等新兴产业与养老服务也在快速融合发展，一大批机构在机构养老、社区养老、居家养老等细分领域实行战略性布局，为广大老年人及其家庭带来了更多养老服务选择和更优质的服务体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高校毕业生突破874万！发补贴、拓岗位、扶创业。。。多地“硬核”政策帮就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620075352.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt;客户端5月13日电(张猛)临近毕业季，受疫情等多种因素叠加影响，今年的毕业生就业压力不容小觑，各地一系列暖心“硬核”政策助力毕业生就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院常务会议部署，多部门联动保就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d0fd11ec84ca73c7" id="efe45c5cb937d7218f7b1a7aa460ad0c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料图。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt; 张猛 摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部数据显示，2020届高校毕业生874万人，同比增加40万人，毕业生人数再创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月14日，国务院常务会议部署，采取有力有效举措促进高校毕业生就业。会议要求，加大力度支持稳企业、拓岗位，吸纳毕业生就业。要开发科研助理岗位，充实基层教师和医护人员队伍。加强就业服务。研究助学贷款延期还款、用好失业保险基金等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月21日，教育部、人社部发文，在4月23日至29日、6月20日至26日、9月19日至25日、11月23日至29日分别举办2020年全国高校毕业生就业网络联盟春季、夏季、秋季、冬季联合招聘周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月6日，由教育部、人社部、工业和信息化部、国资委、中央广播电视总台、共青团中央等6部门共同主办的2020届普通高校毕业生就业“百日冲刺”行动正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月8日，国家发改委、国资委、教育部、人社部在北京联合启动“校企行”专项行动，为大学毕业生释放一批新的就业岗位，以创业带动就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地多举措助力毕业生就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除多部委的联合行动，各地相继出台一系列举措为毕业生就业“保驾护航”。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f2541f2b232cc260" id="73b024208b86b18118e772bf72e43c10" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料图。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt; 摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“真金白银”发就业补贴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东明确，广东高校学生毕业2年内到中小微企业、个体工商户、社会组织等就业，或到乡镇(街道)、村居社会管理和公共服务岗位就业(含参加政府部门组织的服务基层项目，机关事业单位编内人员除外)，签订1年以上劳动合同并参加社会保险6个月以上的，按每人3000元给予补贴；在粤东、粤西、粤北地区就业的，按每人5000元给予补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽规定，当地高校毕业生与小微企业签订6个月以上劳动合同，并依法缴纳社会保险费的，将从就业补助资金给予毕业生每人3000元的一次性就业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，广东、安徽、天津还对湖北籍应届毕业生一次性分别给予2000元、1500元、3000元求职创业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国企、事业单位定向招聘毕业生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了给毕业生发放就业补贴，北京、上海、浙江、陕西等地国企、事业单位招聘向毕业生倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京指出，今明两年(2020－2021年)，北京市事业单位空缺岗位主要用于专项招聘高校毕业生(含择业期内未落实工作单位的高校毕业生)。疫情防控相关卫生机构等事业单位需紧急补充医护人员和疫情防控工作人员，且招聘高校毕业生的，可简化程序，采用绿色通道招聘聘用，相关手续可待疫情结束后补办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海要求，上海市属和区属国有企业在今年招聘计划中，安排不低于50%的就业岗位面向高校毕业生定向招聘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江规定，今明两年，浙江明确国有企业将拿出不少于50%新增岗位用于招录高校毕业生。同时，今年将新开发1万个基层岗位用于招录高校毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西明确，今明两年事业单位空缺岗位70%专项招聘高校毕业生。事业单位公开招聘要根据岗位需求合理设置招聘条件，对不同教育形式的研究生提供平等就业机会，不得设置与岗位要求无关的报考资格条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资金、供场地扶持创业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地除发就业补贴、专项招聘外，还从场地、资金等方面鼓励毕业生创新创业，以创业带动就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北明确，政府投资开发的孵化基地等创业载体安排一定比例场地，免费向湖北高校毕业生提供。对符合条件的大学生创业项目给予资金扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南规定，河南高校毕业生自主创业的，可按个人不超过20万元、小微企业不超过300万元申请创业担保贷款。高校毕业生创业项目符合条件的，可申请2万元至15万元的扶持资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆鼓励大学生创新创业。实施“优创优帮”在校大学生创业扶持计划，每年在重庆高校毕业生中择优遴选30个项目，给予一定立项资金，并安排导师跟踪帮扶1年。实施“渝创渝新”大学生创业启航计划，每年择优遴选100个左右项目，根据项目质量给予一定资金补助。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620075352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农发行前4个月投放扶贫贷款近1500亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620075239.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【实习记者 张文思】近日，农发行发布消息称，今年初至4月末，农发行累计投放扶贫贷款1497.9亿元，其中产业扶贫贷款917.62亿元，向52个未摘帽贫困县投放扶贫贷款61.15亿元，向深度贫困地区投放扶贫贷款256.77亿元，扶贫业务实现“开门红”，为完成全年目标任务打下良好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，农发行将充分发挥政策性金融“当先导，补短板，逆周期”主力军作用，坚决打赢疫情防控阻击战和脱贫攻坚战，加快补上全面小康“三农”领域短板，为决战决胜全面建成小康社会作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620075239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进民营经济高质量发展 我们在行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620076153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为担起“重要窗口”建设使命，扛起核心之责，进一步凝聚共识、提振信心，全力开展“经济图强争先创优”十大行动，推动全区民营经济高质量发展，5月11日，在婺城区“经济图强·争先创优”行动暨民营经济高质量发展大会上，各界代表畅所欲言，为全力推进“双城”战略走深走实、落地成景建言献策、秣马厉兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦主业科技引领推动企业高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业企业代表：万里扬股份有限公司副总裁任华林&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年一季度公司保持逆势增长，G系列商用车变速器和CVT系列乘用车变速器增幅双双超过50%，变速器产业整体增长达到26%。”在婺城区民营经济高质量发展大会上，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002434','&amp;#x4E07;&amp;#x91CC;&amp;#x626C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002434/"&gt;万里扬&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002434/"&gt;002434&lt;/a&gt;）股份有限公司副总裁任华林介绍了万里扬企业在逆势中的“成绩单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为金华本土培育，并逐步发展壮大的全国首家变速器研发制造上市企业，万里扬在婺城区“双城”战略推动下，以“高质量、低成本、优服务”为经营理念，推动企业高质量发展，取得中轻型商用车变速器连续八年市场占有率全国第一，乘用车自动变速器占有率占自主品牌第一，新能源驱动系统打破国际垄断的好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，作为中国经济主脉，但众多核心技术被国外垄断的汽车行业，在中美贸易摩擦、新冠肺炎疫情双重影响下，受到了冲击。为积极应对“卡脖子”效应提前凸显，供应链断链风险等问题，万里扬坚持技术引领，聚焦主业不放松，坚持低风险经营，专注于汽车零部件行业，进一步打造自动变速器的上游供应链，通过产业投资、合资合作、技术引进与攻关，将自动变速器的核心部件实现进一步供应可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“追梦全球，实现汽车强国梦。”下一步，万里扬将利用自身优势，引进产业短板项目，通过自投、合作、引进，实现产业链在金华集聚、落户婺城，形成汽车传动产业集群；结合金华现有基础，协助共推本土制造业做大做强，向“成为行业全球前三”的中期目标前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;线上发力提振销售商贸企业迎难而上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商贸企业代表：金华市第一百货集团股份有限公司董事长倪涛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“短短2个月就组织了500多场直播”，在深知单纯为品牌减免租金并不能有效提升经营效率，增加客流后，日前，金华市第一百货集团股份有限公司上线微商城，提振销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　员工分佣、全员抖音扫粉，VIP送货上门……微商城上线后，金华市第一百货集团股份有限公司以“员工变成直播”“高管成为网红品牌代言”等营销手段，线上线下融合拉近与客户的距离，也取得了较好的社会效益和经济效益，目前企业抖音平台粉丝超10万，为加快销售复苏起到了积极作用，缓解了疫情冲击客流、销售恢复缓慢带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“婺城区委区政府的大力支持，才让我们有更大的信心和激情投入到抗疫自救当中。”在全区民营经济高质量发展大会上的发言中，金华市第一百货集团股份有限公司董事长倪涛提到，婺城区各级领导关心关爱实体商业企业，不仅给企业带来了扶持政策，多次上门调研，为企业走出困境出谋划策，还带头消费，提振企业信心，让团队上下持续保持信心和激情，迎难而上，克服困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当好服务企业、服务人民的“银小二”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行代表：中国工商银行婺城支行行长范黎俊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1至4月份，累计信贷投放17.42亿元，新增10.64亿，截至目前，下调利率企业8家，减免98家企业共计83万元的利息，延长贷款限期10家……作为一如既往履行国有银行义务、承担大行责任的中国工商银行婺城支行，积极帮助民营企业拓宽融资渠道，提供企业复工复产金融服务保障，为推进婺城区民营经济高质量发展作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保障重点领域优质项目信贷需求，助力资本市场推动优质企业发展壮大。”工商银行婺城支行立足2020年新起点，交出推进婺城发展“计划书”。今年，工商银行婺城支行将主动对接传统制造业改造提升、新兴产业培育壮大的发展需求，加强基础设施、政府投资类项目、制造业、“七个一批”、新市场、房地产等重点领域信贷投放，保证对受疫情影响较大行业、国家重点培育行业及国家重点文旅项目等领域的优质项目信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为婺城区金融超市的首批银行之一，工商银行婺城支行在做好小微金融服务的过程当中，还切实保障民生领域金融服务，积极当好服务企业、服务人民的“银小二”。在2020年新拓普惠客户17户的情况下，积极支持医疗、文旅板块等与人民美好生活需求息息相关的“幸福产业”项目。截至2020年4月30日，工商银行婺城支行个人住房贷款余额37.13亿元，较年初新增1.91亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以“战时状态、战时思维、战时作风”推动经济稳步向好发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专班代表：婺城区发改局党组书记、局长戴忠余&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每个专班都是一支战斗队伍，要以高度的责任感、使命感投身到“经济图强，争先创优”的行动大潮中，以非常之功、超常举措“抓机遇”“促发展”，为全力推动经济稳步向好作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在4月10日省市作出稳投资重要指示后，婺城区成立由区委区政府主要领导为组长的全区重大项目推进和储备领导小组及7个工作专班，并第一时间行动。目前为止，共研究谋划100余个重大储备项目，总投资超600亿元；上报中央资金项目、地方专项债项目、省重大产业项、省市重点项目等50余个。攻坚期间，专班将聚焦项目前期审批提速和资金、用地、用能保障等方面的突出问题，研究出台相应的资源要素配置政策，并将着力抓好项目举措落地出效果，快速兑现“三减联动”政策，加快投资进度，减轻企业负担。全面完成婺城区固定资产投资增速既定目标任务和“五减”政策5月底兑现完成率60%的目标任务要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“专家般精准、管家般贴心、家人般温暖”，专班将严格执行“137”即时办结制，所有问题实行清单化闭环管理，限时解决，逐个销号。全面再造优化审批流程，力争事项数量减少20%，申报材料减少50%，全力优化营商环境。以“最多跑一次”改革为牵引，深化推出“真正跑一次”改革，全面推进“标准地+承诺制+代办制”改革和一般企业投资项目审批“最多80天”、低风险小型项目“最多20天”改革，实现补齐短板、改进作风、优化服务的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以“工业经济大乡”优势奋力实现“全年红”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;乡镇代表：婺城区人大常委会副主任、乾西乡党委书记张遵强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“4月单月，实现规上工业总产值3.23亿元，比去年同期增长15.1%。”婺城区乾西乡认真贯彻落实中央和省、市决策部署，在区委区政府的坚强领导下，逆势而上，做好“两手抓、两手硬、两战赢”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开局就是决战，起步就是冲刺。作为婺城区工业经济大乡，乾西乡通过着力打造一批熟知经济业务的干部队伍，以坚持“亩均论英雄”的气概，整合现有土地资源，排摸盘活闲置土地，下好改革创新先手旗，并以新城区创建省级开发区为契机，发挥毗邻主城区的区位优势，依托项目厚植竞争优势。为打好经济增长组合拳，乾西乡着眼“实”“活”“扩”，全力服务重点产业项目，抓实项目提升，通过拓展新型电商销售模式，瞄准新产品转型升级，支持企业更新销售模式等举措促进产业转型升级，内挖发展潜力。同时扎实开展“融”服务、“创”服务、“安”服务，当好服务保障排头兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“把失去的时间抢回来，把疫情的损失补回来，把降低的信心树起来”，乾西乡将以全区“八大比拼”作风建设专项行动为指引，以“稳企赋能双月攻坚”活动为抓手，强作风、促发展，全力提速经济社会发展各项工作，为“双城”战略落地成景展现乾西担当，为“重要窗口”高质量建设贡献乾西力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尽职尽责服务企业走进“春天里”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;驻企服务员代表：婺城区供销社办公室主任潘颖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘颖从去年4月起和正方机械设备有限公司结下了特殊的缘分，成为婺城区541名驻企服务员中的一员。把企业当成自家人、把企业的事当作自己的事，在助企工作中，她倾尽全力，用自己微小的能量帮助企业，服务企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好驻企服务员，要主动问、热心帮、懂业务。驻企服务员要主动问企业情况、问企业困难、问企业需求，尽责当好亲情服务“联络员”。在疫情期间，潘颖主动与人社部门对接上报返金员工信息，顶着严峻的交通管制和人员隔离压力，成功为正方机械设备有限公司接回20名外地员工。此外，驻企服务员也要一刻不耽搁地为企业送上最新的复工复产指南和惠企助企政策解读，帮助企业用足用对“助企十条”，当好暖心服务“娘家人”。更要用一颗服务初心当好精准服务“店小二”，帮企业代办、帮企业争取、帮企业协调，围绕更高效、更贴心、更满意的目标，切实履行好驻企服务员的职责和使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们会义无反顾地当好企业联络员、指导员、宣讲员和代办员，当好‘重要窗口’的建设者、维护者、展示者”，潘颖是婺城区广大驻企服务员中的一员，他们主动服务到一线、用心服务解难题、精准服务求实效，尽己所能、倾力助企，带着最初的心走最远的路。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620076153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门联合多渠道为毕业生提供就业机会 以创业带动就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620080019.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着多地高校学生陆续返校，今年的毕业生就业形势也备受关注。数据显示，今年高校毕业生达870多万，创历史新高。为缓解就业压力，国家发展改革委、国资委、教育部、人社部8日在北京联合启动“校企行”专项行动，为大学毕业生释放一批新的就业岗位，以创业带动就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，“校企行”专项行动将充分发挥国家电网、中国移动、航天科工等13家央企示范基地带动作用，释放一批岗位吸纳高校毕业生就业。以招募创业合伙人、员工招聘、提供实习和见习岗位等多种形式，多渠道为毕业生提供就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项行动将由清华大学、北京大学、上海交通大学等19家高校示范基地，遴选一批有市场前景和创业意愿的优秀大学生创业项目，向企业示范基地集中发布，并由企业示范基地择优支持对接孵化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620080019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：14个省份共获脱贫攻坚考核奖励42亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620076736.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月12日，国新办举行国务院政策例行吹风会，介绍2019年落实重大政策措施真抓实干成效明显地方予以督查激励情况。财政部副部长许宏才表示，2019年脱贫攻坚成效考核中，14个省份总共获得奖励42亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才表示，国务院扶贫开发领导小组组织开展了2019年脱贫攻坚成效考核。总的来看，各地区各部门真抓实干，各级各类扶贫力量真帮实扶，广大贫困群众埋头苦干，攻坚氛围更加浓厚，脱贫成效更加显著，年度减贫目标任务全面完成，共减少贫困人口1100多万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考核结果显示，河北、内蒙古、吉林、安徽、江西、湖北、湖南、广西、海南、重庆、四川、贵州、西藏、新疆14个省份综合评价为好，这14个省份的共同特点是：“两不愁三保障”总体实现较好，责任落实、政策落实、工作落实“三落实”总体到位，精准识别、精准退出、精准帮扶“三精准”总体水平较高，群众满意度比较高，考核中发现的问题比较少，脱贫攻坚成效显著。根据脱贫攻坚工作成效考核结果，财政部、国务院扶贫办在分配2020年中央财政专项扶贫资金时，对上述14个省份，每个省份各奖励3亿元，总共安排42亿元资金予以奖励。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620076736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融数据逆势增长 经济增速恢复可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620080160.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsnMzfgtsay.png"/&gt;（记者 王莉）央行网站日前发布了4月金融统计数据报告。报告显示，4月末，广义货币(M2)余额209.35万亿元，同比增长11.1%，增速分别比上月末和上年同期高一个和2.6个百分点；4月份人民币贷款增加1.7万亿元，同比多增6818亿元；初步统计，今年4月社会融资规模增量为3.09万亿元，比上年同期多1.42万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券分析认为，短期货币市场利率进一步下行的幅度或很有限，但实体经济信贷还将保持较为充裕状态，社融增速预计将进一步平稳回升，而金融数据的率先回暖也进一步预示了总需求的回升，二季度经济增长加速恢复可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行数据显示，4月末人民币贷款余额161.91万亿元，同比增长13.1%，增速比上月末高0.4个百分点，比上年同期低0.4个百分点。4月份人民币贷款增加1.7万亿元，同比多增6818亿元。CNSPHOTO供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷增长超市场预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，多家市场机构预期4月新增贷款规模将较去年同期小幅提升，或在1.3万亿元左右。央行公布的数据显然超出了市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行数据显示，4月末人民币贷款余额161.91万亿元，同比增长13.1%，增速比上月末高0.4个百分点，比上年同期低0.4个百分点。4月份人民币贷款增加1.7万亿元，同比多增6818亿元。分部门看，住户部门贷款增加6669亿元，其中短期贷款增加2280亿元，中长期贷款增加4389亿元；企(事)业单位贷款增加9563亿元，其中短期贷款减少62亿元、中长期贷款增加5547亿元、票据融资增加3910亿元；非银行业金融机构贷款增加404亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券认为，4月信贷的增长主要来源于两方面的贡献，一方面是整体4月较低的货币市场利率环境带动票据融资的需求有明显增长；另一方面是疫情影响逐步消除后，需求侧持续回升所带来的企业中长期贷款的进一步提升。而整体信贷结构较3月也进一步企稳，体现了地产市场的需求企稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于4月企业中长期贷款达到五年来最高水平，粤开证券首席经济学家李奇霖认为，这是因为随着前期专项债的下发，基建项目的融资需求大幅释放所致。而企业短期贷款较过去三个月增量出现明显的下降，则是因为国内疫情已经趋于结束，除了面向出口的企业与影视等特殊行业外，基本上各个行业都恢复了正常经营，对短期的流动性贷款需求减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国海证券认为，企业中长期贷款增加的逻辑与3月份相同，主要还是与逆周期调节力度加大以及各地复工复产推动下各类基建项目融资需求增加有关。居民短期贷款和长期贷款的同比增幅均较3月份进一步扩大，则反映出疫情对于居民生活以及消费的冲击在逐渐减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　存款方面，此前被热议的报复性存款4月份并未出现。央行数据显示，4月份新增人民币存款12700亿元，同比多增10094亿元；其中，居民存款减少7996亿元，同比多减1748亿元；财政存款增加529亿元，同比少增4818亿元;企业存款增加11700亿元，同比多增13438亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，居民存款减少反映出居民消费支出有回暖的迹象，而财政存款同比少增与政府推出的减税减费、减缓社保缴纳等措施相关。而企业存款同比保持高增长，主要还是由于当下实体经济需求有限，企业生产与投资动力不足，所以企业资金最终又以存款的形式回流到了银行体系中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社会融资增速回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行数据显示，4月末社会融资规模存量为265.22万亿元，同比增长12%。其中，4月社会融资规模增量为3.09万亿元，比上年同期多1.42万亿元。其中，对实体经济发放的人民币贷款增加1.62万亿元，同比多增7506亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　川财证券认为，4月银行体系对实体经济发放的人民币贷款规模为1.62万亿元，说明银行体系对实体企业仍然保持较强的扶持力度。从当月本外币贷款结构看，企事业单位仍是银行信贷的主要流向。值得一提的是，4月短期贷款规模延续正增长，当月增加2280亿元。这说明在国内疫情防控常态化的背景下，居民消费意愿出现回补，以汽车消费为例，中汽协数据显示，4月乘用车产销降幅较前期均有收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了信贷融资大幅增加之外，4月直接融资规模增加9330亿元，同比多增5119亿元，也保持了高增长。国海证券认为，这主要是因为随着利率水平的下行，企业债发行规模大幅增加，企业债券融资同比多增5066亿元。而政府债券融资增加3357亿元，同比少增1076亿元，则与4月份专项债额度有限有关。不过，考虑到此前国务院再次下发了1万亿元的专项债额度，后续政府债券融资同比会明显增加。中信证券认为，社会融资增速回升至12.0%，进一步预示总需求回升，预计5月还将进一步小幅上探。“伴随总需求的回升，信贷的修复将逐步传导至实体经济的修复当中，我们维持对二季度经济在投资的明显助推下V形反弹的判断。”中信证券表示，伴随地方政府专项债的额度进一步下达，5月政府债融资有望进一步“接力”，预计社会融资环比还将出现小幅上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广义狭义货币数据好转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行公布数据显示，4月末，广义货币(M2)余额209.35万亿元，同比增长11.1%，增速分别比上月末和上年同期高1个和2.6个百分点；狭义货币(M1)余额57.02万亿元，同比增长5.5%，增速分别比上月末和上年同期高0.5个和2.6个百分点；流通中货币(M0)余额8.15万亿元，同比增长10.2%。当月净回笼现金1537亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场人士认为，M1增速较快，意味着消费和终端市场活跃；M2增速较快，则意味着投资和中间市场活跃。同时，金融底往往先于经济底出现，M1、M2数据的转好有一定的经济风向标作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券认为，整体来看，M2回升体现出了复工复产阶段货币政策的明确支持，信用扩张将在总需求的逐步修复下得到延续。细分来看，4月M2同比增速为近年来的最高水平，这主要是三个因素所致，一是伴随近期多次的定向降准，货币乘数进一步提高，带动了M2回升；二是现阶段的M2回升也是贷款需求旺盛的一个映射；三是财政存款的同比少增，4月财政存款增加529亿元，同比少增4818亿元，或在一定程度上也带动了M2的回升。而M1增速4月同比尽管进一步保持回升态势，但幅度继续小于M2的回升程度，两者的剪刀差有所加大，这表明企业的资产负债表仍然受到冲击，还需要一定时间加以恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国海证券则认为，为应对疫情对经济的冲击，货币政策保持持续宽松，银行的信贷投放也在不断扩张，所以M2和社融均会保持高增长。但是，这份高增长的社融数据并非没有瑕疵，比如说，存在银行“以票充贷”和企业存款高增长的现象，这背后反映出来的是逆周期调节力度强但经济表现仍然弱的问题。因此，对于后续经济能否回暖，一方面要关注外部需求的变化，另一方面也要看内部需求能否像社融数据一样企稳回升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620080160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委扎实落实对老工业基地调整改造真抓实干成效明显城市表扬激励工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620080226.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院办公厅印发《关于对2019年落实有关重大政策举措真抓实干成效明显地方予以督查激励的通报》，对北京市石景山区、黑龙江省齐齐哈尔市、江苏省常州市、江西省萍乡市、山东省淄博市、河南省平顶山市、湖北省襄阳市、湖南省株洲市、广东省韶关市、四川省宜宾市予以激励，并由我委会同有关部门落实相关奖励支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　老工业城市和资源型城市既是典型的产业基地，也是重要的区域性中心城市，他们在航空、航天、汽车、高端机械装备、冶金、石化、钢铁、有色等工业领域具有重要地位，是特大城市和城市群向外辐射的重要环节，也是承接沿海地区产业转移和创新成果产业化的重要区域。支持老工业城市和资源型城市产业转型升级，对于优化区域经济布局，维护产业链供应链稳定具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加大对真抓实干成效明显地方激励支持力度，按照《对老工业基地调整改造真抓实干成效明显地方加大激励支持力度的实施办法》，今年2月，通过省级推荐、第三方评估、部门确认、公示上报的程序，我委推荐上报了10个表扬激励城市。这些城市在2019年深入推进改革创新，形成了一批卓有成效的做法，为全国老工业城市和资源型城市高质量发展做出了示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市石景山区切实抓住筹办北京冬奥会和打造新时代首都城市复兴新地标的历史性机遇，创新思路，实现工业遗产保护和新兴产业发展、城市更新改造相互促进。在疏解不符合城市战略定位产业的同时，发展以现代金融为主导，以科技服务、数字创意和新一代信息技术产业为特色，以高端商务服务为配套支撑的“1+3+1”高精尖产业体系。以首钢老工业区为试点，保护利用老旧厂房拓展文化空间，积极探索工业遗存保护和开发的新模式，形成了工业建（构）筑物改造利用模式，推动城市风貌提升和产业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江省齐齐哈尔市立足老工业基地产业发展特点，通过深度开发“原字号”，巩固壮大传统优势产业，工业增长势头明显。通过培育壮大“新字号”，食品加工、文化旅游、健康养老等一批新兴产业发展态势良好。通过改造升级“老字号”，实施一企一策支持，推进国有企业改革，骨干企业配套体系日趋完善，一批核心技术取得突破。全力促进经济企稳向好，2019年度经济增速位列黑龙江省全省各地市第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省常州市立足长三角一体化发展，率先探索老工业城市创新驱动发展的有效途径。积极打造智能制造装备战略性新兴产业集群和光伏新能源、轨道交通牵引动力与关键核心部件等创新产业集群，推动“常州制造”转向“常州智造”，支持产业链智能制造升级经验做法被中国工程院列入全国智能制造十大路径之一，轨道交通、智能电网、工程机械等产业全国领先，光伏新能源、石墨烯和碳纤维等新兴产业具有较强国际竞争力，初步进入创新驱动、高质量发展轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西省萍乡市立足自身产业基础和区位优势，优化营商环境，积极探索承接东部地区产业转移的有效途径。抓住沿海地区先进制造业梯度转移机遇，积极推进转移产业承接平台和跨省区域产业合作平台建设，围绕主导产业开展产业链精准招商，初步形成新一代电子信息和先进装备制造产业聚集发展，海绵产业集群和节能环保产业集群也初具规模，近三年战略性新兴产业增加值平均增速超过13.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省淄博市按照“紧盯前沿、打造生态、沿链聚合、集群发展”的产业组织理念和发展模式，积极推进传统产业优化技术工艺、优化产品体系、优化产品质量、优化产业链条、优化产业效益。实施新材料、智能装备、新医药、电子信息“四强”产业攀登计划，20家企业入围中国企业500强、中国民营企业500强、国家单项冠军示范企业，新型功能材料入选全国首批战略性新兴产业集群。40%以上的重点企业主要技术装备达到国际先进水平，“两化”融合指数稳居山东省第一梯队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南省平顶山市围绕延伸煤炭产业链，推进重大项目加快落地实施，探索产业多元化发展新路径。通过推进煤炭清洁利用和发展清洁发电、先进储能项目，构建能源产业新格局。建设大尼龙、煤焦化、盐化工、特钢不锈钢、碳基新材料等5条清晰产业链，产业竞争优势得到提升。依靠“高校院所+技术平台+产业基地”创新链条，着力构建产学研用相结合的创新体系，转型发展动力得到增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省襄阳市积极探索通过产业转型升级促进现代化中心城市建设的有效途径，加快建设汉江流域中心城市和全国性综合交通枢纽，经济总量稳居湖北第二。深入推进产业合作，建设一批特色鲜明的产业园，推动企业退城入园，降低综合成本，延伸产业链条，加快汽车及汽车零部件和农产品深加工、装备制造等传统优势产业发展，实现电子信息、新能源汽车等新兴产业快速发展。开展老城区更新改造，高质量建设新城新区，利用老企业、老厂房发展现代服务业和文化体育项目，推动城市文化转型和城市功能提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省株洲市深入推进老工业区改造和工矿污染土地治理，通过生态环境修复和创新驱动发展促进产业转型升级。株洲清水塘地区搬迁改造和生态环境综合整治工程取得较大成效，产生较大影响，清水塘生态科技新城等项目建设迈入新阶段。以科技创新为引领，构建以轨道交通、通用航空、新能源汽车三大动力产业为基础的“&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600482','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x52A8;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600482/"&gt;中国动力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600482/"&gt;600482&lt;/a&gt;）谷”，聚焦17个新兴优势产业链发展，引领带动产业全面转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省韶关市坚持生态优先的绿色发展道路，立足岭南生态特色优势，着力推进山水林田湖草生态保护修复试点工程。在加快推进传统产业转型升级的同时，加强交通互联互通、产业共建、体制机制对接，积极推进“广韶同城”“深韶对接”和“莞韶对口帮扶”，深度融入粤港澳大湾区，在生态旅游、装备制造、大数据、生物制药等新兴产业培育发展上取得较好成效。积极开展老城区更新改造，推动产城融合发展，提升老工业城市功能，焕发老工业城市新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川省宜宾市以传统产业、新兴产业同步发展为抓手，大力推动由产业结构单一城市向具有较强竞争力的现代产业基地和区域性中心城市转变。在承接东部地区产业转移、推进大学城和科技创新城建设、加快对外开放等方面取得了突破，提升了白酒、轻纺、能源等传统产业竞争优势，培育发展了一批如智能终端、新能源汽车、轨道交通、数字经济等新兴产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我委将会同有关部门落实国务院办公厅通报要求，加大对有关城市的奖励支持力度。一是支持改革创新，对受表扬激励的城市优先支持在老工业基地振兴有关重大改革和重大政策方面先行先试，支持建设产业转型升级示范区，支持创建国家创新型产业集群和新型工业化产业示范基地。二是加大资金支持力度，对受表扬激励的城市，在安排产业转型升级示范区和重点园区建设中央预算内资金时各奖励2000万元，重点支持园区公共创新平台和公共服务平台建设，推进企业入园，同时加大各类资金对示范区建设的倾斜支持力度。同时，结合“十四五”规划进一步总结产业转型升级示范区建设的经验做法，落实投资、创新、产业、土地、金融等方面支持政策，继续安排资金支持园区建设，深入推进产业转型升级和实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620080226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：三项考核激励落实重大政策措施真抓实干</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月12日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，介绍2019年落实重大政策措施真抓实干成效明显地方予以督查激励情况，财政部副部长许宏才表示，财政部会同有关部门做好对地方财政管理、脱贫攻坚、就业创业等三项考核激励工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是牵头组织对地方财政管理工作完成好的地方予以奖励。根据我们制定的地方财政管理工作考核与激励办法，主要是对地方财政预算执行进度、盘活财政存量资金、国库库款管理、推进财政资金统筹使用、预算公开等方面设立一些客观指标来量化考核，进行评审、公示，评出10个先进地区。这10个先进地区包括北京、浙江、安徽、河南、湖北、湖南、广东、深圳、云南、陕西，这些地区参照我们的考核办法，还评选推荐了18个财政管理工作先进典型市县，向基层倾斜。财政部将按照国务院决策部署，安排预算资金对这些市县进行奖励，在资金额度安排上适当向中西部地区倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是会同国务院扶贫办对2019年省级党委和政府脱贫攻坚成效考核中完成年度计划、减贫成效显著、综合评价好的地区，在中央财政专项扶贫资金分配当中给予一定奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是会同人力资源社会保障部进行促进就业先进地区的评选，对鼓励和支持就业创业政策措施工作力度大，促进失业人员、就业困难人员及各类重点群体就业创业等任务完成好的地方，中央财政在分配就业资金的时候给予奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体上看，经过认真组织实施，上述激励工作更好地调动了地方干事创业的积极性，扎实推进财政管理改革，取得了明显成效，形成了主动作为、竞相发展的良好局面。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提升服务品质应多些机制创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　小厕所连着大民生。“如厕难”是不少城市都存在的“顽疾”。三亚是淡旺季分明的旅游城市，客流量在淡旺季存在较大反差。如果只是增加公厕数量，虽然满足了旺季的需求，却可能面临淡季资源闲置的问题。从实际效果来看，三亚通过“以奖代补”，引导沿街单位向公众开放厕所，不仅避免了淡季资源闲置，而且提升了游客的如厕体验。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　“以奖代补”作为一项机制创新，就是把撒胡椒面式的补贴，转换为更加具有正向激励作用的奖金。这样的奖励更加清晰可感，有利于调动企事业单位开放厕所的积极性，助力解决“如厕难”问题。同时，通过优化考核机制，对提供优质服务者“奖上加奖”，也能进一步鼓励参与单位做好日常管理维护，提供更加贴心的服务。可以预见的是，随着参与面不断扩大，这种良好效应将会持续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让“方便”更方便，让城市更文明。持续提升旅游城市的服务品质和体验，需要政府部门推出更多的创新举措，也需要更多的单位主动参与。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企改革加速破局 混改提档扩面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073072.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　备受关注的《国有企业改革三年行动方案》出台渐近，国资国企改革将迎来全面铺开的重要窗口期。《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者注意到，从中央到地方都在提前谋划，近期实质性破局动作频出。其中，作为排头兵的混改蓄势扩面，多个地方和企业都已明确计划，大比例释放股权引资，甚至不追求控股权，市场化薪酬改革、市场化选人用人力度也将同步加大。与此同时，瞄准上市竞相发力，资本市场成为改革加速破局的重点关注方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，今年是落实三年行动方案的第一年，未来相关改革动作有望保持加速破局节奏，深度和广度将超越之前，进一步激发企业活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月11日，中国证监会发布消息显示，作为第一批国企混改试点以及民航领域的第一家混改试点企业，东航集团旗下的东航物流递交IPO招股书，拟在上海证券交易所上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在青岛产权交易所，双星集团正在公开征集战略投资者并同步实施员工持股，打响了青岛国企集团混改“第一枪”。4月底，青岛市国资委将持有的双星集团全部股权划转至青岛城市建设投资（集团）有限责任公司持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是今年二季度以来国企改革提速破局的一个缩影。国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在此前的发布会上透露，国企改革三年行动方案已经形成了初步方案，目前正在履行审批程序。党中央、国务院高度重视，提出要加快出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今年是落实三年行动方案的第一年，国资委和中央企业将在积极稳妥分层分类深化混合所有制改革，推动战略性重组和专业化整合、大力推动专项工程等七大改革重点领域发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者注意到，五一前，继“双百行动”、“综改试验”后，又一国企改革专项工程――“科改示范行动”敲定204户企业名单，有138家央企子公司和66家地方国企入围。目前多个企业已经启动改革，从透露的方案来看，混改依然是重要突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为建筑工程类央企，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程集团有限公司（下称“中国化学工程”）今年计划重点在6家二级公司、10至15家三级公司内有序推进混改，其中科改示范企业天辰公司计划以天辰高新材料研究院和天辰齐翔新材料公司作为试点，以出资新设公司方式进行混改，引入战略投资者，实行员工跟投计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兵器装备集团提出二季度要以抓好国家混改试点为突破口确保改革落地见效。国家电网有限公司（下称“国家电网”）明确今年将基本完成电动汽车、国康集团、通航公司、新源公司等二级单位混改。在信息通信、综合能源等新兴业务领域扩大混改实施范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方国资委和国企的改革也呈提档扩面之势。安徽省国企改革三年实施方案正在制定，今年将选择1至2家具备条件的省属企业推进集团层面的混合所有制改革，推进合肥新桥机场产权多元化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日山东37家省属国企出台“倒计时”改革重点任务攻坚方案，重头戏混改被置于首位，例如兖矿集团年内混改户数占比达到60%，混改资产占比达到85%。山西的国企改革目标则是2020年“腾笼换鸟”净回笼资金100亿元；推进省属企业集团混改；推动75%以上的国有资本集聚到基础性领域和优势行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国分析称，受疫情等内外复杂环境影响，或将有更多国企借助混改增加内生发展动力，实现发展。除了前期提出的电力等7个重要领域，目前混改也正在向民航等更多产业领域扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企混改加速扩数量扩领域的同时，力度也在升级。例如，天津市交通（集团）有限公司计划以产权转让方式引入1家战略投资者持有51%或100%股权。中国化学工程在保持国有控股的前提下，将释放最高的股权比例用来引入战略投资者和员工跟投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国化学工程总经济师胡永红表示，三级公司混改将更加灵活，战略投资者如果在市场技术方面能够带来更大更好补充的话，有的三级公司集团不一定非要绝对控股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，资本市场成为国企改革加速破局的重点关注方向。5月8日，国家电网首批金融资产上市工作完成，旗下上市公司上海置信电气股份有限公司股票简称由“置信电气”变更为“&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600517','&amp;#x56FD;&amp;#x7F51;&amp;#x82F1;&amp;#x5927;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600517/"&gt;国网英大&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600517/"&gt;600517&lt;/a&gt;）”。下一步还将计划年内完成国网智能在科创板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很多地方也列出了计划表。例如，安徽今年将加快推进淮南矿业集团整体上市以及华塑股份、国元农保、城建总院、皖垦种业等子公司首发上市。&lt;br style="box-sizing: border-box;"/&gt;阳光时代律师事务所合伙人朱昌明认为今年国企改革将进一步提速，可以预期深度和广度都将超越之前，以达到通过深化国企改革稳经济、促发展的目的，今后国企混改将越来越多与产业改革融合，如混改+电改，混改+军工改革等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混资本的同时，更关键的是改机制。朱昌明认为，随着国企改革进入深水区，国企混改越来越强化“改机制”的要求，国有控股上市公司的“改机制”工作将进一步提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位国企研究人士也告诉记者，市场化薪酬改革、市场化选人用人是今年国企改革工作的重点，力度将进一步加大，符合条件的企业要积极推进国有控股上市公司的股权激励、国有科技型企业股权和分红激励、国有控股混合所有制企业员工持股等政策。商业竞争类企业要加快推进职业经理人制度，深入推行分级分类公开招聘，在稳就业扩岗位的基础上，健全市场化用工制度，大力推行员工公开招聘，管理人员竞争上岗。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/br&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加大外贸转型升级 基地政策支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073353.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12日，在国务院政策例行吹风会上，商务部副部长王炳南表示，国家外贸转型升级基地是生产和贸易有机结合的产业集聚区，近年来商务部依托现有的特色产业集聚区，大力开展基地培育工作。目前全国共有国家外贸转型升级基地440家，涵盖了高新技术、机电、农产品、轻工、纺织、医药等多个行业领域。2020年将从资金、信贷、出口信保、公共服务平台建设等多个方面给予外贸转型基地更多支持政策，并将增加基地认定数量，加快推进基地建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王炳南介绍，2019年商务部结合我国外贸外资形势，认真研究评价标准，制定了《2019年度促进外贸外资稳定增长和优化营商环境工作督查激励措施实施办法》，进一步完善了6个方面的评价标准，优化工作程序，认真组织考核。对照《实施办法》，综合考虑各地在2019年促进外贸外资稳定增长、推动外贸转型升级、深化“放管服”改革、优化营商环境等方面的标准，兼顾东中西部地区发展实际，确定了上海、浙江、湖北、湖南、广东、广西等6个地方进行激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经过多年的努力和发展，基地总体实力稳步增强，创新发展能力不断提升，已经成为培育技术、标准、品牌、质量、服务等外贸竞争新优势的重要载体，成为促进外贸高质量发展的重要抓手。”王炳南透露，今年商务部将采取增加基地认定数量、加大对基地的支持力度、加快推进基地建设等三方面激励措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>魏后凯：80%的村庄没有污水处理 国家应优先支持农村基础设施建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620076542.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/29b6509e6d0b893a" id="4be2b0ea816521c87c48165901ccb03e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凤凰网财经讯2020年新冠肺炎疫情肆虐全球，世界经济陷入停摆。这是一场史无前例的全球危机，全球经济正面临着需求供给双重冲击，任何经济体都难以独善其身。值此变局关键时刻，凤凰网财经联合上海交通大学上海高级金融学院、北京大学国家发展研究院举办以“全球经济与决策选择”为主题的“2020凤凰网财经云峰会”，为期7天的超级财经周里，嘉宾们观点犀利，金句频出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的疫情将对农业转型与乡村振兴产生怎样的影响？又会对农村居民收入产生怎样的影响？我们如何才能有效提升农民收入？&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620076542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>16个项目落地“一气呵成”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620080074.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月10日，昌乐县宝都街道熙湖名筑项目13栋楼房封顶，8号楼与9号楼间的实景园林即将呈现。不到一年时间，该项目完成大半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年7月22日，熙湖名筑项目土地摘牌成功，23日下午核发“四证一书”，24日上午9点18分正式开工……项目落地一气呵成，增加政府收益8000多万元，增加企业效益1.5亿元，真正做到了“拿地即开工”，实现了多赢。而原先从拿地到开工，最快需要130天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　熙湖名筑项目在“拿地前”阶段，完成规划设计方案审批、项目立项、能评、环评等手续办理；“拿地中”阶段，在公告及成交公示的约35天法定时限内，同步办理建设用地规划许可批前公示、图审、建设工程规划许可批前公示等手续；“拿地后”的一天时间，签订土地出让合同，核发已完成审批的规划、土地、图审、施工等“四证一书”，完全达到开工条件，真正实现“拿地即开工”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有了房产项目“拿地即开工”的经验，潍坊市工业项目也在探索采用此模式，在审批中将原串联式审批流程改为依申请并联式，附带规划设计方案对土地进行挂牌出让。“我们充分考虑工业项目的差异性，认真研究审批涉及评价评估指标，又制定了切实可行的工业项目‘拿地即开工’审批服务流程，加快推动该模式全覆盖，确保全领域全产业‘走得通、行得动’。”潍坊市职能办综合科科长王永波说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，潍坊市深化“放管服”改革，在“拿地即开工”经验基础上进一步扩展开来，首创推出“依申请预评审”制度。“依申请预评审”就是通过项目预评审，采用跨部门区域事项整合、流程再造、联合勘验、数据共享等方式，项目手续能按照最新政策法规、最简办理环节、最优审批时序进行办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要让“依申请预评审”制度成为推动项目发展的助推器，不仅需要制度引领，还需部门各司其职、共同推进。“我们探索建立投资建设项目依申请预评审制度，着眼解决企业对审批政策依据、审批环节及所需要件不熟悉的弊端，通过召开联席会、建立微信群等方式构建部门间和政企间良好的沟通协调机制，补齐政策法规与企业实际运行相对隔离的短板，规避投资风险，提出合理化建议，加快项目落地。”王永波告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，潍坊市已累计对梦金小镇、泉康物流等16个项目实施了预评审服务。在梦金小镇项目手续办理过程中，通过召开预评审会议，了解该项目的实际难处，积极沟通对接上级业务部门，调整审批时序，通过进行环评承诺，提前办理土地手续，为该项目落地节省了一个月的时间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620080074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年以来地方债发行额已突破2万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620076645.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 王舒嫄 罗晗）数据显示，截至5月12日，2020年以来全国各地发行的地方政府债券总额已突破2万亿元，达到20927亿元。上年同期发行总额为16958亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620076645.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年新财富500富人榜新鲜出炉 湖南9位企业家上榜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073218.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：2020年新财富500富人榜新鲜出炉 湖南9位企业家上榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/s6TJs83tsagtsay.png"/&gt;5月12日讯12日，2020年新财富500富人榜新鲜出炉。从榜单情况来看，2020年新财富500富人榜再次创造历史，上榜的500富人掌握财富突破10万亿大关，达10.7万亿元，创历史新高。与此同时，上榜的财富门槛大幅提高，从去年的45亿元上升至63.3亿元。记者注意到，上榜的湖南企业家数量从2019年的6位上升到了9位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　榜单数据显示，上榜的财富门槛今年大幅提高40%，上榜者的人均财富从2019年的162亿元上升至214亿元，创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前十富人的总财富水平达到1.8万亿元，分别是阿里巴巴马云（3021.4亿元）、腾讯控股马化腾（2767.3亿元）、恒大集团许家印（1981亿元）、碧桂园控股杨惠妍（1769.2亿元）、恒润医药及翰森制药孙飘扬/钟慧娟（1738.8亿元）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000333','&amp;#x7F8E;&amp;#x7684;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000333/"&gt;美的集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000333/"&gt;000333&lt;/a&gt;）何享健家族（1652.7亿元）、万达集团王健林/王思聪（1381.5亿元）、拼多多黄峥（1368.4亿元）、网易丁磊（1245.5亿元）、海底捞张勇/舒萍（1172.1亿元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从湖南上榜企业家情况来看，2019年只有6位企业家上榜，而今年有9位。排在首位的是&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300015','&amp;#x7231;&amp;#x5C14;&amp;#x773C;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300015/"&gt;爱尔眼科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300015/"&gt;300015&lt;/a&gt;）陈邦，财富为571.3亿元，排名32位；紧随其后的是&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300433','&amp;#x84DD;&amp;#x601D;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300433/"&gt;蓝思科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300433/"&gt;300433&lt;/a&gt;）周群飞（427.4亿元），排名51位；爱尔眼科李力（92.7亿元）排在342位，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603517','&amp;#x7EDD;&amp;#x5473;&amp;#x98DF;&amp;#x54C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603517/"&gt;绝味食品&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603517/"&gt;603517&lt;/a&gt;）戴文军（82.4亿元）排在375位，远大空调张跃、赖玉静（80亿元）排在390位，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603939','&amp;#x76CA;&amp;#x4E30;&amp;#x836F;&amp;#x623F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603939/"&gt;益丰药房&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603939/"&gt;603939&lt;/a&gt;）高毅（76.7亿元）排在409位，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300726','&amp;#x5B8F;&amp;#x8FBE;&amp;#x7535;&amp;#x5B50;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300726/"&gt;宏达电子&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300726/"&gt;300726&lt;/a&gt;）曾琛家族（75.8亿元）排在414位，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300474','&amp;#x666F;&amp;#x5609;&amp;#x5FAE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300474/"&gt;景嘉微&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300474/"&gt;300474&lt;/a&gt;）曾万辉、喻丽丽（68.8亿元）排在458位，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601636','&amp;#x65D7;&amp;#x6EE8;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601636/"&gt;旗滨集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601636/"&gt;601636&lt;/a&gt;）俞其兵（63.8亿元）排在496位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/s6TJs83tsagtsay.png"/&gt; 全媒体记者 舒元臻）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：“十三五”我国养老体系投入超120亿 床位数超761万张</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200513/c620080084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委负责人在回答养老服务体系建设的问题时表示，“十三五”期间，国家发展改革委中央预算内投资支持养老服务体系建设已经累计投入超过120亿元，重点支持特困人员供养服务设施建设，并启动实施普惠养老城企联动专项行动，为中低收入老年人提供越来越多的普惠养老服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长 赵辰昕：截至去年年底，我国养老服务床位数已经超过了761万张，养老机构超过3.4万个，这其中社会力量占比超过50%。同时，互联网、物联网、人工智能等新兴产业与养老服务也在快速融合发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200513/c620080084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办印发通报督查激励 213个地方真抓实干成效明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073358.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月12日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，国家发展改革委副秘书长赵辰昕、财政部副部长许宏才、商务部副部长王炳南、市场监管总局副局长唐军介绍2019年落实重大政策措施真抓实干成效明显地方予以督查激励情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办新闻发言人胡凯红，首先为大家介绍2019年落实重大政策措施真抓实干成效明显地方予以督查激励的总体情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡凯红介绍说，2020年5月5日，国办印发《关于对2019年落实有关重大政策措施真抓实干成效明显地方予以督查激励的通报》，对2019年落实打好三大攻坚战和实施乡村振兴战略、深化“放管服”改革优化营商环境、持续扩大内需、推动创新驱动发展、保障和改善民生等有关重大政策措施，真抓实干，取得明显成效的213个地方予以督查激励，相应采取30项奖励支持措施。国办通报印发之后，各个地方、各个部门反响强烈，专门通过政府网站、主要媒体，以及微博、微信、APP等新媒体手段和途径进行转载，予以了充分肯定和积极评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据党中央、国务院关于健全正向激励机制的要求，国办自2017年起已经连续4年对落实有关重大政策措施真抓实干成效明显的地方予以表扬和政策激励，旗帜鲜明鼓励大胆探索、担当作为，充分调动和激发各地推进改革发展的积极性、主动性和创造性，取得良好效果，受到广泛好评。各个地区和有关部门纷纷建立完善督查激励机制，拿出专门举措，让改革者想干事、能干事、干成事，营造鼓励竞相发展、奋发有为的良好氛围。今年督查激励工作是在全国上下积极应对新冠肺炎疫情挑战、在常态化疫情防控中全面推进复工复产达产的形势下开展的，对进一步激励和推动各地区各部门增强担当精神、鼓足干事劲头，统筹推进疫情防控和经济社会发展，扎实做好“六稳”工作，落实“六保”任务，确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会，具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的督查激励工作在保持政策连续性和稳定性的基础之上，进一步强化鲜明导向、加大激励力度，主要有以下四个方面特点：一是激励名单典型性代表性强。受激励的地方在深入贯彻落实党中央、国务院重大决策部署中锐意进取、攻坚克难，结合实际创造性地干，形成了好的经验做法，发挥了示范带动作用。二是继续向中西部和基层倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　213个地方覆盖31个省（区、市），中西部地区占比近60%，市县占比接近90%，充分考虑了地区经济社会发展的差异，体现了向基层倾斜的原则。三是激励措施“含金量”高。有关部门在原有激励力度不减的基础上，继续拿出资金、项目、土地、改革先行先试等“真金白银”的奖励措施，让受激励的地方有更实在的获得感。四是进一步严格评审程序和要求。各有关部门按照中央关于统筹规范督查检查考核的工作要求，进一步完善激励措施实施办法、优化改进评审方式。国办督查室会同有关方面对部门报送名单加大审核把关力度，切实维护督查激励工作的严肃性、权威性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的督查激励工作由国务院办公厅统筹协调，共有20个国务院部门参与组织实施。其中，国家发改委负责易地扶贫搬迁、企业债券发行“直通车”、促进固定资产投资、构建“双创”发展生态、培育发展战略性新兴产业、老工业基地调整改造、资源枯竭城市转型、养老服务体系建设等8个方面工作；财政部负责财政管理、脱贫攻坚、鼓励和支持就业创业等3个方面工作；商务部负责促进外贸外资稳定增长、发展农村电商等2个方面工作；市场监管总局负责深化商事制度改革、落实事中事后监管，推进质量工作等2个方面工作。这四个部门负责的激励措施“含金量”高、政策性强、涉及面广，有关单位在严格评审程序、发挥激励措施杠杆效应、健全长效机制等方面做了大量深入细致的工作，取得了较好成效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620073358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>落实税费减免有效激发市场活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620072992.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部、国家税务总局联合发文，明确增值税小规模纳税人的税收优惠政策实施期限延长到2020年12月31日。增值税的减免大大降低了小微企业及个体工商户的生产经营成本，减轻资金压力，激活企业的市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业数量大、覆盖面广、容纳就业的人数多，小微企业渡过难关，才能保障经济社会平稳渡过这一困难时期。我国在疫情开始之初就及时地出台了一揽子支持小微企业的政策，包括税收、社会保险以及金融，此外还包括延长纳税、非接触式办税，以及银税互动，对帮助小微企业渡过难关起到了积极的作用。这些政策直接切入小微企业的现实困难，缓解人工成本高、融资难、人力不足等问题。此外，增值税的减免可以降低企业经营成本，帮助企业尽快复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税是在经营环节征收的主体税种，复工复产将首先产生经营性收入，而增值税的减免可以直接降低小微企业及个体工商户的成本，帮助其节省现金流，有利于企业尽快恢复正常的生产经营。具体包括以下几种情况：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是免税。湖北省增值税小规模纳税人，适用3%征收率的应税销售收入，免征增值税；适用3%预征率的预缴增值税项目，暂停预缴增值税。这意味着湖北省的小规模纳税可以在不用缴纳增值税的情况下复工复产，并且该项优惠政策延续至2020年12月31日，可以帮助其尽快恢复生产，而少缴纳的税收节约的成本，一则可以给员工发工资，稳定就业；二则可以购买原材料、转产或扩大再生产，以解企业燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是降税率。除湖北省外，其他省、自治区、直辖市的增值税小规模纳税人，适用3%征收率的应税销售收入，减按1%征收率征收增值税；适用3%预征率的预缴增值税项目，减按1%预征率预缴增值税。这意味着湖北省以外的，全国范围内的小规模纳税人增值税税收成本降低两个百分点。如此低的税收成本对于小微企业的复工复产是十分有利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是降低购买方的成本。购进小规模纳税人货物和劳务的大企业的税收成本也可以降低，关键点在于价税联动，也就是销售方小规模纳税人能够将定价机制价税分离，按照免税或低税率的价格报价，这样虽然作为购买方一般纳税人的抵扣减少了，但是成本也降低了。另一方面从促进销售而言，将税收的让利体现在价格中，通过降低价格促进消费，对于供需双方而言均是有利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有一部分小微企业反映，真正的困难在于没有订单、没有周转的现金，无法享受政策红利。为此，政策层面在扩大普惠金融支持力度的同时，出台了相应的金融与财政协调政策，例如降低普惠金融的税收以扩大普惠金融的信贷规模；又如银税联动，通过纳税信用进行抵押贷款来解决小微企业当前复工复产的融资难问题。关于订单的问题，我国在“六稳”及“六保”的前提下，通过扩大内需、发行专项债、启动“新基建”、发放消费券等多种方式，扩大市场的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业与企业之间是相互关联的，大幅度降低小微企业的税收负担，整体而言可以使更多的企业能够在减税降费中获利，为更多的关联企业带来市场机会。总体而言，增值税的减免可以降低小微企业的税收成本、减轻资金压力、维持可持续性经营、激活市场、稳定就业及促进经济增长，对于帮助小微企业应对疫情、渡过难关是积极有效的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620072992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月份CPI涨幅超预期回落 为货币政策释放更大空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620072912.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经5月13日讯(记者李春晖)国家统计局昨日(12日)公布了4月份CPI数据：同比上涨3.3%，涨幅比上月回落1.0个百分点，从“4”时代回归“3”时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士表示，4月CPI涨幅回落主要由食品价格涨幅回落导致。下阶段，随着复工复产、复商复市进一步推进，供给更加充足，CPI涨幅有望继续回落，为货币政策释放更大空间。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8021ba23b2f2cff2" id="507f29aab8bbb05288d6997fa9095642" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回归“3”时代 4月份CPI涨幅超预期回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，4月份CPI同比上涨3.3%，涨幅比上月回落1.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　CPI涨幅回落主要由食品价格涨幅回落导致。4月份，食品价格上涨14.8%，涨幅回落3.5个百分点。食品中，“二师兄”明显降低了“飞行高度”：猪肉价格上涨96.9%，涨幅回落19.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，牛肉、羊肉、鸡肉和鸭肉价格上涨8.2%―20.5%，涨幅均有所回落；鸡蛋价格由上月上涨2.1%转为下降3.4%；鲜果和鲜菜价格分别下降10.5%和3.7%，降幅分别扩大4.4和3.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，4月CPI涨幅超预期回落。从原因上看，复工复产、复商复市全面推进，天气转暖时令食品上市，叠加运输改善等原因，使得供给更加充足，带动物价涨幅稳中回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，4月份非食品价格同比仅上涨0.4%。据交通银行金融研究中心统计，这是近10年来的低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟表示，前期国际原油价格大跌、大宗商品价格下降逐渐传导到国内消费终端，带来燃油和部分工业生产的消费品价格下降，是影响非食品价格涨幅回落的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分析：CPI涨幅回落为货币政策释放更大空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2月份的5.2%到3月份的4.3%，再到4月份的3.3%，CPI涨幅连续“下台阶”，而这种趋势未来可能延续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟预计，未来CPI涨幅可能降到3%以内。他表示，未来食品价格同比涨幅可能持续回落到个位数。随着生猪存栏量逐渐回升带来猪肉供给增加，猪肉价格涨幅也将显著收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬表示，下阶段随着复工复产、复商复市逐渐接近正常水平，供给有望继续加快，物价水平将保持稳定。随着去年基数走高，下阶段CPI同比涨幅将继续回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行一季度货币政策执行报告提出要“处理好稳增长、保就业、调结构、防风险、控通胀的关系，保持物价水平基本稳定，多渠道做好预期引导工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可见控通胀仍然是需要关注和平衡的一个目标。”温彬表示，CPI涨幅回落为货币政策打开了更大空间。下阶段，货币政策要以更大力度支持实体经济发展，降准、降息仍有空间和必要，加大力度促进需求加快恢复。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200513/c620072912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>