<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 17 Feb 2022 11:12:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>外交部：呼吁多边金融机构为缓解发展中国家的债务负担作出更大贡献</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636790103.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636790103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>春耕生产正当时 税收政策送上门</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636788998.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636788998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局印发《关于推进企业信用风险分类管理进一步提升监管效能的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636787556.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636787556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：美方给中国扣上“非市场导向”帽子与事实完全不符</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636786682.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636786682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中华人民共和国海关综合保税区管理办法》今年4月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636785169.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636785169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中方愿通过改革努力全面达到CPTPP规则标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636779232.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636779232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委召开专题新闻发布会，事关共同富裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636777653.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636777653.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：《综合保税区管理办法》已发布，4月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636777495.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636777495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农发行湛东升：预计今年农发行农地贷款投放不低于1000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636786764.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者张琼斯)农业发展银行党委副书记、副董事长、行长湛东升2月17日在银行业保险业例行新闻发布会上表示，农发行作为一家农业政策性银行，以服务乡村振兴战略统领全局，将服务国家粮食安全和重要农产品稳产保供作为重中之重，去年累计投放贷款2.34万亿元，其中，涉及粮食和重要农产品贷款7500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前正值春耕备耕关键时刻，做好春耕备耕对保障粮食和重要农产品供给至关重要。“农发行正有力有序支持春耕备耕，将金融活水注入田间地头。”湛东升表示，一是支持政策“实”“惠”并重。聚焦耕地和种子两大关键，陆续出台了8个支持农业生产的政策意见，推出投贷联动支持种业振兴40条措施。实施差别化优惠政策，利率上，给予对客利率和内部定价双重优惠；期限上，对纳入省级(含)以上“十四五”规划的重大项目，贷款期限适当延长；对列入今年全国1亿亩高标准农田任务的项目，倾斜力度更大，为农业生产提供长期低成本的信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持领域“广”“深”结合。围绕耕地，大力支持高标准农田建设、中低产田改造、东北黑土地保护等，落实“藏粮于地”战略；围绕种子，重点支持种业科技成果转化、种业企业扶优、种业基地提升等，助力种业振兴；围绕生产资料，支持农机装备、农资供应等；围绕社会化服务，支持领域从农业生产托管到农业生产经营一体化解决方案，促进小农户与现代农业有机衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是信贷支持“早”“快”兼顾。开辟贷款“绿色通道”，确保贷款及时到位。截至2月10日，农发行共发放春耕备耕贷款700亿元，同比增加421亿元。此外，提前布局支持大豆、油料生产和生猪、禽畜水产、蔬菜等“菜篮子”工程，真正做到“政策发力适当靠前”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湛东升表示，2022年，预计农发行农地贷款投放将不低于1000亿元，投贷联动支持种业振兴200亿元，支持化肥、农药、农机等农资供应贷款投放不低于200亿元，“菜篮子”工程贷款投放不低于200亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636786764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国贸发会议：全球贸易继2021年迅猛增长后或在2022年放缓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636780628.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸易和发展会议周四发布报告称，全球商品和服务贸易今年可能会较2021年的强劲增长放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年国际商务以强劲的势头结束，创下了28.5万亿美元的年度纪录。这一数字比2020年增长了25%，比2019年的总量高13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该机构表示，与旅游和休闲等无形商品相比，大流行时期人们对家居商品的偏好明显上升，商品贸易同比增长27%，服务贸易同比增长17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸发会议称：“2021年国际贸易的积极趋势主要是由于大宗商品价格上涨、疫情限制措施减弱以及经济刺激方案导致需求强劲复苏。”“随着这些趋势可能减弱，预计国际贸易趋势将在2022年恢复正常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，国际贸易趋势走弱原因包括美国的“持续通胀”等。报告称，创纪录的全球借款水平也构成了风险，因为“由于通胀压力不断上升，未来几个季度对债务可持续性的担忧可能会加剧”。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/90e323bd3a9dbc6f" id="31d4c2972394e45834ee49e32f6f0f31" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年强劲的贸易增长带来了不那么积极的一面：更大的失衡。联合国贸易和发展会议的数据显示，美国商品贸易逆差扩大至全球商品贸易的5.2%，高于疫情前的4.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636780628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业综合融资成本有望稳中有降 专家预计年内月度信贷投放将维持较高水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636781390.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月14日召开的国务院常务会议指出，“当前工业经济稳定恢复态势仍不牢固，服务业因受疫情等影响存在一些特殊困难行业，近期要抓紧出台措施，加大帮扶力度”。在具体部署上，其中之一是要求中国人民银行提供激励资金支持增加普惠小微贷款等，推动制造业中长期贷款较快增长，促进企业综合融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央行《2021年第四季度货币中国货币政策执行报告》（以下简称《报告》）公布的数据显示，截至2021年末，普惠小微贷款和制造业中长期贷款余额同比增速分别达到27.3%和31.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进企业综合融资成本降低也是央行当前及下阶段的重要工作之一。《报告》在下阶段货币政策思路指出，“引导企业贷款利率下行，有力推动降低企业综合融资成本”。此外，《报告》还提出“继续对涉农、小微企业、民营企业提供普惠性、持续性的资金支持”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从1月份的金融数据来看，新增人民币贷款3.98万亿元，创下单月统计高点。分部门看，企（事）业单位贷款增加3.36万亿元，其中，短期贷款增加1.01万亿元，中长期贷款增加2.1万亿元，票据融资增加1788亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然1月份信贷规模创下新高，但企业短期贷款和票据融资占比仍较大，中长期贷款同比仅增加600亿元，说明企业对经济预期虽有所回暖，但仍然存在疑虑。”中国银行研究院研究员梁斯对《证券日报》记者表示，预计未来对经济重点领域和薄弱环节的支持力度将进一步加大，先进制造业、绿色、普惠、低碳减排等仍是未来重点支持领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英大证券研究所所长郑后成在接受《证券日报》记者采访时认为，2022年出口增速将大概率较2021年小幅下行，对高技术制造业投资形成一定冲击。在此背景下，将信贷投放至计算机信息技术等高技术制造领域，不仅可以对冲出口增速下行对包括高技术制造业在内的制造业投资的冲击，而且可以促进产业结构转型与优化。基建投资是逆周期调节的重要抓手，信贷在投向水利工程等传统基建的同时，也应投向新基建，在发挥逆周期调节功能的同时，实现“调结构”的战略目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于今年新增信贷规模能否超越1月份，分析人士均认为可能性较小。郑后成认为，回顾2001年至2021年间的数据可以发现，一季度是年内信贷投放规模最大的季度，而1月份大概率是一季度信贷投放规模最大的月份。在宏观经济承压背景下，今年将采取更加有力度的稳增长措施。综合来看，2022年全年月度信贷投放将维持在较高水平，但是超过1月份的概率较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁斯表示，由于年初金融机构信贷额度充足，出于“早投放、早收益”的原则，金融机构会在一季度加大信贷投放力度，加之近段时间央行连续通过降准、降息等方式强化逆周期调节，加大了金融机构对实体经济的支持力度。整体来看，1月份金融数据明显回暖既有政策刺激因素推动，也有季节性因素影响。从绝对规模看，2月份往后，信贷投放无法持续保持如此之高的规模，但在强化逆周期调节力度下，企业融资仍具有充足保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富 白宝玉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636781390.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>投资快报2021年度新闻记者证核验人员名单公示</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636783357.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据《关于开展广东省2021年度新闻记者证年度核验工作的通知》，现对投资快报社2021年通过年度核验人员名单进行公示，广东省新闻出版局举报电话(020-61228940)，接受社会监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特此公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;名单如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;黄达迅、蔡海涛、关妙钿、莫丽娟、黄敏、李燕娜、张颖国、&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陈伟彬、王春仪、黎晓婷、陈胜、吴锡凌、王洪斌、张俨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资快报社&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年2月17日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636783357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩正在国务院食品安全委员会第四次全体会议上强调 以“四个最严”要求为根本遵循 不断提升食品安全治理能力和治理水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636789518.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月17日电（记者齐中熙）中共中央政治局常委、国务院副总理、国务院食品安全委员会主任韩正17日主持召开国务院食品安全委员会第四次全体会议并讲话。会议深入学习贯彻党的十九届六中全会和中央经济工作会议精神，贯彻落实习近平总书记有关重要讲话和指示批示精神，总结2021年食品安全工作，审议有关文件，研究部署2022年重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在充分肯定食品安全工作取得的成绩后，韩正表示，食品安全是关系国计民生的大事，要把思想认识和行动统一到党中央、国务院决策部署上来，以“四个最严”要求为根本遵循，进一步强化风险意识，牢固树立底线思维，坚决筑牢食品安全每一道防线，不断提升食品安全治理能力和治理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩正强调，要始终坚持问题导向，盯紧群众关心、社会影响大的重点问题，扎实做好食品安全工作。要加强源头治理，严格规范农药兽药使用管理，持续净化产地环境，从源头上遏制污染食品流入市场、流向餐桌。要深化标准体系建设，借鉴国际经验，强化跟踪评估，加快制订修订监管急需的限量指标和检验方法。要强化科技支撑，推广新技术新手段，探索建立全国统一的食品安全信息追溯平台，加强大数据分析运用，提高监管针对性有效性。要及时回应社会关切，增加工作透明度，促进全社会共同关心、共治共享食品安全。各地区和有关部门要加强组织领导，严格落实责任，形成工作合力，确保各项任务落到实处、见到实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局委员、国务院副总理、国务院食品安全委员会副主任胡春华，国务委员、国务院食品安全委员会副主任王勇出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局、公安部、农业农村部、国家卫生健康委、海关总署等部门负责同志作了发言。国务院食品安全委员会成员单位和有关部门负责人参加会议，食品安全委员会专家委员会有关专家列席会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636789518.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中方正按照CPTPP有关加入程序与各成员进行接触磋商</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636782336.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人高峰2月17日在商务部例行新闻发布会上表示，关于加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP），中方已经就协定内容进行了充分、全面和深入的研究评估。中方愿通过改革，努力全面达到CPTPP规则标准，并在市场准入领域作出超过中方现有缔约实践的高水平开放承诺，向各成员提供具有巨大商业利益的市场准入机会。目前，中方正按照CPTPP有关加入程序与各成员进行接触磋商。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636782336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国贸发会议：全球贸易持续增长势头将放缓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636789227.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月16日，联合国贸发会议发布最新一期《全球贸易更新》报告称，全球贸易虽然持续增长，但预计这一势头将会放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，2021年的全球贸易创下历史新高，其增长在2021年第四季度加速，预计这一增长势头将在2022年第一季度放缓。在2021年第四季度，货物贸易保持强劲势头，服务贸易最终恢复到疫情前的水平，发展中国家的贸易表现优于发达国家，南南贸易增长高于全球平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还谈到，今年全球供应链延迟现象将持续存在，贸易流动区域化程度将进一步提高。(经济日报驻日内瓦记者杨海泉)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：张雪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636789227.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委等部门联合印发文件：规划10个国家数据中心集群</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636782000.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者17日了解到，国家发展改革委等部门联合印发文件，同意在京津冀、长三角、粤港澳大湾区、成渝、内蒙古、贵州、甘肃、宁夏启动建设国家算力枢纽节点并规划了10个国家数据中心集群。至此，全国一体化大数据中心体系完成总体布局设计，“东数西算”工程正式全面启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：秦秦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636782000.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部召开例行新闻发布会，近期有哪些经贸热点值得关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636786091.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部于2022年2月17日（星期四）下午15时召开例行新闻发布会。商务部办公厅副主任、新闻发言人高峰出席，介绍相关情况并回答媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为发布会文字实录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位记者朋友：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家下午好，欢迎大家参加商务部例行新闻发布会。今天我没有需要向大家主动通报的信息。下面我愿意回答记者朋友们提出的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面请提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q A&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国新闻社记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是中墨建交50周年，请问商务部如何评价中国与墨西哥近年来经贸合作成果？下一步还将采取哪些措施推动两国经贸合作达到更高水平？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中墨建交50年来，特别是2013年两国建立全面战略伙伴关系以来，双边关系发展进入快车道，互利经贸合作成果丰硕。墨西哥是中国在拉美第二大贸易伙伴，中国是墨西哥全球第二大贸易伙伴，2021年中墨双边贸易额再创历史新高，同比增长41.9%，达866亿美元。墨西哥是中国在拉美重要的承包工程市场和投资目的地，双方在交通基础设施、加工制造业、电信、传统能源和清洁能源等领域合作进展顺利。中墨抗疫合作卓有成效，中方为墨疫苗和抗疫物资采购提供鼎力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月14日，习近平主席同墨西哥总统洛佩斯互致贺电，庆祝两国建交50周年。下一步，中方愿与墨方共同努力，在两国元首战略引领下，以建交50周年为契机，加强发展规划对接，巩固传统优势领域合作，积极拓展绿色发展、数字经济、电动汽车等新兴产业合作，推进贸易投资便利化，加强区域和多边合作，促进共同发展，不断充实中墨全面战略伙伴关系内涵，更好造福两国和两国人民。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凤凰卫视记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国贸易代表办公室周三在一份新的评估报告中表示，美国需要寻求新的战略并更新其国内贸易工具，以应对中国“政府主导的非市场政策和做法”。请问中方对此有何回应？商务部如何看待目前美国的对华贸易政策？双方经贸团队近期有无沟通？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美方给中国扣上“非市场导向”的帽子，声称中国相关政策和做法违背市场经济原则，导致不公平竞争。这既缺乏国际经贸规则依据，也与事实完全不符。从全球来看，存在不同的市场经济模式。过去40多年中国经济取得的成功，是改革开放政策的成功，也是发挥市场机制作用和发挥政府作用有效结合的成功。这是中国经济发展的宝贵经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们注意到美方寻求更新国内贸易工具的表述。我们认为，美国作为世贸组织成员，应该使其贸易工具符合世贸组织规则，而不是另搞一套，以寻求新战略为名，行单边主义、保护主义、霸凌主义之实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美拥有巨大的共同利益，合作是唯一正确的选择。希望美方采取理性务实的对华经贸政策，与中方相向而行，本着相互尊重、互利共赢的原则，推动中美关系重回健康稳定发展的正确轨道。这不仅符合中美两国和两国人民的根本利益，也是国际社会的共同期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，双方经贸团队保持正常沟通。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经日报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有分析称，在今年大部分时间里，一些原材料的全球供应仍将受到制约。对于今年原材料涨价和供应难的前景，商务部将如何帮助外贸企业有效应对？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一段时间以来，受疫情等因素影响，全球产业链供应链出现紊乱，对各国企业和消费者都造成较大影响。商务部将会同各地方和有关部门，多措并举保障外贸产业链供应链稳定畅通。积极指导企业用足用好各项政策措施，推动进口多元化，加强国际合作，构建互利共赢的原材料贸易渠道，帮助外贸企业进一步加强产业链供应链上下游协作，降低综合成本，提升自身竞争力。同时，我们将按照党中央、国务院部署，会同有关部门，指导各地持续优化营商环境，将减税降费等措施落实到位，继续治理乱收费等问题，支持外贸企业稳定发展。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澎湃新闻记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，印度电子和信息技术部14日以“安全威胁”为由对54款APP下达禁令，其中大多是中国企业的产品，并且15日印度税务部门对某些在印中资企业的多个场所进行了搜查。对于印度近期频频针对中国企业的动作，请问商务部对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一段时间以来，印方有关部门对在印中国企业和相关产品采取一系列打压措施，严重损害中国企业的合法权益，中方对此表示严重关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们注意到，包括中国企业在内的外国投资者，对印度投资环境的担忧正在加深。外国投资者为印度当地创造了大量就业机会，对印度经济发展作出了积极贡献。希望印方改善营商环境，公平、透明、非歧视地对待包括中国企业在内的所有外国投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国和印度是搬不走的邻居，互为重要的经贸合作伙伴。2021年，中印双边贸易额达到1257亿美元，同比增长43%，首次突破千亿美元大关。两国经贸合作具有较强韧性和巨大潜力。希望印方能够采取切实措施，维护双边经贸合作良好发展势头，造福两国和两国人民。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　封面新闻记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院发布《关于同意在鄂尔多斯等27个城市和地区设立跨境电子商务综合试验区的批复》，同意在鄂尔多斯市、扬州市、镇江市等27个城市和地区设立跨境电子商务综合试验区，请问此次扩围后，我国跨境电商综试区呈现怎样的格局？商务部将如何指导各综试区差异化竞争，促进综试区高质量发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国跨境电商迅速发展。根据海关统计，自2017年以来，我国跨境电子商务规模5年增长近10倍，2021年进出口额达到1.98万亿元人民币，同比增长15%。为进一步推动跨境电商发展，近日，国务院批复同意在27个城市和地区新设跨境电商综试区。截至目前，全国共设立跨境电商综试区132个。从布局上看，主要有三个特点：一是覆盖面广。已基本覆盖全国，形成陆海内外联动、东西双向互济的发展格局。二是区域重点突出。实现广东、江苏、浙江等外贸大省和北京、天津、上海、重庆等直辖市全覆盖。三是发展梯度丰富。既有沿边沿海城市，又有内陆枢纽城市；既有外贸优势明显的城市，也有产业特色突出的城市，综试区对于推动地区高水平对外开放将发挥更加积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部将继续会同有关部门，抓好相关工作的落实。一是加快推动新设综试区结合本地外贸和产业特色，制定具体的工作方案并组织实施，争取及早见效。同时，我们将完善综试区评估和退出机制，以动态调整促进优胜劣汰。二是完善配套支持政策。优化跨境电商零售进口商品清单，便利跨境电商进出口退换货管理，研究制定跨境电商知识产权保护指南等。三是持续推进规则和标准建设，强化市场主体培育，加强品牌建设，促进高质量发展。四是推广数字智能技术应用。指导各综试区依托跨境电商线下产业园区，推广数字技术和数字工具的运用，优化提升外贸全流程和各环节，促进贸易与产业深度融合，完善外贸产业链和生态圈。五是继续深化国际合作。继续深化“丝路电商”合作。加强与有关国家在相关领域的政府间合作，推动双向开放。积极参与国际规则制定，贡献更多中国智慧。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　环球时报英文版记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年中国加入CPTPP和DEPA预计将会有怎样的进展？商务部在推进更多自由贸易协定签署方面还将有哪些举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP），中方已就协定内容进行了充分、全面和深入的研究评估。中方愿通过改革，努力全面达到CPTPP规则标准，并在市场准入领域作出超过中方现有缔约实践的高水平开放承诺，向各成员提供具有巨大商业利益的市场准入机会。目前，中方正按照CPTPP有关加入程序，与各成员进行接触磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于加入《数字经济伙伴关系协定》（DEPA），目前中方正与相关缔约方保持密切沟通，开展技术磋商。中方愿为DEPA成员企业提供合作机遇和广阔市场，拉近相互的数字经济合作纽带，为促进成员间创新和可持续发展作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于商签更多自贸协定的问题，通过近20年的努力，我国自贸“朋友圈”不断扩大，自贸协定内容日益丰富，水平不断提升。截至目前，我国已与26个国家和地区签署了19个自贸协定，自贸伙伴覆盖亚洲、大洋洲、拉丁美洲、欧洲和非洲。我国与自贸伙伴贸易额占对外贸易总额的比重达到35%左右。2021年，我国与协定已生效的自贸伙伴进出口总额合计10.8万亿元，同比增长23.6%，较同期我国外贸总体增速和与非自贸伙伴进出口增速分别高出2.2和2.4个百分点。下一步，我们将按照党中央、国务院部署，推动我国自贸区网络扩围、提质、增效，服务构建新发展格局。我们将继续推进中国―海合会、中国―以色列、中国―挪威、中国―厄瓜多尔、中日韩等自贸协定谈判，与更多有意愿的贸易伙伴商签自贸协定，共同推动区域经济一体化和贸易投资自由化便利化。进一步提升自贸协定水平。提高货物贸易零关税比例，放宽服务贸易和投资市场准入，积极参与数字经济、环境保护等新议题谈判。同时努力推动提升自贸协定综合利用率，进一步增强实效，让自贸协定更好更快惠及相关各国企业和人民。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大家还有没有问题？如果没有问题，今天的发布会到此结束，谢谢大家！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：黎丹丹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审校：王雅、黎丹丹、张迎雪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636786091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：我国与自贸伙伴贸易额占对外贸易总额的比重达到35%左右</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636779978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者陈芳)商务部发言人高峰17日在例行新闻发布会上表示，通过近20年的努力，我国自贸“朋友圈”不断扩大，自贸协定内容日益丰富，水平不断提升。截至目前，我国已与26个国家和地区签署了19个自贸协定，自贸伙伴覆盖亚洲、大洋洲、拉丁美洲、欧洲和非洲。我国与自贸伙伴贸易额占对外贸易总额的比重达到35%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，2021年，我国与协定已生效的自贸伙伴进出口总额合计10.8万亿元，同比增长了23.6%，较同期我国外贸总体增速和与非自贸伙伴进出口增速分别高出2.2和2.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部将推动我国自贸区网络扩围、提质、增效，服务构建新发展格局。商务部将继续推进中国—海合会、中国—以色列、中国—挪威、中国—厄瓜多尔、中日韩等自贸协定谈判，与更多有意愿的贸易伙伴商签自贸协定，共同推动区域经济一体化和贸易投资自由化便利化。进一步提升自贸协定水平。提高货物贸易零关税比例，放宽服务贸易和投资市场准入，积极参与数字经济、环境保护等新议题谈判。同时努力推动提升自贸协定综合利用率，进一步增强实效，让自贸协定更好更快惠及相关各国企业和人民。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636779978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：截至目前全国共设立跨境电商综试区132个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636778841.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部新闻发言人高峰2月17日在商务部例行新闻发布会上表示，为进一步推动跨境电商发展，近日，国务院批复同意在27个城市和地区新设跨境电商综试区。截至目前，全国共设立跨境电商综试区132个。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636778841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：我国已与26个国家和地区签署了19个自贸协定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636782198.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人高峰2月17日在商务部例行新闻发布会上表示，通过近20年的努力，我国自贸“朋友圈”不断扩大，自贸协定内容日益丰富，水平不断提升。截至目前，我国已与26个国家和地区签署了19个自贸协定，自贸伙伴覆盖亚洲、大洋洲、拉丁美洲、欧洲和非洲。我国与自贸伙伴贸易额占对外贸易总额的比重达到35%左右。2021年，我国与协定已生效的自贸伙伴进出口总额合计10.8万亿元，同比增长了23.6%，较同期我国外贸总体增速和与非自贸伙伴进出口增速分别高出2.2个百分点和2.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636782198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：多措并举保障外贸产业链供应链稳定畅通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636778106.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 陈芳）商务部发言人高峰17日在例行新闻发布会上表示，一段时间以来，受疫情等因素影响，全球产业链供应链出现紊乱，对各国企业和消费者都造成较大影响。商务部将会同各地方和有关部门，多措并举保障外贸产业链供应链稳定畅通。积极指导企业用足用好各项政策措施，推动进口多元化，加强国际合作，构建互利共赢的原材料贸易渠道，帮助外贸企业进一步加强产业链供应链上下游协作，降低综合成本，提升自身竞争力。同时，商务部将按照国务院统一部署，会同有关部门，指导各地持续优化营商环境，将减税降费等措施落实到位，继续治理乱收费等问题，支持外贸企业稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636778106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将继续治理乱收费等问题，支持外贸企业稳定发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636778036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，2月17日，商务部新闻发言人高峰表示，一段时间以来，受疫情等因素影响，全球产业链供应链出现紊乱，对各国企业和消费者都造成较大影响。商务部将会同各地方和有关部门，多措并举保障外贸产业链供应链稳定畅通。积极指导企业用足用好各项政策措施，推动进口多元化，加强国际合作，构建互利共赢的原材料贸易渠道，帮助外贸企业进一步加强产业链供应链上下游协作，降低综合成本，提升自身竞争力。高峰说，商务部将按照国务院统一部署，会同有关部门，指导各地持续优化营商环境，将减税降费等措施落实到位，继续治理乱收费等问题，支持外贸企业稳定发展。（江聃）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636778036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方全面落实G20暂缓最贫困国家债务偿付倡议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636781207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，在2月17日的外交部例行记者会上，汪文斌介绍，中方按照二十国集团的共识，全面落实G20暂缓最贫困国家债务偿付倡议，在G20成员当中缓债金额是最大的。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636781207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中方已就CPTPP内容进行了充分、全面和深入的研究评估</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636777990.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，在商务部今天举行的例行新闻发布会上，新闻发言人高峰介绍，关于加入《全面与进步跨&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601099','&amp;#x592A;&amp;#x5E73;&amp;#x6D0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601099/"&gt;太平洋&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601099/"&gt;601099&lt;/a&gt;）伙伴关系协定》（CPTPP），中方已经就协定内容进行了充分、全面和深入的研究评估。中方愿通过改革，努力全面达到CPTPP规则标准，并在市场准入领域作出超过中方现有缔约实践的高水平开放承诺，向各成员提供具有巨大商业利益的市场准入机会。目前，中方正按照CPTPP有关加入程序，与各成员进行接触磋商。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636777990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将优化跨境电商零售进口商品清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636778227.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者陈芳)商务部发言人高峰17日在例行新闻发布会上表示，下一步，商务部将继续会同有关部门，抓好新设跨境电商综试区相关工作的落实。一是加快推动新设综试区结合本地外贸和产业特色，制定具体的工作方案并组织实施，争取及早见效。同时，将完善综试区评估和退出机制，以动态调整促进优胜劣汰。二是完善配套支持政策。优化跨境电商零售进口商品清单，便利跨境电商进出口退换货管理，研究制定跨境电商知识产权保护指南等等。三是持续推进规则和标准建设，强化市场主体培育，加强品牌建设，促进高质量发展。四是推广数字智能技术应用。指导各综试区依托跨境电商线下产业园区，推广数字技术和数字工具的运用，优化提升外贸全流程和各环节，促进贸易与产业深度融合，完善外贸产业链和生态圈。五是继续深化国际合作。继续深化“丝路电商”合作。加强与有关国家在相关领域的政府间合作，推动双向开放。积极参与国际规则制定，贡献更多中国智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，自2017年以来，我国跨境电子商务规模5年增长近10倍，2021年进出口额达到1.98万亿元人民币，同比增长15%。为进一步推动跨境电商发展，近日，国务院批复同意在27个城市和地区新设跨境电商综试区，截至目前，全国共设立跨境电商综试区132个。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220217/c636778227.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>