<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 20 Nov 2021 10:18:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>工信部部长肖亚庆：破除市场准入壁垒，开放共享是5G+工业互联网发展重要特征</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423544.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家反垄断局挂牌后的大动作：阿里、腾讯、字节跳动等多家巨头被顶格处罚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423511.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤：制造业是大国经济压舱石，探索企业出题、科研机构答题新模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423058.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国开展营商环境创新试点 着力打造制度创新高地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422039.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一带一路”税收征管合作机制秘书处发布报告显示： 我国优化税收营商环境成效显著</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422037.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422037.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：2022届高校毕业生规模创新高，就业形势复杂严峻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634417034.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634417034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国现阶段将继续坚持“动态清零”目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634409397.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634409397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年财政收入有望超额完成，10月支出进度不及预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634409231.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634409231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业境外反垄断合规有了指引：鼓励设置境外反垄断合规管理部门</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634406126.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634406126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“人文交流促进中非命运共同体建设国际会议”在京举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634411566.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;约翰内斯堡11月18日电（记者闫韫明、张梦颖）18日，由中国非洲研究院安全研究室和国家重点研发计划“面向可持续发展目标进展评估的夜间灯光遥感关键技术及应用示范”项目组共同主办的“人文交流促进中非命运共同体建设国际会议”以线下线上方式举行。会议主会场设在中国非洲研究院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议是第六届中非民间论坛的平行分论坛，来自非洲驻华大使馆和中国非洲研究院、北京外国语大学、武汉大学、中国地质大学（武汉）等的30余位驻华使节、专家学者和非洲留学生代表参加了此次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国非洲研究院副院长王晓明在致辞中表示，随着中国国际影响力的不断提升，人文交流必然成为助推中非关系的加速器，希望与会专家学者能够碰撞出思想火花，为促进中非人民心灵相通和文明互鉴建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议第一阶段的主题是“后疫情时代中非合作发展的机遇与挑战”。索马里驻华大使阿瓦莱 阿里 库拉内表示，中非之间要在中非合作论坛机制框架下更好促进中非青年双向交流、深化教育合作、夯实中非命运共同体。中国非洲研究院《中国非洲学刊》常务副主编吴传华指出，中非之间应加强安全合作，为中非共建“一带一路”保驾护航。中国非洲研究院安全研究室副研究员王洪一表示，中非之间在安全领域已形成牢固的互信基础，未来中非安全合作前景可期。中国非洲研究院安全研究室副研究员袁武表示，中国应加强同非洲国家在安全领域的经验交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议第二阶段的主题是“中非人文交流助推中非共建‘一带一路’的意义”。中国非洲研究院民族宗教研究室主任李文刚表示，新时代中非之间要紧抓机遇，拓宽平台、重视教育和人际交往，更好促进中非文化交流不断发展。北京外国语大学亚非学院青年教师李春光表示，创新语言开发、加强智库高校间合作和规划。中国非洲研究院安全研究室助理研究员刘林智表示，中非在推动人文交流领域已取得累累硕果，中非人文交流的不断深化必将成为中非关系持续前行、携手共建中非命运共同体的重要助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议第三阶段的主题是“青年推动中非人文交流的责任担当与时代使命”。中国非洲研究院《西亚非洲》编辑部主任詹世明表示，有理想、有追求、有奉献精神的青年要充分发挥自身优势，为推动中非人文交流和构建新时代中非命运共同体作出应有贡献。中国非洲研究院安全研究室副主任邓延庭表示，未来中非青年应在文化价值观互鉴、议题塑造等方面加强合作，推动青年交流提质增效。中国地质大学（武汉）塞拉利昂籍博士留学生玛莉亚 黛安表示，中非青年要从老一辈手中接过中非合作的接力棒，承担起传承中非友谊的责任。中国非洲研究院安全研究室助理研究员张梦颖表示，中非青年要秉持胸怀天下、兼容并包和传统友谊的精神，为助力中非友好事业永葆青春活力而奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国非洲研究院副院长周云帆在会议闭幕致辞中总结道，人文交流促进中非命运共同体建设任重而道远。中非长期友好，命运休戚与共。从医疗援助到参与维和，再到减贫扶贫，中国多年来始终与非洲国家携手前行，用实际行动证明，中国不仅是非洲经济发展的合作者，也是帮助非洲国家推动社会全面进步的同路人。在构建更加紧密的中非命运共同体的道路上，中非之间要秉持相互学习、相互理解、相互包容的态度，戮力同心、结伴前行，建设中非关系更加美好的明天！&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634411566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年10月财政收支情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634413891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1-10月累计，全国一般公共预算收入181526亿元，同比增长14.5%。其中，中央一般公共预算收入84665亿元，同比增长15%；地方一般公共预算本级收入96861亿元，同比增长14.1%。全国税收收入156508亿元，同比增长15.9%；非税收入25018亿元，同比增长6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要税收收入项目情况如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.国内增值税55432亿元，同比增长15.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.国内消费税12742亿元，同比增长11.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.企业所得税40852亿元，同比增长14.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.个人所得税11562亿元，同比增长21.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.进口货物增值税、消费税15082亿元，同比增长23.1%。关税2435亿元，同比增长14.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.出口退税13968亿元，同比增长13.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.城市维护建设税4498亿元，同比增长16.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.车辆购置税3019亿元，同比增长5.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9.印花税3800亿元，同比增长36.4%。其中，证券交易印花税2446亿元，同比增长43.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10.资源税1962亿元，同比增长34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11.土地和房地产相关税收中，契税6379亿元，同比增长12.3%；土地增值税6096亿元，同比增长12.7%；房产税2740亿元，同比增长19.9%；耕地占用税870亿元，同比下降15.5%；城镇土地使用税1789亿元，同比增长4.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12.环境保护税200亿元，同比下降1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13.车船税、船舶吨税、烟叶税等其他各项税收收入合计1017亿元，同比增长7.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）一般公共预算支出情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-10月累计，全国一般公共预算支出193961亿元，同比增长2.4%。其中，中央一般公共预算本级支出27293亿元，同比增长0.8%；地方一般公共预算支出166668亿元，同比增长2.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要支出科目情况如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.教育支出28959亿元，同比增长4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.科学技术支出6454亿元，同比增长4.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.文化旅游体育与传媒支出2849亿元，同比增长1.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.社会保障和就业支出28465亿元，同比增长3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.卫生健康支出15570亿元，同比增长2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.节能环保支出4020亿元，同比下降7.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.城乡社区支出15507亿元，同比下降0.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.农林水支出16509亿元，同比下降6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9.交通运输支出8927亿元，同比下降4.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10.债务付息支出8598亿元，同比增长4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、全国政府性基金预算收支情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）政府性基金预算收入情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-10月累计，全国政府性基金预算收入67459亿元，同比增长7.7%。分中央和地方看，中央政府性基金预算收入3437亿元，同比增长17.7%；地方政府性基金预算本级收入64022亿元，同比增长7.2%，其中,国有土地使用权出让收入59371亿元，同比增长6.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）政府性基金预算支出情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-10月累计，全国政府性基金预算支出78155亿元，同比下降8.7%。分中央和地方看，中央政府性基金预算本级支出2189亿元，同比增长14%；地方政府性基金预算相关支出75966亿元，同比下降9.2%，其中，国有土地使用权出让收入相关支出55841亿元，同比增长6%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634413891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平在第三次“一带一路”建设座谈会上强调 以高标准可持续惠民生为目标 继续推动共建“一带一路”高质量发展 韩正主持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634414546.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月19日电 中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平19日在北京出席第三次“一带一路”建设座谈会并发表重要讲话强调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，以高标准、可持续、惠民生为目标，巩固互联互通合作基础，拓展国际合作新空间，扎牢风险防控网络，努力实现更高合作水平、更高投入效益、更高供给质量、更高发展韧性，推动共建“一带一路”高质量发展不断取得新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局常委、国务院副总理、推进“一带一路”建设工作领导小组组长韩正主持座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上，国家发展改革委主任何立峰、外交部部长王毅、新疆维吾尔自治区党委书记陈全国、江苏省委书记吴政隆、中国远洋海运集团有限公司董事长万敏、正泰集团股份有限公司董事长南存辉、中国国际经济交流中心总经济师陈文玲先后发言，结合实际介绍工作情况，提出意见和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在听取大家发言后，习近平发表了重要讲话。他强调，8年来，在党中央坚强领导下，我们统筹谋划推动高质量发展、构建新发展格局和共建“一带一路”，坚持共商共建共享原则，把基础设施“硬联通”作为重要方向，把规则标准“软联通”作为重要支撑，把同共建国家人民“心联通”作为重要基础，推动共建“一带一路”高质量发展，取得实打实、沉甸甸的成就。通过共建“一带一路”，提高了国内各区域开放水平，拓展了对外开放领域，推动了制度型开放，构建了广泛的朋友圈，探索了促进共同发展的新路子，实现了同共建国家互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，要正确认识和把握共建“一带一路”面临的新形势。总体上看，和平与发展的时代主题没有改变，经济全球化大方向没有变，国际格局发展战略态势对我有利，共建“一带一路”仍面临重要机遇。同时，世界百年未有之大变局正加速演变，新一轮科技革命和产业变革带来的激烈竞争前所未有，气候变化、疫情防控等全球性问题对人类社会带来的影响前所未有，共建“一带一路”国际环境日趋复杂。我们要保持战略定力，抓住战略机遇，统筹发展和安全、统筹国内和国际、统筹合作和斗争、统筹存量和增量、统筹整体和重点，积极应对挑战，趋利避害，奋勇前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，要夯实发展根基。要深化政治互信，发挥政策沟通的引领和催化作用，探索建立更多合作对接机制，推动把政治共识转化为具体行动、把理念认同转化为务实成果。要深化互联互通，完善陆、海、天、网“四位一体”互联互通布局，深化传统基础设施项目合作，推进新型基础设施项目合作，提升规则标准等“软联通”水平，为促进全球互联互通做增量。要深化贸易畅通，扩大同周边国家贸易规模，鼓励进口更多优质商品，提高贸易和投资自由化便利化水平，促进贸易均衡共赢发展。要继续扩大三方或多方市场合作，开展国际产能合作。要深化资金融通，吸引多边开发机构、发达国家金融机构参与，健全多元化投融资体系。要深化人文交流，形成多元互动的人文交流大格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，要稳步拓展合作新领域。要稳妥开展健康、绿色、数字、创新等新领域合作，培育合作新增长点。要加强抗疫国际合作，继续向共建国家提供力所能及的帮助。要支持发展中国家能源绿色低碳发展，推进绿色低碳发展信息共享和能力建设，深化生态环境和气候治理合作。要深化数字领域合作，发展“丝路电商”，构建数字合作格局。要实施好科技创新行动计划，加强知识产权保护国际合作，打造开放、公平、公正、非歧视的科技发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，要更好服务构建新发展格局。要统筹考虑和谋划构建新发展格局和共建“一带一路”，聚焦新发力点，塑造新结合点。要加快完善各具特色、互为补充、畅通安全的陆上通道，优化海上布局，为畅通国内国际双循环提供有力支撑。要加强产业链供应链畅通衔接，推动来源多元化。要优质打造标志性工程。民生工程是快速提升共建国家民众获得感的重要途径，要加强统筹谋划，形成更多接地气、聚人心的合作成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，要全面强化风险防控。要落实风险防控制度，压紧压实企业主体责任和主管部门管理责任。要探索建立境外项目风险的全天候预警评估综合服务平台，及时预警、定期评估。要加强海外利益保护、国际反恐、安全保障等机制的协同协作。要统筹推进疫情防控和共建“一带一路”合作，全力保障境外人员生命安全和身心健康，突出防控措施的精准性，着力保障用工需求、人员倒班回国、物资供应、资金支持等。要教育引导我国在海外企业和公民自觉遵守当地法律，尊重当地风俗习惯。要加快形成系统完备的反腐败涉外法律法规体系，加大跨境腐败治理力度。各类企业要规范经营行为，决不允许损害国家声誉。对违纪违法问题，发现一起就严肃处理一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，要强化统筹协调。要坚持党的集中统一领导，领导小组要抓好重大规划、重大政策、重大项目、重大问题和年度重点工作等协调把关。有关部门要把共建“一带一路”工作纳入重要议事日程，统筹落实好境外项目建设和风险防控责任。地方要找准参与共建“一带一路”定位。要营造良好舆论氛围，深入阐释共建“一带一路”的理念、原则、方式等，共同讲好共建“一带一路”故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩正主持会议时表示，习近平总书记的重要讲话为新时代推进共建“一带一路”工作提供了根本遵循，我们要深入学习领会，认真贯彻落实。推进“一带一路”建设工作领导小组要在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，充分发挥牵头抓总作用。领导小组办公室要履行好统筹协调、督促落实职责，加强重大事项管理，深化重大问题研究，切实防范风险，抓好重点任务推进。各地方各部门各单位要找准定位，充分激发积极性创造性，加强横向协同、上下联动，落实落细各项举措，不折不扣完成各项任务。要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，坚定不移推进共建“一带一路”高质量发展，为实现中华民族伟大复兴的中国梦、推动构建人类命运共同体作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分中共中央政治局委员、国务委员出席座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进“一带一路”建设工作领导小组成员单位、中央和国家机关有关部门、各省区市和新疆生产建设兵团主要负责同志，有关企业负责人及行业商会、专家学者代表等参加座谈会。会议以电视电话会议形式召开，各省区市和新疆生产建设兵团设分会场。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634414546.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤向2021世界制造业大会开幕式致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634415788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月19日电 2021世界制造业大会11月19日在安徽合肥开幕。中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤作书面致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤表示，习近平总书记高度重视制造业发展，指出制造业是立国之本、强国之基，要推动制造业加速向数字化、网络化、智能化发展。必须深刻学习领会，认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤指出，制造业是大国经济的“压舱石”，对推动经济增长和提高就业质量至关重要。我国正在经历经济发展模式的深刻转变，高质量发展的基础，是更高水平、更有竞争力的制造业。必须不断增强产业竞争力，提高劳动生产率，保持制造业和生产性服务业的合理比重。各地方、各部门要切实为制造业企业解决当前的现实难题。金融机构要加大对制造业企业的金融信贷支持，保证企业合理的资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤强调，创新是制造业高质量发展的关键。要强化企业创新主体地位，为企业营造良好创新环境，探索“企业出题、科研机构答题”的新模式，优化国家实验室体系，用好各类国家创新基地，引导和帮助企业专注主业、敢于创新，不断提高核心竞争力。开放与合作是创新驱动发展的必然要求。各国要携起手来，共同维护供应链创新链畅通。中国政府将继续坚定推动高水平开放，对国内外企业一视同仁，欢迎各国企业家分享中国超大规模市场机遇。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634415788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企严禁对集团外无股权关系的企业提供任何形式担保</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634418403.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国资委11月19日消息，近日，国资委印发《关于加强中央企业融资担保管理工作的通知》指出，严格限制融资担保对象。中央企业严禁对集团外无股权关系的企业提供任何形式担保。原则上只能对具备持续经营能力和偿债能力的子企业或参股企业提供融资担保。不得对进入重组或破产清算程序、资不抵债、连续三年及以上亏损且经营净现金流为负等不具备持续经营能力的子企业或参股企业提供担保，不得对金融子企业提供担保，集团内无直接股权关系的子企业之间不得互保，以上三种情况确因客观情况需要提供担保且风险可控的，需经集团董事会审批。中央企业控股上市公司开展融资担保业务应符合《中华人民共和国证券法》和证券监管等相关规定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634418403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10个月全国财政收入增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422803.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部19日发布数据显示，前10个月，全国一般公共预算收入181526亿元，同比 14.5%，财政收入保持恢复性增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央一般公共预算收入84665亿元 同比 15%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方一般公共预算本级收入96861亿元，同比 14.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国税收收入156508亿元，同比 15.9%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非税收入25018亿元，同比 6.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支出方面，前10个月，全国一般公共预算支出193961亿元，同比 2.4%。教育、社会保障和就业、卫生健康等重点支出增长较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前10个月，全国政府性基金预算收入67459亿元，同比 7.7%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国开展营商环境创新试点 打造制度创新高地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634409342.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院近日印发《关于开展营商环境创新试点工作的意见》，明确在北京、上海、重庆、杭州、广州、深圳6个城市开展营商环境创新试点。国新办19日举行国务院政策例行吹风会，介绍营商环境创新试点有关工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;百余项改革举措推进营商环境创新试点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅政府职能转变办公室主任、国务院审改办协调局局长卢向东在吹风会上表示，意见坚持把创新行政管理和服务方式作为重中之重，不搞政策洼地，而是要着力打造制度创新的高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卢向东介绍，意见是在广泛听取市场主体和各方面意见建议、深入论证的基础上形成的，共提出了百余项改革举措，主要包括以下方面：进一步破除区域分割和地方保护等不合理限制；健全更加开放透明、规范高效的市场主体准入和退出机制；持续提升投资和建设便利度，支持市场主体创新发展；进一步提升跨境贸易便利化水平；优化外商投资和国际人才服务管理；加强和改进反垄断和反不正当竞争执法；进一步加强和创新监管，健全事前事中事后全链条全流程监管机制；依法保护各类市场主体产权和合法权益；进一步优化涉企服务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些改革举措的共同特点是，比较精准务实，针对性和普惠性较强，直接回应市场主体期盼、直接服务产业发展、直接助力经济民生。”卢向东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委法规司司长杨洁介绍，国家发展改革委将在试点基础上，及时总结经验做法，逐步在更大范围复制推广。突出利企便民，着力深化投资审批制度改革。突出公平高效，着力深化招投标领域改革创新。突出权益保护，着力健全信用修复机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建成全国统一的市场主体电子营业执照库&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局登记注册局局长杨红灿在吹风会上说，围绕解决网上身份认证难、纸质证照管理难、电子文件签章难等问题，市场监管总局构建了电子营业执照的应用服务体系，包括基于电子营业执照建立市场主体身份验证体系、实现电子营业执照和许可证关联使用、试点电子营业执照和电子印章同步发放应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前我国已建成全国统一的市场主体电子营业执照库，这意味着全国1.5亿市场主体都生成了电子营业执照，可以随时随地使用智能手机下载、出示、打印。截至11月15日，全国各类市场主体已下载电子营业执照近4380万次，日均使用34万次，累计使用量1.14亿次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨红灿介绍，市场主体可以使用电子营业执照在线登录多部门的业务系统，办理社保、公积金、不动产登记、报税等事项，实现“一部手机、一个身份”全网通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，市场监管总局在上海、浙江、广东等地试点开展电子营业执照和电子印章同步发放应用，让市场主体使用电子印章的数字签名功能完成了意愿表达，实现了“一部手机、一网通办”。在企业开办中，企业可以使用电子印章完成银行在线预约开户，信息免填报、材料免提交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，市场监管总局将以创新试点为依托，继续推动电子营业执照的跨区域、跨层级、跨领域的应用，拓展应用场景，完善应用服务体系，将电子营业执照打造成便利市场主体营商的工具，为深化“放管服”改革、优化营商环境提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;身份实名核验减少冒名登记情况发生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化营商环境、便捷市场准入的过程中，如何做到简化程序而不放松管理？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨红灿介绍，登记注册身份信息的实名验证系统已于2019年5月正式上线运行，通过手机端App和线下窗口刷脸设备，实现了对市场主体登记相关自然人身份真实性的实时验证。持他人身份证冒名办理登记注册的情况无法通过实名核验，也不能完全登记注册，最大程度减少了冒名登记情况的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至11月12日，全国共有3982万个身份证用户和28857个出入境证件用户，在登记注册环节进行了实名核验，核验通过率约98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨红灿介绍，对于市场主体实名登记和登记机关撤销虚假登记，明年3月即将实施的《市场主体登记管理条例》作出了明确规定，为防范和处理冒名登记提供了法律依据，被冒名的当事人可以向登记机关提出撤销申请。登记机关受理申请后要及时开展调查，经调查认为确实存在虚假市场主体登记情形的，就可以予以撤销。同时，冒用他人身份证件是一种违法行为，市场监管总局将积极配合有关部门依法加大打击和惩戒力度，有力维护市场主体登记管理秩序。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634409342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10个月全国财政收入同比增长14.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634411327.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　前10个月全国财政收入同比增长14.5% 2021-11-19 20:07:52来源： &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月19日电（记者申铖）财政部19日发布数据显示，前10个月，全国一般公共预算收入181526亿元，同比增长14.5%，财政收入保持恢复性增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，中央一般公共预算收入84665亿元，同比增长15%；地方一般公共预算本级收入96861亿元，同比增长14.1%。全国税收收入156508亿元，同比增长15.9%；非税收入25018亿元，同比增长6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要税收收入项目来看，前10个月，国内增值税55432亿元，同比增长15.1%；国内消费税12742亿元，同比增长11.3%；企业所得税40852亿元，同比增长14.9%；个人所得税11562亿元，同比增长21.1%；进口货物增值税、消费税15082亿元，同比增长23.1%；关税2435亿元，同比增长14.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支出方面，前10个月，全国一般公共预算支出193961亿元，同比增长2.4%。其中，中央一般公共预算本级支出27293亿元，同比增长0.8%；地方一般公共预算支出166668亿元，同比增长2.7%。教育、社会保障和就业、卫生健康等重点支出增长较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，数据显示，前10个月，全国政府性基金预算收入67459亿元，同比增长7.7%；全国政府性基金预算支出78155亿元，同比下降8.7%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634411327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何助力培育“专精特新”？基层税务部门是这样做的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423046.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 杜涛 11月17日下午，刚刚去一家企业“走访问需”的陈柱江结束了当天的行程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈柱江是国家税务总局东莞松山湖高新技术产业开发区税务局党委书记、局长。他去的这家企业是一家入选工信部“专精特新”名单的医药企业，而且属于细分行业的隐形冠军，在近两年有着上市的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据陈柱江介绍，松山湖区作为东莞创新发展的引擎高地，松山湖共有“专精特新”中小企业15家，其中“小巨人”企业5家。对于这些企业，松山湖税务部门会定期开展专题“局长问需”行动，在年初、年中、年末和企业发展关键时间节点到“专精特新”中小企业进行“全覆盖式”走访问需，深入了解企业生产情况、经营规划、发展机遇和存在困难，回应企业在税务管理、办税流程、税费政策享受等方面的需求诉求，为企业开展“松税助企政策讲堂”，由“三师”人才针对性讲解相关税费政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，松山湖税务部门已开展相关走访问需活动30多场次。今天，恰恰也是陈柱江走进“专精特新”企业开展专题“局长问需”行动的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，《东莞市专精特新中小企业培育工作实施方案》提出“力争到2022年培育“专精特新”中小企业300家”。松山湖也提出要扶持一批科技型中小企业发展壮大。去年，东莞有34家企业成功入选第二批专精特新“小巨人”企业，在今年公布的第三批中有45家企业进入公示名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而陈柱江所在的松山湖更是东莞的科技制造业的重要基地。据他介绍，为了更好地服务“专精特新”企业，松山湖税务局专门打造了“三师助企”工作专班，以“解诉求、办实事、送便利”为抓手，为“专精特新”中小企业提供全方位、快响应的管家式服务，力求以贴心的服务为企业减负，让企业可以把精力回归到生产经营中去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;什么是专精特新“小巨人”企业？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专精特新企业是指专注于细分市场、创新能力强、市场占有率高、掌握关键核心技术、质量效益优的排头兵企业，而“小巨人”是专精特新企业的最高层级，是东莞产业转型升级和经济高质量发展的重要抓手，也是构建现代经济体系的关键力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日在国新办支持小微企业和个体工商户发展国务院政策例行吹风会上，工信部副部长王江平表示，工信部要努力培养一批“专精特新”中小企业，推动中小企业在制造业细分领域补短板、锻长板。到目前为止，已经培育了1832家国家级“专精特新”“小巨人”企业、596家单项冠军企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们与‘专精特新’中小企业建立了‘专员对接’税企沟通机制”，陈柱江表示，该局为每家“专精特新”企业配置了一支“税收服务专属小分队”，由局分管领导作为队长，一名“三师”人才和税管员共同担任税收服务专员，借助QQ、微信等通讯软件搭建税企线上交流群组；制作“税收服务专线卡”，将专员联系电话和局长“码上办”二维码印制在卡上、送至企业，让企业可以多方式、随时随地联系税务部门，同时建立“一户一账”，对企业提出的涉税问题或涉税需求，进行全流程记录和跟踪，努力做到能线上解答的及时解答，需上级指导的迅速沟通市局科室并实行“跟踪责任制”，确保企业需求有回应、有解决。今年以来，松山湖税务局已在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）解答回应“专精特新”中小企业涉税疑问和需求400多条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈柱江也解释了这样服务的原因，他认为，“专精特新”中小企业多数专注于研发生产环节，产品或服务主动适应新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态，其管理运营模式比传统的企业更需要专业化的指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据经济观察报了解，松山湖税务局还为“专精特新”中小企业打造“三位一体”快捷办税通道，积极整合办税渠道、载体、流程等，针对性为“专精特新”企业打造“线上办税为主、线下办税补充、常事快办、特事特办”的办税“快车道”。由税收服务专员当“办税秘书”，年初协助企业梳理好企业常办业务、年度特殊业务项目等情况，精准辅导企业选择各项涉税业务办理的最优方式模式，密切跟踪企业各项业务的办理情况，进一步优化业务办理流程、提速办理效率，依法依法规为企业提供“容缺办理”服务，让企业实现“税事轻松办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，已为“专精特新”企业办理线上业务近130笔。”陈柱江告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收优惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，国家税务总局副局长王道树5日介绍，11月1日起，税务部门对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴措施，截至11月4日，共为符合条件的企业办理缓缴税款62.1亿元，有效缓解了企业资金压力和经营困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个政策对“年销售额4亿元以下（不含4亿元）的制造业中小微企业，实施延缓缴纳第四季度部分税费政策，其中制造业中型企业可以延缓缴纳政策规定范围内税费的50%，制造业小微企业可以延缓缴纳政策规定范围内税费的全部。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大部分的“专精特新”企业都属于中小企业，在助力“专精特新”中小企业享受好税费优惠政策方面，松山湖税务局更是充分发挥“三师助企工作专班”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者采访的多家“专精特新”企业，年销售额都在4亿元以下，都能享受到这个优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈柱江告诉记者，在辅导“专精特新”中小企业享受税费优惠政策上，该局实行“一企一策”辅导模式，利用线上线下渠道精准向企业推送优惠政策资讯、申办方式流程，并定期上门做好辅导，不断优化税费优惠快速直达机制，让减税降费的“真金白银”更好地成为企业发展的助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“比如：在落实主要的两项高新技术企业优惠、软件产品增值税即征即退等政策上，松山湖税务局与市税务局、松山湖管委会、科技部门沟通联系，组成横纵联合工作小组，为企业复评高新技术企业、归集研发费用等过程中的难点堵点进行针对性指导；在提速出口退税助企稳“外贸”方面，我们为企业开辟绿色退税通道，建立出口退税“快报、快审、快退”专项服务机制，积极拓展无纸化服务，在严格审核的前提下，积极探索以电子化管理减轻企业工作量；实行退税业务“滚动审核不过夜”模式，2021年以来，已为“专精特新”企业办理出口退税超过2660万元；再比如在助力企业招聘和留住人才方面，我们税收服务专员提前了解各家企业的高端人才和高薪研发人员情况，协助企业做好人才薪资发放管理、税费优惠申请办理等工作，辅导企业用好东莞市境外高端紧缺人才个税补贴申报系统，实现了境外人才补贴全流程线上办理等等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大数据更是成为税务部门发挥职能作用助力地方营造良好营商环境服务“专精特新”中小企业的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈柱江对记者表示，他们在进一步深化税收征管改革过程中，成立了“专精特新”中小企业税收分析课题组，积极用好税收大数据这一“金山银库”。“成立课题组只是第一步，我们还建立“专精特新”企业智慧分析表单，为企业精准‘画像’，综合运用财务报表、纳税申报表、增值税发票等数据，更全面、更主动、更及时地了解企业生产经营动态，前瞻性预测企业发展趋向、上下游供应链完整性稳定性等状况，更好地及时引导和帮助企业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈柱江和他的同事们也在探索实行“大数据+部门联动”的方式为企业更好地提供“全流程、全方位”的服务。比如针对当前松山湖有多家“专精特新”中小企业已经上市或正准备上市，松山湖税务局就准备联动东莞市税务局，携手管委会、松山湖金融办、东莞市上市公司协会、专业机构等一起，以大数据分析为基础，筹备着定期开展定制式沙龙座谈、走访服务等智囊助力活动，帮助企业更好地了解自己行业的特点前景、挑战趋势，更好地规范化做好生产经营和财务税务管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈柱江和同事们还准备深入分析松山湖“专精特新”企业发展的营商环境，积极从强化产业引导、完善配套政策、加强科技资源供给、突破管理模式限制等方面为松山湖管委会提出意见建议。比如：围绕如何助力“专精特新”中小企业发展壮大、孵化更多“小巨人”企业开展常态化的大数据分析和调研工作，打造税收分析产品，重点剖析松山湖企业在创新发展、要素资源和管理模式等方面的优势特点、面临的机遇挑战等。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何开展欠薪失信惩戒名单管理？人社部详解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634413159.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月19日电 （记者孙竞、李依环）日前，人力资源社会保障部发布《拖欠农民工工资失信联合惩戒对象名单管理暂行办法》（下称《办法》），并将于2022年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部劳动保障监察局副局长刘建国介绍，《办法》规定了适用范围、职责分工、列入条件、列入期限、惩戒措施、信用修复和工作程序，为人社部门开展欠薪失信惩戒名单管理、实施失信约束提供了法律依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘建国表示，《办法》在制定过程中遵循四大原则：一是审慎认定。只对恶意欠薪、责令不改的才列入失信惩戒名单，避免失信惩戒泛化、滥用。二是过罚相当。对列入失信惩戒名单的，依法依规实施信用约束和监管，予以联合惩戒，发挥治欠效能。三是问题导向。宽严相济、分类施策，以督促当事人解决农民工欠薪问题为目的，不为惩戒而惩戒。四是自新修复。给失信者改正机会，如果解决了欠薪问题，符合相关条件的，就可以提前移出失信惩戒名单，有利于“放管服”改革和优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“失信惩戒名单管理制度的运行，有利于通过多部门联合惩戒和社会信用体系评价，让失信者‘一处违法、处处受限’，督促用人单位遵守劳动保障法律规定，提升规范用工意识，推动在全社会形成诚信有序、良性发展的用工环境。”刘建国说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》第五条规定了列入失信惩戒名单的两种情形：一是克扣、无故拖欠农民工工资达到认定拒不支付劳动报酬罪数额标准的；二是因拖欠农民工工资违法行为引发群体性事件、极端事件造成严重不良社会影响的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘建国在采访中表示，为体现审慎列入、过罚相当，督促用人单位限期改正，《办法》把“经人社部门依法责令限期支付工资，逾期未支付”作为列入前提。此外，还规定了审慎列入条款，即人社部门作出列入决定前，用人单位已经改正欠薪行为，且作出不再欠薪书面信用承诺的，可以不予列入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为用人单位留出一定的改正失信违法行为的时间，就是要充分发挥失信惩戒的教育督促作用，促使用人单位尽快解决欠薪，也体现了对市场主体的包容审慎监管。”刘建国强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，为鼓励违法失信当事人主动纠错、重塑信用，《办法》对信用修复作出全面系统规定，给予当事人改过自新、提前移出的机会。用人单位同时符合三个条件，可以向人社部门申请提前移出失信惩戒名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但刘建国同时提醒，不是所有欠薪行为都可以信用修复。对特别严重的欠薪行为，《办法》规定了不予提前移出的情形：一是列入失信惩戒名单期限内再次发生拖欠农民工工资违法行为的；二是因涉嫌拒不支付劳动报酬犯罪正在刑事诉讼期间或者已经被追究刑事责任的；三是法律法规和党中央、国务院政策文件规定的其他情形。只要符合上面其中一条情形，不得提前移出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，信用监管是市场监管的基础，加强欠薪失信联合惩戒是根治欠薪的重要手段。2017年9月人社部出台《拖欠农民工工资“黑名单”管理暂行办法》，从2018年1月1日施行至今，各地共将3038个用人单位列入“黑名单”。部本级从中选取公布11批次490个，在惩戒震慑欠薪行为、推进根治欠薪工作方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634413159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政发力！财政部：研究做好2022年地方政府新增债务限额提前下达工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634414895.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部网站11月19日公布数据显示，前10个月全国一般公共预算收入同比增长14.5%，保持恢复性增长态势。同时，财政部透露，结合宏观经济运行情况，研究做好2022年地方政府新增债务限额提前下达工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政收入保持恢复性增长态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-10月累计，全国一般公共预算收入181526亿元，同比增长14.5%。其中，证券交易印花税2446亿元，同比增长43.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，1-10月累计，全国一般公共预算收入同比增长14.5%，比2019年同期增长8.2%，符合预期，财政收入保持恢复性增长态势。10月份全国一般公共预算收入同比下降0.1%，其中税收收入下降2.2%，主要是允许企业提前享受今年前三季度研发费用加计扣除优惠政策等带来减收，也与部分经济指标增幅回落有关。1-10月全国一般公共预算支出同比增长2.4%，基层“三保”等重点领域支出得到有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从税收收入看，1-10月累计，全国税收收入156508亿元，同比增长15.9%，比2019年同期增长10.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要税种来看，国内增值税同比增长15.1%，主要受工业生产增长，特别是工业生产者出厂价格持续高位运行的影响，近几个月受工业增加值增速回落等因素影响，国内增值税增幅放缓。企业所得税同比增长14.9%，主要受企业效益稳步提升、利润保持较快增长影响。其中，10月份同比下降5.8%，主要是允许企业提前享受今年前三季度研发费用加计扣除优惠政策等带来减收。个人所得税同比增长21.1%，其中工资薪金所得持续较快增长。进口环节税收同比增长21.8%，主要受一般贸易进口持续较快增长带动。出口退税同比增长13.9%，其中下半年以来增幅为20%，有力支持了外贸出口平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从财政支出看，1-10月累计，全国一般公共预算支出193961亿元，同比增长2.4%。其中，全国基层“三保”等重点支出增长较快，教育支出28959亿元，增长4.8%；社会保障和就业支出28645亿元，增长3.4%；卫生健康支出15570亿元，增长2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研究做好2022年地方政府新增债务限额提前下达工作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至10月末，全国地方政府新增债券发行35130亿元，其中专项债券27578亿元，发行进度为76%，主要用于党中央、国务院确定的重点领域项目建设，有力发挥了专项债券对有效投资的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证君了解到，下一步，财政部将指导地方加快债券资金发行使用进度，在今年底明年初形成实物工作量，发挥债券资金对地方经济社会发展的积极作用。同时，结合宏观经济运行情况，研究做好2022年地方政府新增债务限额提前下达工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于明年财政发力前置，市场抱有较高期待。财政部办公厅、发改委办公厅9月末印发《关于申报2022年新增专项债券项目资金需求的通知》要求，地方做好2022年新增专项债券项目资金需求申报工作，进一步提升项目储备质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，近期多地已陆续筹备上报2022年的专项债项目。比如，河南开封上报文旅产业灾后重建专项债券项目；吉林、内蒙古等地开展了地方政府专项债券项目谋划推进的培训，要求做好项目谋划储备工作；甘肃甘南州则通报了全州专项债券项目申报储备情况，其中专项债券资金需求共173.31亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634414895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局通报43起案件！阿里、腾讯、滴滴、百度等均在列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423411.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天，市场监管总局对43起未依法申报违法实施经营者集中案件立案调查的处罚结果出炉，腾讯、百度、阿里、京东、滴滴等互联网巨头纷纷在列，43起案件中涉案企业分别被处以50万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3cf6412861004d4a" id="f5cde81ebccd4384bb1bfc599d74dc11" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联网巨头阿里、腾讯等均涉案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次公布的案件均为过去应当申报而未申报的交易，案件数量多、涉及企业广泛、交易时间跨度较长，涉案企业均构成未依法申报违法实施经营者集中，但不具有排除、限制竞争的效果。《中华人民共和国反垄断法》第二十一条规定，经营者集中包括三种情形，达到《国务院关于经营者集中申报标准等规定》但未依法申报，根据第四十八条、四十九条作出行政处罚决定，对涉案企业分别处以50万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6d5f6b45a57521df" id="92ee08c74d81d8cba152e83cf2e9af04" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理互联网巨头相关案件如下图，阿里、腾讯等均涉案10起以上。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/cf4bad9b7aa6fcc2" id="bd823a4503f61cf52aa53aa0b582f286" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，去年12月以来，关于反垄断的执法力度不断加强，此前已经发布4次互联网领域违法实施经营者集中案例，共44起，加上本次第五批43起，总量已经达到87起。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c61ed6bcbc70b012" id="11a3a0de0591a32fdc929e0f49502713" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;违法进行经营者集中执法力度将加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公布的43起案件中主要涉及互联网平台和VIE架构，这也意味着将来所有的并购交易，只要构成经营者集中，参与集中的经营者达到标准后必须申报，以后并购交易必须把反垄断作为重大监管条件去考量。”大成律师事务所高级合伙人邓志松在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来违法实施经营者集中的执法力度将加大。邓志松说：“国家反垄断局刚刚挂牌成立，《反垄断法》正在修订中，违法实施经营者集中的处罚方面，修订后将违法申报的金额从之前的50万以下改到500万以下，情节严重的还将处以上一年度销售额10%以下的罚款。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局相关负责人表示，依法处理未依法申报案件，既能保障各类市场主体公平参与竞争，维护反垄断法权威，不断优化公平、透明、可预期的竞争环境；又能有效督促企业提升合规意识和能力，推动企业和行业持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银行业协会秘书长刘峰：四方面提升银行理财核心竞争力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423649.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 李惠敏）11月20日，中国银行业协会党委副书记、秘书长刘峰在中国证券报主办的“2021中国银行业财富管理论坛”上表示，未来，大型理财子公司将汇聚产品体系、投资研究、投顾能力、系统搭建等优势。短期看，理财子公司要制定攻守兼备的发展策略，防止因净值波动导致客户流失。长期看，理财子公司要强化顶层设计，注重人力资源配置、组织架构重组、借鉴国际经验、搭建资管生态圈，全面提升整体资产管理能力和客户信任度。他进一步表示，提升银行理财的核心竞争力主要集中在四方面：第一，对标公募基金，做好人力资源配置；第二，合作共赢，打造资管业务生态圈；第三，正视并发挥好投顾价值；第四，科技赋能，迎接数字化理财时代。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企严禁对集团外无股权关系企业 提供担保</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422160.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委11月19日消息，国务院国资委近日印发《关于加强中央企业融资担保管理工作的通知》。《通知》指出，中央企业严禁对集团外无股权关系的企业提供任何形式担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，严格限制融资担保对象。原则上只能对具备持续经营能力和偿债能力的子企业或参股企业提供融资担保。不得对进入重组或破产清算程序、资不抵债、连续三年及以上亏损且经营净现金流为负等不具备持续经营能力的子企业或参股企业提供担保，不得对金融子企业提供担保，集团内无直接股权关系的子企业之间不得互保，以上三种情况确因客观情况需要提供担保且风险可控的，需经集团董事会审批。中央企业控股上市公司开展融资担保业务应符合《中华人民共和国证券法》和证券监管等相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，严格控制融资担保规模。鼓励拥有较好资信评级的子企业按照市场化方式独立融资。根据自身财务承受能力合理确定融资担保规模，原则上总融资担保规模不得超过集团合并净资产的40%，单户子企业（含集团本部）融资担保额不得超过本企业净资产的50%，纳入国资委年度债务风险管控范围的企业总融资担保规模不得比上年增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》强调，严格控制超股比融资担保，严格防范代偿风险。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委要求央企严控融资担保规模 整改期最长三年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422576.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国资委防范化解风险再出新举措。11月19日，国务院国资委印发《关于加强中央企业融资担保管理工作的通知》。《通知》从完善担保管理制度等八个方面作出明确要求，包括集团内无直接股权关系的子企业之间不得互保，严格控制融资担保规模，严格控制超股比融资担保等。中央企业主业含担保的金融子企业开展的担保以及房地产企业为购房人按揭贷款提供的阶段性担保不在文件要求的排查整改范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国务院国资委授权放权清单（2019年版），除负债水平高、财务风险较大的中央企业外，国务院国资委授权中央企业合理确定公司担保规模，制定担保风险防范措施，决定集团内部担保事项，向集团外中央企业的担保事项不再报国资委备案。国务院国资委指出，近年来，中央企业建立担保制度、规范担保行为，担保规模总体合理，担保风险基本可控，但也有部分企业存在担保规模增长过快、隐性担保风险扩大、代偿损失风险升高等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确了需要清理规范的融资担保范围，主要包括中央企业为纳入合并范围内的子企业和未纳入合并范围的参股企业借款和发行债券、基金产品、信托产品、资产管理计划等融资行为提供的各种形式担保，如一般保证、连带责任保证、抵押、质押等，也包括出具有担保效力的共同借款合同、差额补足承诺、安慰承诺等支持性函件的隐性担保，不包括中央企业主业含担保的金融子企业开展的担保以及房地产企业为购房人按揭贷款提供的阶段性担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求中央企业完善融资担保管理制度，加强融资担保预算管理，严格限制融资担保对象。中央企业严禁对集团外无股权关系的企业提供任何形式担保。原则上只能对具备持续经营能力和偿债能力的子企业或参股企业提供融资担保。不得对进入重组或破产清算程序、资不抵债、连续三年及以上亏损且经营净现金流为负等不具备持续经营能力的子企业或参股企业提供担保，不得对金融子企业提供担保，集团内无直接股权关系的子企业之间不得互保，以上三种情况确因客观情况需要提供担保且风险可控的，需经集团董事会审批。中央企业控股上市公司开展融资担保业务应符合《中华人民共和国证券法》和证券监管等相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还要求中央企业严格控制融资担保规模，并给出定量规定。文件提出，中央企业应当转变子企业过度依赖集团担保融资的观念，鼓励拥有较好资信评级的子企业按照市场化方式独立融资。根据自身财务承受能力合理确定融资担保规模，原则上总融资担保规模不得超过集团合并净资产的40%，单户子企业（含集团本部）融资担保额不得超过本企业净资产的50%，纳入国资委年度债务风险管控范围的企业总融资担保规模不得比上年增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，中央企业应严格控制超股比融资担保。对子企业确需超股比担保的，需报集团董事会审批，同时，对超股比担保额应由小股东或第三方通过抵押、质押等方式提供足额且有变现价值的反担保。对所控股上市公司、少数股东含有员工持股计划或股权基金的企业提供超股比担保且无法取得反担保的，经集团董事会审批后，在符合融资担保监管等相关规定的前提下，采取向被担保人依据代偿风险程度收取合理担保费用等方式防范代偿风险。同时，严格防范代偿风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》给出了中央企业排查整改明确时限。要求中央企业应当对集团内违规融资担保问题开展全面排查，对集团外无股权关系企业和对参股企业超股比的违规担保事项，以及融资担保规模占比超过规定比例的应当限期整改，力争两年内整改50%，原则上三年内全部完成整改。对因划出集团或股权处置形成的无股权关系的担保、对参股企业超股比担保，应当在两年内清理完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据显示，8月末，国有企业资产负债率64.3%，同比下降0.2个百分点，其中，中央企业资产负债率66.9%，同比下降0.7个百分点，地方国有企业资产负债率62.7%，同比上升0.2个百分点。国资委秘书长、新闻发言人彭华岗此前表示，做好央企债务风险管控，国务院国资委有三个管住：管住负债率、管住重点企业、管住高风险业务。分析认为，此举将有效防范企业相互融资担保引发债务风险交叉传导，推动中央企业提升抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行货币政策新定调：以我为主，稳字当头！保持房地产金融政策连续性、一致性、稳定性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634421807.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最新货币政策动向新鲜出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月19日，人民银行发布《2021年第三季度中国货币政策执行报告》，要求加强国内外经济形势边际变化的研判分析，统筹做好今明两年宏观政策衔接，坚持把服务实体经济放到更加突出的位置，保持货币政策稳定性，稳定市场预期，努力保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段货币政策的思路浮出水面，总基调突出“以我为主、稳字当头”。报告指出，稳健的货币政策要灵活精准、合理适度，以我为主，稳字当头，把握好政策力度和节奏，处理好经济发展和防范风险的关系，做好跨周期调节，维护经济大局总体平稳，增强经济发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发达经济体货币政策调整影响可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“发达经济体货币政策调整及我们该如何应对”是报告着重关注的话题之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，主要发达经济体货币政策开始调整。今年6月以来，美联储收紧货币政策的信号逐渐明朗，欧央行也吹风将放缓购债速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于这一调整将会产生的影响，报告判断，本轮发达经济体放松货币政策较上一轮节奏更快、强度更大。调整开始后，美元指数上涨、美债收益率上升，可能对新兴经济体产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而由于当前我国面对的内外部环境与上轮相比有明显不同，发达经济体政策调整对我影响有限。报告强调，我国货币政策搞好跨周期设计，能够更有效地应对发达经济体货币政策调整带来的外部冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，要继续综合施策，积极稳妥应对发达经济体货币政策调整。”报告指出，稳健的货币政策稳字当头，以我为主，增强自主性，根据国内经济形势和物价走势把握好政策力度和节奏。同时，深化人民币汇率市场化改革，增强人民币汇率弹性，加强预期管理，完善跨境融资宏观审慎管理，引导市场主体坚持“风险中性”理念，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。此外，不断深化金融双向开放，增强境内人民币资产吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;判断流动性松紧不能单纯依靠超储率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告以专栏形式，强调客观看待超额准备金率下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，近两年尤其是2021年以来，人民银行通过下调超额准备金利率以及完善流动性管理和短期利率调控框架等措施，进一步降低了金融机构的超额准备金需求，金融机构超储率进一步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前三个季度末，金融机构超储率分别为1.5%、1.2%和1.4%，同时货币市场利率运行更加平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，在坚持正常货币政策的背景下，我国金融机构超储率下降既是金融体系不断发展的结果，也是央行货币政策调控机制不断完善的表现。从国际经验看，流动性总量高低与市场利率运行的平稳性并不直接相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前不宜单纯根据流动性总量或超储率判断流动性松紧程度，更不能认为超储率下降就意味着流动性收紧，观察市场利率才是判断流动性松紧程度的科学方法。”报告说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续释放LPR改革潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年6月21日，人民银行指导市场利率定价自律机制（下称“利率自律机制”），将存款利率自律上限由存款基准利率浮动倍数改为加点确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，此次存款利率自律上限优化后，活期存款和1年期及以内短中期定期存款利率自律上限基本平稳，2年期及以上的长期定期存款利率自律上限有所降低，既保障了银行自主定价空间，又能有效约束个别银行的非理性竞争行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着眼下一阶段，人民银行表示，将继续深化利率市场化改革，持续释放LPR改革潜力，畅通贷款利率传导渠道，优化金融资源配置结构，巩固好前期贷款利率下行成果，同时优化存款利率监管，保持金融机构负债端成本基本稳定，推动金融机构将政策红利传导至实体经济，促进贷款利率稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持房地产金融政策的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;连续性、一致性、稳定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于市场关注的房地产行业、债券市场高质量发展等热点话题，报告均给出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前房地产市场风险总体可控，房地产市场健康发展的整体态势不会改变。”报告认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告强调，牢牢坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，坚持不将房地产作为短期刺激经济的手段，坚持稳地价、稳房价、稳预期，保持房地产金融政策的连续性、一致性、稳定性，实施好房地产金融审慎管理制度，加大住房租赁金融支持力度，配合相关部门和地方政府共同维护房地产市场的平稳健康发展，维护住房消费者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;后续应当如何推动债券市场高质量发展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，应坚持防风险与促发展并重。进一步完善债券市场法制，加强信息披露要求，强化中介机构监管。健全高效联通的多层次市场体系，培育多元化的合格投资者队伍。加大对国家重大战略和产业、区域支持力度，提升债券市场服务实体经济质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还应稳步推动债券市场更高水平的对外开放。及时防范和化解债券市场风险，按照市场化、法治化原则，压实各方责任，持续落实违约处置机制建设各项成果，优化统一执法机制，严厉打击债券市场违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七大重点要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“世界百年未有之大变局和新冠肺炎疫情全球大流行交织影响，外部环境更趋复杂严峻，国内经济恢复发展面临一些阶段性、结构性、周期性因素制约，要坚定信心，集中精力办好自己的事。”着眼于我国面临的内外部环境，报告表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这一背景下，货币政策下一阶段将遵循什么思路？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告给出了回答――稳健的货币政策要灵活精准、合理适度，以我为主，稳字当头，把握好政策力度和节奏，处理好经济发展和防范风险的关系，做好跨周期调节，维护经济大局总体平稳，增强经济发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;围绕这一思路，报告提出七大重点要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是保持货币信贷和社会融资规模合理增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是继续落实和发挥好结构性货币政策工具的牵引带动作用，运用好碳减排支持工具推动绿色低碳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是构建金融有效支持实体经济的体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是深化利率、汇率市场化改革，畅通货币政策传导渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加强金融市场基础制度建设，服务实体经济，防范市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是进一步推进金融机构改革，不断完善公司治理，优化金融供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是健全金融风险预防、预警、处置、问责制度体系，构建防范化解金融风险长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634421807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>