<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 05:29:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>金融委统筹下的宏观审慎管理取得积极成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534331.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：改善型品质消费大幅增长带动中国品牌发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534151.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期是否有新的治污科技手段？生态环境部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534087.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国拟立监察官法 促进监察官依法履职</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533957.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海外华商“疫”路走来的困境与突围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533887.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宏观政策不急转弯 大宗商品需求预期抬升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533835.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533835.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部新疆监管局：注重“三个提升” 扎实做好 国有金融资本产权登记专项工作准备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534724.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为全面贯彻落实党中央、国务院关于国有金融资本管理的决策部署，全面、及时、准确反映国有金融资本产权变动情况，根据财政部工作安排，新疆监管局认真部署，主动作为，注重“三个提升”，积极落实财政部关于国有金融资本产权登记专项工作要求，为今后全面实施专项工作打好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、学研结合，提升思想认知水平。习近平总书记在中央政治局第十三次集体学习时强调，要加快推进国有金融资本集中统一管理，强化国有产权全流程监管。新疆监管局高度重视国有金融资本产权登记专项工作，认真学习领会十九届五中全会《建议》中“构建金融有效支持实体经济的体制机制”的实质要义以及党中央、国务院《关于完善国有金融资本管理的指导意见》等相关法规政策，结合当下宏观经济形势和财政运行状况，深刻理解建立健全国有金融资本统计监测制度，对摸清国有金融资本，夯实国有金融资本管理基础的重要作用，通过研学，充分认识产权登记工作的重要性和紧迫性，进一步提升思想认知，明确工作目标，增强履职能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、协同配合，提升有效监管合力。做好产权登记工作是推进国有金融资本集中统一管理的重要基础和关键环节，此次国有金融资本产权登记专项工作范围点多面广，新疆监管局与自治区财政厅积极对接，协同配合，一方面按照各自职责权限划分，厘清产权登记的范围界限和登记标准；另一方面积极参与财政厅举办的自治区国有金融资本产权登记专项工作布置培训会议，除做好监管局对中央国有金融资本产权登记工作外，及时了解地方国有金融资本产权登记部署及开展情况，准确摸清国有金融资本家底，为后期开展产权登记专项工作监管做好充分准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、充分沟通，提升产权登记工作质效。一是及时向财政部请示与交流，就部分金融管理部门本身及管理的机构如何确权纳入登记范围等事项，进行充分沟通交流，把握好政策的原则和尺度。二是与自治区地方财政部门、“一行两会”等部门充分对接沟通，从政府投资和行业投资两个角度介入，全面查找应进行国有金融资本产权登记的机构，确保“全面覆盖，应登尽登”。三是与兄弟监管局进行充分沟通交流，了解掌握整体产权登记工作的开展和进度，互通有无，共同提高。四是通过电话沟通，并结合日常开展的“四项业务”现场监管，与属地中央金融企业进行面对面交流等方式，详细了解国有金融资本产权占有、分布状况、变动情况、目前现状等情况，进一步明晰国有金融资本产权关系，准确摸清国有金融资本家底。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议罕见强调“种子问题”，信息量巨大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534663.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4973e61636b2a164" id="8e1d79377cab50894739f8fcd8fdbf97" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲图/新京报网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚闭幕的中央经济工作会议，提出了强化国家战略科技力量、增强产业链供应链自主可控能力、坚持扩大内需等八项重点任务，其中将解决好种子和耕地问题作为年度经济工作重点任务单独列出，这尚属首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次会议公报的一个重要特点是直面问题、具体部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对种子问题，明确了三项关键任务：一是加强种质资源保护和利用，加强种子库建设；二是尊重科学、严格监管，有序推进生物育种产业化应用；三是开展种源“卡脖子”技术攻关，立志打一场种业翻身仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济领域是一个系统工程，任何一项任务都不是孤立事件。比如说，解决种子问题，势必要坚持战略性需求导向，发挥企业在科技创新中的主体作用，同时这也正是增强我国产业链供应链自主可控能力的一个有机组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从这个意义上讲，打好种业翻身仗，必须跳出种业看种业、跳出科技看科技，关键还是要不断深化科技和农政体制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强种质资源保护和利用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　种质资源保护和利用，是种业发展的公益性基础性工作。长期以来，国家在资源保藏方面投入巨大，但资源的研究与利用方面则显得步伐滞后、力度不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，针对农作物种质资源共享服务模式单一、共享效率不高、研究利用不畅等问题，相关部门尝试通过各种科技创新联盟的形式加以推进，但实际效果并不理想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升种质资源保护和利用效率，关键是在市场机制下实现各类研发/生产机构的资源互补，这方面可以借鉴图书文献领域“馆际互借”的做法加以改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这当中主要是一个利用协议问题，并没有必要组建什么“联盟”，更没有必要把所谓联盟实体化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果“联盟”逻辑是可行的，那么干脆把全国种质资源库合并成一家单位就够了。深化改革是在市场经济框架下面做加法，不是动不动就放弃市场框架，搞排他性体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　种子库建设也有很多“讲究”。在种质资源保藏中，农业野生植物原生境保护点建设是一个重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现实中，很多保护点建在哪里、建多大规模，经常是一些地方决策者在地图上随便圈划产生的，并无充分的科学依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　种子库管理和建设主体虽然没有直接的行政权力，但同样系属国家公器，不可肆意妄为。未来要制定一套有针对性的管理办法，更好地保证政府与市场能够协同高效发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/27afac123496833" id="a064120e92a876fe8132469209441a53" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲图片来源：新京报网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有序推进生物育种产业化应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓生物育种，简单来说就是利用现代生物技术手段对作物或畜禽品种进行辅助选育，与传统上表型选育相区别的一套育种方法的统称。转基因、基因编辑、合成生物学都是生物育种的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央这次之所以强调要有序推进生物育种产业化应用，正是因为过去在转基因技术的研究和产业化方面需要战略调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十二五”以来，国家将“转基因生物新品种培育”列为15个民口科技重大专项之一予以资助。但十多年下来，真正通过品种审定的只有棉花和番木瓜两个品种，主要农作物一项都没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，这项技术存在强劲的市场需求，一些地方甚至倒逼出了非法制种、非法种植。这个规模有多大，局外人说不清楚。相关负责人长期用“小面积零星出现”这类话语搪塞媒体，恐怕不是实事求是的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际上，转基因育种已经全面铺开，我们进口的玉米、大豆实际上大多是转基因品种。在这个局面下，回避等待没有出路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，应该在更为审慎的安全监管框架下，加快转基因技术的研究推广，正面回应公众关切，不断增加转基因生物安全证书审批和品种审定的透明度。中央强调的“尊重科学、严格监管”，绝不应该沦为一句空话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继转基因技术之后，基因编辑和合成生物学将是未来主要的发展方向。可以预见，作为转基因重大专项的延续，“十四五”期间启动以生物育种为核心的重大专项是大概率事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但如上所述，如果不解决科技研发和产业化链条上的体制机制障碍，单靠所谓“重大专项”是难以从根本上解决问题的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4047829cf3b46eda" id="29d87bc65c0b58cc7ac3416caae11b50" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲图片来源：新京报网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开展种源“卡脖子”技术攻关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于种业来说，“卡脖子”只是一种形象的说法，实际上种业领域对外依赖度高与互联网等高技术产业受制于人的情况有较大的差别。当然，种源上存在的一些结构性问题，确实应该引起我们的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去我们谈到种源问题，通常只讲作物种源，而很少谈论动物种源。这主要是受到口粮安全这种单一粮食安全观的影响，在食物安全这一新粮食安全观的引领下，需要对全品类的种源问题进行统筹考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院农村发展研究所胡冰川研究员认为，当前粮食作物种子问题不大，但几乎全部的动物种源都存在问题，大型动物更是基本没有破题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国农科院王慧华副研究员分析，种源“卡脖子”问题主要还是出在白羽肉鸡、生猪、肉牛等品类上，高端蔬菜也有一定提升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从这些分析可以看出，未来破解种源“卡脖子”问题，关键是要在动物和高端蔬菜上面下工夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连续几年来，国家品种审定中大部分新品种都来自企业研发。2019年全国审定品种中企业独立选育或企企合作选育品种2614个次，占比超过60%，其中水稻品种的企业选育占比要达到90%。也就是说，企业已经成为种业研发和创新的主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从这个意义上讲，振兴民族种业，打一场漂亮的种业翻身仗，一定要发挥企业的创新主体作用，同时通过合理的激励机制让数以百计的科研机构以及数以万计的科学家参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只要有充分的市场回报，企业和科学家一定会形成自主联合，而不需要政府伸手去“捏合”；如果无利可图，组建再多的“联盟”也难以真正推动科技的协同创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□陈明(中国社会科学院政治学研究所副研究员)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：陈静校对：危卓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议释放政策红利 第三支柱金融产品有望“扩围”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;接近2020年年底，第三支柱养老保险建设明显提速。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚闭幕的中央经济工作会议透露出诸多民生关怀，其中，会议强调，“要规范发展第三支柱养老保险。”而就在此次会议召开前的一个星期，国务院常务会议明确表示：将商业养老保险纳入养老保障第三支柱加快建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不断释放的政策红利显示，第三支柱养老保险的发展有提速之势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“规范发展第三支柱个人养老保险，首先就要开发多样化的个人养老金产品。目前，我国第三支柱的个人养老金产品只有一个保险系列，品种比较少，将来一定会扩容到基金版、银行版，甚至是券商版的个人养老保险产品，产品类别的创新上要规范，从而为投资者、消费者提供多样化的选择。其次，加强投资者教育和家庭理财的导向，引导投资者培育理性投资理念。”12月20日，武汉科技大学金融证券研究所所长、中国养老金融50人论坛核心成员董登新接受《华夏时报》记者采访时强调，金融机构产品的研发和加强投资者教育是做大做强第三支柱个人养老金产品的必由之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展第三支柱已十分迫切&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部数据显示，“十四五”期间，我国老年人口将突破3亿人，从轻度老龄化迈入中度老龄化，养老服务将迎接更大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应对人口老龄化最直接有效的办法是建立和完善适合本国的养老金保障体系，保证其公平可持续运作。我国选择的是由政府、企业和个人共同分担养老金责任的“三支柱”多层次养老保障模式。经过近30年的发展完善，我国养老金规模越来越大，覆盖人群越来越广，是大多数退休人员的主要收入来源，起到经济减震器和社会稳定器作用。但由于起步晚、基础差、制度不完善，加上我国进入人口老龄化社会加快，并且未富先老，基本养老的替代率低，养老资金储备不足，“三支柱”结构不合理，难以满足不同收入人群对养老金多层次的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如银保监会主席郭树清所言：“我国已初步建立起包括基本养老、企业（职业）年金和个人商业养老在内的养老保障‘三个支柱’。第一支柱已覆盖近10亿城乡居民，但第二支柱规模却很小，第三支柱长期处于起步阶段。与许多国家相比，第三支柱发展较为缓慢，占比过低，对养老的支撑明显不足。随着我国人口老龄化加速到来，发展第三支柱已经十分迫切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业和个人强制缴费，缴费可抵扣企业所得税和个人所得税。截至2019年末，全国参加基本养老保险人数达9.68亿人，资金累计结余6.29万亿元，是设立最早、覆盖率最高、资金储备量最大的一个支柱，在三支柱中所占比例为73%。截至2019年末，企业年金参保企业9.6万户，参保职工2548万人，占城镇就业人数不足6%，企业年金结余1.8万亿元。职业年金起步较晚，但推进较快，5年的时间，覆盖率已超过80%。而第三支柱，占比则不及两位数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我自己匡算，往大里算，加起来占比不超过10%。”清华大学五道口金融学院研究员朱俊生接受《华夏时报》记者采访时称，第三支柱发展较为缓慢、占比过低，对养老的支撑明显不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，作为个人储蓄性养老保险和商业养老保险的第三支柱长期处于起步阶段，是由于我国的总储蓄率太低吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国的总储蓄率大概是世界平均水平的2倍左右。总储蓄率当中，包括政府、企业和家庭储蓄，其中，我国家庭储蓄占家庭可支配收入的比率远超其他经合组织(OECD)国家和地区。不过，这个储蓄背后有大量的预防性的储蓄，比如，担心将来的养老问题而做的预防性储蓄。”朱俊生称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，当前我国居民金融资产已达到了160万亿元，其中有90多万亿元为银行存款，而且绝大多数为一年期。有专家建议，如将其转化为中长期养老财务资源的金融资产规模非常庞大，优势非常明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力发展第三支柱养老保障，可有效缓解中国养老保险支出压力，满足民众多样化养老需求。同时，也可集中长期稳定资金，探索跨周期投资模式，成为资本市场长期投资和价值投资的重要力量，满足基础建设和科技创新的资金需要。大力发展第三支柱个人养老金已成为我国社会各界的普遍共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三支柱金融产品有望“扩围”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然，当前我国养老保险还存在很多问题，但作为多层次养老保险体系的重要组成部分，特别是在我国第一支柱负担过重、第二支柱扩面受阻的背景下，大力发展第三支柱个人商业养老保险是化解老年化风险行之有效的办法势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱俊生建议，对养老金体系进行结构性改革，释放第三支柱的发展空间。充分发挥市场机制在养老金体系中的作用。同时，统筹发展基本养老保险、企业年金与职业年金、个人税收递延的个人养老金，构建政府、企业与个人共同支撑的“三位一体”的三支柱养老金体系。要发展私营养老金，构建多支柱结构相对均衡的养老金体系，矫正养老金体系存在的结构性失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;比如，适当降低基本养老保险的缴费比例，为第三支柱发展提供空间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国第一支柱缴费率水平虽有所降低，但仍排在世界前列。可对养老保险三个支柱的缴费率统一进行调整，适当降低第一支柱缴费率，为提高第二、三支柱缴费率创造条件，着力提高第二、三支柱替代率。”朱俊生同时建议，优化财政和税收激励政策，完善账户制经营模式，一个家庭的资产配置在所有的金融产品当中去优化，它有不同的风险偏好，需要附以不同的风险产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就此，董登新同样建议，扩大参与的金融机构与产品范围。第三支柱覆盖的范围应该包括商业养老保险、基金产品、银行理财、信托等适合投资的金融产品。扩大参与的金融机构与产品范围，有助于促进个人养老金账户市场的竞争，丰富产品形态，从而增加公众的选择权，提高个人养老金账户市场的运行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三支柱养老保险是我国全面建成多层次社会保障体系、完善多层次养老保险体系国家战略的重要组成部分，但对大多数人来说是个陌生的概念，不知道、不了解，更不懂怎么操作购买，然而这又是一项涉及面广、政策性强的工作，需要更多的人对其内容要义了解、学懂、会用。有些国家把养老有关规定和知识写进学校教材，让学生尽早了解国家养老政策和操作规程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，董登新建议，全面深入持续地开展投资者教育，建立个人养老账户的意识。而这，恰恰的也是此次中央经济工作会议的亮点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，试点已经延期半年的个人税收递延型养老保险改革有新动向。按照近期此次会议的安排，规范发展第三支柱养老保险改革是明年经济工作的一项重要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，近日，在前期上海等三地试点的基础上，新一轮更大力度支持养老保险第三支柱“扩围”的政策已经在紧锣密鼓地制定过程中。值得一提的是，此次“扩围”或不仅是指扩大试点地区，也指扩大参与的金融机构和产品范围，有望将个人商业养老账户投资范围从商业养老保险扩大到公募基金等产品。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：全面促进消费 坚决稳住外贸外资基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533771.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据商务部12月22日消息，商务部党组书记王文涛12月21日主持召开商务部党组扩大会，学习传达中央经济工作会议精神，部署贯彻落实工作，并交流学习体会。在京部领导出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，这次中央经济工作会议，是在党的十九届五中全会后召开的一次重要会议。习近平总书记的重要讲话全面总结今年经济工作，深刻分析国内外形势，对明年经济工作作出战略部署。讲话高瞻远瞩、内涵丰富、思想深邃，贯穿马克思主义的立场、观点、方法，是做好明年和今后一个时期经济工作的根本遵循。要结合学习贯彻党的十九届五中全会精神，深入学习领会中央经济工作会议精神，切实把思想和行动统一到习近平总书记重要讲话精神上来，统一到党中央对经济工作的决策部署上来。党组同志要带头学习，各级党组织和广大党员干部要深入学，领会精神实质，确保落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，明年是我国现代化进程中具有特殊重要性的一年，是“十四五”开局之年，做好商务工作意义重大。要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，增强“四个意识”，坚定“四个自信”，做到“两个维护”，加强党对商务工作的全面领导，深入推进政治机关建设。要增强政治意识，提高政治站位，坚决贯彻党中央决策部署，更好服务国家政治大局、服务经济社会发展全局、服务国家重大战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要全面贯彻党的十九大、十九届二中、三中、四中、五中全会和中央经济工作会议精神，谋划好明年商务工作思路和重点工作。要坚持稳中求进工作总基调，立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，以推动商务高质量发展为主题，以深化供给侧结构性改革为主线，以改革创新为根本动力，以满足人民日益增长的美好生活需要为根本目的，坚持系统观念，巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，更好统筹发展与安全，扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，全面促进消费，完善现代流通体系，坚决稳住外贸外资基本盘，扩大高水平对外开放，深化多双边经贸合作，确保在构建新发展格局中迈好第一步，见到新气象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部机关各司局、特派员办事处、直属事业单位和外资协会主要负责同志参加了会议，驻部纪检监察组和贸易审计局负责同志列席会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：全面促进消费 完善现代流通体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533737.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，商务部消息，12月21日，商务部党组书记王文涛主持召开商务部党组扩大会。会议要求，要全面促进消费，完善现代流通体系，坚决稳住外贸外资基本盘，扩大高水平对外开放，深化多双边经贸合作，确保在构建新发展格局中迈好第一步，见到新气象。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533737.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部新疆监管局：四个关注提升中央 转移支付资金监管工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534502.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为提高转移支付资金管理使用的规范性、安全性和有效性，夯实监管基础，新疆监管局通过四个关注积极开展中央对地方转移支付资金监管工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、对资金下达情况进行关注。我局按照资金项目代码和支出功能科目等类型将中央转移支付资金进行台账登记，同时通过日常对账工作对台账进行查漏补缺，在全面、完整、准确地掌握财政部下达我区的资金全貌的基础上，对中央基建投资资金和其他类型资金进行总体区分，并对资金支出功能分类科目到类一级的资金进行分类汇总，掌握每一个大类资金整体规模，为后续开展全面监控工作提供了有力的数据支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、对审核资金成效进行关注。对我局开展的各类中央转移支付资金审核资金量与财政部下达资金规模进行对账，通过对有差异部分进行梳理和分析，来检验我局审核成效，并为开展后续审核工作提供借鉴和指导，进一步规范统一我局开展各类审核程序和方法，提高监管局审核工作效率和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、对资金执行监控进行关注。一是对财政部下达中央转移支付资金进行全面监控，并与财政厅紧密对接，确保所有中央转移支付资金完整的纳入监控范围，同时对省级资金分配下达、支出责任落实、实施绩效管理等事项进行分析整理关注。二是在开展全面监控的基础上，将部分涉及面广、关注度高、民生性强的资金确定为重点监控资金，利用财政预算一体化、财政扶贫资金动态监控平台和直达资金监控系统等信息化方式对资金分解下达、拨付使用、绩效管理等情况实施全链条监控，监控中针对发现的问题及时进行纠正，有效提升重点监控工作质量。三是密切与资金使用量大的县市进行联系联动，利用核查、审核、调研等多种方式对中央转移支付资金“最后一公里”的使用情况进行监控，推动资金执行进度，规范资金管理使用，凸显资金落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、对资金绩效评价进行关注。我局以资金绩效评价为抓手，重点关注中央转移支付资金的投入产出量和执行效果，是否在政策实施中起到“四两拨千斤”的作用，为财政部提高资源配置和完善政策提供依据和参考，促进地方财政和项目主管部门落实职责，提高资金管理水平，助力自治区绩效评价更上一个台阶。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部新疆监管局：扎实做好直达资金常态化监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534500.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政资金直达市县基层、直接惠企利民是当前做好“六稳”工作、落实“六保”任务的重要举措。按照财政部加强直达资金常态化监管的要求，新疆监管局充分发挥就地就近优势,加强与自治区财政厅横向沟通衔接，畅通信息渠道，共享工作成果，做好中央直达资金的接收、管理、拨付和监控工作，有效确保中央政策落实落地、惠企利民，中央拨付资金进得来、管得严、用得好、看得见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是健全和完善联动机制。积极主动与自治区财政厅沟通联络，通过业务对口处室之间联系沟通、监管工作座谈会等方式，就监管工作中精准把握政策、推进项目执行、资金拨付使用等方面，进行深入交流，研究、协调解决直达资金监管工作中的重大问题等。自治区各级财政部门均按照财政部要求，建立机制，完善政策，强化落实，确保党中央决策部署和惠民政策在新疆落地生根，同时积极落实监管局提出的全过程监管要求，对分配资金的预算安排、资金支付、使用监管进行全程盯办，对直达资金下达、支出等情况进行分析研判，督促和指导县市加快支出进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化资金监管和绩效。以直达资金台账为基础，以直达资金监控系统为支撑，加强对直达资金预算分解下达、资金支付、惠企利民补贴发放情况等全流程监控。通过采取线上查看项目、调阅指标和对账等方式，对基层县市直达资金管理使用情况进行督导核查，重点抽查涉及“三保”支出的直达资金支出和实际效果，及时发现政策执行和资金使用过程中的难点问题，提出意见建议。促进资金落实到位、规范使用，发挥资金效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是注重督促整改落实。做好监督的“后半篇文章”，重点对基层县市资金使用管理和项目实施过程中的问题进行跟踪督导，对已认定的问题下达《整改通知书》，对整改情况进行逐一核实，对整改不到位的，采取向自治区财政厅反馈和通报的方式，帮助相关地区和单位尽快完成整改落实。就直达资金监管中发现的问题及时反馈自治区财政厅，并向财政部报告，更好地发挥监督工作的纠偏功能，保障直达资金运行规范、安全、有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新疆监管局将继续充分发挥派驻优势，进一步深化与地方财政部门联动机制，更加积极开展直达资金全方位、全链条、常态化监管工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534500.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署进一步规范进出口货物减免税管理工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据海关总署22日消息，海关总署公布《中华人民共和国海关进出口货物减免税管理办法》，自2021年3月1日起施行。《办法》提到，进口减免税货物的监管年限为：船舶、飞机：8年；机动车辆：6年；其他货物：3年。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：养老金体制对资本市场有明显依存关系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534768.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场非常依靠养老金的参与，没有养老金的参与，资本市场难能有健康的发展，难能起到有效的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月19日，中国社会科学院第十届社会保障论坛暨《中国养老金发展报告2020》发布式――“养老基金与资本市场”研讨会在北京召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国金融学会会长周小川表示，养老金体制对资本市场显然是有明显的依存性关系。“资本市场非常依靠养老金的参与，没有养老金的参与，资本市场难能有健康的发展，难能起到有效的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场非常依靠养老金参与&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国金融学会会长周小川表示，养老金体制对资本市场显然是有明显的依存性关系。随着世界人口的增加，随着老龄化的发展，要想使养老金体制能够得到满意的结果，必然要促进经济增长，经济的增长首先就需要有足够的投资，这些投资带来的效率能够促进GDP的增长，这样才能满足人口结构的变化，也为未来创造更多的就业机会，使得未来养老金有周旋的空间。而且，长期投资回报能够明显地减少当期预筹养老金的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场非常依靠养老金的参与，没有养老金的参与，资本市场难能有健康的发展，难能起到有效的作用。养老金是最大的储蓄资金的来源，这些储蓄资金需要通过合理的优化的配置来转换为投资，来获取回报，这一过程也在促进经济发展并促进就业。对储蓄资金的配置最有效的方式之一，就是资本市场。”周小川表示，通过资本市场的健康发展来获取资源配置的效率。资本市场要想健康发展就离不开机构投资者，从很多新兴市场的经验，也从中国的经验来看，机构投资者的发展至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川表示，资本市场对于经济起的重要作用之一，是促进公司治理的改进，从而提高企业的经营能力和提高企业的效率。“为促进上市公司治理的改进，必须要依靠机构投资者，特别是依靠有长期目标的投资者，这里对养老金的作用寄予厚望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，也有不同观点认为养老金的发展跟资本市场可以不那么相关。周小川认为，一个可能性是基于如下假定而来――人口结构是一种非常平滑稳定的结构，不存在特别的老龄化，也不存在平均寿命的特别地延长。在这种情况下，现收现付制未尝不是一个好的选择。如果主要依靠现收现付制，就会觉得养老金制度跟资本市场没有什么必要的联系。但是，上述假定并不成立。国际经验研究已经清晰地指出，必须考虑三支柱形式，同时要更多的从福利机制转向为供款机制，其中一个重要的原因是财务可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川强调，必须考虑社会激励机制，“这个激励机制不仅是指能够预筹资金，为养老金供款的机制，同时它更是劳动生产率的激励机制，使企业如何更好的发挥劳动者，给劳动者以激励，能够获得好的效率和支持经济增长的机制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多位专家建言献策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　养老金是一个世界性的难题，也是中国体制改革中的一项重要的议事日程。也正是因为它重要，养老金体制和有关政策历来是争议很多的一个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，来自国家财政部、人力资源与社会保障部、银保监会、社保基金理事会等部门的嘉宾，与高校、科研机构的学者、养老金业界代表及媒体共聚一堂，就养老基金与资本市场发展这一重大主题进行研讨，为中国养老金事业发展建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中国社会科学院世界社保研究中心主任郑秉文表示，养老金就是长期资金，引入养老金可改变资本市场的结构，提高机构投资者的比例。“我们缺乏长期资金，对资本市场而言，它需要养老基金。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑秉文表示，以往养老金账户做不实是有原因的。因为外部经济社会条件发生了变化，所以将来我们应该追求社会财富储备，大量发展养老资产储备。我们要尊重客观规律，当有人口红利的时候，利用人口红利；当老龄化了，应该顺势而为，运用资本红利。“作为养老金制度来讲，应该建立一个资产型的制度，而不是一个负债型的制度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国保险资产管理业协会副秘书长陈有棠认为，目前市场对个人养老产品和一般理财产品的认识差异不大，个人养老金的积累意识不强，还未完全建立起长期投资的理念，“考虑到目前的市场状况和个人投资理念，在制度或者产品设计上，个人建议也可以试点发行保本型的个人养老产品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券投资基金业协会副会长钟蓉萨表示，希望用制度建设推动中国养老金制度三支柱建设，让三支柱能够发展起来，让老百姓的钱能够用递延的方式留在账户里，通过公募、私募一起做投资，让养老金分享中国经济成长的好处，为资本市场带来压舱石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行原行长戴相龙建议，社保理事会的投资管理办法，很多养老金管理部门也是接受的，也在采用的，而且还有创新。“我们的养老金投资管理机构要加强交流、加强合作，不断地总结经验，把我们中国养老金不但筹集得多，而且管理得好，保值增值，为我们中国建立多层次、多样化、可取式的、保障适度的养老制度，为我们建设到2035年建成社会主义现代化国家，到2050年建成社会主义现代强国而努力奋斗。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家知识产权局：统筹做好知识产权保护、反垄断、公平竞争审查等工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家知识产权局网站22日消息，12月21日上午，国家知识产权局党组召开会议，传达学习中央经济工作会议精神，研究部署贯彻落实工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，全局全系统干部职工要找准知识产权工作的切入点、着力点、支撑点，创造性地开展工作，更好服务国家经济社会发展大局。一要充分发挥知识产权制度在激励创新中的基本保障作用，支撑强化国家战略科技力量。二要完善知识产权审查制度，健全大数据、人工智能、基因技术等新领域新业态知识产权保护制度，助力关键核心技术突破。三要强化专利技术供给，大力实施商标品牌战略和地理标志运用促进工程。四要统筹推进知识产权领域国际合作和竞争，加强知识产权保护。五要配合市场监管总局，统筹做好知识产权保护、反垄断、公平竞争审查等工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：“十四五”要逐步把“无废”城市建设在全国逐步推开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部副部长庄国泰今日在国新办发布会上表示，当然“无废”建设是一个长期过程，还将重点开展三方面的工作：一是继续指导“无废”城市完成好试点任务，形成一批可复制、可推广的技术模式和经验。二是在“十四五”期间要逐步把“无废”城市建设在全国逐步推开，为“美丽中国”建设提供重要支撑。三是培育“无废”文化，包括抓好公众教育、鼓励公众参与。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议提政策“不急转弯”引热议：货币政策维持松紧适度 财政政策转向不宜过早设立时间表</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534388.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一年一度的中央经济工作会议，为新一年宏观政策指明了方向。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当前，宏观经济实现了“V”型反转。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“工业增速快速反弹、企业信心的恢复加快、外贸超预期增长、投资需求持续恢复、到第三季度为止，全年累计GDP增长已经转正，累计实际增长为0.7%，所以，从当季同比数据来看，V型反转的趋势是很明确的。”在中国人民大学国家发展与战略研究院、中国人民大学经济学院、中诚信国际信用评级有限责任公司联合主办的中国宏观经济论坛（CMF）月度数据分析会上，中国人民大学国家发展与战略研究院研究员、教授尹恒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，尽管中国经济实现了“V”型反转，但一些重要的宏观经济指标显示复苏仍在路上，经济尚未驶入正常轨道，经济复苏的基础尚不稳固。比如，经济复苏冷热不均，服务业生产尚在恢复之中；投资复苏的内在动力并不稳固，目前还是过度依赖于房地产投资；消费复苏相对缓慢；各类物价指数持续低迷；市场主体的积极性和活跃程度不高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，尹恒建议，短期应密切关注宏观经济走势，维护稳定复苏；长期应解决市场扭曲的问题。未来一段时期，不宜过早设立超常规积极财政政策向常规性积极财政转变的时间表，财政赤字率的调整、特别国债的退出、专项债规模的适度下调、对于特殊行业中小企业补贴的退减、中央财政直达资金的调整等政策措施变化都应该谨慎、尽量维持政策连续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谨防内外风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国国际金融股份有限公司董事总经理黄海洲看来，中国未来的经济复苏和国际环境是不可分割的，美国提供需求，中国实现供给，美国提供货币，中国实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从国际需求来看，当前旺盛的国际需求是一种特殊时期的特殊产物，并不是常规的状态，尽管今年外贸和相关外汇储备的增加都是很好的消息，也是国际市场、国际商品市场和货币市场的一个表现，但随着明年形势的发展，这些原因可能会减弱、甚至消除、甚至逆转，这都是风险。”中国人民大学经济研究所所长、中诚信集团董事长毛振华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从内部来看，中国经济也隐藏着一定风险。“我们认为现在妨碍高质量发展主要的因素是市场扭曲，比如在金融市场上，不少严重缺乏活力的僵尸企业还在不断吸收和消融金融资源；产品市场上，市场准入的限制、项目审批、强制淘汰等等行政措施在某种程度上也有可能扭曲市场。着眼未来，应该推动全要素生产率的持续增长，关键抓手就应该是去减轻或者消除各类市场扭曲。”尹恒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，债务风险的累计还在加剧，企业偿还负债的能力特别是周转能力更加困难，很容易出现信用性事件，特别要防止区域性、系统性的金融风险，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从宏观经济上看，还是要实行比较宽松的政策，因为可以预计到明年，全世界其他经济体还是促进复苏的政策。”毛振华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，外围环境的变化到底对国内经济影响有多大，是值得讨论的。一方面我国要做好最困难的准备，因此提出了内循环。这既是长远，也是当前的紧迫问题。“在疫情之后，特别是中美冲突的叠加之后，我们觉得要用更底线的思维，要在不断补短板的过程中能够把内循环做起来。所以，明年从我对经济政策宏观考虑的建议来看，还是聚焦内循环，内循环聚焦补短板。”毛振华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;维持政策连续性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当前，双循环也对我国更深层次的布局提出了更高的要求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以国内大循环为主体意味着在关键技术、核心技术、高新技术上的布局，在核心产业上进行国产替代的布局，以及在出口转内销层面等方面的一系列布局，需要未来财税改革的配合，需要产业政策和贸易政策的调整，完成新战略与传统战略的对接。”尹恒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，要解决市场扭曲问题，应加快产业政策转型，促进高质量发展。进一步理顺政企关系，规范地方政府行为。营造长期稳定可预期的制度环境。充分发挥地方政府产业政策转型的积极性与自主性。进一步加强产业政策协调，提升产业政策质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在毛振华看来，超常规、稳增长、宽松的经济增速，是中国经济快速回暖的根本原因所在，因此，宏观经济政策应该保持定力，扩张性政策定位不宜大幅度转向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国的货币投放量较大，今年再创新高，但实体经济仍面临比较困难的局面，因此，宽货币、紧信贷，以降低利率为主，而不是扩大信贷规模，这也是一个解决虚拟经济和脱实向虚问题法人重要思维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尹恒表示，货币政策方面，建议维持松紧适度的货币政策，保持流动性合理充裕。他认为，货币政策虽然在今年3季度开始做出边际调整，但总体看我国当前的复苏路径还需要政策支撑，未来政策取向和力度都需要继续保持稳定，在稳健的基础上控制节奏，注意防范经济下行风险。推动以消费为基础的大循环，需要进一步增加普惠性消费金融力度。在加强监管和信贷风险控制下，推动正规金融体系和金融科技的融合，提升普惠金融力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，还应该重点关注财政政策效率不高问题。近期对于四季度密集实施剩余预算，需要科学把握进度来保证效率。对于前期抗击疫情的财政结构性投放，在一些方面可能需要做出调整。配合双循环新发展格局，对财政结构上的安排应有重新审视，做出布局点和着力点的变化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《国有资本运营研究报告》在京发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533776.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月22日，中国国新发布《国有资本运营研究报告――中国国新的试点阶段性总结》。《研究报告》通过系统总结中国国新试点以来的经验和做法，梳理形成了国有资本运营的理论和实践成果，展现了“国新品牌”内涵价值，对更好落实国企改革三年行动、深化国有资本运营公司改革、在“十四五”期间加快打造国有资本运营升级版具有重要意义。国务院国资委党委书记、主任郝鹏为本书题序。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>知识产权局：健全大数据、人工智能、基因技术等新领域新业态知识产权保护制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534228.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月21日上午，国家知识产权局党组召开会议。会议强调，要围绕实施关键核心技术攻关工程和产业基础再造工程，研究实行差别化的产业和区域知识产权政策，完善知识产权审查制度，健全大数据、人工智能、基因技术等新领域新业态知识产权保护制度，助力关键核心技术突破，支撑增强产业链供应链自主可控能力。要统筹推进知识产权领域国际合作和竞争，加强知识产权保护，营造市场化、法制化、国际化营商环境，支撑全面推进改革开放。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：深化多双边经贸合作，确保在构建新发展格局中迈好第一步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533706.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部网站22日消息，12月21日，王文涛同志主持召开商务部党组扩大会，学习传达中央经济工作会议精神，部署贯彻落实工作，并交流学习体会。会议要求，要全面贯彻党的十九大、十九届二中、三中、四中、五中全会和中央经济工作会议精神，谋划好明年商务工作思路和重点工作。要全面促进消费，完善现代流通体系，坚决稳住外贸外资基本盘，扩大高水平对外开放，深化多双边经贸合作，确保在构建新发展格局中迈好第一步，见到新气象。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：深入研究完善和落实支持扩大内需等方面的税费政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533865.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月18日和21日，税务总局党委书记、局长王军先后主持召开党委（扩大）会议和党委会议。会议要求，全国税务系统要围绕构建新发展格局，深入研究完善和落实支持扩大内需、科技创新和调节分配等方面的税费政策；围绕巩固拓展减税降费成效，进一步抓好各项税费优惠政策的落实，切实提高政策落实的针对性、实效性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>马来西亚采购阿斯利康640万剂新冠疫苗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534268.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;据CNBC报道，马来西亚总理穆希丁·亚辛（Muhyiddin Yassin）周二表示，马来西亚已经签署了一项采购640万剂阿斯利康冠状病毒疫苗的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆希丁·亚辛在一次电视讲话中说，政府还在与中国制造商科兴（Sinovac）和康希诺（Cansino）以及俄罗斯Gamaleya研究所进行最后谈判，以采购他们的疫苗。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625534268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：持续推进生态环境治理体系和治理能力现代化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533819.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部副部长庄国泰今日在国新办发布会上表示，下一步，生态环境部将大力推动形成绿色生产和生活方式；坚持以改善生态环境质量为核心，方向不变、力度不减，延伸深度、拓宽广度，深入打好污染防治攻坚战；坚持更加突出精准治污、科学治污、依法治污，持续推进生态环境治理体系和治理能力现代化，不断满足人民日益增长的优美生态环境需要，努力实现生态文明建设新进步，为全面开启建设社会主义现代化国家新征程奠定良好的生态环境基础。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：继续开展各类污染防治专项行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533834.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部副部长庄国泰今日在国新办发布会上表示，继续开展各类污染防治专项行动。一是继续提升空气质量。二是降低碳排放的强度，包括制定2030年前碳排放达峰行动计划、行动方案，支持有条件的地区率先达到碳排放峰值，三是统筹水资源水生态水环境治理。四是以土壤安全利用包括危险废物的强化监管利用处置，持续实施土壤污染防治行动计划。五是强化生态保护监管体系。六是紧盯核与辐射安全、“一废一库一品”环境监管。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201222/c625533834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>