<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 14 Sep 2021 10:00:18 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家税务总局：10月份纳税申报期再增加一个季度优惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632696957.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632696957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部专家：RCEP将促进区域产业链供应链一体化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632696423.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632696423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国税总局：激励企业加大研发投入 相关税收优惠政策再加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632696284.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632696284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家助学贷款申请额度上调：研究生每年最高16000元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632693727.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632693727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部谈外贸形势：有信心完成全年“量稳质升”目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632693250.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632693250.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：积极支持跨境电商等外贸新业态新模式发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692858.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国制造业增加值连续11年位居世界第一 制造业大国地位进一步巩固</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692537.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：引导优质医疗资源向基层下沉</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210914/c632692059.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210914/c632692059.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：第130届广交会将由以往的三期调整为一期 时间为5天</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210914/c632692055.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210914/c632692055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局发布公告进一步激励企业加大研发投入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632694744.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院激励企业加大研发投入、优化研发费用加计扣除政策实施方式的部署，深入开展2021年“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”，国家税务总局今日对外发布《关于进一步落实研发费用加计扣除政策有关问题的公告》（以下简称《公告》），在允许企业10月份纳税申报期享受上半年研发费用加计扣除的基础上，2021年10月份纳税申报期再增加一个季度优惠。同时优化简化研发支出辅助账样式，调整优化计算方法，促进企业提前享受研发费用加计扣除优惠，增加流动资金，缓解资金压力，减轻办税负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研发费用加计扣除是指企业为开发新技术、新产品、新工艺发生的研究开发费用，可以在计算应纳税所得额时，在实际发生支出数额的基础上，再加成一定比例，作为计算应纳税所得额时的扣除数额进行加计扣除。研发费用加计扣除政策是促进企业技术进步的一项重要税收优惠政策。《公告》明确，在2021年10月企业所得税预缴申报期，企业申报第3季度（按季预缴）或9月份（按月预缴）的企业所得税时，可提前享受前三季度研发费用加计扣除政策优惠。企业10月份享受加计扣除优惠时，只需在预缴申报表中填写优惠事项名称和加计扣除金额，其他相关资料留存备查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》对企业享受加计扣除优惠的留存备查资料进行了优化简化，由2015版“4张辅助账＋1张汇总表”的辅助账体系，调整为2021版“1张辅助账＋1张汇总表”，进一步减轻填写工作量。2021版辅助账样式发布后，2015版辅助账样式继续有效，纳税人也可根据自身实际情况和习惯，自行设计辅助账样式，进一步便利优惠政策享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》还调整优化了研发费用中“其他相关费用”限额的计算方法。企业在一个纳税年度内同时开展多项研发活动的，由原来按照每一研发项目分别计算“其他相关费用”限额，改为统一计算全部研发项目“其他相关费用”限额，让企业最大限度享受优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收红利兑现更及时，纳税人有了更多获得感。奇瑞汽车河南有限公司财务部部长李杨表示，公司每年在研发上投入大量资金，10月份便可提前享受前三季度的研发费用加计扣除优惠，这对企业来说能够及时缓解资金压力，对发展前景更有信心，公司将继续加大技改项目投入，提高智能化改造和新品研发力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江日新电气有限公司是一家集研究、开发、生产、销售于一体的国家级专精特新小巨人企业，公司财务负责人袁云霞介绍，今年前三季度研发费用加计扣除预计能释放650万元的现金流，辅助账体系填写量大大减少，全部研发项目可统一计算，享受过程更简化了，企业进一步加大研发投入的底气和信心都更足了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“研发费用加计扣除政策是支持科技创新的有效政策抓手。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示，与现行允许享受上半年研发费用加计扣除政策相比，今年再多增加享受一个季度税收优惠，同时优化简化研发支出辅助账样式，可帮助企业更早更便利享受优惠，以减税激发企业增加研发投入、促进技术创新的积极性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632694744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>纽约联储调查：美国消费者中短期通胀预期均创历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美联储缩表渐近，但美国消费者对于短期和中期通胀的预期仍创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间周一，纽约联储公布的最新调查显示，8月美国消费者对未来三年的中期通胀预期为4%，相比一个月前的调查结果增长了0.3%，创历史新高。在受调查的地区中，仅有美国东北地区消费者不认为中期通胀会上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，美国消费者对一年后的短期通胀预期中值也上升了0.3%，达5.2%。这是该数据连续第10个月上升，也创下了自2013年开始调查以来的历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而彭博经济学家的预期则比美国消费者要略低一些，预计今年通胀为4.3%，而明年为3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查结果表明，推动消费者通胀预期上涨的主要动力在于房租、医疗、食品费用的激增，这些项目占据了总体消费的一大部分，且不易被替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，美国消费者对工资同步上涨的预期也开始降温，对未来一年收入增长预期的中值下降了0.4%至2.5%，40岁以上的受访者尤其不看好工资上涨；但是对家庭收入的总体预期仍上升了0.1%，至3%，创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：第130届广交会首次以促进国内国际双循环为主题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692276.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部副部长任鸿斌9月14日在国新办举行的新闻发布会上表示，第130届广交会首次以促进国内国际双循环为主题，一方面将继续发挥线上展不受时空限制、低成本高效率联结全球的优势，吸引更多高质量境外采购商线上参会，服务外贸企业开拓国际市场，开辟新的订单渠道。另一方面，通过恢复举办线下展，加大境内采购商的邀请力度，鼓励适合国内市场、“同线同标同质”的产品参展，助力外贸企业发掘国内商机，开拓国内市场，更好服务构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任鸿斌表示，广交会是服务外贸创新发展的重要高地。去年11月份，国务院出台了《关于推进对外贸易创新发展的实施意见》，其中明确提出要推进展会模式创新，探索&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）同步互动、有机融合的办展新模式。第130届广交会将加快服务外贸创新发展的步伐，升级线上平台功能，优化线下展会服务，组织更多创新能力强、发展潜力大、技术含量高、产品附加值高的企业参展。鼓励企业用好新技术、新渠道，主动转型升级，拓宽国内外市场，加快培育竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国税务系统政府采购工作视频会议在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692032.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月8日，全国税务系统政府采购工作视频会议在北京召开。会议总结“十三五”时期税务系统政府采购工作，明确“十四五”时期工作思路，部署当前和今后一段时期政府采购重点工作任务。税务总局党委书记、局长王军对会议作出批示，税务总局总经济师郝军辉出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军批示指出，“十三五”以来，特别是国税地税征管体制改革以来，税务系统各级采购部门坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照总局党委要求，围绕中心、服务大局，不断增强服务能力和服务水平。各级税务机关采购部门要进一步深入学习习近平总书记“七一”重要讲话精神，继续扎实开展好党史学习教育，不断增强责任感和使命感，严格执行政府采购法等法律法规，坚持依法采购，完善制度机制，深入推进税务系统政府采购改革，持续提升工作质量和效率，切实加强干部队伍建设，积极开创规范廉洁、优质高效、保障有力的政府采购工作新局面，为高质量推进新发展阶段税收现代化再立新功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，全国税务系统各级采购部门要突出政治属性、保障职能、法治遵循、廉政要求，推进制度体系建设、管理模式建设、内控机制建设、信息系统建设，不断提升政府采购工作水平。当前和今后一段时期，要深入推进党建工作与采购业务融合，充分发挥政府采购政策功能，优质高效完成项目采购任务，持续完善政府采购制度办法，切实加强政府采购管理指导，不断推进税务系统政府采购工作再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议以视频形式召开。税务总局各司局有关负责同志在主会场参会。各省、市、县税务局分管政府采购工作的局领导、采购部门负责人和工作人员在分会场参会。北京、河北、河南、深圳等省市税务局作经验交流。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家医疗保障局对十三届全国人大四次会议第5096号建议的答复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692042.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家医疗保障局对十三届全国人大四次会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第5096号建议的答复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;医保函〔2021〕122号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;马永平代表：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您提出的“关于推进长期护理保险实施的建议”收悉，经商财政部、国家卫生健康委，现答复如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、稳步推进长期护理保险制度试点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为积极应对人口老龄化，妥善解决失能人员长期护理保障问题，按照党中央、国务院部署，2016年起国家组织承德等15个试点城市和吉林、山东2个重点联系省份，统一开展长期护理保险制度试点，重点围绕政策体系、标准体系、管理办法、运行机制等方面进行了探索。总体看，试点工作进展顺利，取得阶段性成效。截至2020年底，15个试点城市和2个重点联系省份参保人数1.08亿人，累计待遇享受人数136万人。为进一步完善顶层设计，按照2019年政府工作报告“扩大长期护理保险制度试点”部署，2020年9月，经国务院同意，国家医保局会同财政部印发《关于扩大长期护理保险制度试点的指导意见》（以下简称《指导意见》），明确了扩大试点的目标任务、主要政策及配套措施，新增14个试点城市，提出力争在“十四五”期间基本形成适应我国经济发展水平和老龄化发展趋势的长期护理保险制度政策框架。目前新增试点城市均已平稳启动实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您提出的建议与我们的政策考虑基本一致。关于制度定位。在制度设计之初，我们就明确制度目标是要建立独立于医保制度之外的单独险种，主要为长期失能人员的基本生活照料和与之密切相关的医疗护理提供服务和资金保障。《指导意见》进一步强调要坚持独立运行，着眼于建立独立险种，独立设计、独立推进，并就建立独立筹资机制、基金单独建账等方面作了明确规定。关于筹资机制。筹资政策是长期护理保险制度建设的重要内容，我们从试点之初就致力于建立稳定可持续的筹资机制，强调互助共济、责任共担。为进一步明确筹资来源和责任分担，《指导意见》明确：一是坚持共建共享、多渠道筹资，国家、单位和个人共同负担。二是缴费责任分担上，明确职工人群以单位和个人缴费为主，原则上按同比例分担。具体操作上，为不新增单位和个人负担，采取费率平移的办法，明确单位缴费可从职工医保费中划出，个人缴费可使用自己的职工医保个人账户。三是有条件的地方可探索通过财政、慈善等其他筹资渠道，对特殊困难退休职工缴费给予适当资助。您提到的通过福利彩票划拨、社会捐赠等手段充实长期护理保险资金来源的问题，目前部分试点地区探索使用福彩公益金、接受社会捐赠等作为长期护理保险筹资。下一步，将坚持国家彩票公益属性和社会责任，结合彩票销量和彩票公益金筹集情况，研究发挥彩票公益金支持社会保障事业发展的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，您提到的立法设立长期护理保险独立险种问题。探索建立长期护理保险是一项重大制度创新，也是一项复杂的系统工程，涉及多行业多部门多领域职能，由于是一项全新的制度，国外制度运行时间也不长，国内也没有成熟的经验可循，包括筹资机制、保障范围、待遇支付、标准体系等制度政策框架和管理运行机制还要在试点中加大探索力度。下一步，我们将指导地方积极稳妥推进长期护理保险试点工作，及时总结地方实践经验，加强制度顶层设计研究，开展制度体系建设论证研究，积极稳妥推进长期护理保险的法制化规范化运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、鼓励和支持社会力量参与护理服务机构建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国家出台相关文件，积极支持社会力量参与护理服务机构建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是出台土地使用优惠政策。社会资本举办的非营利性养老机构和政府举办的养老机构享有相同的土地使用政策，可依法使用产权归政府、以划拨方式供应的国有建设用地。对营利性养老机构建设用地，按照国家对经营性用地依法办理有偿用地手续的规定，优先保障供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是出台税收优惠政策。通过税收优惠支持民间资本、非营利性组织等进入护理服务机构建设领域，主要包括：对养老机构提供的养老服务免征增值税；对为社区提供养老、托育、家政等服务的机构自有或其通过承租、无偿使用等方式取得并用于提供社区养老、托育、家政服务的房产、土地，免征房产税、城镇土地使用税，对机构提供社区养老服务取得的收入，在计算应纳税所得额时，减按90%计入收入总额等。符合条件的护理服务机构可按规定享受相应的优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是鼓励社会力量参与举办康复医疗、护理中心等护理服务机构。2019年6月，经国务院同意，国家卫生健康委等10部门联合印发《关于促进社会办医持续健康规范发展的意见》，规范和引导社会力量举办康复医疗中心、护理中心等医疗机构。社会力量在康复、护理、精神卫生等短缺专科领域举办非营利性医疗机构的，当地政府可与公立医疗机构同等提供场地或租金补贴和其他支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、加强护理人才队伍建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强老年护理专业护士培训。国家卫生健康委印发《老年护理专业护士培训大纲（试行）》和《老年护理实践指南（试行）》等技术性文件，指导各地开展老年护理专业护士培训，进一步规范老年护理实践行为，提高老年护理服务质量。二是加强医疗护理员培训。国家卫生健康委联合11部门印发《关于促进护理服务业改革与发展的指导意见》，明确要大力加强辅助型护理人员的培养和培训，提高从业人员服务能力。印发《关于加强医疗护理员培训和规范管理的通知》，指导各地规范开展医疗护理员的培训，增加护理服务业人力资源供给，扩大社会就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您提出的建议与我们的工作方向高度契合，对下一步工作有很强的指导意义。下一步，我们将会同有关部门积极贯彻落实党的十九届五中全会关于“稳步建立长期护理保险制度”的任务部署，稳步推进制度试点，积累试点经验，探索与我国经济发展水平和老龄化发展趋势相适应的长期护理保险制度政策框架，推动多层次长期护理保险体系建设，协同推动护理服务体系发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢您对长期护理保障工作的关心和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家医疗保障局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年8月19日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将适时推出政策支持举措 加大对中小微外贸企业帮扶力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692204.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长任鸿斌9月14日表示，展望全年外贸，我们有信心通过努力完成全年“量稳质升”的目标任务。同时要保持清醒和稳定，不能盲目乐观。下一步，一是适时推出针对性强的政策支持举措，加大对中小微外贸企业的帮扶力度。二是积极参与高标准的多边区域贸易安排。三是高质量共建“一带一路”。四是积极支持跨境电商、海外仓、市场采购、离岸贸易等外贸新业态新模式的发展。五是办好第130届广交会等重要展会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局2021年第7统计督察组进驻商务部开展统计督察</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632694266.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在全党全国上下认真学习贯彻习近平总书记“七一”重要讲话精神，意气风发向第二个百年奋斗目标迈进之际，为进一步推动党中央关于统计工作重大决策部署得到有效贯彻落实，经党中央、国务院授权，国家统计局2021年第7统计督察组日前进驻商务部开展统计督察工作，并于9月14日与商务部进行对接沟通。督察组组长、国家统计局副局长盛来运通报统计督察事宜，提出工作要求。商务部党组书记、部长王文涛主持对接沟通会并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛来运指出，党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高度重视统计工作。习近平总书记就防范和惩治统计造假、弄虚作假作出一系列重要指示批示。近日，习近平总书记主持召开中央全面深化改革委员会第二十一次会议，审议通过了《关于更加有效发挥统计监督职能作用的意见》。这些都彰显了党中央防范和惩治统计造假、弄虚作假的鲜明态度和坚定决心，为提高统计数据真实性，推动统计工作更好服务国家宏观调控和科学决策管理指明了方向原则，提供了科学遵循。开展统计督察，是贯彻落实习近平总书记“七一”重要讲话精神、扎实开展党史学习教育“我为群众办实事”实践活动的具体行动，是深入贯彻党的十九届五中全会精神、推动高质量发展、推进统计现代化改革的重要制度性安排，是推动党中央关于统计工作重大决策部署落实落细落地的有力举措。此次统计督察将紧紧围绕中央《防范和惩治统计造假、弄虚作假督察工作规定》确定的督察内容，聚焦贯彻落实党中央、国务院关于统计工作决策部署，遵守统计法律法规，建立防范和惩治统计造假、弄虚作假责任制，执行国家统计政令等情况开展督察，维护统计法律法规权威，推动统计改革发展，为经济社会发展做好统计保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛表示，这次统计督察充分体现了党中央、国务院对商务统计工作的高度重视，是对商务统计的“全面体检”。党的十八大以来，商务部不断增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，深入学习贯彻习近平总书记关于统计工作的重要讲话指示批示精神，坚决落实党中央、国务院关于统计工作决策部署，严格执行统计法律法规和国家统计政令，扎实做好商务统计工作，取得积极成效。商务工作是国内大循环的重要组成部分，是联结国内国际双循环的重要枢纽，在构建新发展格局中发挥着重要作用。商务统计是商务工作立足“三个重要”新定位、推动高质量发展、更好服务构建新发展格局的重要支撑。商务部要进一步深入学习贯彻习近平总书记关于统计工作的重要讲话指示批示精神以及党中央、国务院决策部署，心怀“国之大者”，不断提高政治站位，扛起统计工作政治责任，进一步完善商务统计制度机制，提高商务统计工作质量和水平，坚决防范和惩治统计造假、弄虚作假。要全力以赴配合做好督察工作，强化督察保障，诚恳接受监督。要以督察为契机、以问题为导向，认真抓好整改落实，努力推动商务统计工作再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，国家统计局2021年第7统计督察组将对商务部开展为期10天左右的统计督察。进驻期间设立统计造假、弄虚作假等违纪违法行为问题举报电话：010-68512113；举报信箱：北京市西城区月坛南街 57号国家统计局（第 7 统计督察组）；举报电子邮箱：2021tjdc7@stats.gov.cn。受理举报期限：2021年9月14日―9月28日，受理时间为工作日8：00―17：00。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　督察组有关负责同志，商务部有关负责同志参加对接沟通。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632694266.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国税总局：允许企业多享受一个季度的研发费用加计扣除</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632694784.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，国家税务局14日发布关于《国家税务总局关于进一步落实研发费用加计扣除政策有关问题的公告》的解读。公告称，在今年10月份预缴申报时，允许企业自主选择提前享受前三季度研发费用加计扣除优惠。此前，研发费用加计扣除优惠在年度汇算清缴时享受，平时预缴时不享受。今年3月底，财税部门明确，在10月份预缴申报时，允许企业享受上半年研发费用加计扣除优惠。根据国务院最新部署，《公告》明确在今年10月份预缴申报时，允许企业多享受一个季度的研发费用加计扣除。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632694784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报退合一、智能提醒…这些新举措为群众办税缴费提效率解难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632694843.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为认真贯彻落实中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》，税务部门不断创新办税缴费服务举措，实现企业所得税“报退合一”、打造“三台联动”办税模式、开发社保费缴纳智能提醒服务，提升纳税服务水平与质量，切实提高纳税人缴费人的满意度和获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业所得税汇缴实现“报退合一”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步提高企业所得税退税效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，国家税务总局北京市税务局在落实中办、国办《关于进一步深化税收征管改革的意见》上又出新举措，成功实现企业所得税汇算清缴“报退合一”，进一步提高了企业所得税退税效率。通过“报退合一”，北京市税务局已为全市4.1万户企业办理2020年度企业所得税汇算清缴退税279亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，企业所得税汇缴“报退合一”，实现了企业所得税汇缴纳税申报、多缴税款提醒、申请退税的一体化、即时化和智能化。这项便利化服务措施可减少填报资料100%，减少报退环节50%，减少退税时间70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人完成企业所得税汇缴申报后，对于存在多缴税款的，纳税人无需提请退税，也不需要填报任何资料，系统会主动提示纳税人并立即启动退税程序，自动为纳税人填报退税申请表，生成待办事项推送给主管税务机关。对于退税事项，主管税务机关不再进行事前审核，统一纳入后续管理范畴，退税时间大幅缩减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局北京市税务局一级巡视员雷彤表示：“企业所得税汇缴‘报退合一’是北京市税务局认真贯彻《关于进一步深化税收征管改革的意见》的创新探索。在后续工作中，北京市税务局将继续认真贯彻党中央、国务院决策部署，以及税务总局相关工作要求，遵循新发展理念、依托新技术打造智慧税务，让广大纳税人缴费人第一时间享受到深化税收征管改革带来的红利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“三台联动”带来办税新体验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纳税人办理业务方式更灵活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在的税务服务真的是越来越贴心了，过去只能在办税服务厅办的业务，现在都能在线上办了。”在威海文登，威海市力钰实业有限公司财务李文丰熟练地操作着“威您办”，不到5分钟，签订三方协议业务就办好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过“线上办”不断扩大“非接触式”办税范围，是国家税务总局威海市文登区税务局优化税收营商环境的重要内容。据了解，国家税务总局威海市税务局在电子税务局原功能基础上，开通“威您办”远程办税服务平台，借助“威海税务”微信公众号，为纳税人缴费人搭建集“导税＋办税”“线上＋线下”办税资源于一体的“云端办税服务厅”，将过去只能在办税服务厅办理的特殊事项囊括其中，目前已涵盖税（费）种认定、财务会计制度备案、发票领用、证明开具等9大类54项业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“依托‘威你办’只是形成了线上办税事项的闭环，真正的大变化还在窗口。”威海市文登区税务局相关负责人所说的变化，正是文登税务部门打造的“前台精简快办、中台线上代办、后台分析增效”的“三台联动”办税模式。据了解，“三台联动”办税模式依照服务效能最大化原则，根据业务事项和办理环节将办税服务厅划分为前台、中台和后台，将56项日常业务精准划分为窗口即办事项和线上办理事项，做到“事前可预审，事中快速办，事后有监督”，真正实现“线下服务无死角、线上服务不打烊、定制服务广覆盖”的税费服务新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“精简窗口并不意味着降低线下的服务质量，相反，我们通过设立导税咨询组、‘即办’窗口、自助终端辅导区、外网办税区等，安排专人为纳税人进行专业的辅导，对暂不支持线上办理的业务进行线下兜底。”文登区税务局办税服务厅相关负责人介绍。不只是前台的服务模式发生了变化，为了提高纳税人远程办税的体验感，设置专门负责线上远程办税事项的中台。针对可通过“威您办”系统线上办理的涉税事项，在中台设置线上智慧办税辅导岗、业务办理岗、涉税资料邮寄岗、疑难问题处理岗、电子税务局审批岗，为纳税人提供远程辅导、线上受理、帮办代办、文书邮寄等服务，让纳税人获得搜索即服务、问答即服务的良好体验。“在线上办税过程中，遇到不会的问题，通过人工智能咨询的方式，直接连线税务部门的业务专家，很快便将我的问题解决了。这样足不出户解决涉税问题的感觉特别好。”威海森铭金属材料有限公司财务负责人张维凤表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;忘缴社保不用急&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;智能提醒服务来帮您&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步便利灵活就业者和城乡医保缴费人，避免忘记缴费带来的“后遗症”，近日，国家税务总局厦门市税务局进一步优化“厦门税务掌上办税厅”小程序社保服务功能，与支付宝联合开发了社保费缴纳智能提醒服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“需要缴费的市民打开支付宝后，在首页即可收到相关提醒，一点即可进入社保费缴纳的页面，直接缴费，方便快捷。”厦门税务工作人员表示，该服务功能将惠及厦门市180万灵活就业和城乡医保参保人群。服务上线后，在社保费缴纳集中期来临前，厦门市税务局将分批对需要缴纳社保费的市民精准发送提醒信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新增的提醒服务很贴心呀！对于我这样的灵活就业人员来说，社保服务省心不费事就是最实在的福利。”个体经营者王女士表示，她自己创业，经常要到全国各地跑业务，有时候一忙就忘记按时缴纳社保费用。有了这个“智能提醒”，以后再也不用担心错过缴费了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，今年以来，厦门税务不断深化“放管服”改革，联合人社、医保等部门，相继推出了大学生医保参保“一件事一次办”、员工入职“一件事一次办”等社保便民服务。特别是7月份在“厦门税务掌上办税厅”小程序上线“城乡居民医保参保”服务，标志着厦门税务在全国率先实现了含灵活就业人员参保、社保费缴纳等在内的所有个人社保业务均可掌上办理的服务目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632694843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业增添底气 职工稳住岗位――延续实施部分减负稳岗扩就业政策成效显著</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692015.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　保就业就是保民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情的反复对经济正常运行带来了很大影响，就业压力重重。压力就是动力，困难就是挑战。面对复杂形势，人社系统紧跟党中央决策部署、紧扣经济运行形势、紧贴企业和劳动者需求，在逆境中积极落实就业优先政策，力克一轮又一轮的疫情影响，就业形势保持了总体稳定。保住了劳动者饭碗就保住了老百姓幸福的底线，这也体现了为群众实实在在办实事、办好事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳定就业筑牢百姓幸福底线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部举办的二季度新闻发布会透露，2021年上半年，全国城镇新增就业698万人，完成全年目标任务的63.5％。6月城镇调查失业率5.0％，比去年同期降低0.7个百分点。二季度末，城镇登记失业率 3.86％；外出务工农村劳动力1.8亿人，基本恢复到了2019年同期水平；脱贫劳动力务工总量3063万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些就业数据一出，百姓的心里踏实了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十分感谢人社部门为群众所做的一切。”祖籍广西崇左的吕建宁是广东江门人社部门通过现场招聘会吸纳就业的贫困人员，通过参加技能培训，吕建宁月收入上涨到每月4500多元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汉中锌业有限公司原材料进口、成品出口和运输受阻，多个车间处于半停产状态，公司生产经营压力空前。减负稳岗扩就业政策给该公司预拨补贴资金320万元，解决了资金短缺难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年创立的北京均灼康复器械有限公司从项目萌生到产业化落地，再到公司化运营迎来跨越发展，每一步都离不开人社工作人员的帮扶。公司负责人李胜刚直言：鼓励创业的好政策，让他更加专注于创业本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情阴霾之下，从南到北，从东到西，从传统领域到新兴行业，劳动者仍能安心就业创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百姓安享就业乐业的背后是人社系统紧紧落实中央决策，稳岗位、保重点、兜底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，人社部发出通知，延续实施部分减负稳岗扩就业政策期限，继续实施普惠性失业保险稳岗返还，继续实施以工代训扩围政策，继续发放困难人员培训生活费补贴，继续放宽技能提升补贴申领条件，继续实施就业见习补贴提前发放政策，继续实施失业保险保障扩围政策，支持毕业生基层就业和升学入伍，支持毕业生自主创业，坚持放开搞活和规范发展并重，顺势而为，补齐短板，清理取消不合理限制，强化政策服务供给，创造更多灵活就业机会，激发劳动者创业活力和创新潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策举措把脉准、实施快、落实效果好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准施策落实快服务好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在5月20日国新办举办的政策吹风会上，人社部副部长李忠坦言，延续实施部分减负稳岗扩就业政策和进一步支持灵活就业措施，聚焦支持市场主体稳岗扩岗、聚焦促进重点群体就业创业、聚焦兜牢困难人员保障底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三个聚焦”锁定企业和劳动者的迫切需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内蒙古第一电力建设工程有限责任公司是一家有着67年历史的从事电厂建设的施工企业。2020年以来，受新冠肺炎疫情影响，企业运转遭遇急停，经营举步维艰。当地人社部门工作人员通过“援企稳岗”工作群得知情况，马上启动“失业保险稳岗返还基金”申领程序，帮助公司渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年，人社部门再次帮助我们申请到返还资金，有效缓解了公司压力。”内蒙古第一电力建设工程有限责任公司人力资源组织部部长刘淑清告诉记者，截至7月底，公司没有一人下岗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业的压力轻了，就业的基本盘就稳了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“真的要给好政策、好服务点赞！有了这份连续的支持，我们能够全身心的投入生产经营。”石家庄东方城市广场有限公司相关负责人前不久收到了当地人社部门工作人员通知，2021年就业创业扶持政策延续实施，而且“免申即享”，不用再提供任何材料。从接到通知到补贴资金到账，前后不到一周时间。“公司将这些补贴全部用在了为员工缴纳社会保险费、开展业务技能培训等方面。这政策就是及时雨，这钱就是定心丸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让政策延续的措施得到迅速落实，各级人社部门出实招想办法让政策尽快落地,传递出稳企利民、将好政策继续执行下去的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东人社部门疏通“毛细血管”，丰富政策“血流”，通过“就业创业补贴申请办理知道清单”，让各项稳岗援企延续政策一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青海人社部门通过推进就业政策落实、服务落地“双推”工程，加大政策延续宣传推介力度、突出重点群体帮扶等措施，努力提高政策知晓度、覆盖面、有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南人社部门自己编辑的“长图”“H5”等方式解析人社政策法规，相关负责人出镜讲解政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更多地方的工作人员走进园区、企业、高校、街镇、社区，为企业和劳动者送政策。政策延续，服务在延续，企业行稳更致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以工代训雪中送炭提技能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“高部长，今年还有没有和去年类似的补贴政策？”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“咱今年什么时候开始培训？”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年春天，山东天意机械股份有限公司人力资源部部长高萍经常被职工询问这样的问题。原来，公司通过享受稳岗减负扩就业政策，稳住了职工“饭碗”，还利用疫情防控期间进行培训，职工既保住了岗位又加了油、充了电，皆大欢喜的政策很受企业和劳动者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以工代训政策大大缓解了企业压力，我们在保证防疫要求的前提下，先后组织860名职工参加以工代训。”山东&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601163','&amp;#x4E09;&amp;#x89D2;&amp;#x8F6E;&amp;#x80CE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601163/"&gt;三角轮胎&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601163/"&gt;601163&lt;/a&gt;）集团相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策实施以来，以工代训让企业变闲为忙，为企业缓解了压力，更稳定了员工的心，增添了企业越过市场“严冬”的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让这样的好政策转化成现实的战斗力，各级人社部门从企业和劳动者角度出发，完成政策与实际的对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省开展“送政策、送资金、送技工”活动，把以工代训、援企稳岗扩岗分解成要素送达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新疆维吾尔自治区在抓好疫情防控的同时，面向停产停工企业职工、贫困劳动力等群体，通过强技能促就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西南宁实行依托“智慧人社系统”推行政策找人、补贴找企，从以工代训各个环节提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“山东省把以工代训作为稳定和扩大就业的重要抓手，大力支持企业面向新吸纳劳动者或在岗职工开展技能培训，实现以训稳岗、以训拓岗，让提升技能一举多得。”山东省人社厅副厅长夏鲁青说。截至2021年6月，山东省累计发放以工代训补贴22.5亿元，惠及企业4.2万余家，稳岗拓岗229.5万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，政策效应纷纷显现。据人社部统计，今年上半年，全国31个省（区、市）及新疆生产建设兵团以工代训支持企业41.1万家，支持企业职工819万人参加培训。(赵为)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办举行2021中关村论坛新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632693415.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国务院新闻办公室9月14日消息，国务院新闻办公室定于2021年9月15日（星期三）下午4时举行新闻发布会，请科技部副部长李萌、北京市副市长靳伟和中科院、中国科协有关负责人介绍2021中关村论坛有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632693415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中小外贸企业经营压力不断加大 主要面临两方面困难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692096.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长任鸿斌9月14日表示，近期调查还显示，中小外贸企业经营压力不断加大。主要面临两方面困难，一是海运运费居高不下，上海出口集装箱运价指数持续上涨至4568.16点，是去年4月低点的将近6倍，特别是去欧洲、美西、美东的运价是最高的。二是部分原材料价格仍在高位，8月PPI上涨9.5%，其中生产资料价格上涨12.7%，已连续8个月上涨，受此影响，中小外贸企业的利润受到严重挤压，面临较大困难。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家医疗保障局对十三届全国人大四次会议第3776号建议的答复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692043.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家医疗保障局对十三届全国人大四次会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第3776号建议的答复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;医保函〔2021〕143号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;于跃敏等10位代表：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你们提出的“关于加快建立长期护理保险制度的建议”收悉，经商民政部、财政部、国家卫生健康委，现答复如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、关于长期护理保险制度试点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为积极应对人口老龄化，妥善解决失能人员长期护理保障问题，按照党中央、国务院要求，2016年国家组织承德等15个试点城市和吉林、山东2个重点联系省份，统一开展长期护理保险制度试点，重点围绕政策体系、标准体系、管理办法、运行机制等四方面进行了探索。目前，试点总体进展顺利，取得阶段性成效，切实减轻了失能人员家庭经济负担和事务负担，推动了养老产业和健康服务业发展，拓宽了就业渠道。截至2020年底，首批试点地区参保1.08亿人，累计享受待遇人数136万人。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经国务院同意，2020年9月国家医保局、财政部联合印发《关于扩大长期护理保险制度试点的指导意见》（以下简称《指导意见》），明确扩大试点的目标任务、主要政策及配套措施，提出力争“十四五”期间，基本形成适应我国经济发展水平和老龄化发展趋势的长期护理保险制度政策框架。目前，新增试点城市已全部启动实施。《指导意见》是对现阶段长期护理保险制度试点政策的顶层设计，在前期试点基础上进一步明确和细化了有关政策，文件精神与你们的建议思路基本一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于合理确定参保对象和保障范围。长期护理保险制度作为一项社会保险制度。从制度公平属性出发，长远看要覆盖全民。但考虑经济发展水平、资金筹集能力、护理服务可及度及群众需求等因素，《指导意见》明确试点阶段，从职工医保参保人群起步，重点解决重度失能人员基本护理保障需求；有条件的地方可随试点探索的深入，综合经济发展水平、资金筹集能力和保障需要等因素，逐步扩大参保对象范围，调整保障范围。从试点实践看，大部分试点城市参保对象为职工医保参保人员，青岛、南通、呼和浩特等部分城市覆盖职工医保和城乡居民医保参保人员。多数地方保障重度失能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于完善筹资机制。我们从试点之初就致力于建立稳定可持续的筹资机制，强调互助共济、责任共担。为进一步明确筹资来源和责任分担，《指导意见》明确：一是推动建立互助共济、责任共担的多渠道筹资机制，规定职工参保人群筹资以单位和个人缴费为主，单位和个人缴费原则上按同比例分担，强调个人缴费责任。二是明确单位缴费可从职工医保费划出，个人缴费可使用自己的职工医保个人账户，通过优化社会保险筹资结构，不新增各方负担。目前，新增14个试点城市基本按照《指导意见》制定了筹资政策，建立了单位、个人、财政、福彩、慈善等多渠道筹资机制，明确了各方责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于合理设定待遇水平。始终坚持保障基本、公平适度的原则，待遇政策着力满足基本需求，尽力而为、量力而行，避免过度保障。一是明确基金支付范围，应是符合规定的机构和人员提供基本护理服务所发生的费用；二是规范申请条件要求，即经医疗机构或康复机构规范诊疗、失能状态持续6个月以上，向有关机构申请开展失能评估认定；三是提出根据护理等级、服务提供方式等不同实行差别化待遇保障政策，鼓励使用居家和社区护理服务；四是与基本医保待遇水平的衔接，基金支付总体水平控制在70%左右；五是明确做好长期护理保险与经济困难的高龄、失能老年人补贴以及重度残疾人护理补贴等政策的衔接，提高政策协调性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于失能等级评估。长期护理保险失能等级评估标准是长期护理保险待遇享受和基金支付的重要依据。《指导意见》明确要健全管理运行机制，建立包括失能评估标准等在内的标准体系。从制度建设统一性、待遇均衡性方面考虑，国家医保局在总结地方试点经验的基础上，会同民政部研究出台了长期护理失能等级评估标准，对评估指标、评估实施和评估结果判定作了规定，要求试点地方试行。着力于部门协同、数据共享，该标准文件还强调探索建立评估结果跨部门互认机制，对医保部门评估符合长期护理保险待遇享受条件的失能老年人，民政部门在给予护理补贴、指导养老机构开展入院评估时，探索采信医保部门评估结果。下一步，我们将在此基础上，会同有关部门研究制定失能等级评估管理办法、护理需求认定标准等相关文件，进一步明确评估机构和人员的资质和准入要求，规范评估实施流程，进一步推动长期护理保险领域统一的标准体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，关于你们提出长期护理保险实现省级及以上统筹的建议。考虑到长期护理保险尚处于试点阶段，目前在地市级层面开展试点，多为市级统筹。我们将在稳步推进制度建立的过程中，认真研究长期护理保险统筹层次问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、关于长期护理服务体系建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于促进服务体系发展。一是国务院办公厅印发《关于推进养老服务发展意见》（国办发〔2019〕5号），提出建立健全长期照护服务体系。二是卫生健康委会同有关部门联合印发《关于建立完善老年健康服务体系的指导意见》，提出到2022年，基本建立覆盖城乡的老年健康服务体系。三是通过税收优惠支持民间资本、非营利性组织等进入护理服务机构建设领域。对养老机构提供的养老服务免征增值税；对社区提供养老、托育、家政等服务的机构自有或其通过承租、无偿使用等方式取得并用于提供社区养老、托育、家政服务的房产、土地、免征房产税、城镇土地使用税。对为社区提供养老、托育、家政等服务的机构，提供社区养老、托育、家政服务取得的收入，在计算应纳税所得额时，减按90%计入收入总额等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于加强长期护理专业人才培养。一是国家卫生健康委印发《关于加强老年护理服务工作的通知》，要求对医疗机构内护士开展针对性的培训，提升其老年人常见病、多发病护理，老年心理护理等老年护理专业技术水平。二是印发《老年护理专业护士培训大纲（试行）》《老年护理实践指南（试行）》等技术文件，指导各地开展老年护理专业护士培训，进一步规范老年护理实践行为，提高老年护理服务质量。三是印发《关于加强医疗护理员培训和规范管理的通知》，指导各地规范开展医疗护理员的培训，增加护理服务业人力资源供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你们的建议具体、针对性强，对我们的实际工作很有借鉴意义。下一步，我们将会同有关部门积极贯彻落实党的十九届五中全会关于“稳步建立长期护理保险制度”的任务部署，稳步推进制度试点，积累实践经验，探索与我国经济发展水平和老龄化发展趋势相适应的长期护理保险制度政策框架，推动多层次长期护理保险体系建设，协同推动护理服务业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢你们对长期护理保险工作的关心与支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家医疗保障局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年8月27日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632692043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：可提前享受前三季度研发费用加计扣除政策优惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632695220.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 杜涛 9月14日，国家税务总局对外发布《关于进一步落实研发费用加计扣除政策有关问题的公告》（以下简称《公告》），在允许企业10月份纳税申报期享受上半年研发费用加计扣除的基础上，2021年10月份纳税申报期再增加一个季度优惠。同时优化简化研发支出辅助账样式，调整优化计算方法，促进企业提前享受研发费用加计扣除优惠，增加流动资金，缓解资金压力，减轻办税负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示，研发费用加计扣除政策是支持科技创新的有效政策抓手。与现行允许享受上半年研发费用加计扣除政策相比，今年再多增加享受一个季度税收优惠，同时优化简化研发支出辅助账样式，可帮助企业更早更便利享受优惠，以减税激发企业增加研发投入、促进技术创新的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研发费用加计扣除是指企业为开发新技术、新产品、新工艺发生的研究开发费用，可以在计算应纳税所得额时，在实际发生支出数额的基础上，再加成一定比例，作为计算应纳税所得额时的扣除数额进行加计扣除，是促进企业技术进步的一项重要税收优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》明确，在2021年10月企业所得税预缴申报期，企业申报第3季度（按季预缴）或9月份（按月预缴）的企业所得税时，可提前享受前三季度研发费用加计扣除政策优惠。企业10月份享受加计扣除优惠时，只需在预缴申报表中填写优惠事项名称和加计扣除金额，其他相关资料留存备查。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210914/c632695220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门《校外培训机构从业人员管理办法（试行）》</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210914/c632698775.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据教育部14日消息，近日，教育部办公厅、人力资源社会保障部办公厅联合印发了《校外培训机构从业人员管理办法（试行）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理办法》首次提出了从业人员的结构性要求，明确机构专职教学、教研人员原则上不低于机构从业人员总数的50%；面向中小学生、3周岁以上学龄前儿童的线下培训，每班次专职教学人员原则上不低于学生人数的2%、不低于儿童人数的6%。《管理办法》首次提出了建设校外培训机构从业人员“黑名单”管理制度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210914/c632698775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第130届广交会要来了！首次线上线下融合举办 3期调整为1期</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210914/c632692188.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月14日，在国新办举行的第130届中国进出口商品交易会（广交会）新闻发布会上，商务部副部长任鸿斌表示，在全球疫情形势仍然复杂严峻，世界经济复苏基础仍不牢固的背景下，举办第130届广交会具有标志性和里程碑意义。本届广交会将举办开幕式和首届珠江国际贸易论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任鸿斌介绍，第130届广交会将由以往的三期调整为一期，时间为5天，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）同步举办，按16大类商品设置51个展区。其中，线下展展览面积约40万平方米，以品牌企业为参展主体，着力打造品牌精品展，推动国内国际双循环；线上展保持原有约6万个展位，将继续为2.6万家企业和全球采购商提供线上贸易合作交流平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首次线上线下融合举办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任鸿斌表示，第130届广交会将首次线上线下融合举办。这是常态化疫情防控背景下我国举办的一场重大的国际经贸活动，有利于维护我国经济稳定复苏的良好态势，展示我国扩大开放的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国对外贸易中心主任储士家表示，第130届广交会线上线下融合举办，标志着中国所有的大型展会全面复工复产，也标志着中国统筹疫情防控和经济社会发展取得的战略性成果有了新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　储士家表示，本届广交会将举办首届珠江国际贸易论坛，这也是广交会发展史上第一次举办国家级的国际贸易论坛。除了主论坛之外，珠江国际贸易论坛还将设三个分论坛，邀请国内外政商学界嘉宾出席。珠江国际贸易论坛的创办，不仅为展客商和社会各界提供更多的信息交流和贸易促进机会，而且有利于凝聚和传播中国与世界贸易伙伴国家和地区共商共建共享的声音，打造在全球具有权威性和影响力的国际话语权高地，为推进构建人类命运共同体贡献广交会智慧，提供广交会方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力海内外企业稳订单拓市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任鸿斌表示，第130届广交会首次以促进国内国际双循环为主题。一方面，将继续发挥线上展不受时空限制、低成本高效率联结全球的优势，吸引更多高质量境外采购商线上参会，服务外贸企业开拓国际市场，开辟新的订单渠道；另一方面，通过恢复举办线下展，加大境内采购商的邀请力度，鼓励适合国内市场、“同线同标同质”的产品参展，助力外贸企业发掘国内商机，开拓国内市场，更好服务构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省副省长张新表示，第130届广交会围绕“双循环”开展招商招展，助力海内外企业稳订单拓市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张新介绍，为充分发挥广交会连接进出口、畅通国内大循环、联通国内国际双循环的重要平台功能，广东省广泛邀请跨国公司在境内的采购商、代理商、分支机构，境内大型外资企业，跨境电商企业以及国内采购商等到广交会采购，还有大量采购商在线上采购。本届广交会参展商、采购商层次高、数量大、质量优，将成为商务洽谈、合作的重要平台，相信广大参展和采购企业既能采购到心仪的产品、签订金额可观的商务合同，更能结识到一批优质的合作伙伴，把握未来发展的巨大商机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：叶松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210914/c632692188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>