<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2020 04:10:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政金融防疫政策加码三阶段――2020年突发风险系列（三）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617104542.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617104542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF、世界银行相继喊话：中国经济保有韧性，政策空间充足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617104366.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617104366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新型肺炎被列入大病提取住房公积金范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102115.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>股市调整消化利空，改革进程继续推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617104508.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　董少鹏《证券日报》副总编&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，新型冠状病毒感染的肺炎疫情还在持续，在打好疫情阻击战过程中，维护金融市场有效性和资本市场稳定运行十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日开市第一天，沪深股市均出现较大跌幅，这是资本市场上对基本面短期变化的必然反应。对此既要充分重视，采取稳定市场的措施，也要尊重市场，该由市场决定的由市场决定。对于过度恐慌情绪，要采取多种方式加以疏解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前最重要的任务仍然是疫情防控。防疫的目的是保障经济和社会稳定运行。疫情越早结束，对经济的影响就越小。此次疫情对餐饮、旅游、电影、交运、教育培训等行业的当期冲击较大，要争取早一点打赢疫情防控阻击战，使这些行业得到恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适当延长春节假期，减少不必要的人员流动，抓住时间窗口阻断疫情传播，是必要举措，相信也会见到效果。但同时，要确保基本生产生活正常运转，要保障重点项目建设有序推进，保障涉及重要国计民生的企事业单位正常运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融市场、资本市场是重要的基础设施，在疫情阻击战期间要提供基本服务和交易保障。特别是在我国金融市场、资本市场开放程度显著提高的今天，更要坚持在开放状态下改革、发展和监管。中国金融市场、资本市场已是全球金融市场的一部分，当然也是承载全球经济发展信心和发展力量的一部分。应当认识到，维护国内金融市场、资本市场稳定运行，本身就是对全球金融市场的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障金融服务平稳、金融市场稳定，近期中国人民银行、银保监会出台了一系列措施，确保金融服务和交易安全顺畅；外汇交易中心等及时调整了相关业务安排。证监会连续发出通知，要求派出机构、交易场所、证券基金期货经营机构、上市(挂牌)公司落实落细疫情防控措施，保障生产经营活动和资本市场各项服务正常进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股市开市之前，中国人民银行、财政部、银保监会、证监会、外汇局等部门再次对保障金融基础设施安全，维护金融市场平稳有序运行做出细化安排，明确了保持流动性合理充裕的具体措施。2月3日，中国人民银行将开展1.2万亿元公开市场逆回购操作投放资金，银行体系整体流动性比去年同期多了9000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日股市大幅度调整，及时消化了利空因素。参照其他主要股市走势，总体上是正常的。资本市场行情的波动是市场行为，应当予以尊重。在近期，有关部门将对股市异动保持高度警惕，根据需要出台和研究对冲措施，缓解市场恐慌情绪。从长期看，我们仍然要在基础制度建设、完善监管、加强信息披露、提高市场主体质量上着力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于疫情影响，既要高度重视，也不要过分夸大。疫情对中国经济的一些不利影响只是暂时的，待疫情缓解后，经济运行将重回常态。对于我国资本市场发展的大趋势，应当风物长宜放眼量，继续坚定不移深化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，要把加强疫情防控和维护资本市场稳定运行结合起来、统一起来，继续抓好以注册制改革为龙头的重大改革攻坚：稳步推进以信息披露为核心的注册制改革，支持和鼓励更多“硬科技”企业在科创板上市，平稳推出创业板改革并试点注册制，推动新三板改革平稳落地，多方拓展中长期资金来源，推动行业机构高质量发展，稳步推进资本市场制度型对外开放等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是全面建成小康社会和“十三五”规划的收官之年，是资本市场建立三十周年，也是新证券法实施的第一年。我们要坚持不忘初心，牢记使命，按照努力打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场的要求，把工作做得更实、更有效，服务经济高质量发展。(责任编辑：高霈宁)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617104508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商事登记网上办 双向快递“零见面”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102028.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减租金缓社保稳就业：北京苏州等地出招支撑中小企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617101919.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617101919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办发布会上 传来这些好消息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102142.shtml</link><description>
    &lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/384178aa5ef20d68" id="7fe92cace6fe4ad74ee1af0029e0a786" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日，国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制举行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央应对疫情工作领导小组专设多部门组成的生活物资保障组&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任连维良3日在国务院新闻办举行的新闻发布会上说，中央应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情工作领导小组专门设立了多部门组成的生活物资保障组，建立快速联动工作机制，千方百计增加生活必需品供应，协调落实食品、蔬菜、医疗物资等必需品绿色通道，全力以赴做好武汉等重点地区的生活物资供应保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在严格落实防控措施的前提下有序复工复产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连维良说，下一步在严格落实防控措施的前提下有序复工复产。推动保障疫情防控、能源供应、交通物流、城市运行、医用物资和生活必需品及其他涉及国计民生的企业复工复产，推动重大项目、重大工程和具备条件的行业企业尽快复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/52ffd68cb8e3fa19" id="f537dc86a54c23eaabe4f91b3c60f3b2" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对湖北医疗物资运输车辆“不停车、不检查、不收费”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连维良说，为了保障各类支援湖北的物资顺利进入，并有效减少交叉感染风险，交通运输部门利用5个既有的物流园区，建立进鄂应急物资道路运输中转服务站，实现运输车辆快卸快返。同时，加强省内运输绿色通道建设，提高衔接效率，加快物资分拨，打通末端梗阻。对运输医疗物资、生活必需品优先保障运力，对相关车辆“不停车、不检查、不收费”，优先通行。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/5c7f01c9712cf89c" id="b7a5f89f79d4ecb9a1c5ebe80d10b709" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情过后政府将收储口罩富余产能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连维良说，医用N95口罩各方面汇总的需求很大，已经按照一倍以上的规模组织产能。现在不少企业担心扩产或将带来产能过剩。疫情过后，富余的产量政府将进行收储，符合标准的企业可以开足马力进行生产。工信部总工程师田玉龙说，总体来看湖北防疫物资得到缓解。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/90fbb2e24fced6bb" id="df20cefb81462d7228c01cb5b389d41a" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尽量帮扶受疫情影响较大的行业企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连维良说，疫情对中国经济的影响是阶段性、暂时性的，不会改变中国经济长期向好的基本面。现阶段我国经济实力、物质基础和应对突发事件的能力明显增强，完全有能力有信心打赢疫情防控阻击战，有能力有信心把影响降到最低。将分情形制定出台对冲疫情影响的政策措施，特别是尽量帮扶受疫情影响较大的行业企业，以更大力度更精准补短板强弱项，培育壮大新的经济增长点。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/f05a7a0caba7e8ba" id="b864e2ae871aeaf7d401f0da8f333ecd" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地不得随意关闭菜市场等经营场所&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长王炳南3日在国务院新闻办举行的新闻发布会上说，已全面动员中小商贸企业复工开业，增加基本生活服务供给。各地面对疫情发展要及时充分评估，分级管控，不得随意关闭菜市场等经营场所，切实保障生活物资供应。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/768a144a0ef9bdf2" id="6ac5f0f137f13bdc9d400ac57d607f3b" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试剂盒日产量达到77.3万人份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部总工程师田玉龙在3日在国务院新闻办发布会上说，2月1日试剂盒日产量已达到77.3万人份，是可以保障需求的。后续还将继续加大防疫物资产能和供给，保障供应。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/592be07b27ce922e" id="a6564c27e065ada9deb669344e196c55" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚决打击坐地起价发“疫情财”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监督管理总局副局长甘霖3日在国务院新闻办举行的新闻发布会上说，针对疫情，市场监管总局采取超常部署，在全面加强市场日常监管的基础上，聚焦口罩等防护产品和米面油菜果等民生商品两个重点领域。截至2月1日，全系统共出动价格执法人员39万人次，立案查处价格违法案件1413件，对坐地起价发“疫情财”的情况露头就打、坚决打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　口罩的“事”特事特办！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘霖说，疫情之下，口罩比较紧缺。市场监管总局要求全系统特事特办、开通绿色通道，只要符合条件的就采取成立工作专班的方式，在最短的时间内办好营业执照和生产许可证，企业可以马上开工生产。目前，这样的做法已在北京市海淀区推行。此外，深圳市加快推进“出口转内销”。原用于出口的口罩符合进口国医用标准的，在市场监管部门登记备案，备案以后加上中文标签，马上在国内销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家出台患者救治、医务人员补助、防疫物资保障三方面补助政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委副主任李斌在国新办3日举行的新闻发布会上说，财政部、人社部、国家医保局、国家卫健委围绕患者救治、医务人员补助、防疫物资保障三方面出台相关政策：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确患者救治费用的补助政策，对于确诊患者发生的医疗费用，在基本医保、大病保险、医疗救助等按规定支付后，个人负担的部分由中央和地方财政给予补助；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对参加防治工作的医务人员和防疫工作者发放临时性工作补助，中央和地方按规定标准安排经费，明确在疫情防治和救治工作中，医护及相关工作人员因履行工作职责感染新型冠状病毒的，应认定为工伤，依法享受工伤保险待遇；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是医疗卫生机构开展疫情防控工作所需防护、诊断、治疗专用设备以及快速诊断试剂采购所需经费，由地方财政予以安排，中央财政视情况予以保障。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/d545d1a835428556" id="7a7db0453851a3918721205b84a3552f" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来源：新华视点微博&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：安蓓、白瀛、张辛欣、樊曦、胡璐、田晓航&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监制：于卫亚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王朝、关开亮、李永锡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实习：逯冰清、张彤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界银行最新声明：支持中国的应对努力 包括其保持经济弹性的努力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617104437.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行日前称，支持中国的应对努力，包括其保持经济弹性的努力。随着新型冠状病毒的传播，世界银行集团正在评估可迅速调动的财政和技术资源，以支持受影响国家，并协助正紧锣密鼓进行的抢救工作，以阻止病毒传播和减轻病毒影响。世行呼吁所有国家加强其卫生监测和反应系统，这对于遏制这一疫情和今后任何疫情的蔓延至关重要。世行正在与国际伙伴密切协调，加快国际应对，以支持各国处理全球卫生紧急措施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617104437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：延长2月纳税申报期限 拓展网上办税覆盖面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617108755.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者1月30日从国家税务总局了解到，全国税务系统深入做好疫情防控期间的税费服务工作，依法将2月份纳税申报期限延长至2月24日，全力拓展网上办税覆盖面，为坚决打赢疫情防控阻击战贡献税务力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局局长王军表示，根据疫情防控需要，在全国范围内将2月份纳税申报期限延长至2月24日；对湖北等疫情严重地区可视情况再适当延长；对受疫情影响办理申报仍有困难的纳税人可在此基础上依法申请进一步延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军说，深入做好疫情防控期间的办税缴费服务工作，认真落实好各项税费支持政策，是税务部门把人民群众生命安全和身体健康放在第一位的最好体现。各级税务部门要积极拓展“非接触式”办税缴费服务，按照“尽可能网上办”的原则，提高涉税事项网上办理覆盖面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，对纳税人、缴费人个性化问题和需求，税务部门将帮助大家尽量通过12366纳税服务热线、微信、视频等方式解答；对确需到办税服务厅办理业务的，各级税务机关要主动通过预约服务，为纳税人、缴费人在征期后期分时分批错峰办理提供各种便利，千方百计降低疫情传播风险。”王军说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617108755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情对中国经济有何影响？国家发改委给出回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102281.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前疫情对中国经济有何影响？未来中国经济的走势如何？国家发改委给出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c74191fffd738bf" id="c7fdec731e5ce143a99d8e204c0083fe" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任连维良： 疫情对经济影响的大小，取决于疫情防控的进展和成效。 从目前情况看，疫情对当前经济，特别是对消费的影响在加大。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/3f228dd8eeed016e" id="c37b782968762cb99397208b12961136" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连维良表示，疫情主要对交通运输、文化旅游、酒店餐饮和影视娱乐等服务消费影响较大。 当前正值春运期间，但全国旅客发送量明显下降，路网交通量总量下降近80%。 但同时，网上购物、网上订餐、网上娱乐等数字经济、新业态发展十分活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任 连维良： 这种影响是阶段性的、暂时性的，不会改变中国经济长期向好的基本面。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7a8e024d3d64a6d5" id="8a795e2834778d2e079a9e854144c8d1" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为减少疫情对经济的持续影响，相关部门要求各地要推动重大项目、重大工程和具备条件的企业复工复产。 分情形制定出台对冲疫情影响的政策措施，特别是尽力帮扶受疫情影响较大的行业企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任 连维良： 目前，相关部门已经出台了不少这方面的政策措施，后面还将有序出台这方面的积极措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;b/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>众志成城防疫情 齐心协力渡难关――国家外汇管理局山西省分局启动应急机制应对疫情防疫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617108461.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情就是战场，防控就是责任。新型冠状病毒感染的肺炎疫情发生以来，外汇管理局山西省分局高度重视，把打赢这场疫情防控阻击战作为当前工作任务重中之重，全面启动外汇管理疫情防控应急机制，部署疫情防控各项工作和便利化举措，推进外汇管理服务于疫情防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　快速传导政策到基层。1月28日，外汇管理局山西省分局将国家外汇管理局关于建立外汇政策绿色通道支持新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控的各项工作部署，以特急公文印发全省金融系统落实。指导山西省银行外汇和跨境人民币自律机制在全国首家向全省银行业发出了“抗疫情、谋服务”倡议书。对全省政府部门和各类市场主体疫情防控物资进口付汇和接受捐赠资金按照特事特办的原则办理。银行可以直接通过受赠单位已有的经常项目外汇结算账户，办理资金入账和结汇；与疫情防控相关的资本收入结汇，无需事前逐笔提交单证材料；取消企业因疫情防控借用外债的限额；鼓励通过手机银行线上办理业务；与疫情防控有关的特殊外汇业务，银行可先行办理，并向全省所在地外汇局报备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　启动快速应急响应机制。外汇管理局山西省各分支局、各银行迅速启动应急机制，建立外汇政策绿色通道，建立了春节假日期间日报告工作制度，加强疫情防控期间应急值班制度的执行，保证外汇管理局各部门与银行在外汇管理与服务通道运行畅通。随时为社会提供咨询服务和解决问题，同时，外汇管理局山西省分局主动出击，加强了与当地海关、商务、卫生等部门的沟通协调，加大协同服务力度。通过外汇局互联网子网站、山西省自律机制外汇服务系统、微信群以及外部公布电话为疫情防控提供服务，沟通情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　窗口服务依法高效。全省各银行按照外汇局要求，进一步优化业务流程，提高业务办理效率，采取特事特办的方式，在节假日服务不间断，保证疫情防控相关外汇服务顺利开展。春节期间，省建设银行制定了全省国际业务疫情防控特殊时期工作细则。建立了跨境汇款、跟单收付款和跨境融资紧急业务处理机制。省工商银行快速制定了落实外汇政策绿色通道的12项措施。为由于疫情无法到上海开户行的一家客户协助联系上海分行，异地提交凭证，成功办理了跨境汇款购买防疫物资业务。省中国银行行为杏花村汾酒公司进口口罩给予了积极配合，主动沟通山西康宝制药、山西&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300158','&amp;#x632F;&amp;#x4E1C;&amp;#x5236;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300158/"&gt;振东制药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300158/"&gt;300158&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600998','&amp;#x4E5D;&amp;#x5DDE;&amp;#x901A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600998/"&gt;九州通&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600998/"&gt;600998&lt;/a&gt;）制药等股份有限公司，为其进口防疫药品融资需求和相关外汇管理政策提供一揽子服务。外汇管理局山西省分局指导山西省长治某医院在没有进口资质、外汇账户的情况下进口防化服，通过山西外贸企业联系机制，协助联系省内异地企业代理进口，解决了医院防疫所需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情有结束，服务无止境。外汇管理局山西省分局将进一步落实疫情防控的各项工作部署，密切关注市场主体与疫情防控有关的跨境收付汇、融资和结汇的情况，及时做好全省外汇管理与服务，为打赢疫情防控尽职履责。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617108461.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6家央企表态：疫情防控期间用户欠费不停机不停电不停气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102250.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日，记者从国务院国资委了解到，为做好新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作，中国电信、中国联通、中国移动三大电信央企，国家电网、南方电网两大电力央企以及华润集团，承诺疫情防控期间欠费不停机、不停电、不停气，保障居民正常生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，中国电信、中国联通、中国移动推出免停机、缓停机等服务，保障疫情防控一线人员及疫情严重地区用户的正常通信，积极协助政府相关部门免费发送疫情防控公益短信，累计为116.95万人次免停机、为17.48亿人次缓停机，并累计推出10项在线服务便民举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家电网、南方电网紧急行动，加强设备维护、线路巡查，确保各地群众用电安全。针对疫情防控一线，两大电网企业采取居民用电客户“欠费不停电”，重点保障疫情防控重点单位用电等举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，两家电力企业还开通了24项网上服务，方便客户线上办理业务，降低病毒交叉感染风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　燃气供应关系着千家万户的生活。华润集团下属华润燃气承担着湖北地区武汉、襄阳、潜江等18个城市、147万用户的天然气供应，承诺疫情期间欠费不停气。目前湖北地区华润燃气58座场站、17座门站、56座高中压调压站、4座LNG储配站均正常运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，华润燃气还推出了在各小区加装圈存缴费设备、各区域燃气场站实行24小时值班制以及对医院等公共卫生机构执行24小时保供等多项服务提升措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102250.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情期间物资分配混乱怎么破</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617104459.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在娱乐圈有个词叫“德不配位”，似乎可以类比到武汉红十字会身上，毕竟作为官方认可的捐赠物资枢纽，为了能保证更好、更快地控制疫情，物资的精准匹配、快速发放就显得非常重要。但可惜因各方条件的不成熟，武汉红十字会在各种问题的处理上，都让人大跌眼镜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以发现，信息发布不及时、物资分配不公开透明、协会都难言诚信等问题，仍是公益事业发展面临的重大难题，那么随着科技发展，是否能有新技术来解决这些问题呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/b121aeb47328e4a4" id="d4a7b2bc527c9cd23e13665288af4954" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于武汉红十字会在物资调配方面的问题，不断发生的事件已让公众对其信任度降至冰点。“协和医院取定向捐赠物资的工作人员前一天只领到两件防护服”、“将1.8万只口罩分配给了不在定点救治之列的仁爱医院”……随便一件事，都足够引来社会的口诛笔伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当社会公众越来越倾向于这些事件背后存在各种阴谋时，也必须要直面的一个问题是：面对如此庞大的物资，武汉红十字会的力量确实太过单薄，以及在物资分配过程中，缺少太多专业技术帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月31日，武汉红十字会专职副会长陈耘曾公开回应称，武汉疫情全国关注，每天接收的物资量巨大，仅仅靠我们的力量是无法保证高效和迅速的。为保证物资速收速发，也有媒体报道了红十字会相关人员轮班倒24小时不休息的场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此也有相关专家表示，从公开信息发现武汉红十字会目前在职人员只有12人，所以短期内突然要负责数十亿资金、几十万件体量的社会捐赠物资，一定会出现问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有数据显示，仅截止2020年1月30日，武汉红十字会就共接收疫情防控工作急需的各类口罩9316箱、防护服74522套、护目镜80456个，以及其它药品、医疗器械。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看到，这些金额和货物已远超几家机构的运转能力。所以也有声音认为，在举国关注下，武汉红十字会工作人员慢作为、不作为的可能性还是比较小的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过还需注意的问题是，除社会捐款总额和已发放金额总数，关于武汉红十字会接受的物资捐赠信息也有很大需要完善的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如有人就向《数据》记者表示，在公示中既看不到接收物资总数，也看不到已发放物资总数，至于还剩多少物资，更是需要综合9个接收物资明细表和发放物资一览表的数据，进行归类计算才能得出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="http://e.thsi.cn/img/f962a4b20215495b" id="88004493ebfc655361acb5c9deeb7924" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;武汉红十字会官网信息公示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这个问题就真没破解之道了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于物资调配混乱问题，可以明显感受到，至少目前武汉红十字会方面仍没有任何新技术的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此不少大数据领域的从业者也向记者表示，面对突发状况，可以感受到相关人员还没有意识到应用新技术的重要性，其实在这次疫情管控中，区块链技术可以成为解决物资合理调配的一把利器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如中关村大数据产业联盟秘书长赵国栋就指出，由于物资捐赠涉及个人、企业、医院、慈善机构等多方主体，捐赠物资的数目、去向、用在哪很容易就形成一笔“糊涂账”，在这种情况下，通过去中心化的区块链技术应用于应急救援管理工作中，是可以保证物资的有效调配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此赵国栋认为，区块链可以主要解决疫情紧急救援中的两个问题：一是保证物资调配的有序性、二是保证物资调配的公开透明，也就是保证公正性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于区块链自身所具备的全网公开透明性和永久保留不可篡改性，能很好地厘清并透明化捐赠主体、物流方、获赠主体和监督方这四者之间的物资流动情况”，赵国栋说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于赵国栋的说法，还需要进一步明确的一件事就是，区块链到底如何应用到疫情的紧急救援中？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，区块链作为一种新的应用模式，其所具有的分布式数据存储、点对点传播、共识机制、加密算法等计算机技术的优势，能够很好应对多方参与的应急事件管控，为所有参与方提供了一个可共享但不可篡改的分布式数据库，增强了应急事件管理的透明度、公正性和效率性问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位大数据从业者向《数据》记者表示，从定点医院上报需求信息开始，相比于传统的层层上报手段，区块链智能合约可以实现信息的快速响应，医院的物资需求信息一旦被录入进来，任一节点上各方主体都能看见，从而可以开展直接物资救援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种智能合约不仅可以全网同步信息，还可以实现业务流程自动化，用在应急捐赠上，就能实现供需双方的自动匹配和捐赠任务的自动执行，从而减少人为干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从物资去向监控看，区块链可以很好解决物流追溯问题。由于区块链可以保证所有物资流通节点都在进行全网传播，且每一个节点都会被记录下来，这就保证了每一笔物资都能进行查询追溯，并且可以清楚看到物资用了多少，用在哪里，供需是否匹配等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从公正性出发，通过区块链技术，我们可以将慈善项目相关信息分布在网络上的各个节点上并能保证不被篡改，这就解决捐赠物资的重复认领和冒名认领的问题，极大程度上排除了捐赠物资被挪用的隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵国栋也同时强调，区块链就像是一个不可被篡改的记账本，全网覆盖，所有参与者人手一本，记录在上的信息可以全部保存下来供人访问，再通过密码学技术进行加密，从而保证信息无法被篡改，这对于保证信息真实性而言至关重要。“我们国家正在迫切呼吁新型治理体系结构建立，而区块链的出现将对此起到重要作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/a74478a86c310e9f" id="144e8473218f8c39e0aa9d0e752fbd7d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　祝大家平安避过疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文字丨小罗号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑丨东青&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617104459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资国企改革迈向更深层次更广领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617103301.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京2月4日电(记者陈奥)“双百行动”、授权经营体制改革、中央企业混改操作指引、以管资本为主加快转变国资监管职能……2019年，国资国企改革不断推进，并呈现加快、走深、务实趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，2019年以来，国资委等有关部门密集出台相关政策文件，指导国有企业改革迈向更深层次、更广领域，并按照中央部署，积极推动混合所有制改革、加快授权经营体制改革、以管资本为主转变国有资产监管职能，为国有企业发展注入新的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――指导政策频出加快国资国企改革进程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，国资委密集出台国资国企改革一系列文件，为加快国企改革进程提供了明确的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年1月1日和4月1日分别实施《中央企业工资总额管理办法》和《中央企业负责人经营业绩考核办法》，建立健全与劳动力市场基本适应、与企业经济效益和劳动生产率挂钩的工资决定和正常增长机制。同时，切实履行企业国有资产出资人职责，维护所有者权益，落实国有资产保值增值责任，建立健全有效的激励约束机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委研究中心研究员周丽莎表示，管理办法根据人工成本投入产出效率、劳动生产率等指标对标情况，对工资总额增幅适度调整，引导企业提高效率。考核办法引导企业在发展方式上，由规模速度型粗放增长转向质量效率型集约增长，进一步突出效益效率、创新驱动等考核导向。特别强调了科技创新考核，鼓励企业加大研发投入。将研发投入视同利润，在计算净利润、经济增加值指标时予以加回，引导企业建立研发投入稳定增长机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进授权经营体制改革，是促进激发微观主体活力与管住管好国有资本相结合的有效途径。2019年6月，国资委印发《国务院国资委授权放权清单(2019年版)》，分别针对中央企业、综合改革试点企业、国有资本投资、运营公司试点企业以及特定企业公布授权放权事项共计35项，切实增强微观主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江商学院大企业治理与创新中心研究员李锦在接受记者采访时表示，授权放权清单重点选取了规划投资与主业、产权、选人用人、薪酬激励、重大财务事项等5大类，加快了授权经营体制改革的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月，国资委印发《中央企业混合所有制改革操作指引》促进各种所有制资本取长补短、共同发展，夯实社会主义基本经济制度的微观基础。操作指引涵盖基本操作流程、“混资本”和“改机制”相关环节操作要点以及相关支持政策，作为中央企业所属各级子企业通过产权转让、增资扩股、首发上市(IPO)、上市公司资产重组等方式，引入非公资本、集体资本实施混改的具体参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周丽莎认为，操作指引强调了混合所有制改革包括“混”的部分，也包括“改”的部分。混，强调了国有资本层面的改革，包括混改战略体系、确定股权比例、资产评估、产权交易等；改，强调了国有企业管理层面的改革，包括落实董事会职权、三项制度改革、中长期激励机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――多项改革试点加速落地 国有资本布局持续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年中央经济工作会议指出，要加快国资国企改革，推动国有资本布局优化调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委政策研究室副主任、新闻发言人孟玮近日表示，目前，前三批50家混改试点企业中，已经有70%的企业基本完成或即将完成“混”的任务，其中多数企业已完成新公司设立、公司治理机制重构、激励制度化建设等试点主体任务。从效果看，混改后，企业在治理能力和活力效益、国有资本权益和功能、劳动生产率、核心竞争力、非公有制经济发展空间等方面均有提升，在亏损面、杠杆率、核心员工流失率、与业内领军企业和市场准入限制等方面的差距都有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华创证券研报显示，2016年8月至2019年11月期间，前三批混改试点企业通过引入战略投资者、加强董事会建设、实施经理层市场化选聘和身份转换、加快实施薪酬制度改革和劳动用工制度改革、探索员工持股可行路径等方式，形成协调运转、有效制衡的公司法人治理结构和市场化的激励约束机制，实现企业制度创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2019年5月，第四批混改试点正式启动，共160家，在数量上和领域上都实现了大幅增长。在领域上，不局限于电力、石油、天然气、铁路、民航、电信、军工等重要领域，既包括传统制造业领域的国有企业，又包括互联网、软件及信息技术服务、新能源、新材料和节能环保等战略性新兴产业的国有企业，同时还包括一些已经实现股权层面混合、拟进一步在完善治理上深化改革的国有控股企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国分析认为，近年来，国企改革总体上都是遵循单项试点的方针，即在改革的特定领域选择部分条件适宜的国有企业开展改革试点，以探索和积累可复制可推广的改革经验。2019年以来，多项综合性的改革举措陆续推出，包括“双百行动”、区域性国资国企综合改革试点，改革呈现出从过去单兵突进转向综合改革的态势，旨在实现改革的集成效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，保利集团与中丝集团重组、“南北船”合并为中国船舶集团有限公司、国家石油天然气管网集团有限公司挂牌，中央企业重组合并动作不断。李锦表示，中央企业重组整合加快，梳理央企同质化业务，提升了企业核心竞争力。此外，“央地重组”也成为新的趋势。中国宝武兼并马钢集团、招商局与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601880','&amp;#x5927;&amp;#x8FDE;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601880/"&gt;大连港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601880/"&gt;601880&lt;/a&gt;）、南航集团宣布引入广东省确定的投资主体，中央企业与地方国企重组的趋势持续加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年7月，上海、深圳“区域性国资国企综合改革试验”和沈阳国资国企重点领域和关键环节改革专项工作正式启动。综改试验期间，将允许驻三地的中央企业及其他地区国有企业根据综合改革需要，参照执行有关政策，真正实现顶层设计和基层创新的良性互动，最大限度发挥改革合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李锦认为，从“十项试点”、单项改革，到开展全国性、区域性综合改革试点，国资国企改革整体性、系统性、协调性正不断加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――以管资本为主的国资监管大格局逐渐形成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十九届四中全会明确要求，形成以管资本为主的国有资产监管体制。加快国有资产监管职能的转变，对深化国资国企改革，增强国有经济竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力，做强做优做大国有资本具有十分重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月11日，国资委印发《关于以管资本为主加快国有资产监管职能转变的实施意见》，紧紧围绕“管资本”这条主线，从总体要求、重点措施、主要路径、支撑保障四个维度，构建以管资本为主加快国有资产监管职能转变的工作体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是实现四个转向，确保转变精准到位。转变监管理念，从对企业的直接管理转向更加强调基于出资关系的监管；调整监管重点，从关注企业个体发展转向更加注重国有资本整体功能；改进监管方式，从习惯于行政化管理转向更多运用市场化法治化手段；优化监管导向，从关注规模速度转向更加注重提升质量效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是突出五项职能，确保重点管住管好。即聚焦优化国有资本配置，管好资本布局；聚焦增强国有企业活力，管好资本运作；聚焦提高国有资本回报，管好资本收益；聚焦防止国有资产流失，管好资本安全；聚焦加强党的领导，管好国有企业党的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化四个路径，确保转变系统有效。以国资委权力责任清单为基础，厘清职责边界；以法人治理结构为载体，依法制定或参与制订公司章程；以分类授权放权为手段，有针对性地开展授权放权；以加强事中事后监管为重点，切实减少审批事项，实现实时在线动态监管，不断提高监管效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化四个保障，确保转变全面落地。即统一思想认识，凝聚系统共识，构建国资监管大格局；加强组织领导，有效落实责任，确保改革要求落地；完善制度体系，强化法治保障，推动将管资本有关要求体现到有关法律法规修订中；改进工作作风，提升队伍素质，建设一支高素质专业化国资监管干部队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月27日，国资委副主任翁杰明在“以管资本为主加快国有资产监管职能转变”政策吹风会上介绍，在中央全面深化改革委员会和国务院国有企业改革领导小组的领导下，国资委在调整内设机构职能、强化管资本职能、开展授权放权、改进监管方式手段等方面取得积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周丽莎认为，“管资本”更加尊重企业市场主体地位和企业法人财产权，促使国有企业真正成为依法自主经营、自负盈亏、自担风险、自我约束、自我发展的独立市场主体。通过市场化、法治化方式，关注资本合理流动、优化配置，更能引导企业追求发展质量效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘兴国表示，构建以管资本为主的国资监管体系，是国资监管部门的自我革命。这不是对原有监管体系的小修小补，而是边破边立，构建全新的国资监管体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617103301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保供应拨资金稳市场 六大部委携手合力阻击疫情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102229.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;2月3日讯 (记者 张紫祎)保障生活必需品供应、拨放资金支持疫情防控工作、打击坐地起价发“疫情财”行为……新型冠状病毒感染的肺炎疫情牵动着每一个人的心，我国多个部委近期共同出击，陆续出台相应政策措施，携手合力打好疫情防控阻击战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发改委：六举措保障好各类生活必需品供应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生活物资保障关系到人民群众的基本生活，对有力有序防控疫情具有重要意义。那么，疫情防控期间该如何保障好各类生活必需品的供应？对此，国家发展改革委副主任连维良在3日举行的新闻发布会上指出，首先是进一步增加供给。比如，协调山东、江苏、安徽、湖南、广西等蔬菜产地，加强与湖北供需对接，增加新鲜疏菜供应；协调中粮集团、中储粮集团、中盐集团等增加米面油肉盐的供应；协调重点速冻食品生产企业加大供应力度；安排一定数量的中央储备冻猪肉，以备随时投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在严格落实防控措施的前提下，有序复工复产。推动保障疫情防控、能源供应、交通物流、城市运行、医用物资和生活必需品，及其他涉及国计民生的企业复工复产，推动重大项目、重大工程和具备条件的行业企业尽快复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是畅通运输物流通道。为了保障各类支援湖北的物资顺利进入，并有效减少交叉感染风险，交通运输部门利用5个既有的物流园区，建立进鄂应急物资道路运输中转服务站，实现运输车辆快卸快返。加强省内运输绿色通道建设，提高衔接效率，加快物资分拨，打通末端梗阻。对运输医疗物资、生活必需品，优先保障运力，对相关车辆“不停车、不检查、不收费”，优先通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加大要素保障。帮助协调解决复工复产企业在用工、能源供应、融资、产业链配套等方面的难题。加强对湖北省煤电油气运调度，帮助协调解决资源和调运问题，确保安全稳定供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加强监测调度。每天早晚两次摸底各地生活物资供应情况，加强对湖北等重点地区蔬菜、食品等日常消费的市场监测，随时协调解决影响供应的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是加大储备力度。做好北方大城市冬春蔬菜储备投放工作。落实和完善政府临时储备制度，宁可备而不用，宁可多备少用，最大限度把各类生活必需品保障好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行：1.2万亿资金投放市场确保流动性充足供应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月2日下午，中国人民银行发布公告表示，为维护新型冠状病毒感染肺炎疫情防控特殊时期银行体系流动性合理充裕和货币市场平稳运行，中国人民银行2月3日将开展1.2万亿元公开市场逆回购操作投放资金，确保流动性充足供应，银行体系整体流动性比去年同期多9000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，这是人民银行首次提前一天宣布公开市场操作计划，也是首次通过公开市场操作投放1.2万亿元的大额流动性，而以往通常是通过降准来释放大量流动性。稳市场之意不言而喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部：对疫情防控重点保障企业贷款提供贴息支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部日前发布《关于支持金融强化服务 做好新型冠状病毒感染肺炎疫情防控工作的通知》(以下简称《通知》)明确，对疫情防控重点保障企业贷款给予财政贴息支持。对2020年新增的疫情防控重点保障企业贷款，在人民银行专项再贷款支持金融机构提供优惠利率信贷的基础上，中央财政按人民银行再贷款利率的50%给予贴息，贴息期限不超过1年，贴息资金从普惠金融发展专项资金中安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，要加大对受疫情影响个人和企业的创业担保贷款贴息支持力度。对已发放的个人创业担保贷款，借款人患新型冠状病毒感染肺炎的，可向贷款银行申请展期还款，展期期限原则上不超过1年。对受疫情影响暂时失去收入来源的个人和小微企业，地方各级财政部门要会同有关方面在其申请创业担保贷款时优先给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，财政部还多次下拨资金，支持疫情防控工作。1月23日，财政部紧急下拨湖北省新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控补助资金10亿元，支持湖北省开展疫情防控相关工作。紧接着，财政部又紧急预拨了2020年新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控补助资金44亿元，支持全国各地开展疫情防控相关工作。其中，对湖北省增加了5亿元拨款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国家卫健委副主任李斌在3日的发布会上指出，财政部、国家卫生健康委提前下达了603.3亿元，支持各地开展基本公共卫生服务和基层疫情防控工作。其中，新增的补助资金全部落实到乡村和城市社区，主要用于应对新型冠状病毒感染肺炎疫情的防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局：对坐地起价发“疫情财”行为露头就打&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，在物资紧缺的情况下，有一些生产经营者仍然在借机哄抬价格。为遏制相关行为，保障市场的秩序稳定，国家市场监督管理总局在全面加强市场日常监管的基础上，聚焦口罩等防护产品和米面油菜果等民生商品两个重点领域，以最高的标准、最严的措施、最大的投入，加强价格秩序和质量安全的监管，加大监测力度、加大巡查力度、加大线索排查力度、加大执法力度、加大曝光力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家市场监督管理总局副局长甘霖介绍，截止到2月1日，全系统共出动价格执法人员39万人次，立案查处价格违法案件1413件。甘霖举例指出，北京市丰台区市场监管部门对某药店哄抬N95型口罩价格的行为进行查处，将对其予以300万元罚款；天津市津南区市场监管部门对某药店哄抬口罩价格违法行为开出300万元的罚单。这两个案件都是依法顶格处罚。甘霖表示：“对于坐地起价发‘疫情财’的情况，我们是露头就打、坚决打击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交通运输部：做好在交通工具上和病例密切接触人员追溯工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前正值春运返程高峰，如何防止疫情通过交通工具传播和交叉感染成为很多人关心的问题。对此，交通运输部副部长刘小明在3日的发布会上提到了五大措施降低疫情传播风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全行业动员。按照一级响应的标准做好防疫工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是落实交通工具的通风、消毒以及旅客体温检测等有关工作。卫健部门也印发了交通工具消毒操作技术指南，督促客运站配备体温检测设备，对司乘人员逐一实施体温检测，具备条件的服务区、船舶、车站、码头设置留观室和隔离区，发现体温异常的，第一时间按照程序留观、隔离和移交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是全方位配合做好交通环节的疫情防控检疫工作。主要是配合卫健部门做好场站的卫生检疫站设置和检测工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是指导地方管控进出湖北武汉等地的交通工具，主要是针对进出湖北武汉等地的交通工具进行必要的检测，确保“一断三不断”措施落实到位。“一断”就是要坚决切断病毒传播的通道，“三不断”就是要保证公路交通网络不能断，保障疫情防控的应急物资和运输通道不能断，保障必要的群众生产生活物资运输通道不能断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是做好在交通工具上和病例密切接触人员的追溯工作。乘坐民航、铁路、长途客运等交通工具时，如果发现确诊病例或疑似病人，相关的人员要做好追溯工作。同时，指导各地交通运输部门加强与人社、农业农村、教育等部门的沟通协作，落实务工人员输出地、务工人员用地以及学校等各方面的责任，履行好政府的责任、用工单位的责任、运输企业的责任，确保在返程高峰过程中传播的风险降到最低，确保防疫阻击战成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家税务总局：2月纳税申报期限延长至24日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月30日，国家税务总局召开党委扩大会议，对税务系统做好新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作进行再部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要深入做好疫情防控期间的办税缴费服务工作，认真落实好各项税费支持政策，根据疫情防控需要，在全国范围内将2月份纳税申报期限延长至2月24日；对湖北等疫情严重地区可视情况再适当延长；对受疫情影响办理申报仍有困难的纳税人可在此基础上依法申请进一步延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各级税务部门要积极拓展“非接触式”办税缴费服务，按照“尽可能网上办”的原则，提高涉税事项网上办理覆盖面。对纳税人、缴费人个性化问题和需求，尽量通过12366纳税服务热线、微信、视频等方式帮助解决，对确需到办税服务厅办理业务的，税务机关要主动通过预约服务，为纳税人、缴费人在征期后期分时分批错峰办理提供便利，降低疫情传播风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交易所多举措保障市场平稳运行 呼吁投资者理性投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617108587.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为积极推进落实中国人民银行等五部委《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》和中国证监会疫情防控工作有关要求，沪深交易所日前公布了疫情防控期间的工作安排，优化自律监管与服务方式，提供专门服务通道和在线业务操作便利，降低重点地区市场机构运行成本，保障各项业务稳妥有序开展，保护广大投资者健康安全与合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科创板IPO以及重大资产重组照常进行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所表示，疫情防控期间，仍按照相关规则规定，正常受理发行人通过该所科创板审核业务系统提交的首次公开发行上市、上市公司重大资产重组及其他相关申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，自2月3日起，科创板首次公开上市审核、上市公司重大资产重组审核及其他相关审核中发行人回复时限等规则规定的审核时限，以及发行人更新财务报告的时限，予以中止计算；具体恢复计算时间将根据疫情防控情况另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，项目审核期间，上交所暂不接待预约现场沟通、现场咨询。保荐机构项目人员可通过上交所审核业务系统在线提出问题或拨打相关电话联系审核人员，上交所科创板审核机构将及时回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为减少人员聚集，不少近期上市科创板的公司取消路演活动。1月31日，共有3家准科创板上市企业发布了发行安排及初步询价公告。其中，神工股份将于2月6日初步询价，预计2月11日发行；华润微电子有限公司（以下简称“华润微”）将于2月7日进行初步询价，预计2月12日进行网上和网下发行申购；紫晶存储将于2月12日初步询价，2月17日进行网上和网下申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，这三家企业均取消路演活动。神工股份仅在2月10日组织安排网上路演，回答投资者的问题。华润微将于2月4日至6日期间通过电话或视频会议的形式，向北上广深地区符合要求的网下投资者进行网下推介，2月11日进行网上路演。紫晶存储的网下路演也将采取视频路演形式，于2月11日进行，并于2月14日进行网上路演。值得一提的是，华润微是第一个在A股上市的红筹股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年上市公司年报信息披露可延期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪深交易所表示，上市公司如因受疫情影响，预计难以在原预约日期披露2019年年度报告的，可以依规向公司监管部门申请办理延期至2020年4月30日前披露；预计难以在法定披露期限2020年4月30日内披露2019年年度报告或2020年第一季度报告的，需向沪深交易所监管部门通报相关情况，交易所将根据证监会统一部署研究确定相关应对安排。上交所表示，上市公司预计难以按规定在2020年1月底前披露业绩预告或科创板上市公司预计难以按规定在2020年2月底前披露业绩快报的，可以向本所公司监管部门申请办理延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，沪深交易所都设立了上市公司信息披露专项服务通道，就本次疫情涉及的上市公司信息披露及相关业务接受咨询，支持上市公司做好当前疫情防控及相关信息披露工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　并购重组信息披露方面，上交所公告显示，上市公司在筹划并购重组过程中确实不能按期更新财务资料或发出股东大会通知的，可在充分披露疫情对本次重组的具体影响后，申请财务资料有效期延长或股东大会通知时间延期1个月，最多可申请延期3次。深交所方面也表示可适当延长上市公司并购重组行政许可财务资料有效期和并购重组预案披露后发布召开股东大会通知的时限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，债券、资产支持证券发行办理时限也被放宽。沪深交易所表示，已取得债券、资产支持证券发行办理文件，受疫情影响未能在文件有效期内完成发行的，非公开发行公司债券及资产支持证券发行主体可申请延期发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但同时交易所也强调，上市公司应依法依规做好相关信息披露工作，真实、准确、完整、及时、公平地披露投资者决策所需信息。如因受疫情影响，上市公司生产经营等重大事项达到信息披露标准的，需按本所主板、科创板股票上市规则相关规定及时披露，依法保障广大投资者的知情权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交易所呼吁投资者理性投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为防止疫情扩散，沪深交易所鼓励投资者通过网络投票参加股东大会，并对湖北上市公司免收2020年上市初费、上市年费、网络投票服务费。同时，沪深交易所鼓励通过线上和邮寄的方式办理上市业务，一是通过非现场方式办理股票发行上市业务，发行人及主承销商原则上通过邮寄方式向本所报送发行上市申请文件。二是取消疫情防控期间上市仪式现场环节，交易所与发行人的上市协议通过邮寄方式签署；支持发行人疫情影响消除后补办上市仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪深交易所还表示将通过线上的方式持续做好市场培育和服务工作，将通过上市通APP线上咨询、远程视频、在线培训等方式做好市场培育，积极提供便利化、专业化、针对性市场服务。加大对湖北等疫情相对严重地区市场培育服务支持，主动配合当地政府及拟上市企业做好上市服务工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，沪深交易所呼吁投资者理性看待此次疫情，理性投资。沪深交易所表示，投资者在疫情防控期间，尽量通过网络、电话等非现场方式行使股东权利、查阅相关信息、参与证券交易，客观分析本次疫情影响，审慎开展证券投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，疫情防控期间，沪深交易所将暂时关闭投资者来访接待场所。投资者可通过服务热线、微信公众号、电子邮件等非现场方式咨询问题、反映诉求。同时，沪深交易所将积极利用网站、微博、微信等互联网渠道开展投资者教育宣传，网络直播投资者教育讲座，为投资者持续提供优质在线投教服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617108587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中保资协开辟注册绿色通道提升疫情防控支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617108532.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯记者钱林浩报道2月3日，为坚决贯彻党中央、国务院决策部署，根据五部委《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》(银发〔2020〕29号)、银保监会《关于加强银行业保险业金融服务配合做好新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作的通知》(银保监办发〔2020〕10号)等文件要求，中国保险资产管理业协会(以下简称“中保资协”)发布《关于有序开展产品注册工作配合做好疫情防控有关事项的通知》(以下简称《通知》)。《通知》重点提出三方面内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是落实疫情防控要求，保障注册工作质效。中保资协严格按照党中央、国务院及银保监会的相关要求，把疫情防控作为当前工作的重中之重，成立疫情防控领导小组，加强统筹协调，做好疫情排查、防范和应对工作。同时，为确保疫情防控期间产品注册及风险监测工作稳步有序开展，中保资协建立了注册工作应急保障机制，为行业提供高效规范的产品注册服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是开辟注册绿色通道，提升金融服务支持。为加强对疫情防控一线的金融服务支持，中保资协对募集资金用于重点疫区、抗击疫情蔓延及支持疫区建设等领域的债权投资计划、股权投资计划和保险私募基金开辟注册绿色通道，对符合条件的产品优先受理和注册，强化疫情防控金融支持，积极满足卫生防疫、医药产品制造及采购、公共卫生基础设施建设、科研攻关、技术改造等方面的融资需求。同时，鼓励相关机构线上提交注册申报材料，远程办理注册程序，减少疫情传播风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是积极开展业务创新，体现行业责任担当。中保资协提出，相关机构要加强产品及业务创新，主动与有关医院、医疗科研单位和相关企业对接，对受疫情影响较大的相关行业和领域以债权、股权、基金等方式，提供长期、稳定的资金支持，切实服务重点疫区的民生领域建设和实体经济发展，以实际行动彰显保险资产管理业的行业价值和社会责任。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617108532.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界银行、国际货币基金组织：对中国经济充满信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617108670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间2月3日，世界银行表示，对感染新型冠状病毒的所有人感到同情。世界银行认为，中国政府方面有充足的政策空间来应对这一疫情，并且为市场注入了相当大规模的流动性，这些举措能够缓和疫情给中国经济增长带来的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日中国央行开展了1.2万亿元公开市场逆回购操作投放资金，确保流动性充足供应，银行体系整体流动性比去年同期多9000亿元。国际货币基金组织IMF总裁克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃2月3日表示，对新型冠状病毒感染的肺炎疫情表示诚挚慰问，我们支持最近一段时间以来中国政府在应对这一疫情方面采取的措施，包括财政、货币和金融领域。中国经济继续展现出极强的韧性，我们对此充满信心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617108670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：四方面着手保障市场供应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617108547.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制定于2020年2月3日举行新闻发布会，国家发展改革委副主任连维良，工业和信息化部党组成员、总工程师田玉龙，交通运输部副部长刘小明，商务部副部长王炳南，国家卫生健康委副主任李斌，国家市场监督管理总局副局长甘霖在会上介绍了疫情防控重点医疗物资和生活物资保障情况，并答记者问。 商务部副部长王炳南在回答中央广播电视总台央视记者提问时表示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，生活必需品市场受到了一定的影响。前一个时期，部分地区生活必需品市场出现了区域性的、短时性的供给紧张情况。对此，各级政府高度重视，商务部也会同国家发改委和地方立即行动，加大了协调力度，指导零售企业增加补货频次，相关情况已经得到了有效的缓解。从商务部监测的数据来看，目前全国生活必需品市场供应总体是充足的，价格是稳定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省，特别是武汉市，是全国保障市场供应的重中之重。商务部协调有关的省市，发扬一方有难，八方支援的精神，给予了有力支持。当前，湖北省生活必需品市场供应能力已经得到了加强，武汉市蔬菜销售及库存量已经恢复到了正常水平。从武汉商务局了解的情况来看，2月1日，武汉最大的两个批发市场白沙洲、四季美的库存蔬菜有8772吨。武汉三大连锁超市，即武商、中百、中商的蔬菜的库存量达到了2155吨，比三天前增加了19.2%，零售价格也下降了14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚才记者同志也提到，目前全国受春节假日延长，人员陆续返程叠加影响，大中城市生活必需品需求不断增加，也存在着局部地区物流不畅、商贸企业人手不够、中小企业开工不足等问题。对这些问题，商务部高度重视，坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持问题导向和底线思维，我们已经部署了进一步强化生活必需品市场供应保障工作的方案，对相应的工作进行了再动员、再部署，进一步压实属地责任，推动菜篮子市场负责制，切实保障市场供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们从四个方面开展工作：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是组织动员复工开业。指导各地全面动员中小商贸企业尽快开门营业，统筹人员上岗，落实经营场所通风、消毒、人员疏导等内部防控措施，增加购物、餐饮等基本生活服务供给。我在这里强调，各地面对疫情发展，要及时充分评估、分级管控，不得随意叫停、关闭菜市场等经营场所，要切实保障生活物资日常供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化联保联控。加强湖北和周边9省区市联保联控协作机制，进一步调动各方面力量保障湖北特别是武汉生活物资供应。刚才连主任也说到，前几天山东、重庆、广西、江西、云南等地已经为武汉运送蔬菜超过了2000吨，缓解了供应紧张的情况。商务部将派一个专门的工作组到武汉，针对当地市场供应出现的新情况、新问题，进行现场协调指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是做好对接调运工作。商务部已经明确了一批重点保供企业，建立百家大型流通企业保供机制。到2月1日，全国50家大型农产品批发市场可以对外调出的蔬菜等能力还是比较大的，我们每天进行了统计：2月1日，蔬菜有3万吨，肉类1.2万吨，蛋类268吨可以调出。一旦地方提出需求，商务部将立即组织对接，尽快调运解决。对局部地区还存在的物流不畅问题，国务院已经明确，各地未经批准，不得阻断生活必需品运输通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强监测引导。进一步摸清蔬菜等重点生活必需品货源底数，及时发现、处置生活必需品脱销断档等异常情况。发布市场供应和保供稳价信息，加强引导、稳定预期，增强消费信心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617108547.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央会议：聚焦疫情对经济运行带来的冲击和影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/c84989fb557aa7a5" id="00a135e53bc0641d64b7fd0a49bc399b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央政治局2月3日召开会议，研究下一步疫情防控工作。会议指出，疫情严重的地区要集中精力抓好疫情防控工作，其他地区要在做好防控工作的同时统筹抓好改革发展稳定各项工作。要密切监测经济运行状况，聚焦疫情对经济运行带来的冲击和影响，围绕做好“六稳”工作，做好应对各种复杂困难局面的准备。要在做好防控工作的前提下，全力支持和组织推动各类生产企业复工复产，加大金融支持力度，加大企业复产用工保障力度，用好用足援企稳岗政策，加大新投资项目开工力度，积极推进在建项目。要调整优化投资结构，将中央预算内投资优先向疫情重灾区应急医疗救治设施、隔离设施等传染病防治急需的项目倾斜。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务厅积极协调周边省区加强市场供给</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617104738.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为全力应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情，商务厅进一步增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，深入贯彻落实习近平总书记重要指示精神，进一步全面协调、加强沟通，着力做好市场供给保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了进一步确保经滇藏、川藏和青藏公路进藏的调运生活物资、成品油的车辆通行畅通，减少滞留时间，西藏自治区商务厅主要领导负责，于1月28日、29日先后与四川省、云南省、青海省三省商务部门以发函、电话等方式进行衔接，全面协调，加强沟通，千方百计确保我区生活必需品市场正常供给保障。同时，着力发挥供销合作社的作用，向雅安市供销社致函，请求帮助我区协调采购农副产品特别是在代购、保障运输等方面给予支持。目前，青海省商务厅表示，发挥最大作用、尽最大努力，优先保障我区肉类蔬菜等生活必需品市场供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，商务厅高度重视新型冠状病毒感染肺炎疫情防控工作，以实际行动践行“两个维护”和以人民为中心的思想，扎实履职，全力做好市场保供工作，积极应对新型冠状病毒感染肺炎疫情。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617104738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国新增确诊3235例 累计确诊20438例</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200204/c617102203.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日0―24时，31个省(自治区、直辖市)和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例3235例(湖北省2345例)，新增重症病例492例(湖北省442例)，新增死亡病例64例(湖北省64例)，新增治愈出院病例157例(湖北省101例)，新增疑似病例5072例(湖北省3182例)。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月3日24时，国家卫生健康委收到31个省(自治区、直辖市)和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例20438例(黑龙江省核减2例)，现有重症病例2788例，累计死亡病例425例，累计治愈出院病例632例，现有疑似病例23214例。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前累计追踪到密切接触者221015人，当日解除医学观察12755人，现有171329人正在接受医学观察。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　累计收到港澳台地区通报确诊病例33例：香港特别行政区15例，澳门特别行政区8例，台湾地区10例。(央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="https://news.10jqka.com.cn/tapp/theme/ncov/?fontzoom=no&amp;amp;client_userid=lQDx6&amp;amp;share_hxapp=gsc&amp;amp;share_action=webpage_share.1&amp;amp;back_source=hyperlink#refCountId=www_5e37bbe5_640" target="_blank" class="brokers_hidden"&gt;&lt;strong&gt;同花顺上线“疫情地图”，帮你实时了解新型肺炎最新进展！点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图 &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200204/c617102203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>林建海即将卸任国际货币基金组织秘书长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102210.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织总裁克里斯塔利娜格奥尔基耶娃女士周一在华盛顿宣布，国际货币基金组织及国际货币基金组织理事会秘书长林建海先生将于今年7月底正式退休，卸任秘书长一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自于中国的林建海先生在基金组织任职31年。2012年3月就任秘书长前，曾在基金组织包括亚太部、财务部和政策制定和审议部等诸多部门担任要职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基金组织总裁格奥尔基耶娃指出“建海在基金组织发挥了至关重要的作用。他不仅仅是基金组织历史上第一流的秘书长，建海的远见卓识、热情洋溢和勇于创新也体现在他在诸多政策和运营领域发挥的重要领导作用。”她表示“建海在全心全意为基金组织成员国提供杰出的服务方面留下了不可磨灭的印记。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为基金组织秘书长，林建海先生领导秘书处日常工作，负责维护和发展与国际货币基金组织189个成员国的关系，在包括份额审议和调整等一些重大事项上为执行董事会和基金组织管理层提供意见和建议。他也负责牵头组织和协调基金组织的春季和秋季年会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格奥尔基耶娃总裁说，“在建海的领导下，基金组织一年两度的春秋季年会已经成为全球政策制定者云集之地，为他们讨论和应对当前紧迫的经济和金融问题提供了一个不可或缺的对话交流平台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格奥尔基耶娃总裁表示，“我对建海卓越的领导能力、优秀的组织协调才能、对基金组织政策和运营的广泛和深入了解以及他全心全意为成员国服务的奉献精神深表钦佩。作为基金组织执行董事会主席，我深知执行董事们非常信任建海，为他对国际货币基金组织本身所做出的贡献给予至高的评价和认可。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林建海先生将于4月底卸任基金组织秘书长一职，7月底正式从基金组织退休。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年工业企业利润下降3.3% 汽车等下拉作用明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102114.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：2019年工业企业利润下降3.3%汽车等下拉作用明显来源：经济日报-&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;2月4日讯国家统计局昨日发布消息显示，2019年，全国规模以上工业企业实现利润总额61995.5亿元，比上年下降3.3%。在41个工业大类行业中，28个行业利润总额比上年增加，13个行业减少，其中汽车制造业下降15.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="http://e.thsi.cn/img/78ead1956eb79e4f" id="c32a40c1a90f6f365dfc3971f7be08b1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局工业司高级统计师朱虹表示，2019年，面对国内外风险挑战明显上升的复杂环境，全国工业经济战线扎实推进供给侧结构性改革，工业销售实现增长，效益状况结构性改善。但受市场需求不足、工业品价格下降、成本上升等因素影响，工业企业利润有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年，规模以上工业企业营业收入增长3.8%，增速比上年回落4.8个百分点。同时，规模以上工业企业每百元营业收入中的成本为84.08元，比上年增加0.18元，主要是原材料、用工成本上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中，钢铁、化工、汽车、石油加工等重点行业利润下降拉动作用明显，合计影响规模以上工业企业利润增速比上年下降7.4个百分点。此外，个别行业及企业大幅计提资产减值损失，影响规模以上工业企业利润增速比上年下降1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="http://e.thsi.cn/img/c0165124ba1b8674" id="f6f3a16a4c6934c56b888bd5226fb409" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱虹指出，尽管2019年工业企业利润有所下降，但效益状况呈现结构性改善。一是高技术制造业和战略性新兴产业利润保持增长。2019年，高技术制造业和战略性新兴产业利润比上年分别增长4.8%和3.0%，明显好于规模以上工业平均水平；高技术制造业和战略性新兴产业利润占全部规模以上工业利润比重比上年分别提高1.2和1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是私营企业和小型企业利润保持增长。近年来，国家出台了减税降费、简政放权、创新支持、金融扶持等一系列促进民营企业小微企业发展的政策措施，为其发展创造了良好环境。2019年，私营企业和小型企业利润比上年分别增长2.2%和5.0%，呈现稳定增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是利润保持增长的行业较多。2019年，在41个工业大类行业中，28个行业利润比上年增加，占比超过六成，其中9个行业利润增速超过两位数。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为企业纾困</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102257.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;蒋光祥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市人社局昨天公布将实施减负措施，努力保障企业正常经营秩序、减轻企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之前，苏州市政府也已出台应对疫情的“支持中小企业共渡难关的十条政策意见”，对受本次疫情影响、生产经营遇到困难的当地中小企业提供具体保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情当前，个人不易，企业尤其是中小企业更不易。错过“春节行情”，受影响严重的餐饮、酒店、旅游、电影等行业，这段时间还要承担房租、税收和员工社保、薪酬等固定成本。其中不少企业还不顾自身安危，捐款捐物。可以预见的是，疫情之后，大批中小企业会面临现实的生存压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为企业减负的部分举措，我们之前也已有所见证。例如租金减免，全国已有多家地产集团主动宣布减免商户等小企业租金，这无疑令人暖心。更为令人动容的是，不少身处一二线城市的个人房东，或主动或应租客要求，开始给其租客减免一个月左右的租金。在房东个人房贷照旧的前提之下，这一举动可能更为不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在看到市场主体之间的自救同时，人们也期待政府部门在关键时刻鼎力相助。税收部门予其税收减免，贷款行可考虑合理范围的降息，政府提供一定程度的融资便利与优惠金融扶持政策，都是之前社会所呼吁的合理纾困举措。唯有如此，才能帮助企业生存，进而鼓励越来越多的企业注重自身道德表现，勇于履行社会责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　危难之刻，紧急出台精准有效的支持政策，也是优化营商环境的一次紧急考验。时间也是企业生命，这两日已经有不少大企业焦虑停业后的现金流难以支撑人工开支等困难，对于一些平常活着就很不易的中小企业来说，救灾更是宜早不宜迟。各地有关部门应该迅即考虑细化到位的企业支持措施，并将其纳入疫情防控的一个重要方面。此时，“重磅政策”不嫌多，人们需要一些“重磅”的支持和鼓励，来提振信心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200204/c617102257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>