<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 23 Aug 2020 04:27:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>量增、面扩、价降！“金融支持保市场主体”成绩不俗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623065006.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623065006.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持保市场主体取得积极成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623064969.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623064969.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>长三角一体化发展座谈会释放哪些新信号？专家深度解读来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064679.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：近期金融风险成本上升既正常也必要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：坚定支持中资金融机构为包括香港公民和企业在内的所有客户提供良好的金融服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064574.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海：全面推进长三角一体化发展重点任务落地落实 更好服务全国改革发展大局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064568.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064568.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融纾困实体经济需持之以恒</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064499.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委财政金融和信用建设司二级巡视员田原：“十三五”期间已累计批复企业债接近4万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月22日，国家发改委财政金融和信用建设司二级巡视员田原在中国证券报主办的“2020金牛资产管理论坛”上表示，今年3月1日，国家发改委印发了关于企业债券发行实施注册制有关事项的通知，明确了企业债券发行由核准制改为注册制，极大地提升了企业债券审核效率。近年来，企业债券还推出一系列创新品种，为债券市场发展壮大提供新引擎，例如，针对实体经济融资需求量身定制了城市停车场建设专项债券、地下综合管廊建设专项债券、社会领域产业专项债券等10多个专项企业债券品种，支持重点领域、重点项目建设。不断加大对民营企业、中小企业和“双创”支持力度。按照国务院对真抓实干成效明显的地方实行激励机制有关决策部署，已经连续五年实施企业债券直通车激励机制。建立优质发行人制度，支持信用优良、经营稳健、对产业结构转型升级或区域发展具有引领作用优质主体发行优质企业债券。“十三五”期间已经累计批复企业债接近4万亿元，近几年的批复规模均超过8000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田原表示，目前我国正持续推动京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设、海南自贸港建设、长三角一体化建设、黄河流域生态保护和高质量发展等重大区域发展战略。国家发改委始终坚持企业债券政策紧跟国家战略规划方向和产业、区域等经济政策走向，坚持企业债券发展与“研究大战略、协调大政策、关注大趋势、推动大项目”更加紧密结合，持续加大对国家重大战略、重大规划、重点区域和关键领域支持力度，仅去年一年国家发改委就核准债券近1000亿元用于支持上述国家重大战略领域项目建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超七成村完成农村集体产权制度改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623064853.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报太原8月22日电（记者郁静娴）记者从农业农村部在山西太原召开的全国深化农村集体产权制度改革工作会议上获悉：农村集体产权制度改革取得阶段性重要成效。目前，全国有74.5％的村完成农村集体产权制度改革，70.1％的村领到了登记证书。河北、湖南、陕西等11个省份90％以上的村完成改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村集体产权制度改革是一项管长远、管根本、管全局的重大制度安排。近年来，全国先后组织开展了五批农村集体产权制度改革试点，共有28个省份、89个地市、442个县整建制开展试点，目前已在全国面上推开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央明确要求，2021年底基本完成农村集体产权制度改革试点任务。从各地看，大规模的清产核资工作基本结束，已进入建立集体经济组织、深化股份合作制改革的攻坚期。目前，全国农村集体家底已基本摸清，各地通过民主协商方式，制定本集体成员身份确认的具体标准，已确认集体成员6亿多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳步开展股份合作制改革是农村集体产权制度改革的重点。目前，全国共有43.8万个村完成集体产权制度改革，建立起符合市场经济要求的集体经济运行新机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动集体经济持续发展壮大、农民共享改革红利，中组部、财政部、农业农村部计划到2022年扶持10万个左右的村发展壮大集体经济试点，目前已安排扶持资金289亿元。去年，全国村集体经营收益超过5万元以上的村占到48.2％，比2016年提高23.2个百分点；集体成员累计分红超过3800亿元，是2016年的3.6倍。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623064853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：三省一市要聚焦集成电路、生物医药、人工智能等重点领域和关键环节 尽早取得突破</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064464.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平在扎实推进长三角一体化发展座谈会上强调：加大科技攻关力度，创新主动权、发展主动权必须牢牢掌握在自己手中。三省一市要集合科技力量，聚焦集成电路、生物医药、人工智能等重点领域和关键环节，尽早取得突破。要支持一批中小微科技型企业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海合作组织秘书长诺罗夫：上合示范区应在监管框架、物流运输、农业、文化等领域加强合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064684.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“上合示范区应在监管框架、物流运输、农业交易、文化合作等方面加强合作，更好地造福国家和人民。”8月22日，在青岛市人民政府主办、《财经》和《财经智库》承办的以“全球剧变下的财富管理趋势”为主题的2020青岛·中国财富论坛上，上海合作组织秘书长Vladimir NOROV（诺罗夫）如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海合作组织秘书长诺罗夫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诺罗夫在演讲中提到：世界仍在快速发展，亚洲也出现了新的发展中心，在这个过程当中，上合组织成为了可靠的平台，为成员国提供了互利共赢的双边和多边的贸易合作领域，也把上合组织区域转变为了世界经济发展中心之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上合组织也在青岛建立了经济贸易合作示范区，扩大未来上合组织成员国之间的互利贸易，深化中小企业的合作，让我们成员国之间的国际运输、物流、电商、教育、旅游和创新都能够联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及上海合作组织未来规划，诺罗夫表示：上合组织的成员国应该积极地参与进扩大双边贸易的过程中。因此也要在以下几个方面加强合作建设，第一，发展贸易便利化和共同投资的监管框架。第二，加强运输和物流领域的合作。第三，强化农业贸易，建立统一检疫标准，建立在线检疫系统。第四，加强文化交流，支持旅游酒店业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为演讲实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亲爱的各位女士、先生们大家下午好，很高兴地看到在习主席的倡议之下，我们在青岛建立了中国上海合作组织经济贸易合作示范区。很高兴可以看到这样一个上合示范区中长期的规划是为我们的投资和合作设立一个坚实的基础，并且扩大未来上合组织成员国之间的互利贸易，成功的关键就是创造优良的条件，进一步发展上合组织成员国的国家经济战略，并将我们的战略中国的“一带一路”创立相结合，以此深化中小企业的合作，让我们成员国之间的国际运输、物流、电商、教育、旅游和创新都能够联系起来。希望有更好的平台来做未来的互动，特别是对于上合当中的中亚国家，通过这样的一种合作，可以直接接入海港，将中亚地区转变为跨大陆的十字路口，连接东西南北。毫无疑问，在两年之内，青岛市人民政府为发展中国上合示范区做了大量的工作，这方面我们已经完成了40多个合作项目，涉及到高质量的设备，人工智能和生物医学等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们，现代的世界继续快速地发展，全球的力量在进行积极地重新分配，主要体现在亚洲出现了新的发展中心，而且国际关系的参与者之间既相互联系，又相互依存。在这个过程当中，上合组织成为了可靠的平台，为成员国提供了互利共赢的双边和多边的贸易合作领域，更好地造福国家和人民，也把上合组织区域转变为了世界经济发展中心之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天，我们拥有丰富的资源自然，先进的设备和生产技术。与此同时，根据相关估计，2019年成员国与外国的对外贸易总额超过了6.3万亿美元，进口也是超过4万亿美元。成员国之间的相互贸易只有大约3050亿美元，不超过整体对外贸易的5%。在第一届上海举办的进博会当中，习主席也提到，未来15年中国将进口价值超过35万亿美元的商品。上合组织的成员国应该积极地参与到这个过程当中，扩大我们的双边贸易。所以，我们的上合示范区可以发展贸易便利化和共同投资的监管框架。通过这方面，让上合示范区成为推动运输、物流、线上、线下合作，使用虚拟现实电商和其他的技术连验证资源可靠性的时候。与此同时，青岛的上合的技术转让中心可以在电商的前三个领域来合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外一个重要领域是运输和物流领域。根据世界银行的数据，2018年上合组织国家全球150个国家排名第83位，中国在发展运输网络和建立物流中心方面，拥有丰富的经验。在全世界排名第三。在青岛中亚航线，包括青岛塔什干航线，通过阿兰山口集装箱运输口超过30万个单位。今年通过这个过境点，超过了去年75%。另外像喀什、哈尔滨等等，也可以用作这种领域的进一步发展，进一步进入俄罗斯，东亚、中东和欧洲。中国吉尔吉斯斯坦和乌兹别克斯坦铁路是非常及时地，可以加大增加相互贸易的规模。我们认为在中国和各个国家这方面的合作，能够继续推进物流的发展。另外一方面，在农业部门也是一个巨大的农产品消费和市场，潜力是巨大的。这些国家之间农产品和食品的交易，仍然还是很少，所以我们在这一部门中必须要采取额外的措施，以形成统一的动物检疫标准、规范和要求，来克服海关的壁垒，并且建立一个在线的检疫系统是非常重要的。在当前的世界经济困境中，这种制定有助于上合组织国家投资和金融合作进一步发展。我们现在也在积极地讨论各国之间逐步向相互货币结算的过渡，我们就此制定路线图的草案。这种机制不仅可以应对大流行和国际金融危机的后果，并且可以优化相互交易中的结算，并且促进增加的投资合作与否和上海合作组织人民的利益。使用各国的货币来进行这些贸易的结算，可以在明年的会议上来讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在文化方面，我们的示范区给我们提供了很多的机会。因为疫情的问题，很多的国家经济都带来了困难。比如国际旅游业，现在损失超过1.2亿美元，新的机会正在涌现。上合组织成员已经实施了各种方案，支持旅游业、酒店业。去年6月份上合组织八大奇迹项目在北京启动了，每一个上合组织成员国都将一个点或几个点指定为国家的奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在我要介绍年轻人，上合组织特别地重视年轻人，在上合组织元首对青年的联合致辞中，也确定了组织青年政策的主要领域。我们也有促进青年创业和创新的有效平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最后，我祝愿本次论坛取得圆满成功，谢谢！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：增强开放条件下金融管理能力和风险防控能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623065136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京8月23日电 （闫雨昕）近日，中国银保监会新闻发言人就上半年银行业净利润下降、银行业保险业对外开放进展等当下热点问题答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国金融业对外开放步伐明显加快，2018年以来，银保监会陆续出台了34条银行业保险业对外开放措施。银保监会新闻发言人在谈及其进展时表示，目前相关法规制度修订基本完成，同时，监管流程也不断完善，审批速度大大加快。外资在华新设机构数量明显增加，尤其是一批专业化特色机构纷纷落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述新闻发言人介绍称，2018年以来，银保监会共批准外资银行和保险公司来华设立近100家各类机构，其中包括外资独资或控股的保险公司和理财公司。今年上半年又有来自世界各地多家知名优质的外资银行保险机构获准批设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，美国贝莱德金融管理公司与建信理财有限责任公司、新加坡淡马锡旗下富登管理有限公司，在上海合资筹建由外资控股的贝莱德建信理财有限责任公司；美国安达保险集团增持华泰保险集团股份至46.2%，成为其最大股东；中法合资、中澳合资和中英合资的3家外资保险公司也分别下设了专门的资产管理公司；来自韩国的大韩再保险在华设立了再保险分公司。目前还有一些来自亚洲、欧洲和美洲的外资机构正在开展市场调研，有的已明确了扩大在华业务的计划，有的已递交了开设机构的初步申请。预计在今后一段时期将会有更多的外资机构参与到我国金融市场，成为我国金融业高质量发展的有生力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会将坚定不移地履行开放承诺，在确保金融安全的前提下，继续稳步提升银行业保险业对外开放水平，不断改进完善监管方式方法，增强开放条件下金融管理能力和风险防控能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623065136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：支持地方政府通过多种市场化途径引进投资 增强中小银行资本实力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064550.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者欧阳剑环陈莹莹)银保监会新闻发言人8月22日接受中国证券报记者采访时表示，经国务院批准，上半年，六部委联合印发了中小银行深化改革和补充资本工作方案，目前各省市的相关工作正在推进之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及目前进展，该发言人介绍，监管部门主要是发挥专业指导作用，具体有几个方面：一是配合地方政府制定中小银行深化改革、补充资本和化解风险的实施方案。根据要求，各地要将落实地方党的领导责任、国有金融资本管理责任和属地风险处置责任紧密结合起来，金融管理部门承担监管责任。目前我们的当务之急主要是，配合地方政府摸清风险底数、组织清产核资并据此“一行一策”制定实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持地方政府继续通过多种市场化途径引进投资，增强中小银行资本实力。同时，通过发行地方政府专项债券，认购中小银行可转换债券等合格资本工具，帮助中小银行补充资本金，夯实发展基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是健全公司治理机制。将党的领导融入公司治理各个环节，同时强化股权管理，依法清退问题股东，特别要加强新进入股东的资质审查。强化高管人员任职资格管理，推动职业经理人市场发展，严把行业准入关。建立健全透明高效、相互制衡、适应中小银行特点的公司治理机制。严防大股东操纵和内部人控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是坚守市场定位。督导中小银行切实回归本源、专注主业，坚决扭转盲目追求速度和规模的发展模式。引导深耕本地、下沉服务、不跨区域，严格限制通过贷款、投资、同业、非标等业务向外扩张。同时，注重维护地方金融组织体系完整性，尤其要保持农村金融机构县域法人地位总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加快廉洁金融文化建设。树立审慎稳健经营理念，增强风险意识合规意识，加大金融反腐力度，牢牢守住风险底线。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民网评：长三角 在“一体化”中实现“高质量”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623065124.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“紧扣一体化和高质量两个关键词抓好重点工作，真抓实干、埋头苦干，推动长三角一体化发展不断取得成效”。8月20日，习近平总书记在合肥主持召开扎实推进长三角一体化发展座谈会并发表重要讲话，再一次明确了长三角区域在国家经济社会发展中的地位和作用，为长三角一体化指明了发展方向、提供了重要遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长三角，是一片古老而又年轻的土地。说她古老，是因为在长江入海处常年冲击下形成的三角洲，非一日之功；说她年轻，是因为推动长三角一体化发展，从区域性发展上升为国家战略，迄今不过一年有余。在如此短的时间里，长三角的三省一市以及有关部门，贯彻落实中央决策部署，工作抓得紧，亮点不少，一体化发展新局面正在形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长三角一体化发展是一个系统工程，关键要抓住重点，坚持目标导向、问题导向相统一。习近平总书记明确指出，要“紧扣一体化和高质量两个关键词抓好重点工作”。因此，三省一市和相关部门必须牢牢把握住这两个关键词，主动作为，大胆突破，不断取得更加丰硕的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一体化”是区域协调发展的最高形态。事实上，一段时间以来，人们都在思考并探索如何通过区域协调发展，让长三角成为带动我国经济发展和改革开放的龙头。从城市间合作，到省级间联动，从基础设施的一体化到政策措施的一体化，长三角一体化发展逐步升级、步步向前。上升为国家战略后，长三角一体化更是按下了“快进键”，带动整个长江经济带和华东地区发展，形成了高质量发展的区域集群。未来，继续推进“一体化”，一个重要目的就是解决区域发展不平衡问题，采取更精准的举措，使城市和乡村、平原和山区、产业发展区和生态保护区之间的差异逐渐弥合，让区域发展更加均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“高质量”是落实新发展理念的内在要求。发展质量往往检验着发展成效。推进长三角一体化发展，不是贪求规模的发展，而是追求质量的发展。比如，要发挥数字经济优势，加快产业数字化、智能化转型，提高产业链供应链稳定性和竞争力；又如，要集合科技力量，聚焦集成电路、生物医药、人工智能等重点领域和关键环节，尽早取得突破；还如，要把保护修复长江生态环境摆在突出位置，夯实长三角地区绿色发展基础；再如，要多谋民生之利、多解民生之忧，在一体化发展中补齐民生短板。无论是发展动能、创新能力、生态保护还是民生保障，都要把“高质量”作为衡量一体化的重要指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长三角“一体化”需要长期融合，“高质量”需要矢志创新，这都很难一蹴而就。因此，推进长三角一体化发展，在“一体化”中实现“高质量”，既要有历史耐心，又要有只争朝夕的紧迫感，既谋划长远，又干在当下。为此，三省一市及有关部门必须提高党把方向、谋大局、定政策、促改革的能力和定力，为长三角一体化发展提供坚强政治保障。只要把党的政治优势、组织优势转化为企业发展优势，就能进一步激活一体化优势、达成高质量目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潮起江海，勇立潮头，宏伟蓝图谱新篇。各地区各部门切实以习近平总书记的重要讲话精神为遵循，以一体化的思路和举措打破行政壁垒、提高政策协同，让要素在更大范围畅通流动，发挥各地区比较优势，实现更合理分工，凝聚更强大的合力，就一定能促进高质量发展，为打造全国高质量发展样板区作出新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623065124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中巴经济走廊建设捷报频传―― “产生巨大的经济和社会效应”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623064852.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据当地媒体报道，巴基斯坦国家经济理事会执行委员会日前批准了中巴经济走廊下融资规模最大的交通基础设施项目――巴基斯坦一号铁路干线升级改造项目。该项目将对全长2655公里的铁路干线进行升级改造，项目完工后列车时速将从当前的65至110公里提升到165公里，运力将从每日单向34列增加到171列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴基斯坦铁道部长艾哈迈德表示：“一号铁路干线升级改造项目是中巴经济走廊乃至巴基斯坦历史上最为重要的项目之一。在当前新冠肺炎疫情的严峻考验下，巴基斯坦政府全力支持中巴经济走廊建设。该项目将系统性改革升级巴基斯坦铁路运输，创造15万个本土就业岗位，产生巨大的经济和社会效应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《今日巴基斯坦报》评论称，一号铁路干线升级后不仅将从根本上改变巴基斯坦的区域联通和商贸发展面貌，还将在巴从农业经济向工业经济过渡的进程中发挥催化剂作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中巴经济走廊建设捷报频传。中巴经济走廊能源项目提供了巴基斯坦全国1/3的电力供应。今年上半年，巴基斯坦卡西姆港燃煤电站的发电量较去年同期增长18%。截至8月18日，卡西姆港燃煤电站自首台机组投产发电以来实现安全生产1000天，累计发电量超过225亿千瓦时，其中2020年度发电量达到60.36亿千瓦时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在西北部的开伯尔―普什图省，喀喇昆仑公路二期工程赫韦利扬至塔科特段实现全线通车；在东部的旁遮普省，拉合尔轨道交通橙线项目完成联调联试（见图，资料图片）；在西南部的俾路支省，瓜达尔新国际机场建设进入第二阶段，瓜达尔港正式启动阿富汗转口贸易……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在巴基斯坦可持续发展政策研究所近日举办的瓜达尔港发展研讨会上，“瓜达尔现象”受到热议。中国驻巴基斯坦大使姚敬表示：“瓜达尔港正在发挥对巴基斯坦特别是俾路支省的经济辐射作用，促进了区域互联互通。尽管面临新冠肺炎疫情的挑战，瓜达尔港的建设始终保持良好势头，充分体现了中巴两国人民不畏困难、坚韧专注的品质。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴基斯坦正义运动党中央新闻书记艾哈迈德·贾瓦德在接受本报记者采访时说：“中巴经济走廊建设正在为巴基斯坦经济复苏注入信心。疫情给经济发展造成了挑战，但也更加凸显了中巴经济走廊的价值。走廊建设改善了巴基斯坦的基础设施，增强了巴基斯坦应对风险的能力，加速了巴基斯坦工业化进程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（本报伊斯兰堡8月22日电）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623064852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：合作和协商是解决中美经贸、金融问题的唯一正道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会新闻发言人答记者问表示，美方做出任何有损香港金融稳定的动作，都不仅是与中国人民故意为敌，而且也是与世界人民包括美国人民存心做对。美国是现行国际金融体系的最主要参与者，也是最大受益人，奉劝美国政府不要一意孤行，不要干搬起石头砸自己脚的事情。我们始终相信，合作和协商是解决中美经贸、金融问题的唯一正道。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：在广泛征求意见基础上 形成了重点房地产企业资金监测和融资管理规则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623065195.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬 昝秀丽）央行网站8月23日消息，住房城乡建设部、人民银行联合召开房地产企业座谈会。会议指出，为进一步落实房地产长效机制，实施好房地产金融审慎管理制度，增强房地产企业融资的市场化、规则化和透明度，人民银行、住房城乡建设部会同相关部门在前期广泛征求意见的基础上，形成了重点房地产企业资金监测和融资管理规则。会议强调，市场化、规则化、透明化的融资规则，有利于房地产企业形成稳定的金融政策预期，合理安排经营活动和融资行为，增强自身抗风险能力，也有利于推动房地产行业长期稳健运行，防范化解房地产金融风险，促进房地产市场持续平稳健康发展。会议还就完善住房租赁市场金融支持政策体系，加快形成“租购并举”住房制度等进行了研究。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623065195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收法治进入倒计时：多部税法或年底落地 房地产税暂无期限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064588.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着近日十三届全国人大常委会第二十一次会议表决通过《契税法》和《城市维护建设税法》，我国税收法治化进程进一步加快，18个税种全面立法的脚步也越来越近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照人大常委会此前的立法计划，力争在2020年前完成税收法定任务，将税收暂行条例全部上升为法律或者废止。这意味着，年内或将有7部法律正式落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《华夏时报》记者整理发现，目前，已有11部税收法律正式落地，包括个人所得税法、企业所得税法、车船税法、环境保护税法、烟叶税法、船舶吨税法、车辆购置税法、耕地占用税法、资源税法，以及刚获得人大通过的契税法和城市维护建设税法；尚未通过立法的有7个税种，其中增值税、消费税、印花税、土地增值税均已公开了立法征求意见稿，对外公开征求意见；关税法正在起草完善中。房产税和土地使用税或将并入房地产税中，目前暂无出台期限。值得注意的是，关税法和房地产税法均在第十二届全国人大常委会立法规划中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，目前看来，年内税收全部立法的可能性不大。在上海交通大学财税法研究中心副主任王桦宇看来，今年疫情导致全国两会延期召开，相关税收立法进程也受到一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而中国政法大学教授、财税法研究中心主任施正文则表示，税收法定原则不是简单的将现行条例上升为法律即可，而是要遵循量能课税、保障生存权等原则，实现税收领域的良法善治，这就要求进一步加强合力来完善税收立法体制和立法程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11个税种正式立法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月11日，全国人大通过了《契税法》，该法将于2021年9月1日起实施，同时，从1997年开始施行的《契税暂行条例》废止。契税是不动产（土地、房屋）产权发生转移变动时，就当事人所订契约按产价的一定比例向新业主（产权承受人）征收的一次性税收，对房地产市场有着一定的影响，不过影响并不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　和契税法同时落地的还有《城市维护建设税法》，本法自2021年9月1日起施行。相较于契税，城市维护建设税是一个小税种。在此次疫情期间，财税部门出台的四批税费优惠政策中，就有相关的减免：对纳税人提供公共交通运输服务、生活服务及居民必需生活物资快递收派服务取得的收入免征增值税，同时免征城市维护建设税、教育费附加和地方教育附加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两部法律同时落地，只是我国税收法定的一个缩影。随着我国税收法定加速，我国多部税收法律先后落地。目前，已经有11个税种立法，2019年总收入约为6.7万亿元，占税收总收入比重约42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已落地的法律中，个人所得税法是立法最早的法律，于1980年正式颁布。我国现行个税法于2018年第七次修订。企业所得税法也是立法较早的法律之一，于2007年颁布，2018年修订。车船税法于2011年通过立法，自2012年1月1日起施行。2016年12月25日，走过6年立法之路、历经两次审议，《中华人民共和国环境保护税法》获表决通过，并于2018年1月1日起施行。烟叶税法、船舶吨税法两部法律均于2017年12月27日立法通过，并于2018年7月1日开始施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　车辆购置税法于2018年12月29日通过立法并公布；同样在2018年12月29日，我国耕地占用税法通过，并于2019年9月1日起施行，2007年国务院公布的《耕地占用税暂行条例》同时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月26日，资源税法立法通过，这部新制定的法律将于2020年9月1日起施行。税务总局财产行为司司长卜祥来对此表示，相比资源税暂行条例，资源税法吸收了近年来税收征管与服务上的有效做法，践行了以纳税人为中心的服务理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年内立法将加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;按照税收法治的计划，我国18个税种将全部在今年年底前立法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，受国务院委托，财政部部长刘昆向第十三届全国人民代表大会常务委员会第二十一次会议作国务院关于今年以来预算执行情况的报告时表示，下一步，将加快推进财税体制改革，落实实施更大规模减税降费后调整中央与地方收入划分改革推进方案，加快推进印花税法、增值税法、消费税法、关税法等立法工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了上述4个税种，我国尚有土地增值税、房产税和城镇土地使用税三种税收未立法。比如，城镇土地使用税目前仍是1988年的城镇土地使用税暂行条例。未立法的税种中，应用于商业地产的房产税也暂未立法，目前的《房产税暂行条例》是依据1986年《税收征收管理暂行条例》制定的配套税税暂行条例。不过，由于房地产税的呼吁极高，有专家认为，房产税和土地使用税或将并入房地产税中，因此，这两个税种的暂行条例还将持续一段时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，除了房产税和土地使用税，剩余的未完成的5个税种均已启动了立法。其中增值税、消费税、印花税、土地增值税均已公开了立法征求意见稿，对外公开征求意见。关税还在起草完善中。同时，房地产税也已经在起草中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，历经多次改革，我国已经基本建立了现代增值税制度，为增值税立法夯实了制度基础。目前，增值税相关改革措施已全部推出，立法条件成熟。2019年11月27日，财政部、国家税务总局联合发布通知，将《中华人民共和国增值税法(征求意见稿)》向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，作为第一大税种，增值税法牵一发而动全身，在施正文看来，增值税的一个小条款变动都将引起极大的影响，而形成法律之后，想要再次修改，需要漫长的时间和多方的工作，因此官方十分谨慎，多方征求意见，修改完善，因此今年落地的可能性较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王桦宇也认为，消费税法、关税法这些立法争议不大的税种，立法进度或将加快，但诸如房地产税这种充满争议的税法，将会在更晚时间出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，从目前完成税收立法的税种来看，一个基本特点是税种较小、收入不高，且基本都是将现行暂行条例平移上升至法律，改革难度小，容易完成立法。比如，多数立法税种均是百亿级税种，后期涉及一些千亿级税种，但均没有涉及万亿级的大税种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年形势下，房地产税法肯定不会提交人大常委会审议。当前完善税收制度最迫切的任务就是要加快税收立法步伐，有计划地将各税种条例上升为法律，特别是要在一些重要税收立法上取得进展。”施正文说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064588.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年以来 各地加速出台农村宅基地管理相关政策文件―― 管好用好农村这块“宝地”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623064919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　如何管好用好农村宅基地，一直是社会关注的热点问题。今年以来，各地加速出台宅基地管理的相关政策文件，在保障农村住房需求、落实“一户一宅”、盘活闲置宅基地等方面作出了更细更实的规定。随着一系列文件出台，我国宅基地管理制度体系正加快形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着乡村振兴战略实施和城乡融合发展推进，如何管好用好农村宅基地，成为社会关注的热点问题。6月30日，中央深改委审议通过《深化农村宅基地制度改革试点方案》后，多地相继出台文件，加强对农村宅基地的审批管理。8月份以来，广州实施了《关于加强农村住宅建设管理的实施意见》，北京推出了《关于落实户有所居加强农村宅基地及房屋建设管理的指导意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，今年以来各地加速出台宅基地管理的相关政策文件，在保障农村住房需求、落实“一户一宅”、盘活闲置宅基地等方面作出了更加细致的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，自然资源部、农业农村部下发《关于农村乱占耕地建房“八不准”的通知》《关于保障农村村民住宅建设合理用地的通知》。农业农村部农村合作经济指导司司长张天佐表示，随着一系列文件出台，从规划和计划指标落实到建房申请审批和监管，宅基地管理制度体系正加快形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年底前摸清农村地籍“家底”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，由于农村宅基地“一户多宅”、超占乱占等问题较多，主体和利益关系复杂，且大多时间跨度较大、底料资源缺失，导致权属界定困难。试点地区对于农村宅基地确权登记发证、村庄规划等基础性工作作了大量投入，但仍显薄弱。目前，农村宅基地使用权确权登记工作基本完成，使用权颁证率相对较高。但“房地一体”的不动产登记和发证率较低，宅基地信息平台建设滞后。一些地方由于村庄规划和村级土地利用规划不健全，相关规划之间以及与已有规划之间融合程度不高甚至冲突，造成了宅基地利用管理困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“深化农村宅基地制度改革，首要的是加快推进与改革试点密切相关的确权登记等基础工作。”农业农村部农村经济研究中心改革试验研究室副主任刘俊杰表示，尽管宅基地和房屋权能不同，但由于宅基地和房屋在实物形态上的不可分性，“房地一体”不动产确权登记是深化宅基地制度改革、规范宅基地管理的客观要求。要加快推进“房地一体”的农村宅基地和农房确权登记颁证工作，妥善解决宅基地历史遗留问题，提高确权颁证覆盖率，为进一步深化改革奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步做好确权登记工作，今年7月份，自然资源部下发《宅基地和集体建设用地使用权确权登记工作问答》明确，今年底前完成全国农村地籍调查，宅基地和集体建设用地登记率达到80%以上。明年底前完成宅基地和集体建设用地及房屋登记资料清理整合，数据逐级汇交至国家不动产登记信息管理基础平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部国土空间用途管制司司长江华安说，为保障农村居民建房合理需求，农业农村部、自然资源部明确了宅基地农户申请、村组审核、乡镇审批程序。按新土地管理法，两部门明确宅基地和村民住宅规划许可实行一表申请、合并办理，由乡镇人民政府一并发放农村宅基地批准书、乡村建设规划许可证。根据今年中央一号文件要求，进一步简化集体建设用地审批程序，下放审批权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革试点围绕四方面展开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2015年开展试点以来，宅基地制度改革先后经历了试点确立、联动探索、期限延长、范围拓展等过程。各地推进农村宅基地制度改革的具体做法各不相同，但大体上围绕完善农民宅基地权益和取得方式、探索宅基地有偿使用制度、探索宅基地自愿有偿退出机制、完善宅基地管理制度4个方面展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西上栗县金山镇针对新建、翻建、改建或修缮等不同建设形态，分类优化和细化了宅基地审批程序和内容。落实宅基地“批管分离”，完善巡查制度，及时发现、制止和纠正宅基地违法行为。对“一户多宅”、面积超占等历史遗留问题，按照不同政策阶段分类认定和处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建晋江市探索宅基地自愿有偿退出途径。一方面，引导晋江农商银行开发以“农房乐”为载体的农房及宅基地抵押贷款业务。截至目前，该市共发放农村宅基地抵押贷款6.78亿元，帮农民盘活了住房资产。另一方面，探索形成指标置换、资产置换、货币补偿、借地退出4种宅基地退出模式。截至目前，该市共腾退宅基地3748亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁夏平罗县探索试点宅基地有偿使用制度。针对历史形成的宅基地审批不严、批而未建、违规多占等问题，当地明确，在自治区规定宅基地确权面积270平方米基础上，允许保留200平方米庭院用地无偿使用，超出470平方米则按照差异化标准一次性收取有偿使用费，解决了农户占有集体资源不均衡的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在稳慎中丰富宅基地权能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘俊杰认为，要丰富宅基地权能及其多样化实现形式。目前在农民宅基地权利体系中，占有和使用权行使已经比较充分，但收益权尚未有效发挥。原因是宅基地流转范围受到严格管控，不具备形成真实完善的宅基地市场。同时，宅基地用益物权中也不包括处置权，随着宅基地由农民居住保障功能向财产功能转变，允许农户对宅基地拥有适当的处置权才能彰显其收益权能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从各地试点情况看，大多数地方在暂时调整实施有关法律法规框架下，赋予了农户宅基地一定收益和处置权，但实践效果并不理想。”刘俊杰表示，究其原因，大多数地区都将宅基地处置权限制在村域范围内，缺乏增值收益的支撑，权能难以实现。因此，深化农村宅基地制度改革，除了赋予农民宅基地完整且充分的权能外，还必须在符合规划和用途管制基础上，探索实现权能多元化市场化实现方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心农村经济研究部部长叶兴庆认为，需要采取突破性举措，思路是三权分置、差别赋权；立足存量、先房后地；保障居住、拒绝投机。“三权分置、差别赋权”就是在落实集体所有权、保障农户资格权基础上，着力放活农民房屋和宅基地使用权，赋予所有权、资格权、使用权不同的向外部人员流转空间。“立足存量、先房后地”就是着力提高存量农房和宅基地利用率，优先扩大现有农民住房财产权对外流转的空间、稳慎扩大宅基地使用权对外流转的空间。“保障居住、拒绝投机”就是满足外来的非本集体经济组织成员实际居住需求，同时要防止资本圈地和游资炒作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新一轮机构改革明确将宅基地改革、监督管理和执法等职责划转农业农村主管部门，村庄规划、宅基地确权颁证、计划指标管理等职责仍由自然资源部门保留。专家表示，实践中两部门职能存在一定程度交叉和空白地带。要建立有效协同机制，建议从国家层面尽快研究建立两部门关于宅基地管理数据共享和协作机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623064919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：普惠金融正逐步实现精准滴灌 信用风险总体上完全可控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064536.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会新闻发言人答记者问表示，目前的不良率水平，已接近原来设定的容忍限度。但是，考虑新冠疫情是世纪性灾难，经济完全恢复正常，仍需金融做出更大贡献。保企业、稳就业也就是保银行、稳金融。所以近期的金融风险成本上升，既是正常的也是必要的。金融系统感到很有信心的是，目前普惠金融不仅取得量的提升，也获得质的飞越。通过改革开放、科技赋能和加强管理，普惠金融正逐步实现精准滴灌，信用风险总体上完全可控。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：上半年银行业净利下降主要有向实体经济让利、不良处置加大两方面原因</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200823/c623065046.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 孟凡霞 宋亦桐）8月22日，来自银保监会官网发布的消息，银保监会新闻发言人近日在答记者问时表示，上半年银行业净利润下降，主要有两方面原因：一是持续向实体经济让利、二是不良处置和拨备计提力度加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年上半年，商业银行累计实现净利润1万亿元，同比下降9.4%，增速较去年同期下降15.86个百分点。银保监会新闻发言人表示，虽然净利润有所下降，但行业整体运行平稳，发展基础更加坚实。6月末，商业银行流动性覆盖率142.4%，拨备覆盖率182.4%，资本充足率14.21%，主要指标均处于合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对银行业净利润下降，上述银保监会新闻发言人指出，主要有两方面原因：一是持续向实体经济让利。今年以来，银行保险机构统筹兼顾近期和长远利益，按照商业可持续原则，通过降低利率、减少收费、财务重组和贷款延期还本付息等措施，前7个月已向实体经济让利8700多亿元。二是不良处置和拨备计提力度加大。上半年银行业金融机构累计处置不良贷款1.1万亿元，同比多处置1689亿元。同时，按照预期信贷损失的原则要求，计提减值准备1.3万亿元，同比增长34.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将继续指导银行保险机构提高服务实体经济质效，以更有力度的举措，推动国民经济的全面恢复和高质量发展。在稳增长的同时，做好防风险各项工作。根据今年的实际情况，银行系统计划全年处置不良资产3.4万亿元左右，比去年增加1.1万亿元。银行业抵御风险的能力会进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200823/c623065046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动企业综合融资成本明显下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623064908.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623064908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>长三角一体化发展如何推进？习近平再次强调两个关键词</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064420.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“紧扣一体化和高质量两个关键词抓好重点工作。”8月20日，习近平总书记在合肥主持召开扎实推进长三角一体化发展座谈会。如何推进长三角一体化发展？习近平再次强调了“一体化”“高质量”两个关键词。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a8399c6a36ece0db" id="4cbe189df0bf7c0929bc138e5d859e13" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年5月13日，习近平总书记主持召开中共中央政治局会议，审议《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》。会议指出，长三角一体化发展具有极大的区域带动和示范作用，要紧扣“一体化”和“高质量”两个关键，带动整个长江经济带和华东地区发展，形成高质量发展的区域集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一体化”和“高质量”，一以贯之的关键词。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何通过区域协调发展，协同推进城市群建设，从而使长三角成为带动我国经济发展和改革开放的龙头？带着这样的历史使命，长三角一体化的探索进程，一直在扎实推进。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/1da2e12292d28448" id="6c5b462939b5a92a64397d4a4712c01d" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，习近平总书记多次就推进长三角一体化发展亲自谋划、提出要求。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/38477daf039ff442" id="34d583058a4065fe9d14f6f69c532157" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上升为国家战略之后，长三角一体化按下了“快进键”。紧扣“一体化”和“高质量”两个关键词，按照习近平总书记的要求，沪苏浙皖三省一市不断推动一体化发展各项工作落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一体化”拉动投资、对接市场，整合资源，长三角一体化发展带来的，是经济增量的开拓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省安庆市与苏、浙等省建立劳务对接协调机制。今年受疫情影响，当地居民外出务工时间有所延后，但长三角地区企业仍吸纳安庆市人员就业49万余人，带动转移就业效果明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度，长三角三省一市GDP合计4.98万亿元，占当期我国国内生产总值的24%。虽然三省一市GDP增速同比有不同程度的下降，但下降幅度均低于全国水平。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/920bd2c5b6e9f0f9" id="a64964a4f561780138f60d09ff9d78fe" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;△货轮停靠在宁波舟山港梅山岛国际集装箱码头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高质量一体化的长三角，生态绿色成为主基调。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙沪界河施家堰，东岸是上海、西岸是浙江。这样的界河，仅在浙江嘉善县与上海金山区之间就有34条。此前河道保洁工作“各扫门前雪”，甚至还存在管理上的空白地带。长三角一体化发展带来的，是管理范围与责任的明确。2019年3月，嘉善县水利局与金山区水务局签订备忘录，正式建立毗邻地区界河保洁合作机制，实现预警预报、处置协商、信息互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新，给一体化高质量发展增添亮丽底色。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年5月，第一届长三角一体化创新成果展在安徽芜湖举办。来自上海的天马望远镜、C919大飞机，来自浙江的类脑计算芯片、超重力离心模拟与实验装置，来自江苏的中国南极天文台、蛟龙号载人潜水器，来自安徽的同步辐射加速器、超导托卡马克装置等一大批代表长三角乃至我国自主创新水平的“大国重器”首次亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潮生东海，东南形胜。推进长三角一体化发展，开创更高质量一体化发展新局面，江南盛景风光无限。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d5ba06e6a6ce099b" id="f1f837f72bcfb8b0f58bedf6f13a3cc3" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064420.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：预计今后一段时期将有更多外资机构参与我国金融市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064682.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 欧阳剑环 陈莹莹）银保监会新闻发言人8月22日接受中国证券报记者采访时表示，近年来，银保监会坚决贯彻落实党中央、国务院关于金融业对外开放决策部署，2018年以来陆续出台了34条银行业保险业对外开放措施。目前相关法规制度修订基本完成，同时，监管流程也不断完善，审批速度大大加快。外资在华新设机构数量明显增加，尤其是一批专业化特色机构纷纷落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该发言人表示，2018年以来，银保监会共批准外资银行和保险公司来华设立近100家各类机构，其中包括外资独资或控股的保险公司和理财公司。今年上半年又有来自世界各地多家知名优质的外资银行保险机构获准批设。例如，美国贝莱德金融管理公司与建信理财有限责任公司、新加坡淡马锡旗下富登管理有限公司，在上海合资筹建由外资控股的贝莱德建信理财有限责任公司；美国安达保险集团增持华泰保险集团股份至46.2%，成为其最大股东；中法合资、中澳合资和中英合资的3家外资保险公司也分别下设了专门的资产管理公司；来自韩国的大韩再保险在华设立了再保险分公司。目前还有一些来自亚洲、欧洲和美洲的外资机构正在开展市场调研，有的已明确了扩大在华业务的计划，有的已递交了开设机构的初步申请。预计在今后一段时期将会有更多的外资机构参与到我国金融市场，成为我国金融业高质量发展的有生力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该发言人强调，银保监会将坚定不移地履行开放承诺，在确保金融安全的前提下，继续稳步提升银行业保险业对外开放水平，不断改进完善监管方式方法，增强开放条件下金融管理能力和风险防控能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623064682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院令！违者追责！9月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623065189.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt; 　　近年来，拖欠中小企业款项问题较为突出，党中央、国务院高度重视。为了促进机关、事业单位和大型企业及时支付中小企业款项，维护中小企业合法权益，优化营商环境，国务院制定了《保障中小企业款项支付条例》（以下简称《条例》），自2020年9月1日起施行。该条例明确规定，要求施工单位对政府投资项目垫资的，将对机关、事业单位追究责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《条例》规定政府投资项目不得垫资建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》共29条，主要包括三个方面内容：一是规范合同订立及资金保障，加强账款支付源头治理。《条例》规定，机关、事业单位和大型企业不得要求中小企业接受不合理的付款期限、方式、条件和违约责任等交易条件，不得违约拖欠中小企业的货物、工程、服务款项。同时，强化财政资金保障约束，机关、事业单位使用财政资金从中小企业采购货物、工程、服务，应当严格按照批准的预算执行，不得无预算、超预算开展采购，政府投资项目所需资金应当按照国家有关规定确保落实到位，不得由施工单位垫资建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是规范支付行为，防范账款拖欠。《条例》对付款期限和检验验收提出了要求。明确禁止机关、事业单位和大型企业变相延长付款期限。规范了保证金的收取和结算。明确机关、事业单位和大型企业迟延支付中小企业款项应当支付逾期利息，并对机关、事业单位在公务消费、办公用房、经费安排等方面采取必要限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强信用监督和服务保障。明确建立支付信息披露制度、投诉处理和失信惩戒制度以及监督评价机制，以维护中小企业合法权益，营造良好营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;垫资施工屡禁不止 各方观点分歧较大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　垫资施工，是长期以来在我国建设工程施工领域存在的一种承包方式。目前，我国的垫资施工主要有四种形式：一是全额垫资施工，主要是指在工程建设过程中发包人不向承包人支付任何工程价款，而要等待工程项目建设完毕经竣工验收合格后，方按照约定支付工程价款；二是利用工程进度款的不足额支付，造成部分垫资施工；三是要求承包人向发包人支付保证金作为工程项目启动资金，保证金在施工过程中根据工程进度返还，造成部分垫资施工；四是约定按照工程进度付款，比如约定基础完成开始支付进度款，或结构封顶付至工程价款的一定比例，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于垫资施工的问题，建筑业界及法律界有较大的分歧，支持者的观点是，垫资施工屡禁不止，充分说明其符合市场经济规律，并且也符合国际惯例，应当从立法层面给予肯定。反对者则认为，垫资施工是导致建筑行业工程拖欠款、农民工工资拖欠款等众多问题产生的重要根源，垫资施工扰乱了市场秩序，应当大力禁止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　垫资施工在我国目前法律架构下，经历了几个不同的发展阶段，每个阶段都呈现出相应的法律特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以时间进行划分，在1999年10月1日合同法实施之前，可称之为“绝对无效论阶段”，主要依据就是《通知》规定，“任何建设单位都不得以要求施工单位带资承包作为招标投标条件，更不得强行要求施工单位将此类内容写入工程承包合同”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》是国务院相关部门就垫资问题联合下发的首个规范性文件，除了明令禁止垫资施工，还规定了相关的行政处罚。这一阶段，调整建设工程施工合同法律关系的主要有1983年8月8日由国务院发布实施的《建设安装工程承包合同条例》、1986年4月30日发布实施的《建筑安装工程总分包实施办法》以及1998年3月1日实施的建筑法，但对于垫资施工的问题均未涉及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一阶段，法院审理类似案件的主要观点，可从与建筑工程施工合同纠纷案件中得到充分反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1996年6月28日，合肥金菱里克塑料有限公司(以下简称金菱里克公司)与中国建筑第八工程局第三建筑公司(以下简称八局三公司)签订《中外合资BOPP工程施工合同》，约定八局三公司承包金菱里克公司中外合资BOPP工程土建、安装工程。同日，又另行签订了协议，约定BOPP工程由八局三公司带资施工，金菱里克公司不预付备料款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之后，双方因支付工程款的数额、工程质量、违约责任等协商不成，八局三公司于1999年1月6日向安徽省高级人民法院提出诉讼，请求判决金菱里克公司支付尚欠工程款、逾期付款违约金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经审理，法院认为“除垫资400万元条款违反《通知》的规定，应认定无效，其他内容不违反法律，应认定有效。”本案一审判决后，金菱里克公司不服一审判决，向最高法提出上诉，后经最高法主持调解结案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采访中，北京律师肖东平认为，上述案件中，安徽高院对于垫资施工无效的观点，代表了这一时期在司法实践中各级法院的主流观点，案件具有标本意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;司法解释应运而生 确认垫资合同有效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内外建筑市场竞争日趋加剧，同时建筑市场中不规范的运作行为和供过于求的局面，造成建筑企业垫资施工成为建筑市场的普遍现象。建筑企业能否垫资施工，已经成为能否获得工程项目的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，北京律师肖东平认为，第一，垫资是当事人的自愿行为。工程垫资实际上是承发包双方在承认现实的基础上，确定合作对象的一种方式。第二，所垫资金系用于工程施工合同所指向的工程建设。如果垫付的资金不是用于工程建设本身，其性质就不是工程垫资，而是企业之间的借贷关系。第三，垫资是一种业务承揽的手段。但对于部分施工单位而言，垫资是承揽工程、展示实力、在合同洽谈中加重自身法码的一个有利条件。第四，垫资是履行合同的一种方式。施工单位履行合同的过程，就是将劳动和建筑材料物化于建筑产品，向发包人交付合格的建设工程的过程，工程建设包含人工、材料等在内的投入可由发包人预支，也可由施工单位垫付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1999年10月1日实施的合同法第四十四条明确规定，“依法成立的合同，自成立时生效。法律、行政法规规定应当办理批准、登记等手续生效的，依照其规定”。随后，最高法在1999年12月1日通过的《关于适用若干问题的解释(一)》中明确规定：“合同法实施后，人民法院确认合同无效，应当以全国人大及其常委会制定的法律和国务院制定的行政法规为依据，不得以地方性法规、行政规章为依据。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这一阶段，对于垫资施工的建设工程施工合同纠纷的处理，出现了两种观点。而这一阶段人民法院审理类似案件的主要观点，从昆明官房建筑经营公司(以下简称官房公司)与昆明柏联房地产开发有限公司(以下简称柏联公司)的建筑工程施工合同纠纷案件中得到了充分反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1996年12月，官房公司与柏联公司签订了一份《工程协议书》。双方约定由官房公司承建滇池路开发区金碧路拆迁安置房工程，其中协议第四条第二款约定，“本工程柏联公司要求官房公司全过程垫资施工，施工过程中发生的所有贷款利息由官房公司承担”。一天以后，双方又签订了《建设工程施工合同》，除了将工程每平方米造价改为500元，以及未约定垫资外，其余主要条款均与协议基本一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昆明中院经调查认为，官房公司与柏联公司虽然分别签订了《工程协议书》和《建设工程施工合同》，但双方实际履行的是《工程协议书》。由于双方在《工程协议书》中有约定官房公司垫资施工的条款，违反了《通知》，法院据此判定双方执行的《工程协议书》为无效协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一审判决下达后，官房公司不服并上诉至云南省高级人民法院。云南高院审理后也认为，原审法院依据《通知》确认《工程协议书》无效并无不当。同时考虑到柏联公司对协议无效也有过错，应对官房公司垫资产生的利息承担赔偿责任。因此云南高院判决，维持昆明市中级法院的一审判决，柏联公司赔偿官房公司部分损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之后，官房公司又向最高法提出申诉，最高法研究后发函要求云南高院对此案进行复查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复查时，云南高院聚焦“国务院各部委的规范性文件能否作为审判民事经济案件依据”，形成了两种意见：一种意见认为，《通知》是国务院部委的规范性文件，不属于法律规定的行政法规范畴，不能作为人民法院审判案件的依据；另一种意见认为，《通知》是针对各行业在实际经济生活中出现的问题而制发的，原判决确认合同无效有利于避免建设单位在资金不实的情况下盲目上新的建设项目，预防和减少纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云南高院就这两种意见，向最高法请示。2000年10月，最高法经研究对该请示作出如下答复：人民法院在审理民事、经济纠纷案件时，应当以法律和行政法规为依据。《通知》不属于行政法规，也不是部门规章。从《通知》内容看，主要以行政管理手段对建筑工程合同当事人带资承包进行限制，并给予行政处罚，而对于当事人之间的债权债务关系，仍应按照合同承担责任。因此，不应以当事人约定了带资承包条款，违反《通知》而认定合同无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据北京市人大常委会立法咨询专家胡功群介绍，在这一阶段的司法实践中，反映两种观点的判决均不同程度存在，甚至同一个法院在审理不同案件时，对于类似问题也会出现相左的判决，造成了对于垫资施工问题处理的标准不一，结果不同。直到2004年，最高法发布《解释》后，确立了垫资合同有效的处理原则。《解释》第六条第一款规定，“当事人对垫资和垫资利息有约定，承包人请求按照约定返还垫资及其利息的，应予支持，但是约定的利息计算标准高于中国人民银行发布的同期同类贷款利率的部分除外”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行政法规相继出台 严打垫资施工行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在实践中，垫资施工一直被企业所诟病。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据深圳房地产律师刘学锋分析，垫资施工主要存在三个方面的问题：一是助长了投资规模的过度膨胀，容易引发经济“过热”；二是容易造成清理垫资拖欠款越清越多，难度越来越大；三是扰乱了企业生产经营的正常运行，使建设单位的资金缺口直接转嫁到了施工企业，而施工单位在资金紧缺的情况下，大多是以拖欠职工的工资及费用或以银行贷款来填补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年5月5日，国务院对外发布了《投资条例》，并于同年7月1日正式施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此时，距离该条例公布征求意见稿的发布已经过去了9年。作为我国政府投资领域的第一部行政法规，《投资条例》一经发布，便迅速引发实务界的热议，其中最为引人瞩目的就是《投资条例》第二十二条规定的“政府投资项目不得由施工单位垫资建设”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽财经大学法学院教授张运书认为，《投资条例》的出台意味着国家首次将禁止施工单位垫资建设政府投资项目上升到“行政法规”层面；换言之，从2019年7月1日开始，政府投资工程垫资施工将从“违规”变为“违法”。企业应该尽早放弃“用垫资赢得项目”的手段，即使是建设单位要求也应该严词拒绝。之前所谓政府与企业达成垫资的默契，如今可能成为隐患，一旦被监管查明或被竞争对手举报，不仅仅是项目搁浅，负责人也需要承担相应责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月14日，《支付条例》对外发布，并将于9月1日起施行。为保障中小企业被拖欠的款项及时支付，《支付条例》规定：机关、事业单位从中小企业采购货物、工程、服务，应当自货物、工程、服务交付之日起30日内支付款项；合同另有约定的，付款期限最长不得超过60日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机关、事业单位和大型企业迟延支付中小企业款项的，应当支付逾期利息。双方对逾期利息的利率有约定的，约定利率不得低于合同订立时1年期贷款市场报价利率；未作约定的，按照每日利率万分之五支付逾期利息。要求施工单位对政府投资项目垫资的，将对机关、事业单位追究责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;因此，《支付条例》一经发布，就在企业中引起强烈反响，备受好评。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学教授郭泽强表示，《投资条例》正式施行之后，《投资条例》明确禁止了政府投资项目中的垫资行为，基于其行政法规的法律层级，其将导致今后出现的政府投资项目中的垫资条款无效，甚至可能会危及整个施工合同的效力。但在目前的司法解释和司法政策保持不变的情况下，这种否定性的评价对于垫资现象的遏制效果可能未必明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据既有的司法政策，即使可以将垫资条款认定为无效，但相应的司法后果在既有的司法解释框架下根本无法得到调整和改变。结算时依然会参照处理，更为重要的是，垫资款项利息仍然会按照《解释》规定的贷款利率计算。因此，政府投资领域要想彻底禁止垫资施工，还需要行政法规和司法解释有机衔接。”郭泽强说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200823/c623065189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>