<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 31 Jul 2022 12:42:01 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国人口省际流动的新动向：基于七普数据的解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640803566.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640803566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技三服务 亲清直通车 多部门搭建平台赋能科技创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640803325.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640803325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：加大涉农金融资源投入 深化农村信用体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802822.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭台铭声明：遭虚拟货币广告冒用照片 已启动追查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802786.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国范围取消这项限制……8月起，这些新规将影响你我生活</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资央企系统在中国政研会2021年度优秀成果评选中再创佳绩</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802450.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802450.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做优经济质量 做大经济总量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802420.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802420.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《“十四五”全国城市基础设施建设规划》发布实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802276.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>原国家能源集团董事长、党组书记任应急管理部党委书记</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801967.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801967.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增速预计保持20%以上！“舌尖上的市场”刮来“预制菜风”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801606.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会副主席梁涛：截至2021年末，具有刚兑性质的保本理财清零</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801530.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>基建项目提速，投资力度加大——从“挖掘机指数”感受经济动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640803489.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月31日电 题：基建项目提速，投资力度加大——从“挖掘机指数”感受经济动能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者邹多为、白田田、关俏俏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时值三伏，天气炎热。在新疆阿勒泰地区，近百名施工人员挥汗奋战，加紧推进S319线布尔津县至吉木乃口岸公路项目建设。现场机器声轰鸣，数台挖掘机、装载机正挥动“手臂”开挖土方，运输车辆来回穿梭清运土方，一派火热繁忙之景映入记者眼帘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为观察固定资产投资等经济变化的微观指标，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600031','&amp;#x4E09;&amp;#x4E00;&amp;#x91CD;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600031/"&gt;三一重工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600031/"&gt;600031&lt;/a&gt;）基于树根互联工业互联网平台打造的“挖掘机指数”显示，上半年，挖掘机总工作时长同比增长6.86%，工程机械单月开工率为60.37%，其中，二季度工程机械单月开工率为66.77%，明显高于一季度。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d244da8bb47d50ea" id="08fafe87b53af6f259685f173ef64188" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年7月27日，压路机在平益高速路面建设现场作业。新华社记者陈思汗 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，全国各地扎实推动基建项目开工建设，多措并举扩大有效投资。国家统计局数据显示，上半年，全国固定资产投资（不含农户）同比增长6.1%，其中基础设施投资同比增长7.1%，比1至5月份加快0.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京交通大学副教授朱明皓认为，工程机械设备工作数值持续向好反映出各项稳增长政策落地见效，基础设施建设加速推进，企业投资信心增强，也进一步彰显了我国经济长期向好的基本面没有改变，经济韧性强的特点依旧明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　道路的修建，离不开摊铺机。“挖掘机指数”显示，上半年，摊铺机平均作业量自2月份以来，已连续5个月保持增长。交通运输部7月28日发布数据：上半年我国新开工高速公路和普通国省道项目近170个、4800公里，总投资2910亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，1至6月，江苏省公路建设完成投资511.2亿元，同比增长19.5%；河南省交通基础设施累计完成投资807.3亿元，占年度目标的66.6%；山东省交通投资累计完成1451亿元，在建重点项目个数、总投资额均创新高……树根互联首席执行官贺东东表示，政府性投资项目陆续上马有望带动新一波基础设施项目建设热潮，投资对经济增长的关键性作用将进一步显现，从而助力经济企稳向好。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/1eca0c756e8b6b4d" id="c3cb62ef5c2ce090cef0c64de49b4590" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是7月28日拍摄的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601228','&amp;#x5E7F;&amp;#x5DDE;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601228/"&gt;广州港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601228/"&gt;601228&lt;/a&gt;）南沙港区四期全自动化码头（无人机照片）。新华社记者邓华 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了道路建设快马加鞭，港口建设也开足马力。7月28日，作为粤港澳大湾区首个全新建造的自动化码头的广州港南沙港区四期全自动化码头投入运行；在此之前，广西&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000582','&amp;#x5317;&amp;#x90E8;&amp;#x6E7E;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000582/"&gt;北部湾港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000582/"&gt;000582&lt;/a&gt;）钦州自动化集装箱码头也正式启用……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正面吊是装卸集装箱的一种起重设备，主要用于港口码头，与进出口贸易联系紧密。根据“挖掘机指数”，1至6月，国内正面吊平均月开工率维持在54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港口机械作业活跃意味着我国外贸往来持续升温，这样的趋势也从海关总署的数据中得到印证。海关统计，上半年我国货物贸易进出口总值19.8万亿元，同比增长9.4%，有进出口实绩的外贸企业数量同比增加5.5%，对主要贸易伙伴进出口均保持增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步剖析“挖掘机指数”还可以看到，重点地区复工复产正在加快。吉林从2月开始，工程机械单月开工率逐月攀升；上海在5月中旬宣布实现社会面清零后，6月各类机械设备开工率及平均工作量都有显著增长。贺东东认为，国家防疫政策的有效性显现和稳投资力度的持续增强，为下半年经济稳定回升奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，稳投资不断加力：5月31日，国务院印发《扎实稳住经济的一揽子政策措施》，明确加快推进水利工程项目、交通基础设施投资、城市地下综合管廊建设等；7月28日召开的中央政治局会议提出“用好地方政府专项债券资金”“支持中西部地区改善基础设施和营商环境”……从中央到地方、从项目到资金，一系列政策举措全面加强基础设施建设，合力扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局投资司司长翟善清表示，下阶段，要加快实施“十四五”规划102项重大工程，积极推进在建项目加快建设，坚持“要素跟着项目走”，盘活存量资产，用好专项债，做好金融服务对接，全力保障重大项目土地、资金需求，继续发挥好有效投资关键作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640803489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财富管理将呈现多元化、专业化、安全化、普惠化趋势 居民财富配置金融资产比例将持续提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640804034.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 朱宝琛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在7月30日-31日举行的“2022青岛 中国财富论坛”上，多位与会人士围绕资产管理、财富管理等话题进行阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是资管新规过渡期结束后的第一年。在财富论坛上，中国银保监会副主席梁涛表示，资管行业作为联结实体经济与居民财富的重要桥梁，要积极探索创新发展路径，把握机遇，有所作为：以人民为中心，促进实现共同富裕；以稳增长为使命，提升服务实体经济的质效；以新发展理念，开创高水平的开放新局面；以双碳目标为导向，助力绿色低碳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对新时期的机遇与使命，银行保险资管机构需要不断锤炼强化自身核心能力，以深厚的内功肩负起新发展格局赋予的时代任务。”梁涛说，一是全面提升投研水平；二是丰富完善产品体系；三是高度重视科技赋能；四是切实加强风险管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国保险资产管理协会执行副会长、秘书长曹德云介绍，保险资产管理行业经过20年的探索实践，走上了一条市场化、专业化、规范化发展道路。在资产配置领域，确定了稳健投资的理念，构建较为合理、适用的资产配比结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍，目前受托管理的非保险资金超过3万亿元，同时保险公司委托券商、公募基金等机构管理的保险基金超过6000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹德云同时对保险资管改革提出建议：鼓励保险资产管理机构根据资源禀赋特征、专业特长、能力条件和发展需要，设立并优化从事股权、不动产、境外投资等业务领域的专业投资机构，促进保险资管市场主体的多元化、差异化和精细化管理；鼓励保险资管机构发挥长期资金管理专长，拓展第三方业务，更好地服务长期资金拥有者。同时支持资管机构产品创新和业务模式创新，实现业务多元化和立体化等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着居民财富管理意识的逐步提高，资产配置需求日益多元化，财富管理行业迎来高速发展时期。从资本市场的角度看，财富管理与资本市场之间密不可分、相互促进：资本市场为财富管理提供平台，让投资者共享资本市场改革的红利，促进共同富裕；财富管理为资本市场提供资金来源，助力机构投资者成长，促进资本市场的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财富管理行业长期健康发展离不开强大的资本市场。”深圳证券交易所副总经理唐瑞表示，资本市场拥有广泛的投资者群体，对各类财富管理工具有广泛的需求。国内资本市场汇聚了优质的发行人和上市公司，拥有股票、债券、基金衍生品的完整产品线，基础投资标的日益丰富。在此基础上，公募基金专业机构财富管理产品规模在不断扩大，公募基金已经成为公众投资者的重要资产配置工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于深化财富管理改革创新，中国人民银行研究局局长王信提出四点初步看法：进一步将金融支持科技创新融入财富管理发展内核；将普惠型财富管理作为重点，助力实现共同富裕；推进财富管理更高水平对外开放；充分发挥财富管理金融综合改革试验区先行优势，大力发展绿色金融，更好支持绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，唐瑞表示，财富管理将呈现出多元化、专业化、安全化和普惠化的趋势。在多元化方面，资产配置将从储蓄、房地产逐步转向股票、基金、债券等；专业化方面，财富管理方式将由居民自主理财逐步转向依靠专业性财富管理机构理财；安全化方面，投资者侧重从短期逐利转向长期投资和价值投资；普惠化方面，财富管理相关服务主要从针对高净值人群逐步过渡到中低收入人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“展望‘十四五’，居民财富配置金融资产的比例将持续提升，叠加养老金三支柱的发展和资本职场的壮大，财富管理行业将迎来新的发展机遇。”唐瑞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 田冬）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640804034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席梁涛：理财存量整改基本完成，具有刚兑性质的保本理财清零</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802658.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 胡艳明“截至2021年末，理财存量整改基本完成，具有刚兑性质的保本理财清零，需整改的保险资管产品累计压降96%，通道类的信托和融资类的信托较峰值分别压降80%和43%，少量处置比较困难的资产已经依规纳入了个案处置，将尽快清零。”7月30日，银保监会副主席梁涛在“2022青岛·中国财富论坛”上表示，资管行业发展开启了新的历史篇章。梁涛就新发展格局下的银行业、保险业资管业务的发展谈四个方面的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于影子银行的风险，梁涛表示，经过持续整治，我国类信贷影子银行风险明显收敛，存量资产大幅压降。截至2022年6月末，规模较历史峰值压降超29万亿元，有效遏制了资金脱实向虚，为稳住宏观经济大盘、发挥金融的逆周期调节作用创造了政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，2018年4月，党中央、国务院作出了实施资管新规的重大决策部署，2021年底资管新规过渡期结束，银行业、保险业业务经过了四个发展阶段后，行业发生新变化，呈现出更稳健和持续发展的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是跨过乱象纠治期。截至2021年末，理财存量整改基本完成，具有刚兑性质的保本理财清零，需整改的保险资管产品累计压降96%，通道类的信托和融资类的信托较峰值分别压降80%和43%，少量处置比较困难的资产已经依规纳入了个案处置，将尽快清零，资管业务池化运作、多层嵌套等问题得到了有效治理，行业乱象根本扭转，金融体系的韧性明显增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是历经了规制建设期。在资管新规的总体框架下，银保监会先后发布了近20项规则，形成了宏观审慎与微观审慎相结合、从立法到执法全流程覆盖的系统性体系，同时针对资管行业发展特点，建立了从日常监管和现场调查直接进入立案调查、行政处罚的快速处置机制，大幅提高了纠错的及时性和监管的威慑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进入了行业重塑期。目前，银行业、保险业的资管产品净值化水平已经超过了95%，服务实体经济的质效显著提升。理财、信托、保险资管产品投向实体经济43万亿元，相当于社会融资总规模12.9%。理财公司改革稳步推进，已经批准设立了49家，开业了25家，4家由外资金融机构控股。作为重要的投资者，这些机构、这些理财公司将逐步成为资管行业的有生力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是迈向了发展的机遇期。我国作为世界上第二大经济体，经济稳中向好/长期向好的基本面没有变，为资管行业的长期发展提供了强有力的支撑。据相关研究，我国中等收入人群超过4亿人，个人可投资的资产预计超过260万亿，居民的财富保值增值与养老保障的需求日益增加，资管行业的发展前景依然广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛称，在资管行业发展的各个阶段中，银保监会始终把拆解影子银行的风险作为重要工作，并将规范资管行业发展作为这项工作的重要抓手，坚持稳中求进的工作总基调，连续多年开展整治市场乱象的行动，严厉整治乱加杠杆、脱实向虚、监管套利的复杂结构化产品，坚决清理借金融创新之名行影子银行之实的乱象。持续弥补监管的短板，根据资管新规制定理财、信托、保险资管等领域的具体实施细则，统一同类机构和产品监管标准。加强对影子银行和交叉金融业务的现场检查，对违法违规行为严肃问责，涉嫌违法犯罪的移送司法机关。经过持续的整治，我国类信贷影子银行风险明显收敛，存量资产大幅度压降。截至2022年6月末，规模较历史峰值压降超29万亿，有效遏制了资金的脱实向虚，为稳定宏观经济大盘，发挥金融的逆周期调节作用提供了空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们也看到近年来影子银行治理成效显著，但是部分产品结构负责复杂，杠杆水平高，隐藏的风险依然较大。一些银行对表内非标投资风险管理不到位，资产分类和拨备计提标准显著低于表内贷款，部分高杠杆企业借助非持牌机构登记发行所谓的融资计划获得资金，穿透后实质为企业的自融安排，隐蔽性强。一些机构可能借助不当的金融创新，衍生出影子银行的新变种，诱发影子银行风险反弹回潮，对此我们应保持必要的警惕。”梁涛称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;探索新发展格局下资管行业的创新路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，新发展格局的不断深化，对金融体系适配性提出了一系列新任务、新要求。资管行业作为联结实体经济与居民财富的重要桥梁，要积极探索创新发展路径，把握机遇，有所作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是以人民为中心，促进实现共同的富裕。资管行业要深化供给侧结构性改革，积极回应各类投资群体的财富管理需求，做好客户细分，切实将国民经济改革发展红利转化为可分享的投资收益，助推全体人民共同富裕。满足居民多层次的养老需求。去年以来，银保监会正式启动了养老产品试点，目前有23.1万投资者累计认购了养老理财产品超过600亿元，总体开端良好，进展顺利。下一步将在充分总结的基础上，研究适时进一步扩大试点的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是以稳增长为使命，提升服务实体经济的质效。积极促进优化融资结构，助力资本市场平稳运行，降低实体经济的融资成本，引导金融资源流向国民经济的关键领域和薄弱环节，加大对战略性新兴产业、先进制造业的支持力度，推进产业结构转型升级，提升我国的核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是以新发展理念开创高水平的开放新局面。坚持对外开放，2018年以来，银保监会先后推出了34条对外开放的举措，其中有五条直接涉及到资管的业务。贝莱德、东方汇理等国际领先财富管理机构先后来华，投资中国市场的积极性显著提高，资管行业要以此为契机，深入推进国际合作，深入共享良好经验，提升我国在国际金融体系中的话语权，为推动解决国际金融问题贡献中国智慧和中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是以双碳目标为导向，助力绿色低碳发展。据发改委测算，未来30年，我国为实现碳中和的目标，仅能源相关基础类建设领域的投资规模就要达到100万亿元，银行保险资管机构要积极践行“环境、社会、治理”（ESG）投资理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进资管行业的核心能力建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，面对新时期的机遇与使命，银行保险资管机构需要不断锤炼强化自身核心能力，以深厚的内功肩负起新发展格局赋予的时代任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全面提升投研水平。资管行业作为典型的智力密集型行业，投研水平始终是核心能力的关键倚仗。要提高在宏观经济基本面、细分行业和具体投资标的等方面的研究能力，积极发现投资机会。加强专业化人才队伍建设，增强不同资产专业投研力量，巩固固收类资产领域优势，弥补权益类资产领域短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是丰富完善产品体系，资管机构要在资管新规等要求下，推动产品向信息透明、组合投资、准确估值、风险分散的模式转型。构建投资类别齐全，策略丰厚，周期完整的产品体系，满足多层次投资者多样化产品需求和偏好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是高度重视科技赋能，资管行业业务复杂，数据信息多，交易量大，科技赋能是实现高效运营的重要支撑，要积极运用云计算、大数据分析等前沿技术，将数字化、信息化融入业务链条各个环节，提高决策管理的质效，建立精准客户画像，针对客户特征提供定制化、精细化服务，提升与客户的交互效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是切实加强风险管控。良好的风险管控是资管机构持续稳健经营，保护投资者财产安全的重要保障，要健全风险管控体制机制，将风控措施嵌入到业务流程各个环节。完善风险识别，全面覆盖各种风险类别，加强内部控制管理，充分发挥风险防线的作用，推动管理人更好地履行受托管理职责。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸区建设、新市民服务、防控化解金融风险，听银保监局局长们说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801839.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江自贸区是我国最北的自贸试验区，也是我国打造对俄罗斯及东北亚区域合作的中心枢纽，黑龙江银行业保险业是如何支持自贸试验区建设，做好对俄经贸服务？由北至南，厦门是外来人口流入较多的城市，新市民群体规模较大，厦门是如何推动新市民金融服务的？而在防控化解金融风险、整治金融乱象、强化“监管姓监”的职责使命方面，广西、宁夏等地近年来表现怎样？取得哪些创新？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月28日，来自黑龙江、厦门、广西、宁夏四地的银保监局局长“齐聚”系列主题为“银行业保险业这十年”（第二场）的银保监会例行新闻发布会，就以上内容向媒体做以介绍与披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持辖内机构依托CIPS直参行资格，建立对俄人民币结算体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江地处东北亚中心区域，也是我国“一带一路”和“中蒙俄经济走廊”的重要节点。“黑龙江自贸区成立三年来，我们黑龙江银保监局紧紧围绕其战略定位，加强监管引领，引导金融机构不断创新金融产品和服务。目前黑龙江自贸区已成为全国对俄跨境金融合作最活跃的区域，对俄跨境结算、跨境融资、卢布交易等方面在全国处于领先水平。”黑龙江银保监局党委书记、局长王柱表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江银保监局党委书记、局长王柱。图片来源：银保监会提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，王柱告诉记者，黑龙江银保监局主要开展“推动金融机构集聚发展”“开拓金融服务创新沃土”“支持建设新型结算体系”三方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中关于“支持建设新型结算体系”方面工作，来自王柱的披露，黑龙江银保监局支持哈尔滨银行依托CIPS（人民币跨境支付系统的简称）直参行资格，建立对俄人民币结算体系，“截至6月末，处理跨境人民币业务超107亿元，助推人民币国际化进程”。他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，该局亦明确支持黑河片区金融机构夯实中俄边民互市交易结算中心平台建设，全国首创制发“数字联名边民卡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，黑龙江已在全国率先开办对俄人民币购售业务，建立卢布汇率避险产品体系，对接俄罗斯最大的卡组织“世界卡”等线上渠道，成功打通对俄现钞航空调运及卢布现钞陆路调运，研发中俄跨境电子商务在线支付平台，累计交易结算量达到160亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王柱表示，目前，黑龙江自贸区已进入快速发展新阶段，黑龙江银保监局也将进一步加快完善自贸区金融体系，支持引领银行保险机构解放思想，大胆创新，不断拓展服务功能，助力黑龙江构筑我国向北开放的新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新市民服务围绕“三个聚焦”，特别优化台胞服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门银保监局党委书记、局长孙晓明看来， 做好新市民金融服务对畅通国民经济循环、构建新发展格局、推进以人为核心的新型城镇化具有重大意义。而厦门银保监局则主要围绕重点行业、重点领域、重点群体这“三个聚焦”，展开服务新市民的相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门银保监局党委书记、局长孙晓明。图片来源：银保监会提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中关于聚焦重点群体，厦门特别优化了对来厦台胞的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们成立了首个银行业保险业台胞台企服务站，吸纳台胞在厦门金融机构实习和就业，鼓励银行保险机构开发台胞专属信用卡、特色保险等定制化金融产品，为台胞等群体投保‘惠厦保’设立专门服务窗口，不断提升台胞金融服务水平。”孙晓明介绍道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　台胞之外，厦门也深化了对新市民子女教育的支持。“（我们）鼓励开展实习责任保险、教育机构责任保险等保险业务。向机构发布65家重点支持的托育机构名单及金融服务需求，推动多家机构开发‘托育贷’和专属保单，为托育机构提供资金支持和风险保障。”她接着说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，厦门银保监局下一步还将持续完善具体支持措施，推动优化金融产品和服务，切实增强新市民获得感、幸福感和安全感，助力新市民在厦门“落地生根”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新处置高风险农村中小金融机构模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于各地银保监局来说，防控化解金融风险、整治金融乱象、保护人民合法权益，是其坚持守土尽责、持续提升金融监管力度的最主要工作。对此，王柱，广西银保监局党委书记、局长任庆华以及宁夏银保监局党委书记、局长唐智杰，分别披露了辖区内的工作情况和相关数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近十年，（我们）未发生影响区域金融稳定的重大风险事件。”王柱首先对黑龙江主要情况展开介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据其披露，近十年黑龙江累计处置不良贷款1911.1亿元，坚持市场化、法治化原则平稳有序处置重点机构风险；组建了131家债权人委员会，帮扶重点企业缓释债务风险366.9亿元；推动辖内32家P2P网贷机构全部清退；全面开展保险行业清虚治乱，清退不规范保险中介机构1807家，监督整改人身险行业问题1.3万余个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，黑龙江银保监局坚持强监管、严监管不动摇，累计处罚机构809家次，处罚金额超2.8亿元，处罚相关责任人1034人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十年来，我们坚持守土尽责，深入整治金融乱象，保护人民合法权益，推动化解银行业不良资产3200多亿，今年6月末，银行业不良率降至1.25%的历史低位，低于全国0.5个百分点。”任庆华对广西的主要情况向媒体做了通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西银保监局党委书记、局长任庆华。图片来源：银保监会提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，广西还深入推进农合机构改革化险。农合机构整体资本充足率，拨备覆盖率等各项指标持续提升，呈现平稳健康的发展势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这十年，是宁夏金融监管强化提升力度最大的十年。”唐智杰表示，宁夏银保监局持续推动辖内金融风险收敛巩固，累计处置不良贷款968.7亿元；率先采取“风险处置+同业吸收合并”创新模式处置高风险农村中小金融机构；探索建立民营企业风险处置“两清单一报告”机制，切实做到守底线、保平安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁夏银保监局党委书记、局长唐智杰。图片来源：银保监会提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，宁夏银保监局累计开展现场检查449项，作出行政处罚262件，处罚机构216家次，处罚责任人295人次，罚没合计5178.35万元，“（这）有效打击遏制了金融乱象，营造了有序竞争、良性发展的金融共生环境。”唐智杰说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经记者 黄鑫宇 编辑 徐超 校对 卢茜&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部中小企业发展促进中心主任单立坡：志愿服务联盟将帮助中小企业缓解发展困难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801782.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：主办方提供&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月28日，中小企业志愿服务联盟年会暨表彰会在杭州举办。工信部中小企业发展促进中心主任单立坡在联盟年会致辞中表示，中小企业是推动经济和社会发展的重要力量。近几年，疫情反复叠加国内外复杂经济形势，中小企业经济运行遭遇较大冲击。今年以来，面对需求收缩、供给冲击和预期转弱的三重压力，中小企业面临的困难尤为突出，订单难找、成本难降、账款难收、融资难求、人流物流难畅通等成为中小企业发展普遍面临的困难和挑战，亟需各方面有力措施帮助中小企业纾困解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业志愿服务联盟，是工信部中小企业发展促进中心根据工信部办公厅与民政部办公厅联合印发的《关于开展志愿服务促进中小企业发展的指导意见》文件精神于2021年9月发起成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联盟旨在通过充分调动社会力量，聚焦创业培育、创新赋能、投融资服务、市场开拓、数字化转型、权益保护等方面，为中小企业提供公益性专题服务活动，帮助中小企业缓解当前发展困难，应对外部环境变化带来的多重挑战，促进中小企业平稳健康发展，为进一步稳定市场主体预期、稳定国家经济发展大局贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年6月，中小企业志愿服务联盟分三批共招募1507名志愿服务专家和560家志愿服务工作站，“暖阳行动”在广东、广西、湖北、云南、上海、山东等29个省(市、区)报备开展的志愿服务活动达6164场次，服务中小企业55.68万家，服务时长4万余小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议期间，联盟成立了法律、科技创新、咨询、政策解读四大专业委员会，旨在持续提升中小企业志愿服务的精准化、专业化、规范化。同时，会议还对联盟2022~2023年度工作进行了部署，要求各中小企业志愿服务组织单位、工作站和专家继续组织开展好“暖阳行动”品牌志愿服务活动，加大中小企业志愿服务宣传力度，不断完善中小企业志愿服务平台功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>谈“换囚”、农产品外运俄美外长通电话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801543.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月30日电 俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫29日与美国国务卿安东尼·布林肯通电话，两人围绕交换在押人员、恢复黑海港口农产品外运等议题“坦率、直接”沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是俄罗斯对乌克兰发起特别军事行动以来，两人首次通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;危机后首次通话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　布林肯在29日举行的记者会上说，他与拉夫罗夫的通话“坦率、直接”。俄罗斯外交部在声明中说，俄美关系“迫切需要正常化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这张4月7日拍摄的资料照片显示，美国国务卿布林肯在比利时布鲁塞尔出席北约外长会后的新闻发布会。新华社记者郑焕松摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合国际媒体报道，这次通话由布林肯发起，两人沟通大约25分钟。一名不愿公开姓名的美国政府官员说，两人通话时“没有辩论，公事公办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社分析，从美国国务院和俄罗斯外交部在通话后发布的内容看，双方似乎坚持原有立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两人上一次通电话是2月15日，那时乌克兰危机尚未升级。两人7月早些时候在印度尼西亚巴厘岛出席二十国集团外长会，但布林肯拒绝在会议期间与拉夫罗夫会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国国务院发言人内德·普赖斯说，布林肯不打算下周在柬埔寨出席东南亚国家联盟系列会议期间与拉夫罗夫会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“换囚”未现转机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　布林肯在记者会上说，他与拉夫罗夫通话时要求俄罗斯接受美方先前就交换在押人员的“实质性提议”。不过，布林肯拒绝描述拉夫罗夫的反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯外交部随后在一份声明中说，俄方“强烈建议”美方按照处理这类事务的惯例，以专业、“静默外交”方式开展对话，而非散布猜测性质消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这张1月14日的视频截图显示，俄罗斯外交部长拉夫罗夫在莫斯科召开年度记者会。新华社发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　布林肯27日说，美方已向俄方提出“实质性提议”，“一换二”争取俄方释放两名美国公民。美方期望争取美国女子篮球运动员布兰妮·格里纳和海军陆战队前队员保罗·惠兰获释，但没有说明以何人“交换”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格里纳今年2月从纽约飞抵莫斯科时被拘留，警方在其行李中发现含大麻油的电子烟，指控她走私毒品。惠兰2018年12月在莫斯科一家酒店被逮捕。俄罗斯一家法院2020年6月裁定他间谍罪名成立，处以16年监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国有线电视新闻网援引消息人士的话报道，白宫有意以释放俄罗斯军火商维克托·布特作为交换。不过，消息人士称，俄方希望释放羁押在德国的瓦季姆·克拉西科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农产品外运受关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉夫罗夫在通话中强调，俄罗斯将实现特别军事行动的所有目标，美国及其北大西洋公约组织盟友向乌克兰提供军事援助，只会让冲突持续，导致更多人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就全球粮食安全议题，俄美双方各执一词。俄罗斯指责美国没有兑现豁免对俄农产品制裁的承诺，指出美方制裁是导致全球粮食危机复杂化的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是6月29日在也门萨那拍摄的待售的粮食。新华社发（穆罕默德·穆罕默德摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄外交部在声明中说：“美国承诺给予俄罗斯农产品豁免，但没有落实，这表明西方国家利用粮食问题谋求地缘政治利益，俄方无法接受。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　布林肯说，全球期待俄罗斯落实先前达成的恢复黑海港口农产品外运协议。他说，美国驻乌克兰大使布丽奇特·布林克29日上午抵达乌克兰敖德萨州，她证实船只已经装载谷物，准备起航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基、联合国和土耳其方面代表29日到访敖德萨州切尔诺莫斯克港口，查看乌克兰首批谷物装船外运。（包雪琳）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：张娟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《关于取消和调整一批罚款事项的决定》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640803085.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策Q＆A&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院召开常务会议，研究推进“放管服”改革优化营商环境有关情况。7月29日国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，介绍进一步规范行政裁量权、取消和调整一批罚款事项有关工作。会上介绍，司法部会同有关部门研究起草了《关于取消和调整一批罚款事项的决定》《关于进一步规范行政裁量权基准制定和管理工作的意见》。7月21日，国务院常务会议审议通过这两个文件。一起来看——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议决定取消29个罚款事项，这些罚款事项涉及的行为具有哪些特点？未来是否还会继续压减罚款事项？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A：取消的这29个罚款事项涉及的行为主要有两个特点：一是违反程序性管理规定、社会危害程度相对较低；二是可以通过信息化查验等其他方式达到监管效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国务院将印发取消和调整一批罚款事项的决定，向社会公布取消和调整的罚款事项，并对涉及的行政法规、部门规章的修改和废止提出明确要求。同时，要求有关部门在罚款事项取消后，创新和完善监管方式，严格落实监管责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次清理的罚款事项只是第一批，接下来司法部将会同其他部门继续清理其他领域的罚款事项，目前有关工作已经同步开展了。将会同国务院有关部门，按照国务院常务会议精神，坚持执法为民，刀刃向内，勇于担当，对应当清理的罚款事项，及时予以取消和调整，保护人民群众和市场主体的合法权益，持续营造法治化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;清理不合理罚款的标准是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;A：概括起来就是“三个一律”：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一个“一律”就是凡是违反法定权限和程序设定的罚款事项，一律取消。关于设定权限，行政法规和部门规章能够对哪些行为规定罚款，以及罚款的种类、幅度和范围，行政处罚法都有明确规定；《国务院关于进一步贯彻实施的通知》也要求，不得通过增减违反行政管理秩序的行为、在法定幅度之外调整罚款上下限等方式层层加码或者“立法放水”。关于设定程序，立法法对行政法规和部门规章的制定、修改都有明确规定，罚款事项的设定必须在法定权限内、按照法定程序设定。没有按照法定权限和程序设定的，予以取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个“一律”就是凡是罚款事项不适应经济社会发展需要、有违“放管服”改革精神、不利于优化营商环境的，或者有失公允、过罚不当的，一律取消或调整。比如，对企业试生产的产品，未标明“试制品”即销售的行为处以罚款，已不符合经济社会发展要求，对“试制品”可以按普通产品统一监管，取消相应罚款，有利于减轻企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个“一律”就是凡是罚款事项可采取其他方式进行规范或管理的，一律取消。比如，以前要求随车携带道路运输证，如果不带就被警告或者罚款，但现在有关部门可以通过信息化手段查询证件信息，已不需要再随车携带，通过设定罚款进行监管已没有必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在罚款清理工作中，我们还坚持维护公共利益和行政管理秩序，在坚决杜绝乱罚款的同时，也不简单地为了清理而清理，对涉及公共安全、清理后可能出现监管空白确需保留的，不予清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;取消罚款事项后，有哪些措施来保障消费者的生命健康安全？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A：一是严格执行现行法律法规和规章的相关规定。对于上位法已调整、与上位法规定不一致或者其他法律法规已有规定的，要严格按照相关规定来执行，避免重复进行罚款。对于可以采取其他措施替代罚款的，在下一步行政法规、规章修订中，尽快完善相关的管理制度或者替代的监管措施，严格落实，做到监管不越位但是也决不缺位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提高监管能力、丰富监管手段。市场监管总局提出要不断深化、系统推进法治监管、信用监管和智慧监管，促进这三者相互支撑、相互配合、协同发力。加强市场监管信息化建设，加快建立全方位、多层次、立体化监管体系，提升与超大规模市场相适应的市场监管综合能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是齐抓共管、形成合力。进一步加强“上下”“左右”行政执法的协调配合，我们将抓好市场监管部门内部执法的指导工作，并做好与其他有关部门执法工作的衔接。充分发挥专业部门与综合部门、行业监管与市场监管的协调作用，形成监管合力，用好“工具箱”，打好“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强重点领域监管，保障安全。对于涉及产品质量安全、食品安全、特种设备安全等关系公共安全、公众健康的重点领域，将深化底线思维、安全意识，加强安全监管，压实安全责任，织密安全网络。我们正在积极探索末端发力、终端见效的长效工作机制，彻底打通市场监管工作的“最后一公里”，让人民群众能够买得放心、吃得安心、用得舒心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《关于进一步规范行政裁量权基准制定和管理工作的意见》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对当前行政裁量权基准制定和管理工作中存在的问题，《意见》提出哪些解决措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A：一是在制定职责权限方面。明确了国务院有关部门，省级人民政府及其部门，设区的市的政府及其部门，县级政府及其部门制定行政裁量权基准的职责权限。但同时，也明确规定行政机关可以根据工作需要依法制定行政裁量权基准，不得重复制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在准确规定裁量内容方面。明确行政处罚裁量权基准应当包括违法行为、法定依据、裁量阶次、适用条件和具体标准等。细化量化行政许可程序，要优化简化内部工作流程，合理压缩行政许可办理时限。法律、法规规定可以将征收征用事务委托实施的，要明确委托的具体事项、条件、权限、程序和责任。不得将法定职责范围内的行政征收征用事务通过购买服务的方式交由其他单位或者个人实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在严格行政裁量权基准制定程序方面。明确制定行政裁量权基准要根据管理需要，科学分析影响行政执法行为的裁量因素，充分考量行政裁量权基准的实施效果。以规章形式制定行政裁量权基准的，要履行《规章制定程序条例》规定的程序；以行政规范性文件形式制定行政裁量权基准的，要履行《国务院办公厅关于加强行政规范性文件制定和监督管理工作的通知》规定的程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是在加强行政裁量权基准管理方面。明确行政裁量权基准制定后要按照规章和行政规范性文件备案制度确定的程序和时限报送备案，备案审查机关发现行政裁量权基准与法律、法规、规章相抵触的，要依法予以纠正。要将行政裁量权基准内容嵌入行政执法信息系统，为行政执法人员提供精准指引，有效规范行政裁量权行使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是在加大实施保障力度方面。要求各地区各部门要加大宣传力度，使广大公民、法人和其他组织充分了解建立健全行政裁量权基准制度的重要性，积极参与监督和评议行政执法活动。同时，明确将行政裁量权基准制定和管理工作纳入法治政府建设考评指标体系，列入法治政府建设督察内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何保证行政裁量权基准得到有效执行、充分发挥作用？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A：一是明确在行政执法决定中适用行政裁量权基准。行政机关在作出行政执法决定前，要告知行政相对人有关行政执法行为的依据、内容、事实、理由，有行政裁量权基准的，要在行政执法决定书中对行政裁量权基准的适用情况予以明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是调整适用行政裁量权基准。对适用本行政机关制定的行政裁量权基准可能出现明显不当、显失公平或者行政裁量权基准适用的客观情况发生变化的，经本行政机关主要负责人批准或者集体讨论通过后可以调整适用，批准材料或者集体讨论记录应作为执法案卷的一部分归档保存。适用上级行政机关制定的行政裁量权基准可能出现明显不当、显失公平或者行政裁量权基准适用的客观情况发生变化的，报请该基准制定机关批准后，可以调整适用。对调整适用的行政裁量权基准，制定机关要及时修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是不规范适用行政裁量权基准造成严重后果的，要依规依纪依法严格追究有关人员责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《意见》主要规范了哪些行政执法行为？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A：一是推动行政处罚裁量适当。对同一种违法行为，法律、法规、规章规定可以选择处罚种类、幅度，或者法律、法规、规章对不予处罚、免予处罚、从轻、减轻、从重处罚的条件只有原则性规定的，要根据违法行为的事实、性质、情节以及社会危害程度细化量化行政处罚裁量权基准，防止过罚不相适应、重责轻罚、轻责重罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动行政许可便捷高效。法律、法规、规章对行政许可的条件、程序、办理时限、不予受理以及行政许可的变更、撤回、撤销、注销只有原则性规定，或者对行政许可的申请材料没有明确规定的，有关行政机关可以对相关内容进行细化量化，但不得增加许可条件、环节，不得增加证明材料，不得设置或者变相设置歧视性、地域限制等不公平条款，防止行业垄断、地方保护、市场分割。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动行政征收征用公平合理。制定行政征收征用裁量权基准要遵循征收征用法定、公平公开、尊重行政相对人财产权等原则，重点对行政征收征用的标准、程序和权限进行细化量化，合理确定征收征用财产和物品的范围、数量、数额、期限、补偿标准等。对存在征收、停收、减收、缓收、免收情形的行政征收项目，要明确具体情形、审批权限和程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是规范行政确认、行政给付、行政强制和行政检查行为。法律、法规、规章对行政确认、行政给付、行政强制的条件、程序和办理时限只有原则性规定，对行政检查的职责和范围只有原则性规定，对行政确认申请需提交的材料没有明确规定，对行政给付数额存在一定幅度的，有关行政机关可以依照法定权限和程序对相关内容进行细化量化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q7&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;压缩裁量空间后是否会导致行政效率下降、降低有关部门的工作积极性？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A：压缩裁量空间之后不会导致行政效率下降，不会降低有关部门的工作积极性。加强行政裁量权基准制定和管理工作，一方面，可以规范行政裁量权的行使，保证法律法规规章的有效实施；另一方面也为行政机关和执法人员办理案件提供具体的执法依据，避免行政相对人的质疑。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640803085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>司法部：力争今年基本解决“无律师县”问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802674.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月31日电 （记者孝金波、李楠楠）如何加快解决有些地方没有律师和欠发达地区律师资源不足问题，帮助普通群众打得起官司？记者从司法部获悉，该部通过精准发力、精心组织、综合施策等方法，力争2022年基本解决全国“无律师县”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前我国的律师队伍已经发展到了60.5万人，律师事务所3.7万多家，在推进全面依法治国中发挥着越来越重要的作用。“推动基本解决‘无律师县’问题，就是将优质的法律服务资源引入到欠发达地区，带动这些地区逐渐培养一支属于自己的律师队伍，这对加强欠发达地区公共法律服务体系建设，推进基本公共法律服务均衡发展具有重要意义。”司法部律师工作局局长赵振华介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵振华说，这次我们在全国范围内进行广泛动员，最后确定了一批党建抓的好，内部管理规范的律师事务所和一批热心公益、有奉献精神的律师到“无律师县”设立分所，司法部、全国律协、中国法律援助基金会和相关地方的司法行政机关、律协采取各种措施，强化扶持保障。72名律师将在海拔高、氧气稀缺、条件艰苦的46个县留下“人民律师”的足迹。下一步将持续强化支持指导，关心关爱这些地区律所的生存发展和律师的工作生活，确保这些律所和律师能留得下来、干得出色，同时继续深化“1+1”和“援藏律师服务团”等活动，不断提升人民群众享有公共法律服务的质量和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动基本解决全国“无律师县”问题过程当中有哪些难点和痛点，是如何解决的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者提问时，赵振华表示，首先要坚持人民至上，只要人民群众有需求，我们就要想方设法提供法律服务，这是我们工作的基本出发点；其次要培养当地的律师队伍，组织律师事务所在这些地方设立分所，派驻律师要长期执业，再依托这些分所逐渐培养起更多的当地律师，建设稳定的律师队伍；第三是要实事求是，除了今年解决的这46个“无律师县”之外，还有44个县没有解决，它们要么海拔特别高，有6个县都在4500米以上，长期工作生活将面临很大困难，要么是人口很少，不足2万人，法律服务需求量并不大，所以我们要有针对性地采取不同配套方式解决，比如通过临县法律服务辐射“结对子”等方式，或远程服务、信息化等方式解决这些地方的法律服务需求问题。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一行两会周末重磅发声，透露这些重要信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801425.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者朱宝琛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在7月30日举行的2022青岛中国财富论坛上，中国证监会副主席方星海、中国银保监会副主席梁涛、中国人民银行研究局局长王信，就私募行业高质量发展、影子银行治理、金融支持绿色低碳发展等热点话题重磅发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;方星海：私募基金行业已成为资管行业重要组成部分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/81400f4504967e36" id="49938579703cde3e54777e433108cc1c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会副主席方星海表示，总体看，我国私募基金行业已经从一个小众行业发展为资产管理行业的重要组成部分，开始从量的增长向质的发展迈进。在满足居民财富管理需求的同时，对于促进创新资本形成，提升直接融资比重，支持科技创新和产业转型升级，正发挥着越来越重要的基础性、战略性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，方星海提醒，要清醒地看到私募基金行业在快速发展的过程中积累了一些问题和风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是行业准入门槛低，机构质量参差不齐，市场化头部机构数量偏少，专业化运作水平仍有待提高。一些影响较大的风险个案严重影响了行业形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是受多重因素叠加影响，当前股权创投基金长期资金来源不足，资金募集出现了暂时性的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是投早、投小、投科技效果虽逐步显现，但与境外成熟市场相比投早、投小能力仍有不足，头部机构的投研能力取得长足进步，但大部分机构的投研能力有待提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;梁涛：类信贷影子银行风险明显收敛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/109b36ad549cd2f1" id="d928b6198ed79b3296fc35e52a5d66ea" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会副主席梁涛表示，银行业、保险业业务经过了四个发展阶段后，行业发生新变化，呈现出更稳健和持续发展的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经过持续的整治，我国类信贷影子银行风险明显收敛，存量资产大幅度压降。”梁涛说，截至2022年6月末，规模较历史峰值压降超29万亿(元)，有效遏制了资金的脱实向虚，为稳定宏观经济大盘，发挥金融的逆周期调节作用提供了空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来影子银行治理成效显著，但梁涛提出，部分产品隐藏的风险依然较大。一些银行对表内非标投资风险管理不到位，资产分类和拨备计提标准显著低于表内贷款，部分高杠杆企业借助非持牌机构登记发行所谓的融资计划获得资金，穿透后实质为企业的自融安排，隐蔽性强。一些机构可能借助不当的金融创新，衍生出影子银行的新变种，诱发影子银行风险反弹回潮，对此应保持必要的警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王信：研究出台金融机构环境信息披露时间表和路线图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/82f827af5095ff3d" id="6769e9424baa38eb8850ef9f2a0d1921" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行研究局局长王信表示，建立健全绿色金融标准体系，加快研制转型金融标准，是做好金融支持绿色低碳发展的重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，我们已初步明确了转型金融的基本原则。”王信说，例如，转型金融支持领域在减缓或适应气候变化方面应有直接或间接的显著贡献，且对其他环境和社会可持续发展目标无重大损害。转型金融标准应与国家、地方、行业政策相协调，与国际通行标准兼容；与标准相应的环境信息披露应简便易行，不给市场主体造成过重负担等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王信同时透露，在具体标准制定方面，正在组织力量开展建筑建材、钢铁、煤电、农业等领域转型金融标准的研究，条件成熟后将公开发布。相关标准的确立，有助于金融机构结合市场需求，积极创新转型金融产品工具，可为财富管理行业提供更多投资选择，综合实现社会效益、环境效益和经济效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除明确标准外，绿色金融和转型金融的健康发展，也离不开全面、准确、及时的环境信息披露。王信介绍，在我国，金融机构环境信息披露能力取得了长足进步，金融机构由大到小、由易到难、分层次、分步骤探索开展环境信息披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，我们将进一步建立健全金融机构环境信息披露和碳排放核算标准，研究出台金融机构环境信息披露时间表和路线图，完善激励约束机制，强化金融机构环境信息披露能力建设，夯实绿色金融和转型金融规范健康发展的制度基础。”王信说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制作|张昕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审核|闫立良&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑|孙倩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;终审|彭春来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/5ad88aa18c24736c" id="c5a9d036d0d8b5e387bd9cbf3d745622" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801425.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022国家制造强国建设专家论坛：聚焦产业基础高级化 加快世界级基础产业集群建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者缴翼飞北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业基础高级化是我国制造业综合实力和产业竞争力的重要体现。工信部最新数据显示，十年来，我国制造业增加值从2012年的16.98万亿元增加到2021年的31.4万亿元，持续保持世界第一制造大国地位，充分表明了中国制造业的竞争力的强劲，以及不断升级的产业态势，但同时，与制造强国相比，中国产业基础薄弱的问题仍然不可忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月26日，由国家制造强国建设战略咨询委员会主办的“2022国家制造强国建设专家论坛”在浙江省宁波市召开，论坛以“产业基础高级化——率先突破走在前列”为主题，多位院士专家、企业家、各级工业主管部门代表共同探讨如何加快国家产业基础能力提升，推动制造业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/c6c28460e9f2d765" id="ed94b624ce96ba7acd19badce675771a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动产业基础高级化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“制造业是国家经济命脉所系，产业基础是制造业的根基所在。”工业和信息化部总经济师许科敏在致辞中指出，当前是我国制造业由大变强的关键时期，要持续加强产业基础能力建设，深入推进产业基础再造工程，重点做好五个方面的工作。一是坚持自立自强，扎实推进产业基础攻坚。二是强化应用牵引，更好发挥产业链的引领带动作用。三是厚植发展沃土，培育形成优质企业。四是建立产业基础长效投入机制，支持企业围绕优势领域开展协同攻关。五是深化主体合作，深入融入全球产业链和供应链体系，持续打造市场化、法治化、国际化的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/96f85f18843f8bfe" id="6f1670e2416ed5a8361c5bced429c8e7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图：工业和信息化部总经济师许科敏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国工程院院士、国家制造强国建设战略咨询委员会主任周济在主旨报告中指出，产业基础是工业发展的基本盘，是制造业发展的主要力量，从制造大国迈向制造强国，关键是要切实提高产业基础能力。当前，我国产业基础总体仍处于中低端，产业基础存在严重的安全可控风险，一些关键核心技术短板依然突出。工业基础产品市场竞争力不强，低端产品过剩，高端产品严重缺失，产品质量水平仍不高。创新还没有成为产业基础创新发展的第一动力，产业基础共性技术严重缺失，原创性、引领性的重大技术成果不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/70e3ad08c5417370" id="abb7bb446a25460986ddaf05c83ee637" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图：中国工程院院士、国家制造强国建设战略咨询委员会主任周济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，周济强调，推动产业基础高级化，为制造强国奠定坚实基础，是制造业高质量发展的主要任务之一，要着力从体系、链、群、企业、质量和创新六大方面夯实产业基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“产业基础的高级化的发展主要是要依靠市场，但是这个过程中，存在着众多市场失灵的环节，因此更需要强有力的产业政策推进，有组织地创新，实现战略突破，政府要积极创造良好生态环境，加大对于产业基础企业的财税金融支持，大力推进放管服改革，切实放开市场准入，加强市场监管，为企业提供优质高效的公共服务。”周济建议，各地要把产业基础高级化摆在更加突出的战略地位，要更好地发挥政府重要主导作用，要在国家总体部署下，明确各自的目标和任务，分步实施、重点突破、全面推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/dccc59bf83ed379b" id="d4eb72fa25c7b69078b0bc327595a7a2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图：中国工程院院士、国家产业基础专家委员会主任陈学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国工程院院士、国家产业基础专家委员会主任陈学东表示，推进产业基础高级化是一场持久战，需要长期性、系统性的战略布局，具体可以从创新政策、创新平台和人才培养三方面推进产业基础创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是营造良好的宏观政策环境。用“链式推进”方式系统解决工业“五基”问题，鼓励地方政府出台相应政策措施以及央地协同机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是围绕产业链、部署创新链，推动有条件的转制院所一定程度回归公益，成为原创技术“策源地”，为行业提供关键共性技术。围绕产业基础重点领域，培育一批国家中小企业公共服务示范平台和国家小型微型企业创业创新示范基地，提升公共服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在培育科技工程师和企业高级人才需要进一步发力。让企业领导同样对基础研究和工业强基工作产生重视，帮助工程师和专业技术人员进一步发挥创新作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/ea75adf2c9655d17" id="88bfa38d91b04bdf84df145ed7b1f4d8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图：中国电子信息产业发展研究院院长、国家制造强国建设战略咨询委员会秘书长张立&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电子信息产业发展研究院院长张立表示，强化产业基础能力是世界各制造强国的共同选择，各国政府高度重视，通过立法等多种方式加大对产业基础的支持力度，开展定期评估，及时掌握产业基础发展水平，以明确锻“长”补“短”方向，整合多方力量，政府企业协同发力抢占重点产业国际竞争制高点。放眼国内，想要推动产业基础高级化，必须突破四个“关口”，一是强化自立自强，突破技术关；二是强化整零对接，突破应用关；三是强化做精做专，突破企业关；四是强化环境营造，突破生态关。打造“冠军之城”的宁波样本&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周济以宁波为例，强调当前需要进一步整合中小企业的力量，培育和发展大批量的专精特新“小巨人”企业，因地制宜，突出特色，形成优势制造业基础产业集聚，发展世界先进制造业基础产业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据宁波市委副书记、市长汤飞帆介绍，宁波是全国重要的先进制造业基地，制造业基础雄厚，工业规模位居全国城市第七名，特色产业基地和“专精特新”小巨人企业的数量分别位居全国城市第一名和第三名，有110家企业主导市场占有率居全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/85cb8924553927bd" id="bf2fe0ef40f72bb1577ad9994840409d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图：宁波市委副书记、市长汤飞帆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“宁波的单项冠军企业是全国各个城市当中最多的，在这方面工作经验值得总结推广，必须把龙头企业和专精特新中小企业结合起来，从而形成推进产业基础高级化的主力军。”周济说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中国工程院战略咨询中心7月发布的《宁波市产业基础高级化评估报告》，宁波市是中国基础高级化的先导区。从规模上看，宁波市关键基础零部件、核心基础电子元器件、关键基础材料有规上企业1401家，实现工业产值3090.6亿元，占全市规上工业总产值的17.3%，同期全国占比为9.71%。从专精特新中小企业来看，宁波拥有国家级制造业单项冠军63家，占全国总量的7.4%，居全国城市首位；拥有国家级专精特新“小巨人”企业总数达182家，占全国总量3.82%，全国城市排名第三，位于上海、北京之后，非直辖市排名第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从基础产品和技术的谱系化发展来看，宁波市培育出一大批基础产业优秀重点产品，轴承、液压件及泵阀、电机、模具、密封件、粉末冶金件、传动件、气动元件、紧固件和铸锻件、稀士磁性材料、化工新材料、电子信息材料、高端金属合金材料、功能膜材料、继电器等关键领域优势突出，累计有14个项目入选国家工业强基专项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国工程院战略咨询中心研究咨询部制造研究室主任、国家产业基础专家委员会副主任屈贤明指出，目前宁波已经形成磁性材料和高端模具两大关键产业集群。宁波的磁性材料产量占全国50%，产业配套齐全，已经成为我国聚集程度最高且具有重要国际影响力的磁性材料产业高地。铸造模具产量占全国的60%，压铸模占全国的50%，粉末冶金模占全国25%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/f623d6a68deaf8d8" id="b41c878211d1477001bfd055d5cadf96" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图：中国工程院战略咨询中心研究咨询部制造研究室主任、国家产业基础专家委员会副主任屈贤明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“宁波需要继续发挥产业优势，重点建设世界级基础产业集群，要求可能高了一点，但是跳一跳还是有机会实现的。”屈贤明告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，接下来宁波建设世界级基础产业集群可以重点关注两大方向，一是进一步发挥磁性材料产业集群的长板优势，二是打造石化-精细化工-新材料产业集群，将产业链从石化初级加工继续向下游延伸和拓展，重点发展精细化工等新材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这个过程中，还需要着力培育更多专精特新、隐形冠军企业，打造冠军之城，引导中小企业专注核心业务，提高专业化生产、服务和协作配套的能力，为大企业、大项目和产业链提供零部件、元器件、配套产品和配套服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汤飞帆表示，未来宁波将从“筑牢发展基石，厚植竞争优势”的高度出发，加快推进腾笼换鸟，打造一流的科创平台、产业平台和营商环境，整体贯穿生产端、贸易端和科技侧，提升全省制造业的核心竞争力。同时，加快建设国家级工业互联网平台，推动数字化改造工程，推动“产业工程+未来工程”、“数字孪生+未来交互”，不断开发制造业高质量发展的新境界，努力为浙江“两个先行”，为制造强国建设作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：缴翼飞编辑：李博)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国市场吸引力持续增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802470.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，为期6天的第二届中国国际消费品博览会在海南海口闭幕，进场观众超28万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共享开放机遇，共创美好生活。本届展会总面积较上一届增加近20%；60多个国家和地区的2800余个品牌参展；举办新品发布及展示活动177场，600多个全球新品首发首秀……本届消博会拓展开放合作新空间，为全球经济复苏提供增长动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更高水平开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更多合作可能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，中国外贸进出口逆势增长，货物贸易进出口总值同比增长9.4%。中国坚定不移推动更高水平对外开放，推动贸易和投资自由化便利化，在全球经济复苏乏力、贸易增长动能减弱的背景下，消博会的举办更具特殊意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国举办以消费品为主题的博览会，将对拉动消费、促进贸易和提振经济产生积极影响。”世界贸易组织副总干事张向晨表示，消博会和海南自由贸易港建设是中国全面深化改革、推进更高水平对外开放、实现经济高质量发展、促进全球经贸合作的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国为全球企业提供巨大市场机遇。”联合国和世贸组织的合设机构国际贸易中心执行主任帕梅拉·科克—汉密尔顿表示，国际贸易中心与中国国际进口博览会开展合作，帮助发展中国家的小微企业在中国市场寻找商机，希望未来与消博会一起探索更多合作可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南正加快建设具有世界影响力的中国特色自由贸易港。消博会的举办，彰显了中国充分发挥海南自贸港全面深化改革和试验最高水平开放政策的优势，为深化双多边及区域合作贡献力量。美中贸易全国委员会全球高级副会长马修·马古利斯认为，海南自贸港建设吸引了众多企业和人才。海南自贸港为全球企业带来绝佳发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;彰显消费活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共享中国机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国坚定实施扩大内需战略，发挥消费对经济循环的牵引带动作用，消费规模不断扩大，消费结构持续升级。中国已成为全球第二大商品消费市场，超大规模市场优势更加凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为本届消博会主宾国，法国参展企业近50家，参展品牌近250个。消博会已成为重要的商务盛会，吸引了最重要、最知名的国际品牌。法国企业积极参加消博会，充分体现了中法贸易交流生机勃勃，以及双方在农产品、健康保健、时尚、电子等消费品行业的密切合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧莱雅集团首席执行官叶鸿慕表示：“中国市场不仅是集团的发展引擎，也为数字化和美妆科技等领域提供了创新驱动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相比首届消博会，今年日本馆的展览面积更大，参展企业数量翻倍。”日本贸易振兴机构广州代表处首席代表清水显司说，日本企业把消博会视作寻求增长的机遇之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们看到了中国经济的强大韧性，也十分看好中国消费市场的发展潜力。”知名酒业集团帝亚吉欧相关负责人艾恩华表示，公司要把握中国构建新发展格局带来的机遇，积极改善业务布局，继续增加对华投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国泰佩思琦集团旗下三大品牌携众多首发新品亮相，并以直播方式让消费者“云端”观展。泰佩思琦亚太区总裁杨葆焱说，近年来，泰佩思琦在中国发展态势良好，今年4月宣布在海南自贸港设立中国旅游零售总部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专业服务机构毕马威亚太区负责人陶匡淳表示，消博会已成为推动全球商品和服务对接的桥梁，展现了中国超大规模市场带来的吸引力，全球优质产品在此集中展示，也为多国开展合作搭建了平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦绿色消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强环保意识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多份研究报告肯定了中国绿色消费的新趋势。中国（海南）改革发展研究院发布的研究报告认为，中国消费结构升级的大趋势没有改变，以绿色消费为重点的新型消费亮点较为突出。安永会计师事务所发布《未来消费者指数》报告显示，在调研的24个国家中，中国消费者显示出更强的可持续发展意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以可回收材料搭建展台、研制环保材料产品、推出生物可降解外包装等，参展企业积极践行绿色消费理念，为展会带来不少绿色元素。戴尔科技集团推出使用可再生能源制造的XPS笔记本电脑，采用低挥发性有机物的水性漆涂层，减少了生产过程的烟雾污染。法国达能集团展区展示了一款借助碳捕捉技术制作的“智慧碳”概念饮料瓶，从源头减少二氧化碳排放，为饮料行业探索环保包装提供了解决方案。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640802470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席梁涛：加强类信贷影子银行风险监测 持续压降高风险影子银行业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 朱宝琛&lt;/p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;p&gt;　　7月30日，中国银保监会副主席梁涛在“2022青岛·中国财富论坛”上就新发展格局下的银行业、保险业资管业务的发展进行阐述。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资管行业呈现出更稳健和持续发展态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　梁涛表示，银行业、保险业业务经过了四个发展阶段后，行业发生新变化，呈现出更稳健和持续发展的态势。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　他介绍，在资管行业发展的各个阶段中，银保监会始终把拆解影子银行的风险作为重要工作，并将规范资管行业发展作为这项工作的重要抓手。坚持稳中求进的工作总基调，连续多年开展整治市场乱象的行动，严厉整治乱加杠杆、脱实向虚、监管套利的复杂结构化产品，坚决清理借金融创新之名行影子银行之实的乱象。持续弥补监管的短板，根据资管新规制定理财、信托、保险资管等领域的具体实施细则，统一同类机构和产品监管标准。加强对影子银行和交叉金融业务的现场检查，对违法违规行为严肃问责，涉嫌违法犯罪的移送司法机关。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　“经过持续的整治，我国类信贷影子银行风险明显收敛，存量资产大幅度压降。”梁涛说，截至2022年6月末，规模较历史峰值压降超29万亿元，有效遏制了资金的脱实向虚，为稳定宏观经济大盘，发挥金融的逆周期调节作用提供了空间。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　近年来影子银行治理成效显著，不过，梁涛指出，部分产品隐藏的风险依然较大。一些银行对表内非标投资风险管理不到位，资产分类和拨备计提标准显著低于表内贷款，部分高杠杆企业借助非持牌机构登记发行所谓的融资计划获得资金，穿透后实质为企业的自融安排，隐蔽性强。一些机构可能借助不当的金融创新，衍生出影子银行的新变种，诱发影子银行风险反弹回潮，对此我们应保持必要的警惕。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资管行业要积极探索创新发展路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　新发展格局的不断深化，对金融体系适配性提出了一系列新任务、新要求。梁涛表示，资管行业作为联结实体经济与居民财富的重要桥梁，要积极探索创新发展路径，把握机遇，有所作为。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　一是以人民为中心，促进实现共同的富裕。去年以来，银保监会正式启动了养老产品试点，目前有23.1万投资者累计认购了养老理财产品超过600亿元，总体开端良好，进展顺利。下一步将在充分总结的基础上，研究适时进一步扩大试点的范围。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　此外，资管行业应主动满足人民对美好生活的向往，着力为新市民提供有温度的金融服务，增强新市民的获得感、幸福感和安全感。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　二是以稳增长为使命，提升服务实体经济的质效。资管行业作为直接融资的重要提供者，要积极促进优化融资结构，助力资本市场平稳运行，降低实体经济的融资成本，引导金融资源流向国民经济的关键领域和薄弱环节，加大对战略性新兴产业、先进制造业的支持力度，推进产业结构转型升级，提升我国的核心竞争力。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　三是以新发展理念开创高水平的开放新局面。2018年以来，银保监会先后推出了34条对外开放的举措，其中有五条直接涉及到资管的业务。贝莱德、东方汇理等国际领先财富管理机构先后来华，投资中国市场的积极性显著提高，资管行业要以此为契机，深入推进国际合作，深入共享良好经验，提升我国在国际金融体系中的话语权，为推动解决国际金融问题贡献中国智慧和中国方案。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　四是以双碳目标为导向，助力绿色低碳发展。银行保险资管机构要积极践行“环境、社会、治理”（ESG）投资理念，加大社会责任投资力度，防止运动式减碳，提升绿色金融资源配置效率，为增进经济社会福祉和人类文明进步作出贡献。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资管机构要强化自身核心能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　打铁还需自身硬。梁涛表示，面对新时期的机遇与使命，银行保险资管机构需要不断锤炼强化自身核心能力，以深厚的内功肩负起新发展格局赋予的时代任务。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　一是全面提升投研水平。要提高在宏观经济基本面、细分行业和具体投资标的等方面的研究能力，积极发现投资机会。加强专业化人才队伍建设，增强不同资产专业投研力量，巩固固收类资产领域优势，弥补权益类资产领域短板。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　二是丰富完善产品体系。资管机构要在资管新规等要求下，推动产品向信息透明、组合投资、准确估值、风险分散的模式转型。构建投资类别齐全，策略丰厚，周期完整的产品体系，满足多层次投资者多样化产品需求和偏好。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　三是高度重视科技赋能。科技赋能是实现高效运营的重要支撑，要积极运用云计算、大数据分析等前沿技术，将数字化、信息化融入业务链条各个环节，提高决策管理的质效，建立精准客户画像，针对客户特征提供定制化、精细化服务，提升与客户的交互效率。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　四是切实加强风险管控。要健全风险管控体制机制，将风控措施嵌入到业务流程各个环节。完善风险识别，全面覆盖各种风险类别，加强内部控制管理，充分发挥风险防线的作用，推动管理人更好地履行受托管理职责。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凝聚合力推动资管行业高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　梁涛表示，为推动新时期资管行业高质量发展，有关各方需要坚决贯彻落实转型的目标，与时俱进地优化工作理念与方式，共同为资管行业行稳致远保驾护航。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　一是建立符合我国国情的资管业务监管体系。研究构建与机构能力相匹配的监管评价体系，推动实现差异化监管，形成监管与市场的良性互动和正向激励。提升执法效能，强化监管科技任务，完善风险监管预测体系，更好地发挥现场检查的尖刀利剑作用，支持行业协会等自律组织，完善自律规则，加强自律检查，共同营运，公平透明、规范健康的行业发展环境。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　二是推动资管行业坚守契约精神和守信文化。银行保险机构要不断强化诚实守信，勤勉尽责的信义义务担当，始终代表投资者利益管理资产，在产品的生命周期各个环节自觉遵守契约，恪守承诺、谨慎履职，坚守弘扬受人之托，忠人之事的金融文化。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　三是持续拆解高风险影子银行。加强类信贷影子银行风险监测，持续压降高风险影子银行业务。严禁多层嵌套、资金空转、脱实向虚、伪金融创新等行为。金融机构要认真落实资管新规，按时完成银行理财、信托等存量个案资管业务整改，防止再次通过交叉性金融产品无序加杠杆。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　四是更加重视对投资者的宣传教育。利用多种渠道和方式普及金融知识，加大对重点人群和偏远落后地区的宣传教育力度，提升金融知识的有效性和触达率，帮助投资者厚植风险意识，树立“卖者有责、买者自负”的科学审慎投资理念，形成“保本高收益就是金融诈骗”的广泛认知。持续加大投资者保护力度，加强信息披露和风险揭示，让投资者看得懂、会投资，为资管行业实现长期健康发展奠定坚实的基础。&lt;/p&gt; &lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何更好满足居民财富管理需求？这场论坛释放重要信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640804058.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在7月30日举行的2022青岛中国财富论坛上，中国证监会副主席方星海、中国银保监会副主席梁涛、中国人民银行研究局局长王信，就私募行业高质量发展、研究适时扩大养老理财试点范围、金融支持绿色低碳发展等热点话题重磅发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;方星海：私募基金行业已成为资管行业重要组成部分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/40e5138f45574441" id="be94a519822dcdea4740ba756574bdd9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会副主席方星海表示，总体看，我国私募基金行业已经从一个小众行业发展为资产管理行业的重要组成部分，开始从量的增长向质的发展迈进。在满足居民财富管理需求的同时，对于促进创新资本形成，提升直接融资比重，支持科技创新和产业转型升级，正发挥着越来越重要的基础性、战略性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，方星海提醒，要清醒地看到私募基金行业在快速发展的过程中积累了一些问题和风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是行业准入门槛低，机构质量参差不齐，市场化头部机构数量偏少，专业化运作水平仍有待提高。一些影响较大的风险个案严重影响了行业形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是受多重因素叠加影响，当前股权创投基金长期资金来源不足，资金募集出现了暂时性的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是投早、投小、投科技效果虽逐步显现，但与境外成熟市场相比投早、投小能力仍有不足，头部机构的投研能力取得长足进步，但大部分机构的投研能力有待提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;梁涛：研究适时扩大养老理财试点范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/6d2ffc7861fc0d1b" id="e23dc9cc13295bd2fb24531530311df7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年以来，银保监会正式启动养老理财产品试点，目前已经有23.1万投资者累计认购养老理财产品600亿元，总体开局良好，进展顺利。”中国银保监会副主席梁涛称，下一步将在充分总结评估的基础上，研究适时进一步扩大试点范围。此外资管行业还应主动满足人民对美好生活的向往，着力为新市民提供有温度的金融服务，增强新市民的获得感、幸福感和安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在助力稳增长方面，梁涛强调，推进经济复苏进程走稳走实是后疫情时代的重要任务。资管行业作为直接融资的重要提供者，要积极促进优化融资结构，助力资本市场平稳运行，降低实体经济的融资成本，引导金融资源流向国民经济关键领域和薄弱环节，加大对战略性新型产业、先进制造业支持力度，推进产业结构转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在助力绿色低碳发展方面，梁涛表示，银行保险资管机构要积极践行环境、社会、治理的投资理念，加大社会责任投资力度，防止运动式减碳，提升绿色金融资源配置效率，为增进促进社会福祉和人类文明进步作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王信：研究出台金融机构环境信息披露时间表和路线图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/3e3d24394b05f022" id="333ef6bd2e2b7792d3eaa28a7dbcaf2c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行研究局局长王信表示，建立健全绿色金融标准体系，加快研制转型金融标准，是做好金融支持绿色低碳发展的重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，我们已初步明确了转型金融的基本原则。”王信说，例如，转型金融支持领域在减缓或适应气候变化方面应有直接或间接的显著贡献，且对其他环境和社会可持续发展目标无重大损害。转型金融标准应与国家、地方、行业政策相协调，与国际通行标准兼容；与标准相应的环境信息披露应简便易行，不给市场主体造成过重负担等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王信同时透露，在具体标准制定方面，正在组织力量开展建筑建材、钢铁、煤电、农业等领域转型金融标准的研究，条件成熟后将公开发布。相关标准的确立，有助于金融机构结合市场需求，积极创新转型金融产品工具，可为财富管理行业提供更多投资选择，综合实现社会效益、环境效益和经济效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除明确标准外，绿色金融和转型金融的健康发展，也离不开全面、准确、及时的环境信息披露。王信介绍，在我国，金融机构环境信息披露能力取得了长足进步，金融机构由大到小、由易到难、分层次、分步骤探索开展环境信息披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，我们将进一步建立健全金融机构环境信息披露和碳排放核算标准，研究出台金融机构环境信息披露时间表和路线图，完善激励约束机制，强化金融机构环境信息披露能力建设，夯实绿色金融和转型金融规范健康发展的制度基础。”王信说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛财经日报/首页新闻记者高扬&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220731/c640804058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>压降超29万亿，警惕新变种！银保监会副主席梁涛最新发声，信息量、含金量大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801991.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　权威、深度、实用的财经资讯都在这里&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席梁涛7月30日在“2022青岛·中国财富论坛”上表示，虽然近年来影子银行治理成效显著，但部分产品结构复杂，杠杆水平高，隐藏的风险依然较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，要持续拆解高风险影子银行。加强类信贷影子银行的风险监测，持续压降高风险影子银行业务；严禁多层嵌套、资金空转、脱实向虚、伪金融创新等行为；金融机构要认真贯彻落实资管新规，按时完成银行理财、信托等存量个案资管业务整改，防止再次通过交叉性金融产品无序加杠杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保本理财清零 行业乱象根本扭转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，资管行业发展开启了新的历史篇章。2021年底，资管新规过渡期结束，银行业保险业资管业务在经过“跨过乱象纠治期、历经规制建设期、进入行业重塑期、迈向发展机遇期”这四个主要发展阶段后，发生了深刻变化，呈现出更稳健和持续发展的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，截至2021年末，理财存量整改基本完成。具有刚兑性质的保本理财清零，需整改的保险资管产品累计压降96%，通道类信托和融资类信托较峰值分别压降80%和43%，少量处置较困难的资产已经依规纳入了个案处置，将尽快清零。资管业务池化运作、多层嵌套等问题得到了有效治理，行业乱象根本扭转，金融体系的韧性明显增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在资管行业发展的各个阶段中，银保监会始终把拆解影子银行风险作为一项重要工作，并将规范资管行业发展作为这项工作的重要抓手。”梁涛表示，银保监会连续多年开展整治市场乱象行动，严厉整治乱加杠杆、脱实向虚、监管套利的复杂结构化产品，坚决清理借金融创新之名行影子银行之实的乱象。银保监会还加强对影子银行和交叉金融业务的现场检查，对违法违规行为严肃问责，涉嫌违法犯罪的移送司法机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融机构要按时完成存量个案资管业务整改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，经过持续整治，我国类信贷影子银行风险明显收敛，存量资产大幅压降。截至2022年6月末，规模较历史峰值压降超29万亿元，有效遏制了资金脱实向虚，为稳住宏观经济大盘、发挥金融的逆周期调节作用创造了政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他也坦言，虽然近年来影子银行治理成效显著，但部分产品结构复杂，杠杆水平高，隐藏的风险依然较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一些银行对表内的非标投资风险管理不到位，资产分类和拨备计提标准显著低于表内贷款。部分高杠杆企业借助非持牌机构登记发行所谓的融资计划获得资金，穿透后实质为企业的自融安排，隐蔽性、涉众型强。一些机构可能借助不当的金融创新，衍生出影子银行的新变种，诱发影子银行风险反弹回潮，对此应保持必要的警惕。”梁涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，要持续拆解高风险影子银行。加强类信贷影子银行的风险监测，持续压降高风险影子银行业务。严禁多层嵌套、资金空转、脱实向虚、伪金融创新等行为。金融机构要认真贯彻落实资管新规，按时完成银行理财、信托等存量个案资管业务整改，防止再次通过交叉性金融产品无序加杠杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;形成“保本高收益就是金融诈骗”的认知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛还表示，资管行业要深化供给侧结构性改革，积极回应各类投资群体的财富管理需求，做好客户细分，切实将国民经济改革发展红利转化为可分享的投资收益，助推全体人民共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步提出，要积极应对人口老龄化，通过提供养老理财等金融产品，解决居民在不同生命阶段收入与支出的平滑问题，满足居民多层次的养老需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年以来，银保监会正式启动了养老理财产品试点。目前有23.1万投资者累计认购了超过600亿元的养老理财产品。总体开局良好、进展顺利。”梁涛表示，下一步，将在充分总结评估的基础上，研究适时进一步扩大试点范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，要更加重视对投资者的宣传教育。利用多种渠道和方式普及金融知识，加大对重点人群和偏远落后地区的宣传教育力度，提升金融知识的有效性和触达率，帮助投资者厚植风险意识，树立“卖者有责、买者自负”的科学审慎投资理念，形成“保本高收益就是金融诈骗”的广泛认知。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220730/c640801991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>