<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 21 Apr 2021 06:37:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>城区常住人口300万以下城市落户全面放开……今年城镇化建设这样推动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628745219.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628745219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”期间中国如何深化服务领域改革开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744901.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年记账式附息（十六期）国债第五次续发行招标情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744869.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744869.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门印发《关于做好农村低收入群体等重点对象住房安全保障工作的实施意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744849.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老金改革关键在哪？延迟退休能否解决问题？周小川、李波、肖远企等权威人士博鳌论坛这样说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744823.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部汪洋：建设高质量互联互通的基础设施有三个方面的意义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744794.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄总统普京今将发表国情咨文 聚焦新冠大流行后的发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744654.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744654.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张海波强调：深化知识产权审判体制机制改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744314.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国81对“慢火车”助力老少边穷地区发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744214.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>相对贫困标准如何设定及扶贫新挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628743876.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628743876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度成绩单持续发布 我国农业农村经济形势总体向好</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210421/c628743675.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210421/c628743675.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委办公厅多措并举开展文件归档业务指导工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744286.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为切实做好全委2020年文件归档工作，提高归档质量，确保各类文件资料及时、准确、完整归档，国家发展改革委办公厅精心部署安排、主动靠前服务，以新档案管理系统上线运营为契机，全面梳理档案归档操作流程，结合以往开展的电话咨询答疑、上门一对一指导及归档视频教程，近期，档案处制定《档案管理员网上归档操作流程》，就归档工作归纳为5步，操作步骤清晰明了、直观易懂，为全委各司局归档人员做好文件材料在档案管理系统上的收集整编、提交审核等提供了图文并茂的业务指南。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：开展第三批专精特新“小巨人”企业培育工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628743860.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据工信部21日消息，工信部办公厅发布关于开展第三批专精特新“小巨人”企业培育工作的通知。通知指出，专精特新“小巨人”企业主导产品应优先聚焦制造业短板弱项，符合《工业“四基”发展目录》所列重点领域，从事细分产品市场属于制造业核心基础零部件、先进基础工艺和关键基础材料；或符合制造强国战略十大重点产业领域；或属于产业链供应链关键环节及关键领域“补短板”“锻长板”“填空白”产品；或围绕重点产业链开展关键基础技术和产品的产业化攻关；或属于新一代信息技术与实体经济深度融合的创新产品。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628743860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1亿非户籍人口城市落户： 重“量”还需提“质”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628745519.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委19日召开4月份例行新闻发布会，新闻发言人孟玮在会上介绍新型城镇化工作进展时透露，1亿非户籍人口在城市落户目标顺利实现。2020年年底，常住人口城镇化率提高到60%以上、户籍人口城镇化率提高到45.4%。（4月20日北京青年报）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现1亿非户籍人口在城市落户，这是2014年3月发布的《国家新型城镇化规划（2014-2020年）》提出的目标之一。6年后的2020年10月，公安部数据显示，1亿人落户任务提前完成，1亿多农业转移人口自愿实现了市民化。这是一个了不起的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年，我国常住人口城镇化率为53.7%，户籍人口城镇化率只有36%左右。到2020年年底，这些数字分别提高到“60%以上”和“45.4%”，这是实现“1亿人落户目标”推动的结果。而为了实现这个目标，从国家到各地，先后出台了多项强有力的改革措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要改革体现在两大方面，一个是有力推进户籍制度改革。国家层面不仅要求特大超大城市调整完善积分落户政策、增加落户规模，也要求其他城市全面取消落户限制或全面放开放宽落户条件。同时，各地也主动提出城镇化率具体目标、加快推进户籍改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这几年户籍制度改革，直接推动我国户籍人口城镇化率显著增长。不少原来“漂”在城市的非户籍人口，得以在城市落户生根不再漂泊；不少公民自由迁徙权真正获得了保障。而户籍人口城镇化率提高，对城市而言，拥有了更稳定的人力资源、消费力等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，强力推进相关配套改革。比如通过农村综合改革，让农民与村集体资产“松绑”，实现承包地、宅基地等权益的持有进城、有偿退出等机制更灵活，消除了农民进城之忧。再如，在住房、医疗、养老、教育等方面，均有改革护航进城农民权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当城市公共资源优势叠加产业、就业、收入等优势，在这些利益驱使下，非户籍人口在城市的落户积极性无疑很高。而户籍改革又消除了落户门槛，“1亿人落户目标”岂有不实现之理？当然，城市出于自身发展需要或竞争需要，也把落户作为引才手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显而易见，顺利实现“1亿人落户目标”不是终点，而是新型城镇化的重要里程碑。相比发达国家80%左右的城镇化率，未来我国城镇化率还有很大提升空间。这需要户籍制度改革和相关配套改革不断深化，让城市经济成为国家经济持续增长的重要引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当务之急是在“量”的基础上提“质”。虽然1亿人落户目标“量”已顺利实现，但“质”还不够。比如1亿人在城市落户后，部分人在城市“一房难求”，从商品房到保障房均没有跟上落户人口增长。笔者去年在某市调研发现，某小学某班级学生多达69人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果城市所提供的公共资源和服务，与其人口增长规模不匹配导致“僧多粥少”，不仅城市老市民有怨言，新市民落户后幸福感也会打折扣，而且会影响户籍人口城镇化率的再提升，还会制约城镇化率对经济的贡献。这些问题需要引起有关方面高度重视。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628745519.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：“一带一路”国家解决债务问题不能轻易“抹零”和消债</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628743607.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　周小川在博鳌亚洲论坛2021年年会上谈到“一带一路”发展中国家如何更好地解决债务问题时表示，首先要明白，债务问题不是疫情以后才有的，疫情前很多国家就存在高债务问题，疫情只是加剧了这一情况。G20采取的措施和给予的重视是非常正确的，比如在疫情期间暂缓还本付息，做出一定的利率减让。但讨论的结果是，不轻易去提“剃头”(抹零)和消债，容易造成道德风险，同时造成这些国家的评级下降，影响进行新融资。(第一财经)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628743607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王东峰主持召开河北省委专题会议：高标准编制国土空间规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744861.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据河北日报21日消息，4月20日，河北省委书记、省人大常委会主任王东峰主持召开省委专题会议，研究推进高标准编制国土空间规划工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，全面对接京津冀协同发展战略，积极推进以首都为核心的世界级城市群、京津冀机场群和环渤海港口群建设；要推动相关市县规划与雄安新区规划体系、廊坊北三县与北京市通州区一体化发展规划体系、张家口首都“两区”建设规划等紧密衔接，加快形成“两翼”发展格局。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月OPEC+石油减产的执行率113% 与2月持平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744653.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　两名OPEC+消息人士周二向路透表示，OPEC+3月份对石油减产的执行率为113%。该执行率与2月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中一名消息人士称，OPEC成员国的执行率达到了124%，非OPEC成员国的执行率达到了93%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744653.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：推动技术、人才、数据等要素资源向“专精特新”企业集聚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628743918.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部办公厅发布《关于开展第三批专精特新“小巨人”企业培育工作的通知》。通知提出，加强政策支持。完善支持“专精特新”中小企业和专精特新“小巨人”企业支持政策，建立部门协同配合、共同推动的工作机制。落实要素市场化配置体制改革精神，推动技术、人才、数据等要素资源向“专精特新”企业集聚。优化发展环境。深化“放管服”改革，最大限度降低中小企业准入门槛，营造公平竞争环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628743918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：各地要抓紧制定《国家基本公共服务标准（2021年版）》实施标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744343.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国家发改委4月21日消息，日前，国家发改委相关负责人就《国家基本公共服务标准（2021年版）》答记者问时表示，《国家标准2021》共包含“幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶、优军服务保障、文体服务保障”9个方面、22大类、80个服务项目。按照有关要求，原则上每5年结合基本公共服务相关规划的编制，在全面评价评估基础上对标准水平进行集中统一调整。下一步各地要结合实际抓紧制定本地区基本公共服务具体实施标准，严格界定主要范围，有效落实支出责任，着力强化能力保障，全面推进公开共享，切实强化责任担当。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744343.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：不要因为数字税归属权争执而引发新的关税战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者彭扬昝秀丽)对于全球热议的数字税征收问题，博鳌亚洲论坛副理事长、中国人民银行前行长周小川4月21日在博鳌亚洲论坛期间的媒体见面会上警告，如果各方继续争执数字税归属权问题，可能引发新的关税战。“不要因为数字税归谁，进谁的口袋的问题‘打起来’。要‘打起来’的话，容易出现一个新的关税战。这不利于全球化，也不利于多边主义，不利于以规则为基础的国际秩序。”他说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：完善顶层设计 绿色金融产品纳入合格抵押品范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744994.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网编者按：中国人民银行行长易纲4月20日在出席博鳌亚洲论坛2021年年会“金融支持碳中和”圆桌会议时表示，人民银行联合相关部门不断完善绿色金融顶层设计。他透露，人民银行已将绿色债券和绿色贷款纳入贷款便利的合格抵押品范围，未来央行将创设碳减排支持工具，激励金融机构为碳减排提供资金支持。易纲还称，正研究在对金融机构的压力测试中，系统性地考虑气候变化因素，也正在研究对金融机构开展绿色信贷、绿色债券等业绩评价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，中国经济从人均GDP1万美元走向高收入阶段之时，会发生一系列结构的变化，比如老龄化的挑战等。在此情况下，劳动生产率的提升以及科技的发展特别重要，而碳中和为提升劳动生产率、推动科技发展提供了重要抓手。在清华大学国家金融研究院院长、国际货币基金组织原副总裁朱民看来，碳中和背后是科技创新，这也是驱动我们走向科技之路，走向重造经济基础的思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绿色金融顶层设计不断完善 促资金流入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国证券报报道，4月20日，中国人民银行行长易纲出席博鳌亚洲论坛2021年年会“金融支持碳中和”圆桌会议，他在主旨演讲中表示，在党中央、国务院的正确领导下，人民银行联合相关部门不断完善绿色金融顶层设计。促进资金流入绿色行业和领域，促进跨境绿色资金流动。他表示，人民银行将及时评估气候变化对金融稳定和货币政策的影响。正研究在对金融机构的压力测试中，系统性地考虑气候变化因素。此外，正研究对金融机构开展绿色信贷、绿色债券等的业绩评价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲介绍，促进资金流入绿色行业和领域。首先是完善绿色金融标准体系。人民银行即将完成修订《绿色债券支持项目目录》，删除化石能源相关内容。其次是强化信息报告和披露。金融机构目前需要披露银行间市场绿色金融债、报告绿色信贷的资金使用情况和投向，未来还将分步建立强制的信息披露制度，覆盖各类金融机构和融资主体，统一披露标准。三是构建激励机制。人民银行已将绿色债券和绿色贷款纳入贷款便利的合格抵押品范围，并将创设碳减排支持工具，激励金融机构为碳减排提供资金支持。人民银行还将通过商业银行评级、存款保险费率、宏观审慎评估等渠道加大对绿色金融和碳减排的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，促进跨境绿色资金流动。一方面，人民银行将尽快制定绿色金融共同分类标准。易纲说：“目前，我们正与欧盟共同推动绿色分类标准的国际趋同，争取年内出台一套共同的分类标准，供国际投资者参考，促进国际绿色金融协同发展。”另一方面，人民银行将继续扩大金融业开放，便利国际投资者参与中国绿色金融市场。“我们将在全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度的基础上，不断扩大外资金融机构业务范围，扩大资本市场双向开放，增强中国绿色金融市场对国际投资者的吸引力。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家开发银行行长欧阳卫民表示，目前我国已建立一系列绿色金融基础制度，包括相关标准、信息评估和评估认定等。下一步，要继续完善有关制度，强化与产业、财税、环保等政策的协同配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但易纲也同时表示：“我们目前的绿色金融发展还存在一些问题。例如，部分资产的价格未充分体现环境的负外部性，这一方面是由于一些企业的环境信息还没有有效披露，另一方面是许多行业还没有纳入碳定价。我们将要求金融机构做好有序、渐进绿色转轨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据证券日报报道，易纲还谈到，亚洲区内对经济绿色转型有广泛共识。加强国际合作，有助于共促亚洲绿色金融发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲认为，从人民银行的角度，有两项重要工作要持续推进。一是继续落实绿色投资原则。二是多渠道加强绿色发展能力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲指出，金融体系可以在支持绿色转型、管理气候相关风险上发挥积极作用。亚洲国家普遍重视绿色金融与经济转型，可以一道积极作为，同世界各国加强绿色金融方面的交流合作，为促进全球可持续发展贡献“博鳌智慧”，共同实现碳达峰、碳中和目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“碳中和”推动经济结构转变 科技创新是驱动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经报道称，清华大学国家金融研究院院长、国际货币基金组织原副总裁朱民表示，中国提出2060年实现“碳中和”面临巨大的挑战，同时也有重大的积极性，它将在根本上重建中国经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国人均GDP在1万美元左右，还要继续发展。所以，中国国民经济对能源消耗的依赖性远远高于欧洲等发达地区。这就使得要在经济增长的同时减少排放非常困难。我们的模型预估到2050年左右，中国经济可能会翻番再翻番，但是与此同时，我们的能源消耗基本上维持不变，还要下降，能源效率需要大幅度提高，碳排放几乎降到零，中国经济的结构压力是巨大的。”朱民表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱民还强调了碳中和的重要性。他说，人类的经济活动、能源消费、碳排放与气候变化、环境密切关联。中国作为全球的一分子对全球的气候变化负有责任。另外，中国经济从人均GDP1万美元走向高收入阶段之时，也会发生一系列结构的变化，比如老龄化的挑战等。在此情况下，劳动生产率的提升以及科技的发展特别重要，而碳中和为提升劳动生产率、推动科技发展提供了重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在朱民看来，碳中和背后是科技创新，这也是驱动我们走向科技之路，走向重造经济基础的思路，“通过碳中和将在世界上创造一个全新的绿色模式，这是未来的制高点，挑战是巨大的，但是意义也是巨大的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚洲基础设施投资银行总裁金立群在前述分论坛谈到碳排放的问题时，提到了要重新思考碳排放和经济发展的关系。他表示，人们往往把它们看作是二者取其一的选择，“要么排放，要么经济发展放缓，这种取舍的思维，是在很多人思想里根深蒂固的，这种思维方式消极地影响了促进从高碳到低碳转型的投资”。他表示，我们需要把这种传统取舍的思想转变为一种相互促进的思维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实现碳中和是应对全球气候变化的必然选择。”国家开发银行行长欧阳卫民20日在论坛上表示，发展绿色金融是实现碳达峰、碳中和的重要举措。推动绿色低碳发展，资金需求巨大，仅靠政府资金远远不够，应推动有效市场和政府更好结合，大力发展绿色金融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他提出，要着力增加绿色金融供给、探索可持续的融资模式，而开发性金融正是助力实现碳中和的重要金融力量。目前，中国国家开发银行在国内的绿色信贷余额超过2.3万亿元，累计发行人民币绿色债券700亿元；在“一带一路”沿线及共建国家的国际业务余额超过1600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　淡马锡中国区总裁吴亦兵表示，中国具备发展绿色金融的能力和条件，也有巨大的绿色金融需求，这方面潜力巨大，但也存在一定的制约和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挑战之一是需要推动绿色标准的升级和国际化。推动海外权威机构和国内外绿色标准的互认以及高效的转换。其二是，需要利用金融科技实现绿色金融溢价。推动绿色数据库等基础设施的建设，提升行业的信息透明度，以数字化赋能各类市场主体，从而实现降本和提效。最后，需要支持超大型项目和特定行业的金融需求，树立行业标杆，也需要高效配置政策性和海外的资金，同时协助绿色金融资产的流转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：康博）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展中国家债务压力大 周小川：不能消债以免损害中国投资人利益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628745148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯(记者侯润芳)4月21日，博鳌亚洲论坛2021年年会继续进行。博鳌亚洲论坛副理事长、中国人民银行前行长周小川在媒体见面会上谈到发展中国家债务这一话题时表示，疫情冲击叠加历史原因，不少发展中国家、甚至中等收入国家的债务压力加重，但是不能轻易去提(债务)剃头(抹零)或者消债。“当前中国积极参与G20的一些缓债倡议，同时我们要防止道德风险，防止损害中国投资人和中国存款人的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川指出，在疫情之前，不少国家已存在高债务的问题，这些国家包括发展中国家和不少中等收入国家、甚至中等偏高收入的国家，比如阿根廷的债务问题。疫情影响之下，高债务的问题又加重了。“这些国家的财政不宽裕，一方面应该用公共资金做好防疫工作。另一方面，影响了这些国家的出口，外汇收入减少，偿还外债能力变弱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，去年自新冠疫情暴发后，一些发展中国家的经济发展陷入了困境，债务压力加大，为应对疫情冲击和恢复经济社会发展，中国参加了G20对最不发达国家的缓债倡议，在G20第一轮缓债中，我们共计对23个国家的官方债务进行了缓债，缓债金额超过了13亿美元，是G20国家中缓债金额最多的国家，目前G20相关方面正在开展第二轮缓债工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我的观察是，不能轻易去提这个所谓剃头(抹零)或者消债。因为这样最容易造成道德风险，也会造成这些国家的国际评级下降，使得这些国家的新融资遇到困难。”周小川说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川还指出，发展中国家的外债问题跟中国关系很大。“在新世纪以来，尤其是金融危机以来，发达国家在全球新兴市场和发展中国家的债务占比逐步下降，而中国在这些国家的债务占比中逐步上升。当前中国积极参与G20的一些缓债倡议，但同时我们要认识到情况的复杂性，也要防止道德风险、防止损害中国投资人和中国存款人的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，在博鳌亚洲论坛的圆桌会上，中国进出口银行董事长胡晓炼也表示，当前缓债是在特殊环境下的特殊时期帮助债务国平滑偿债压力，对债务偿还作出的适当调整。“它不是减债也不是免债，也不能借这个机会来挑拨中国和发展中国家的关系，而损害中国的利益，剪中国的羊毛。这不但做不到，还会对可持续融资造成重大的不利影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;校对危卓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628745148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部印发推进肉牛肉羊生产发展五年行动方案</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210421/c628743728.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据农业农村部4月21日消息，农业农村部近日发布关于印发《推进肉牛肉羊生产发展五年行动方案》的通知。方案提出行动目标为，坚持数量和质量并重，在巩固提升传统主产区的基础上，挖掘潜力发展区，拓展增产空间，多渠道增加牛羊肉供给。牧区要结合草畜平衡，以稳量提质为重点，增加基础母畜数量，提高生产效率；农区要围绕适度规模发展，以增产增效为重点，提升发展水平；南方地区要科学利用草山草坡和农闲田资源，发展肉牛肉羊生产。到2025年，牛羊肉自给率保持在85%左右；牛羊肉产量分别稳定在680万吨、500万吨左右；牛羊规模养殖比重分别达到30%、50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部关于印发《推进肉牛肉羊生产发展五年行动方案》的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻《关于实施重要农产品保障战略的指导意见》、《国务院办公厅关于促进畜牧业高质量发展的意见》，落实2021年中央一号文件关于积极发展牛羊生产的要求，促进肉牛肉羊生产高质高效发展，增强牛羊肉供给保障能力，我部制定了《推进肉牛肉羊生产发展五年行动方案》，请按要求抓好贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年4月20日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进肉牛肉羊生产发展五年行动方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牛羊生产是畜牧业的重要组成部分，牛羊肉是百姓“菜篮子”的重要品种。发展肉牛肉羊生产，对于增强牛羊肉供给保障能力，巩固脱贫攻坚成果，全面推进乡村振兴，促进经济社会稳定发展具有十分重要的意义。近年来，我国牛羊生产总体保持增长态势，规模化比重不断提高，生产水平逐步提升。但由于肉牛肉羊产业基础差、生产周期长、养殖方式落后，生产发展不能满足消费快速增长的需要，牛羊肉供给面临一定压力。为促进肉牛肉羊生产高质高效发展，增强牛羊肉供给保障能力，制定本方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体思路与行动目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体思路：以党的十九届五中全会精神为指导，贯彻落实中央经济工作会议、中央农村工作会议、中央一号文件部署和要求，以牛羊肉增产保供为目标，统筹牧区、农区、南方草山草坡地区牛羊生产，加快转变肉牛肉羊生产方式，围绕增加基础母畜产能、推进品种改良、扩大饲草料供给、发展适度规模养殖、加强重大动物疫病防控、强化质量安全等关键环节，压实地方责任，加大政策支持，强化科技支撑，不断提升牛羊肉综合生产能力、供应保障能力和市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行动目标：坚持数量和质量并重，在巩固提升传统主产区的基础上，挖掘潜力发展区，拓展增产空间，多渠道增加牛羊肉供给。牧区要结合草畜平衡，以稳量提质为重点，增加基础母畜数量，提高生产效率；农区要围绕适度规模发展，以增产增效为重点，提升发展水平；南方地区要科学利用草山草坡和农闲田资源，发展肉牛肉羊生产。到2025年，牛羊肉自给率保持在85%左右；牛羊肉产量分别稳定在680万吨、500万吨左右；牛羊规模养殖比重分别达到30%、50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、重点任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）推进良种繁育体系建设。深入实施肉牛肉羊遗传改良计划，遴选一批国家肉牛、肉羊核心育种场，完善生产性能测定配套设施设备，持续推进引进品种本土化，培育专门化肉用新品种。加强地方品种保护、选育和利用，建设一批国家级和省级保种场、保护区。实施牧区畜牧良种补贴项目，对农牧民购买优良肉牛冻精、良种公羊和公牦牛给予适当补贴，加快牛羊品种改良进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）发展适度规模标准化养殖。建立健全肉牛肉羊标准化生产体系，推动相关标准制修订。在畜禽养殖标准化示范创建中，加大牛羊养殖标准化示范力度，建设100个示范场。支持部省联创，发挥示范带动效应。总结不同区域肉牛肉羊适度规模养殖典型模式，指导地方推广应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）扩大基础母畜产能。在北方农牧交错带推进基础母牛扩群提质，支持地方扩大基础母牛饲养量，引导社会资本开展肉牛养殖。发挥新型经营主体引领带动作用，鼓励通过“公司（农民合作社）+农户（家庭农场）”等方式，带动养殖户适度规模饲养基础母畜，探索“母畜分户饲养、仔畜集中育肥”的产业发展模式，推动企业与农户形成稳定的产业联合体。总结推广农牧交错带牧繁农育集成技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）增加优质饲草供给。每年落实“粮改饲”面积1500万亩，补助收储优质饲草4500万吨，增加青贮玉米、苜蓿、燕麦、黑麦草等优质饲草料供给。总结推广优质青粗饲料资源开发利用实验示范技术。因地制宜推广农闲田种草和草田轮作，开发利用新饲草资源。积极推动农作物秸秆饲料化利用。加强高效牧草机械试验示范和技术推广，提高牧草生产机械化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）加强重大动物疫病防控。支持开展口蹄疫、小反刍兽疫、布鲁氏菌病、结核病、结节性皮肤病等危害牛羊健康的动物疫病和人畜共患病防控。加大监测和流行病学调查力度，强化产地检疫和调运监管，落实和完善免疫、扑杀及无害化处理机制。鼓励开展疫苗研发。建设一批动物疫病净化场、无规定动物疫病区和无疫小区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）逐步完善屠宰加工流通体系。推动地方出台法规规章，加强肉牛肉羊屠宰管理。指导地方根据养殖情况，合理设定牛羊屠宰场数量及规模，提高牛羊肉屠宰加工能力和水平。鼓励屠宰加工企业建设冷藏加工设施，推动物流配送企业完善冷链配送体系，促进“运活畜”向“运肉”转变。倡导健康消费，逐步提高冷鲜肉品消费比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）加快牧区生产方式转变。落实草原生态保护补助奖励政策，引导农牧民科学利用草原，发展肉牛肉羊舍饲半舍饲养殖。强化宣传引导和技术服务，加快肉牛肉羊出栏周转。提升草原牧区防灾减灾能力，支持牧区因灾受损养殖设施修复和牲畜越冬所需棚（圈）等生产设施建设，对牧区冬季调运储备饲草料给予补助，改善牲畜越冬条件，提高牧区防灾减灾应急保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）挖掘南方省区牛羊肉增产潜力。指导南方省份调整优化畜牧业结构，加强地方牛羊品种资源开发，大力发展牛羊生产。支持南方重点省份草食畜牧业提质增量，合理利用草山草坡和农闲田资源，种植优质饲草。大力培育新型经营主体，发挥“大带小”作用，促进中小养殖场（户）向标准化、规模化转变，发展适度规模经营，把牛羊产业培育成为巩固南方省份脱贫攻坚成果和助力乡村振兴新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）加快提升牛羊产业化水平。支持以肉牛肉羊为主导产业创建国家、省、市、县现代农业产业园，支持培育壮大肉牛肉羊产业集群，建设一批以肉牛肉羊为主导产业的强镇。2021年政策适当倾斜，重点支持河北、内蒙古、吉林、黑龙江、山东、河南、四川、云南、甘肃等省份创建肉牛产业园或肉牛产业集群。在西部地区脱贫县集中选择一批有牛羊产业发展基础的重点帮扶县，支持种养加销全链条发展，增强内生发展能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）加强技术指导与服务。集聚现代农业产业技术体系、科研院所和创新型企业力量，围绕优质饲草生产加工、母畜高效养殖、重大动物疫病防控等关键环节，创新集成一批高效实用新技术、新产品。发挥畜牧兽医技术推广机构、行业协会优势，深入基层、深入养殖场户，开展节本增效实用技术培训与现场指导，提高农牧户饲养管理技术水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）加强品牌建设。推进牛羊肉品牌建设，建立完善品牌管理和评价标准体系。加快推进商标注册，加强牛羊肉品牌知识产权保护。积极创建区域公用品牌，强化授权管理，引领带动企业品牌和产品品牌协同发展。加大品牌营销推介，积极利用农业展会、产销对接等平台，加强与电商、商超等主体合作，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）融合，不断提升我国牛羊肉品牌知名度、美誉度和影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）持续强化质量安全监管。完善养殖主体名录， 强化日常巡查检查，开展监督抽查、飞行检查。试行食用农产品达标合格证制度，推进全程可追溯管理，加强养殖过程质量管控，推进兽用抗菌药减量使用，指导养殖户科学合理用药，落实兽药休药期规定。严厉打击养殖、收购、屠宰环节“瘦肉精”等禁用药物及非法添加物使用行为，加强牛羊肉质量安全监测预警和风险评估，确保牛羊肉质量安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、保障措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）压实地方稳产保供责任。督促地方严格落实省负总责和“菜篮子”市长负责制，制定细化落实方案，明确目标任务和职责分工，强化政策措施，组织抓好工作落实。农业农村部将定期开展情况调度，并在全系统进行通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）完善政策支持保障体系。会同相关部门落实好养殖用地、牛羊调出大县奖励、活畜抵押和保单抵押贷款试点等政策，推动扩大牛羊政策性保险覆盖范围。各地特别是牛羊生产大省和草原牧区要结合本地实际，积极出台地方支持政策，推广成熟的经验做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）强化市场调控。推进“互联网+”经营主体，将大数据、云计算、区块链等数字技术应用到牛羊全产业链管理，进一步加强产销衔接。加强肉牛肉羊产销监测预警，定期发布市场监测信息，引导生产预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年4月20日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210421/c628743728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门出台“十四五”期间支持科技创新进口税收政策 这些税将免征</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628745351.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月21日讯 近日，财政部、海关总署、税务总局等三部门联合发布《关于“十四五”期间支持科技创新进口税收政策的通知》（以下简称《通知》）。《通知》明确，自2021年1月1日至2025年12月31日，对符合条件的科学研究机构、技术开发机构、学校、党校（行政学院）、图书馆进口国内不能生产或性能不能满足需求的科学研究、科技开发和教学用品，免征进口关税和进口环节增值税、消费税；对符合条件的出版物进口单位为科研院所、学校、党校（行政学院）、图书馆进口用于科研、教学的图书、资料等，免征进口环节增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经海关审核同意，科学研究机构、技术开发机构、学校、党校（行政学院）、图书馆可将免税进口的科学研究、科技开发和教学用品用于其他单位的科学研究、科技开发和教学活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对纳入国家网络管理平台统一管理、符合本通知规定的免税进口科研仪器设备，符合科技部会同海关总署制定的纳入国家网络管理平台免税进口科研仪器设备开放共享管理有关规定的，可以用于其他单位的科学研究、科技开发和教学活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经海关审核同意，科学研究机构、技术开发机构、学校以科学研究或教学为目的，可将免税进口的医疗检测、分析仪器及其附件、配套设备用于其附属、所属医院的临床活动，或用于开展临床实验所需依托的其分立前附属、所属医院的临床活动。其中，大中型医疗检测、分析仪器，限每所医院每3年每种1台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：吴佳潼）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628745351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：基础设施互联互通具有三方面重要意义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744815.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 杨洁）4月21日，在博鳌亚洲论坛2021年年会“加快设施联通 夯实发展基础”论坛上，交通运输部总规划师兼综合规划司司长汪洋介绍，基础设施是互联互通的基石，建设高质量、可持续、抗风险、价格合理、包容可及的基础设施有利于各国发挥资源禀赋优势，促进融入全球产业链、供应链和价值链。他认为建设高质量互联互通基础设施至少有三方面重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是有利于稳定和扩大有效投资，促进全球经济增长动能。汪洋介绍，聚焦关键通道和关键城市，我国有序推进了重大项目的合作建设，去年在共建“一带一路”国家非金融类的直接投资同比增长了18.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有利于促进全球产业链、供应链的稳定和畅通，提升经济增长效能。汪洋强调，建设互联互通基础设施，有利于增强交通网络的安全性、开放性和可靠性，促进全球产能合作，降低物流成本。汪洋介绍，2020年中欧班列开行1.2万列，同比增长了50%，在抗疫过程中对复工复产、促进全球产业链、供应链稳定发挥了重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是有利于拓展“新基建”的应用空间。汪洋认为，“新基建”是实现高质量互联互通基础设施的一个途径，共建数字丝绸之路、创新丝绸之路，让新一代信息技术赋能交通设施措施，增加了经济增长的动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪洋介绍，下一步交通运输部要进一步深化务实合作，聚焦重大项目合作建设，建设高质量互联互通的基础设施，为全球经济复苏、实现互利共赢发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210421/c628744815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>