<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 18 Jun 2021 07:10:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“十四五”期间中国如何丰富乡村经济业态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630293178.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630293178.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应届生就业趋势报告：新一线城市成应届生就业吸纳主力军</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630293118.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630293118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门下达保障性安居工程2021年第三批中央预算2406334万元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292932.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292932.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国向世贸组织提交对参加方关于中国加入GPA有关问题清单答复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292459.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年05月其他存款性公司负债</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292397.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部：以零容忍态度严厉打击制售假劣农资犯罪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292386.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：“十四五”期间基本形成县、乡、村三级农村养老服务兜底保障网络</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292209.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国家庭账单出炉！今年国人消费三驾马车：是它！是它！是它</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292183.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部国土空间规划局组织召开“规划编制单位座谈会”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292132.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委发布生猪价格过度下跌三级预警：将及时开展储备调节</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292100.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家移民管理局出台航运企业发展十六项新举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292083.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部回应大宗商品价格波动：多举措助力企业降成本 拓市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292069.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会强监管！19条举措严格限制大股东行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292031.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企改革取得新突破 海外员工获股权激励</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630291898.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630291898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：严格约束银行保险机构大股东行为</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210618/c630291684.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210618/c630291684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-5月全国一般公共预算收入96454亿元 税收收入83831亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630291947.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网6月18日讯 财政部日前公布2021年5月财政收支情况。1-5月累计，全国一般公共预算收入96454亿元，同比增长24.2%。其中，中央一般公共预算收入45735亿元，同比增长27%；地方一般公共预算本级收入50719亿元，同比增长21.7%。全国税收收入83831亿元，同比增长25.5%；非税收入12623亿元，同比增长16.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年5月财政收支情况_部门政务_中国政府网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要税收收入项目情况如下：国内增值税29330亿元，同比增长24%。国内消费税7676亿元，同比增长16.6%。企业所得税22303亿元，同比增长21.8%。个人所得税6056亿元，同比增长25.9%。进口货物增值税、消费税7308亿元，同比增长29%。关税1232亿元，同比增长27%。出口退税6814亿元，同比增长7.7%。城市维护建设税2356亿元，同比增长26%。车辆购置税1654亿元，同比增长31.4%。印花税1904亿元，同比增长42.9%。其中，证券交易印花税1228亿元，同比增长50.3%。资源税893亿元，同比增长24%。环境保护税105亿元，同比增长6.6%。车船税、船舶吨税、烟叶税等其他各项税收收入合计484亿元，同比增长9.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地和房地产相关税收中，契税3255亿元，同比增长39.7%；土地增值税3371亿元，同比增长35.4%；房产税1395亿元，同比增长14%；耕地占用税428亿元，同比下降14.3%；城镇土地使用税895亿元，同比增长2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年5月财政收支情况_部门政务_中国政府网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-5月累计，全国一般公共预算支出93553亿元，同比增长3.6%。其中，中央一般公共预算本级支出12000亿元，同比下降8.9%；地方一般公共预算支出81553亿元，同比增长5.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年5月财政收支情况_部门政务_中国政府网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要支出科目情况如下：教育支出14413亿元，同比增长12.1%。科学技术支出2673亿元，同比下降1.7%。文化旅游体育与传媒支出1263亿元，同比增长10%。社会保障和就业支出15685亿元，同比增长6.6%。卫生健康支出8165亿元，同比增长4.7%。节能环保支出1875亿元，同比下降6.1%。城乡社区支出7109亿元，同比下降3.4%。农林水支出6331亿元，同比下降14.1%。交通运输支出4364亿元，同比下降9.5%。债务付息支出4008亿元，同比增长17.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年5月财政收支情况_部门政务_中国政府网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-5月累计，全国政府性基金预算收入29704亿元，同比增长25.6%。分中央和地方看，中央政府性基金预算收入1419亿元，同比增长18.3%；地方政府性基金预算本级收入28285亿元，同比增长26%，其中,国有土地使用权出让收入26123亿元，同比增长23.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年5月财政收支情况_部门政务_中国政府网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-5月累计，全国政府性基金预算支出29614亿元，同比下降7%。分中央和地方看，中央政府性基金预算本级支出501亿元，同比增长44.9%；地方政府性基金预算相关支出29113亿元，同比下降7.6%，其中，国有土地使用权出让收入相关支出24759亿元，同比增长17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：彭瑶）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630291947.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：密切监测煤炭等大宗商品价格走势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292923.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）国家发改委6月18日消息，6月17日，国家发改委价格司与市场监管总局价监竞争局联合赴全国煤炭交易中心调研，了解煤炭市场运行和价格变动情况，并召开座谈会，研究做好煤炭等大宗商品保供稳价工作。会议提出，将密切监测煤炭等大宗商品价格走势，认真做好价格预测预警工作，及时了解有关市场主体经营情况，排查异常交易和恶意炒作，严厉打击囤积居奇、哄抬价格等违法违规行为，维护正常市场秩序。同时，按照刚出台的《重要商品和服务价格指数行为管理办法（试行）》，规范做好大宗商品价格指数编制和发布工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292923.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委价格司与市场监管总局价监竞争局开展大宗商品价格调控监管联合调研</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日，国家发展改革委价格司与市场监管总局价监竞争局联合赴全国煤炭交易中心调研，了解煤炭市场运行和价格变动情况，并召开座谈会，研究做好煤炭等大宗商品保供稳价工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，煤炭等大宗商品价格快速上涨，部分品种价格创历史新高，加重了下游行业负担，对实体经济健康发展产生不利影响，社会各方面反响较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，将密切监测煤炭等大宗商品价格走势，认真做好价格预测预警工作，及时了解有关市场主体经营情况，排查异常交易和恶意炒作，严厉打击囤积居奇、哄抬价格等违法违规行为，维护正常市场秩序。同时，按照刚出台的《重要商品和服务价格指数行为管理办法（试行）》，规范做好大宗商品价格指数编制和发布工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>机构股东迎强监管！银保监会发声：严禁交叉持股和不当干预 这类情况不能行使表决权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292060.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为完善银行保险机构公司治理，加强股东股权监管，有效防范金融风险，银保监会制定了《银行保险机构大股东行为监管办法（试行）》（征求意见稿）公开征求意见（以下简称《办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《办法》对大股东的有关行为提出四项具体要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是严格规范约束大股东行为，明确禁止大股东不当干预银行保险机构正常经营、利用持牌机构名义进行不当宣传、委托他人或接受他人委托参加股东大会、用股权为非关联方的债务提供担保等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步强化大股东责任义务，要求大股东主动学习了解监管规定和政策，配合开展关联交易动态管理，制定完善内部工作程序，支持资本不足、风险较大的银行保险机构减少或不进行现金分红等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是统一银行保险机构的监管标准，《办法》明确股权质押比例超过50%的大股东不得行使表决权，禁止银行保险机构购买大股东非公开发行的债券或为其提供担保、与大股东直接或间接交叉持股等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是压实银行保险机构的主体责任，《办法》细化了股权管理要求和流程，要求银行保险机构制定大股东权利义务清单和负面行为清单，定期核实掌握大股东信息，每年对大股东开展评估并向全体股东进行通报，对滥用股东权利给银行保险机构造成损失的大股东，要依法追偿，积极维护自身权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》强调，为维持股权结构稳定，银行保险机构大股东应当注重长期投资和价值投资，不得以投机套现为目的，应当维护银行保险机构股权结构的相对稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;禁止银行保险机构大股东与机构交叉持股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲▲▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》对银行保险机构大股东的持股行为提出了要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》要求银行保险机构大股东应审慎投资。银行保险机构大股东应当强化资本约束，保持杠杆水平适度，科学布局对银行保险机构的投资，确保投资行为与自身资本规模、持续出资能力、经营管理水平相适应，投资入股银行保险机构的数量应符合相关监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　入股资金方面，银行保险机构大股东应当使用来源合法的自有资金入股银行保险机构，不得以委托资金、债务资金等非自有资金入股，法律法规另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在股权关系方面，银行保险机构大股东应当逐层说明其股权结构直至实际控制人、最终受益人，以及与其他股东的关联关系或者一致行动关系，确保股权关系真实、透明，严禁隐藏实际控制人、隐瞒关联关系、股权代持、私下协议等违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险机构大股东与银行保险机构之间不得直接或间接交叉持股，国务院另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股权质押方面，银行保险机构大股东质押银行保险机构股权数量超过其所持股权数量的50%时，大股东及其所提名董事不得行使在股东（大）会和董事会上的表决权。对信托公司、特定类型金融机构另有规定的，从其规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》规定，银行保险机构大股东不得以所持银行保险机构股权为非本单位及其关联方的债务提供担保，不得利用股权质押形式，代持银行保险机构股权、违规关联持股以及变相转让股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为维持股权结构稳定，银行保险机构大股东应当注重长期投资和价值投资，不得以投机套现为目的，应当维护银行保险机构股权结构的相对稳定，在股权限制转让期限内不得转让或变相转让所持有的银行保险机构股权，司法裁定、行政划拨或银保监会及其派出机构责令转让的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严禁不当干预&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲▲▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险机构大股东应当维护银行保险机构的独立运作，尊重董事会和管理层的经营决策，依法依规正当行使股东权利，严禁违规通过下列方式对银行保险机构进行不正当干预或限制：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）对股东（大）会和董事会决议设置前置批准程序；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）设置与银行保险机构之间的上下级关系；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）干预银行保险机构高级管理人员的正常选聘程序，或越过股东（大）会、董事会直接任免工作人员；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）干预银行保险机构董事、监事和其他工作人员的绩效评价；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）干预银行保险机构正常经营决策程序；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）干预银行保险机构的财务核算、资金调动、资产管理和费用管理等财务、会计活动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（七）向银行保险机构下达经营计划或指令；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（八）要求银行机构发放贷款或者提供担保；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（九）要求保险机构开展特定保险业务或者资金运用；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）以其他形式干预银行保险机构独立经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（交叉任职）银行保险机构大股东及其所在企业集团的工作人员，原则上不得兼任银行保险机构的高级管理人员。监管部门认定处于风险处置和恢复期的银行保险机构，以及大股东为中管金融企业的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确关联交易禁止性行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲▲▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确了相关关联交易禁止性行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险机构大股东严禁通过下列方式与银行保险机构进行不当关联交易，或利用其对银行保险机构的影响力获取不正当利益：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）以优于对非关联方同类交易的条件获取贷款、票据承兑和贴现、债券投资、特定目的载体投资等银行授信；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）以优于对非关联方同类交易的条件与保险机构开展资金运用业务或保险业务；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）通过借款、担保等方式，非法占用、支配银行保险机构资金或其他权益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）由银行保险机构承担不合理的或应由大股东及其关联方承担的相关费用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）以优于对非关联方同类交易的条件购买、租赁银行保险机构的资产，或将劣质资产售与、租赁给银行保险机构；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）无偿或以优于对非关联方同类交易的条件使用银行保险机构的无形资产，或向银行保险机构收取过高的无形资产使用费；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（七）利用大股东地位，谋取属于银行保险机构的商业机会；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（八）利用银行保险机构的未公开信息或商业秘密谋取利益；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）以其他方式开展不当关联交易或获取不正当利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》要求审慎控制关联交易规模。银行保险机构大股东应当充分评估与银行保险机构开展关联交易的必要性和合理性，严禁通过掩盖关联关系、拆分交易、嵌套交易拉长融资链条等方式规避关联交易审查。鼓励大股东减少与银行保险机构开展关联交易的数量和规模，增强银行保险机构的独立性，提高其市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，银行保险机构大股东非公开发行债券的，银行保险机构不得为其提供担保，不得直接或通过金融产品购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确大股东责任义务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲▲▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》对银行保险机构大股东的责任义务予以明确，包括主动学习监管规定、配合风险处置、配合检查调查、配合做好声誉风险管理、风险隔离等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大股东应配合风险处置。银行保险机构发生重大风险事件或重大违法违规行为，被银保监会或其派出机构采取风险处置或接管等措施的，银行保险机构大股东应当积极配合开展风险处置，严格落实相关监管措施和要求，主动维护银行保险机构经营稳定，依法承担股东责任和义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险机构大股东应当加强其所持银行保险机构同其他小额贷款公司、担保公司等非持牌金融机构之间的风险隔离，不得利用银行保险机构名义进行不当宣传，严禁混淆持牌与非持牌金融机构之间的产品和服务，或放大非持牌金融机构信用，谋取不当利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好资本规划，银行保险机构大股东应当根据银行保险机构的发展战略、业务规划以及风险状况，支持银行保险机构编制实施资本中长期规划，促进银行保险机构资本需求与资本补充能力相匹配，保障银行保险机构资本持续满足监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，银行保险机构大股东应当支持银行保险机构多渠道、可持续补充资本，优化资本结构，增强服务实体经济和抵御风险能力。银保监会及其派出机构依法责令银行保险机构补充资本时，大股东应当履行资本补充义务，不具备资本补充能力或不参与增资的，不得阻碍其他股东增资或合格的新股东进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在利润分配方面，银行保险机构大股东应当支持银行保险机构根据自身经营状况、风险状况、资本规划以及市场环境调整利润分配政策，平衡好现金分红和资本补充的关系。银行保险机构存在下列情形之一的，大股东应支持其减少或不进行现金分红：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）资本充足率不符合监管要求或偿付能力不达标的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）公司治理评估结果低于C级或监管评级低于3级的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）贷款损失准备低于监管要求或不良贷款率较高的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）银行保险机构存在重大风险事件、重大违法违规情形的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）银保监会及其派出机构认为不应分红的其他情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（不得阻碍中小股东）银行保险机构大股东应当支持中小股东获得有效参加股东（大）会和投票的机会，不得阻挠或指使银行保险机构阻挠中小股东参加股东（大）会，或对中小股东参加股东（大）会设置其他障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行保险机构职责&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲▲▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》旨在压实银行保险机构的主体责任。细化了股权管理要求和流程，要求银行保险机构制定大股东权利义务清单和负面行为清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险机构应当加强股东股权管理和关联交易管理，重点关注大股东行为，发现大股东及其实际控制人存在涉及银行保险机构的不当行为时，应当及时采取措施防止违规情形加剧，并及时向银保监会或其派出机构报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险机构应当坚持独立自主经营，建立有效的风险隔离机制，采取隔离股权、资产、债务、管理、财务、业务和人员等审慎措施，实现与大股东的各自独立核算和风险承担，切实防范利益冲突和风险传染。银保监会对银行保险机构监督管理另有规定的，从其规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》规定，银行保险机构应当制定大股东权利义务清单和负面行为清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　权利义务清单应当明确大股东依法享有的股东权利和应当履行的责任义务；负面行为清单应当明确大股东不得利用股东地位开展的违规行为，以及存在违规行为时，将承担的法律责任和可能面临的监管处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险机构应当根据法律法规和监管政策及时更新权利义务清单和负面行为清单，充分运用公司章程，督促引导大股东严格依法依规行使股东权利，积极主动履行责任义务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中纪委回复网友留言：督促相关部门严格土地执法监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月18日电 （扶婧颖）昨日，中央纪委国家监委（以下简称“中纪委”）对“我为群众办实事·纪委请您来出题”专栏的部分留言进行公开回复。本次回复聚焦农村老人高龄补助监管及农村违法占地建别墅等话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网友“鹿城小熊熊”提出，依据高龄津补贴政策，符合条件的农村老人每个月可以领补助金。但在实际情况中，存在老人已去世，津补贴还在发以及老人还健在，补助却停发的情况。“鹿城小熊熊”表示，一些老人和子女对政策不了解，相关工作人员工作不仔细、不负责，发生疏漏。希望纪委对农村老人高龄补助加强监督，对态度极不负责的人进行问责，有关部门加强政策宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中纪委回复称，高龄津贴等惠民资金的发放是一项细致活，考校的是有关职能部门及其工作人员管理是否精细、作风是否严谨。在惠民资金发放过程中，数据信息核对不及时、动态管理不到位等导致的误发、漏发问题仍时有发生，损害了群众的切身利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中纪委表示，该网友的建议对纪检监察机关坚持纠树并举，持续推进有关职能部门加强作风建设、提升监管水平，很有参考和借鉴价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村违法占地建别墅问题近年来备受关注。网友“刘树展”在留言中表示，在自己的家乡，一些老板在农村中违规违法占地建别墅，既破坏农村生态环境，又让真正有需求的农民无地建房。网友建议纪检监察机关督促相关部门严查农村违规违法占地建别墅问题，有效遏制由此引发的社会问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“土地是农民的‘命根子’，也是国家粮食安全的基础。”中纪委表示，党中央、国务院先后部署开展“大棚房”问题清理整治、违建别墅问题清查整治和乱占耕地建房专项整治。各级纪检监察机关立足职能职责，加强对贯彻落实党中央重大决策部署情况的监督检查，督促地方党委、政府和有关部门严格土地执法监管，以“零容忍”的态度遏制增量，对违纪违法、利益交换、职务犯罪等情况严惩不贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网友的建议对纪检监察机关强化监督检查，持续压实耕地保护主体责任，坚决整治侵害群众利益的腐败和不正之风，很有参考价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，“我为群众办实事·纪委请您来出题”专栏共设有12个留言领域，面向全社会公开征集“整治群众身边腐败和不正之风”选题，推动解决群众反映强烈的“急难愁盼”问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年科技创新金融服务合肥专场对接会成功举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292090.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 为优化科技创新与新兴产业金融服务环境，促进金融机构与科创企业有效对接，6月18日，由安徽银保监局、省地方金融监管局、省科技厅、合肥市人民政府联合主办，省股权托管交易中心等协办的2021年科技创新金融服务合肥专场对接会在安徽创新馆全球路演中心顺利举行。安徽银保监局局长周家龙、省科技厅副厅长夏辑、合肥市人民政府副市长龚春刚出席会议并致辞。安徽银保监局副局长施其武、省地方金融监督管理局金融监管三处处长李瑞，协办单位省银行业协会、省保险行业协会、合肥市地方金融监管局、省股权托管交易中心有关负责人，以及在皖主要银行保险机构、投资基金公司、融资担保公司和科技企业代表等200余人参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽银保监局局长周家龙在致辞中指出，全省银行业保险业突出加大对科技创新领域的支持力度，今年将力争科技型企业、战略性新兴产业贷款增速高于各项贷款平均增速5个百分点，贷款户数、首贷户数明显多于上年。科技创新是合肥最大的标识、最大的动能、最大的潜力，金融支持科技创新必须牢牢抓住合肥这一区域重点和龙头。下一步，将以对接会为契机，深化合作、综合施策，推动解决科技金融服务面临的缺少批量对接、政金企联动不足、风险与收益平衡机制不健全等问题，加速构建多层次多元化科技金融服务体系。省科技厅副厅长夏辑、合肥市人民政府副市长龚春刚分别致辞，介绍了近期安徽省和合肥市的科技创新情况及下一步工作措施，对金融服务科技创新工作提出要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，本次对接会总体呈现三个特点：一是对接准备充分。省股权托管交易中心收集合肥248家科技型挂牌企业融资需求项目，同时联合省银行业协会和保险业协会编制了178款科技金融产品服务目录，实现金融产品目录、企业项目库双向推送交流。二是对接内容丰富。对接会供需两端涵盖银行、保险、投资基金、担保等多类金融机构，涉及信息技术、先进制造业、现代服务业等多领域科技企业。相关金融机构与科技企业进行了科技金融产品服务推介、项目路演以及面对面的交流。三是对接成果丰硕。对接会上，股交中心与5家金融机构进行战略合作签约，8家银行保险机构、2家投资基金机构分别与10家科技企业进行合作意向现场签约，签约金额近20亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，本次对接会是省股权托管交易中心参与在全省组织开展的科技金融服务专项对接系列活动之合肥站。后续将在全省范围内开展多种形式的对接活动，将更多的科技金融服务推介给中心科技型挂牌企业，提高科技型企业的融资成功率，助力科技型企业加速成长。（胡义伟）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>激活科技人才的创新动能 ――民进中央“加强科研队伍建设 为强化国家战略科技力量提供人才保障”重点考察调研综述</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630291893.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家战略科技力量是科技创新的“国家队”，代表了国家科技创新的最高水平，是国家创新体系的中坚力量。强化国家战略科技力量，引导科技创新重点突破，是新时代实现我国科技自立自强的必然选择。而人才作为第一资源，在其中发挥着至关重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而目前，我国高水平创新人才不足，特别是科技领军人才缺乏。人才评价制度不够合理，唯论文、唯职称、唯学历、唯奖项的现象仍然比较严重，名目繁多的评审评价让科技工作者应接不暇，人才“帽子”满天飞，人才管理制度还不适应科技创新要求、不符合科技创新规律。高校对市场需求不够敏感，学科分类不够科学也影响到对创新人才的培养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何破除“四唯”为科研人员减负？怎样加大对科技人才的培养力度？怎样调动科研人员的积极性，激发他们的创新活力，使他们能够潜心科研？4月，受中共中央委托，民进中央主席蔡达峰、常务副主席刘新成率调研组分别赴安徽、上海，围绕“加强科研队伍建设，为强化国家战略科技力量提供人才保障”开展重点考察调研。而在此之前，民进中央调研组已经在北京开展了预调研，召开了6场座谈会，民进29个省级组织及相关的专门委员会也开展了同步调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近年来递出亮丽“创新名片”的合肥，到正在加快新旧动能转换的蚌埠，再到引才引智工作亮点频出的上海，从传统的科研重镇、大院大所，到行驶在快车道的高新技术企业，调研组访实情、捞“干货”、议对策，力图为科研队伍建设贡献民进力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――编者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;调研组一行实地考察调研中国科学技术大学中科院量子创新研究院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引进与培养并重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为科技工作者提供一张安静的书桌，为青年才俊提供没有天花板的创新舞台，为优秀人才成长提供肥沃的土壤和广袤的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是中国科学技术大学党委常委、统战部部长褚家如心中的美好愿景。为达到这一目标，他和中国科大一直在努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅中国科大，合肥市政府也在引育并举打造人才智力引擎，精准施策引进人才，搭建载体培养人才，用项目集群吸引人才，近年来，创建14个国家和省级留学人员创业园，563家博士后科研工作流动站，协同推进省突出贡献人才、百千万国家级人选、享受政府特殊津贴人选、学术技术带头人及后备人选等高层次人才评选项目，目前已累计发放4亿多元，成功吸引创业留学人才483人，培养博士后人才6003人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为紧扣需求激励人才，合肥市还适当提高高校院所绩效工资总量调控水平，对特殊人才探索实行年薪制、协议工资或者项目工资等灵活多样的分配形式和办法。同时还支持和鼓励高校、科研院所和科研人员进行兼职创新、离岗创业，充分发挥人才资源的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业是创新的主体，能否开动创新的马力并加强协同？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们深刻认识到，高层次人才的引进，决定了事业发展的高度和深度，决定了产品和技术的国际化水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们非常重视人才联合培养，目前已和中科大、清华、哈工大、复旦等国内外高校建立了联合实验室，在基础研究和技术成果转化链条中已经开始发挥重要作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国电子科技集团公司第三十八研究所，在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002230','&amp;#x79D1;&amp;#x5927;&amp;#x8BAF;&amp;#x98DE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002230/"&gt;科大讯飞&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002230/"&gt;002230&lt;/a&gt;），在中国建材集团蚌埠玻璃工业设计研究院，企业负责人谈感受、讲经验、说困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进位于蚌埠市的安徽丰原集团产品展厅内，由聚乙烯生产的服饰、餐盒、地板等产品让调研组成员赞叹不已。而生产原料聚乙烯，则是从秸秆等材料中提取出来的。不久前，这个企业还成为北京2022年冬奥会官方指定供应商，为赛事提供无塑就餐用品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，该公司通过加强员工培训，设立考核激励机制，使得优秀员工脱颖而出，进入人才骨干储备库重点培养。在薪酬和激励上大胆改革，拿出30%的股权激励调动骨干员工积极性，使得在公司发展的同时，员工能够享受到经营成果和发展机会。同时，通过加大与科研院所及高校的产学研合作，联合培养了一定数量的硕士、博士研究生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“希望能出台更多鼓励企业和高校联合培养复合型人才的政策，同时，希望考虑设置人才引进专项政策，绘制基于全球主要领域和行业专业人才的实验室地图，鼓励高校和企业通过岗位双聘形式引进高层次人才。”科大讯飞股份有限公司有关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论用何种方式方法，无论是怎样的体系结构，国家战略科技力量一定要汇聚起全国乃至全世界最具创新能力的科技人才，这是调研组成员的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;调研组在上海节卡机器人科技有限公司考察调研&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;激发活力是关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加强科研队伍建设，我觉得最关键的问题就是要研究如何调动人才的积极性，如何激发他们的活力，如何让他们全身心投入科学研究，在这方面，我们要做的事情还很多。”全国政协副秘书长、民进中央副主席朱永新说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上，相关部门及科研机构和科技企业负责人也主要围绕这一问题畅所欲言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们通过推进科技项目申报材料精简，科研经费拨付流程优化，减少科技项目检查审计，实行审计、督察、检查结果互认，全力减轻科研人员负担。”合肥市有关单位负责人说，要推动政策更好落实落地，加快构建科技创新容错机制，营造勇于创新、宽容失败的创新氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们希望解决科研人员的后顾之忧，在医疗、教育、就业、家庭等方面予以帮助，使他们心无旁骛地开展科研生产和科研任务。”中国建材集团蚌埠玻璃工业设计研究院负责人在座谈时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，“四不唯”在评审操作中难度较大，如人才评价、职称评定中，论文、承担国家和省级项目、获奖情况等，仍然是评审专家判断的重要指标。特别是在一些限额申报的项目中，年轻人往往不占优势。调研组认为，激发科技人才的积极性和主动性，关键是加快科技体制改革，破除束缚创新驱动发展的观念和体制机制障碍，探索建立科研人才分类评价机制，对重点人才项目申报，不以职称、论文、学历、头衔等为必要评价指标，突出品德评价和能力、贡献、业绩评价，构建充分体现知识、技术等创新要素价值的收益分配机制。同时，在各类科技计划项目立项中，刚性规定年轻科技人员承担实施的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让真正从事创新活动的人才有充分的机会，还需为他们提供必要的待遇保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这方面，有关企业负责人介绍说，“我们公司按照国际人才管理标准，在人才的选用留育等各个环节都制定了详细的管理制度和评价激励制度，并在组织和经费上给予重点保障，不管是在研究、培训、进修、子女家属还是知识产权专利的申请等方面都不惜重金，让科技人才的创新行为能够得到很好的保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　形成支持创新的单位文化，在科技研究领域大兴“识才爱才敬才用才之风”，营造全社会尊重知识、尊重人才、尊重创新的浓厚氛围也很重要。安徽省在这方面已经开始积极实践――设立全国首座以创新为主题的场馆――安徽创新馆；合肥市拟将每年9月20日设立为“全市科技创新日”，在这一天集中发布一批重大科技成果、表彰一批科技人才、组织一批科技转化对接活动、开展一批科普活动；启动科普条例立法，出台科技创新条例，加强知识产权保护和运用，依法保护创新创造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只有为科技人才的发展提供良好的环境，才能更好地驱动科技创新发展。这也是调研组成员的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;夯实基础研究科研力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月16日下午，调研组一行来到复旦大学逸夫楼，认真倾听师生们的意见建议。大家不时埋头记录，并就相关问题进行交流提问。“下大力气做好基础研究，重视基础研究在解决实际问题中的根本性作用。”复旦大学校方负责人说，要看到应用和技术领域也有大量的基础研究问题，同育人紧密地结合起来，真正实现科教融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础研究是科技创新的源头。我们面临的很多“卡脖子”技术问题，归根结底是基础理论研究没有跟上。我国基础研究人才队伍也存在一些结构性问题，制约着基础研究的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研组建议加快解决包括高校在内的基础研究骨干单位普遍存在的研究生结构和博士生优质生源不足的问题，同时高度重视辅助基础研究的中青年技术人员队伍建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合肥市在推动基础研究发展方面有着自己的经验。他们着力在打造原始创新平台，聚焦基础前沿，全面推进综合性国家科学中心建设上下功夫，加快构建创新体系，保障合肥国家实验室首批挂牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们还优化基础研究和原始创新项目遴选机制，揭榜挂帅，强化科研力量体系建设，优化学科布局和研发布局，支持新兴学科、冷门学科和薄弱学科发展，建设了一批基础学科研究中心，打造基础研究体系化战略和科研力量。”合肥市有关单位负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中科院上海分院召开的座谈会上，调研组详细询问了研究人员的平均薪资水平及如何解决基础研究经费来源不足的问题，大家都提到要提高项目经费的提取比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最根本的促发展办法还是要持续加大投入力度。调研组认为，首先是国家财政要动起来，加强对基础研究的长期稳定支持，强化“从0到1”的原创导向，鼓励高校深度参与国家实验室、综合性国家科学中心、国家技术创新中心建设，支持高校在国家重大创新领域、基础学科、新兴交叉学科等新建一批国家重点实验室。同时，要引导企业和金融机构以适当形式加大支持，鼓励社会以捐赠和建立基金等方式多渠道投入，扩大资金来源，形成持续稳定投入机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（记者 吕巍）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630291893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：“十四五”时期将组织实施6大公共服务工程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292188.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月18日电 （许维娜）“在打赢脱贫攻坚战的过程中，社会领域公共服务对阻断贫困的代际传递、增强贫困地区自我造血能力、调动广大贫困群众积极性、主动性、创造性发挥了积极作用。”国家发展改革委社会司副司长、一级巡视员彭福伟日前公开表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网财经从国家发展改革委社会司获悉，“十四五”时期，国家发展改革委将组织实施6大公共服务工程，安排中央预算内投资支持教育、医疗、文化旅游、全民健身、养老托育、社会兜底等公共服务设施建设，有关实施方案将陆续印发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据工作安排，近期国家发展改革委已经下达了３批中央预算内投资。”彭福伟表示，针对当前脱贫地区返贫致贫风险仍存、自我发展能力有待加强、基础设施存在短板等方面问题，提前谋划2022年项目储备，继续组织实施一批群众需求多、带动作用大、社会效益好的公共服务项目，进一步完善公共服务设施条件，推动各地在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶等方面不断取得新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫摘帽不是终点，而是新生活、新奋斗的起点。国家发展改革委表示，各地要按照《中共中央 国务院关于实现巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接的意见》和“十四五”规划《纲要》有关要求，继续把提升农村地区公共服务能力作为推进乡村振兴的重要内容和有力支撑，制定落实方案，细化政策举措，定期研究相关工作，确保工作不留空档，政策不留空白，进一步提升脱贫地区公共服务水平，助力实施乡村振兴战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，近期由国家发展改革委社会司组织编写、中国计划出版社出版发行的《脱贫攻坚的伟大实践――社会领域公共服务助力脱贫攻坚典型案例》一书，全面总结了党的十八大以来我国社会领域公共服务助力脱贫攻坚的有效经验和做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭福伟说，该书收录了从全国各地征集的160多个脱贫攻坚案例中遴选出的58个典型案例，围绕健康扶贫、教育扶贫、就业扶贫、旅游扶贫、保障兜底、易地扶贫搬迁安置区公共服务等方面，用案例形式系统呈现了社会领域公共服务助力脱贫攻坚的生动实践，为巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接提供了有益借鉴。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630292188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部拨付农业生产和水利救灾资金4.9亿元 全力支持各地开展安全度汛等相关工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630291890.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为落实中央领导同志有关防汛救灾工作重要指示批示精神，财政部会同水利部认真研究,于6月15日下达中央财政农业生产和水利救灾资金4.9亿元，支持和引导地方抓紧对重点水库、江河堤防、涵闸泵站、蓄洪圩垸、水文监测、防汛通讯等影响防洪安全的重点工程及设施开展风险隐患排查，全力做好水毁水利工程修复等各项防汛备汛工作，及时消除安全度汛隐患，切实保障人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210618/c630291890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国植物油行业协会秘书长高雯：棕榈油期权助产业链企业提高风险管理水平</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210618/c630291986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　期货日报网讯（记者 姚宜兵）2021年6月18日，棕榈油期权合约正式在大商所挂牌交易。中国植物油行业协会秘书长高雯在棕榈油期权上市暨引入境外交易者参与交易启动仪式上致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高雯表示，棕榈油作为食品工业用途最为广泛的植物油，其消费量已经超过豆油成为全球最大的植物油消费品种。目前我国已成为世界第二大棕榈油进口国，近年来，随着中国对外开放水平的加深加快，以及外部环境不确定性逐渐增加，棕榈油现货价格波动不断加剧。现货企业热切期盼早日上市并同步开放棕榈油期权等风险管理工具，为企业在棕榈油国际贸易中保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2007年棕榈油期货在大商所挂牌上市以来，至今走过了近十四个春秋，大商所已成为全球最大的棕榈油期货市场，棕榈油期货品种运行稳定，功能发挥良好，已成为产业不可或缺的风险管理工具。棕榈油期权上市并引入境外交易者之后，将与棕榈油期货合力，进一步提高棕榈油产业链企业管理风险的水平，稳定企业盈利能力，共同服务国家战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　棕榈油期权作为我国首个引入境外交易者的油脂油料期权品种，是产业风险管理需求和我国期货市场发展的重要成果；也是期货市场扎根产业、服务实体的重要举措；更是我国与全球经济开放合作共赢的重要体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们希望大商所继续发挥期货市场价格发现和风险管理功能，助力保障国家粮油安全；我们期待大商所不断创新品种工具，继续扩大开放程度，助力全球贸易体系出现更多中国价格、中国声音和中国标准。最后，预祝大连商品交易所棕榈油期权上市并引入境外交易者圆满成功，祝愿大连商品交易所在金融服务实体经济中取得更大的辉煌!”高雯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑： 孙亚宁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分享到&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　期货日报网声明：任何单位和个人，凡在互联网上以商业目的传播《期货日报》社有限公司所属系列媒体相关内容的，必须事先获得《期货日报》社有限公司书面授权，方可使用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210618/c630291986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>