<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 26 Oct 2021 10:03:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部等印发《“十四五”电子商务发展规划》</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211026/c633682252.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211026/c633682252.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：地方债务迎来到期高峰期，未来五年至少偿还22万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633674622.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633674622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实施新时代人才强国战略 全方位培养、引进、用好人才</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633668383.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633668383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家国际发展合作署：援外工作将以推动绿色发展作为重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633668316.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633668316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>研发费加计扣除政策为企业再添“税动力”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633668284.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633668284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国对外投资将从“多多益善”转向“好上加好”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633664746.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633664746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：依规守正创新 营造更好的金融环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633663914.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633663914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国合署答澎湃：对在发展援助领域开展三方合作始终持开放态度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633658987.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633658987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家国际发展合作署：中国已向160多个国家提供各类援助</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656992.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家国际发展合作署：诸多调查显示，没有一个发展中国家因中国贷款掉入债务陷阱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656868.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤与美财长耶伦通话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656418.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：研究“十四五”时期全面建设节水型社会有关工作思路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656381.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：对社会反映强烈的价格指数，价格主管部门应及时开展评估审查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656257.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：2020年二季度以来中国就业市场景气度持续上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656067.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>通胀继续升温 交易员押注美联储明年加息两次</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656143.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美国通胀依然居高不下，市场已经普遍预计美联储会在下周政策会议后宣布开始缩减购债的计划，但具体何时开始加息依然是个未知数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是在美联储下周政策会议之前，大量STIR(短期利率)衍生品交易开始蜂拥押注美联储首次加息的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关数据显示，上周五，欧洲美元期货和期权的交易量均超过了20日均水平，而主要的交易都押注美联储会在明年7月前首次加息，加息幅度几乎为25个基点，到明年年底则会再次加息25个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　芝加哥商品交易所(CME)的初步未平仓合约数据则显示，美元看跌期权的交易量是看涨期权的三倍多，而资金流也偏向下行清算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Brown Brothers Harriman &amp;amp; Co.也发布书面材料表示，美联储大概率在明年三季度加息，随后在四季度第二次加息，并补充称美国的经济数据依然强劲，因此其“加息轨迹”将“保持不变”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1-9月我国对外劳务合作业务简明统计</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656840.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1-9月，我国对外劳务合作派出各类劳务人员23.2万人，较上年同期增加2.4万人；其中承包工程项下派出9.2万人，劳务合作项下派出14万人。9月末在外各类劳务人员60.4万人。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1-9月我对“一带一路”沿线国家投资合作情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656784.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1-9月，我国企业在“一带一路”沿线对56个国家非金融类直接投资962.3亿元人民币，同比增长5.7%（折合148.7亿美元，同比增长14.2%），占同期总额的18.4%，较上年同期上升1.9个百分点，主要投向新加坡、印度尼西亚、越南、马来西亚、阿拉伯联合酋长国、老挝、哈萨克斯坦、泰国、孟加拉国和柬埔寨等国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外承包工程方面，我国企业在“一带一路”沿线的60个国家新签对外承包工程项目合同3643份，新签合同额5229.5亿元人民币，同比下降10.6%（折合808.1亿美元，同比下降3.5%），占同期我国对外承包工程新签合同额的50.6%；完成营业额3999.3亿元人民币，同比增长7.7%（折合618亿美元，同比增长16.3%），占同期总额的57.5%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行如何看待当下焦点矛盾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633677218.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行认为，社融增速合理，PPI高企只是阶段性问题，恒大事件只是房地产行业中的个别现象，当前无风险利率总体处于较低水平。这意味着，市场此前对政策较快转向稳增长的预期落空了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本刊记者 廖宗魁/文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前中国经济的主要矛盾聚焦在两端，一边是大宗商品价格上涨催生出历史新高的PPI；另一边则是信用不断收缩，预示着经济面临着较大的下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家统计局和央行的最新数据，9月份PPI同比上涨10.7%，大幅超出市场预期的10.2%，创下历史新高；CPI同比增长0.7%，PPI与CPI的剪刀差继续扩大。三季度GDP两年平均增长4.9%，比二季度下降0.6个百分点，环比仅增长0.2%，处于极低水平。9月新增社会融资规模为2.9万亿元，低于市场预期的3.24万亿元，存量社融规模同比增长10%，比上月下降0.3个百分点，创出历史新低。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/1541f3869e8f79c5" id="87aa80188ecc659549a2643f88430344" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场对“类滞胀”的担忧不断升温，对于当下经济的这些焦点矛盾，央行是如何看的呢？10月15日，央行举行了2021年第三季度金融统计数据新闻发布会，就金融数据和一些相关的经济焦点问题给出了回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对通胀问题，央行认为，“中国的PPI涨幅在2021年年底至2022年会趋于回落。对于中国CPI的影响来看，CPI可能有所上行，但仍将保持在合理区间。总的来看，中国的通胀总体可控。”这说明，央行认为当前的通胀问题是暂时的，无需过分担心。而且央行也指出，前期已经出台了一些政策来应对PPI上行产生的成本压力问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“紧信用”的问题，虽然社融存量增速创出历史新低，但央行仍认为，“货币供应量和社会融资规模的增速同名义经济增速基本匹配。”显然央行判断社融仍处在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社融下降有很大程度上是由于房地产政策的收紧，导致相关贷款和债券融资下降所致，央行也给出了回应，“近期，个别大型房企风险暴露，金融机构对房地产行业的风险偏好明显下降，出现了一致性的收缩行为，房地产开发贷款增速出现较大幅度下滑。这种短期过激反应是正常的市场现象。”而且央行还强调，“恒大集团的问题在房地产行业是个别现象。大多数房地产企业经营稳健，财务指标良好，房地产行业总体是健康的。”也就是说，当前房地产收缩导致的一些现象，并未超出央行的预期范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，有很多市场分析师预计，随着“类滞胀”问题更加突出，政策层面会做出一些调整和应对。如今从央行的各方面表态来看，比市场预期的要“鹰派”，估计短期政策进一步宽松的可能性并不大，原本四季度较高的降准预期恐怕也会降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债券市场很快就对央行“鹰派”的态度进行了投票。10月18日，在央行新闻发布会后的第一个交易日，10年期国债利率升至3.04%，创下7月份央行降准以来的最高水平，比上一个交易日跳升8BPs。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;PPI高企是个阶段性的问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本轮大宗商品的上涨，在国内和全球对通胀的影响存在一些差异。全球其他主要经济体CPI都出现了快速的上升，比如9月美国CPI同比增长5.4%，连续5个月处于5%以上的较高水平。但在中国，CPI依然处于低位，真正快速攀升的是PPI。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在分析PPI高涨的原因时，央行认为，“考虑到我国是全球主要生产国，经济自给能力较强，企业大部分能源品供应有长期协议保障，国际大宗商品价格上涨和各国通胀上行的输入性影响可控，所以PPI维持高位还是一个阶段性的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行更倾向于认为，PPI的上行很大程度上是由于暂时性的输入性通胀所致，而这种输入性影响是可控的，所以判断“PPI有望于今年底至明年趋于回落。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，近几个月PPI快速上升，与国内供给占主导的煤炭价格飙升也有很大关系。决策层已经注意到了这一问题，已经开始多措并举推动煤炭增产增供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保今冬明春煤炭供应，近期国家发展改革委会同有关方面多措并举，在保障安全生产的前提下，“大力推动具备增产潜力的煤矿尽快释放产能，煤炭增产增供取得明显成效。”煤炭产能加快释放。经严格安全评估，9月份以来允许153座煤矿核增产能2.2亿吨/年，相关煤矿已陆续按核定产能生产，四季度可增产5000万吨以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　煤炭日产量创2021年新高。近日全国煤炭日产量达到1150万吨以上，比9月中旬增加150万吨以上，其中晋陕蒙日均产量860万吨，创2021年以来新高。随着煤矿核增产能进一步释放、建设煤矿逐步投产、临时停产煤矿复产，煤炭产量有望进一步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地产违约只是个别现象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近几个月，房地产各项数据都出现了快速的下滑，而且违约事件不断发酵，市场对房地产的金融市场和经济冲击都充满了忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-9月份，全国房地产开发投资112568亿元，同比增长8.8%；比2019年1-9月份增长14.9%，两年平均增长7.2%，这一增速比1-8月下降了0.5个百分点。1-9月份，商品房销售面积130332万平方米，同比增长11.3%；比2019年1-9月份增长9.4%，两年平均增长4.6%，这一增速比1-8月大幅下降了1.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个别大型房企风险暴露，金融机构对房地产行业的风险偏好明显下降，出现了一致性的收缩行为，房地产开发贷款增速出现较大幅度下滑。央行强调，“这种短期过激反应是正常的市场现象，2019年包商银行出险、2020年永煤和华晨债务违约后，在同业市场和信用债券市场也发生过类似现象。”也就是说，央行认为，金融机构对房地产行业的风险偏好下降是正常反应，并不值得过分担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且央行认为，“恒大集团的问题在房地产行业是个别现象。经过近几年的房地产宏观调控，尤其是房地产长效机制建立后，国内房地产市场地价、房价、预期保持平稳，大多数房地产企业经营稳健，财务指标良好，房地产行业总体是健康的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此来看，短期内房地产的整体政策基调恐怕很难出现放松。安信证券判断，尽管当前央行对居民购房层面有稳定预期的表态，但对房地产企业融资的放松仍需等待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，我们仍需要高度警惕。2008年全球金融危机前，美国的决策者也对房地产市场的风险很有信心，但最终事态的发展和负面影响远远超出了预计。至少从目前来看，房地产市场的快速下滑，已经对“紧信用”和经济的下行产生了很大的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利率总体处于较低水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场最为关心的肯定还是未来一段时间货币政策的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在面对美联储可能于年底缩减购债的影响时，央行指出，“2021年以来，考虑到国际经济和金融市场环境的变化，以及主要经济体可能的货币政策调整，人民银行作了前瞻性的政策安排，降低了美联储等发达经济体央行政策调整可能带来的外溢冲击。当前中国金融市场运行平稳，10年期国债收益率在2.95%附近，总体处于较低水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国信证券认为，7月份的意外降准，就是为了应对美联储收紧提前打好的“缓冲垫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比较耐人寻味的是，央行认为当前10年期国债利率处于较低水平，潜台词似乎在表明，此前的政策已经挺宽松的，未来没必要再进一步放松了。广发证券预计，市场对降准的预期应会进一步降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对于社融增速的持续下行，似乎央行也并不担心，认为“货币供应量和社会融资规模的增速同名义经济增速基本匹配，宏观杠杆率保持稳定”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债券市场对此反应非常敏感。10月18日， 10年期国债利率升至3.04%，创下7月份央行降准以来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633677218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委印发《辽宁沿海经济带高质量发展规划》 助力东北振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633655548.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;10月26日讯 据国家发展改革委网站消息，国家发展改革委发布关于印发《辽宁沿海经济带高质量发展规划》的通知。规划指出，到2025年，辽宁沿海经济带地区生产总值年均增速超过6%，研发经费投入年均增速超过7%，战略性新兴产业增加值占地区生产总值比重超过8.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁沿海经济带位于我国东北沿海地区，毗邻渤海和黄海，包括大连、丹东、锦州、营口、盘锦和葫芦岛 6个沿海城市所辖行政区域，陆域面积 5.65万平方公里，海岸线长 2920公里，海域面积6.8万平方公里，区位优势明显，资源禀赋优良。2020年，该地区常住人口 1849.6万人，地区生产总值 1.2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委表示，辽宁沿海经济带是东北主要出海通道和对外开放的重要窗口，是东北亚地区极具潜力的国际航运中心，是支撑东北全面振兴的重要区域。为加快辽宁沿海经济带新旧动能转换，推动高质量发展，更好发挥辽宁沿海经济带在东北全面振兴中的示范引领作用，推动东北振兴取得新突破，编制本规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划总体要求是，以改革创新为根本动力，以绿色低碳发展为引领，统筹发展和安全，聚焦新旧动能转换，做好改造升级“老字号”、深度开发“原字号”、培育壮大“新字号”三篇大文章，大力发展海洋经济，加快发展现代产业体系，完善区域协调发展机制，全面推进更高水平对外开放，积极参与东北亚经济循环，在国际经贸合作中增强竞争力，以辽宁沿海经济带高质量发展推动东北振兴取得新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划主要目标是，到2025年，辽宁沿海经济带高质量发展迈出新步伐，传统产业转型升级、新兴产业培育、海洋经济发展取得新成效，初步形成多点支撑、多业并举、多元发展的产业发展新格局。创新驱动、体制改革、协调发展、绿色发展、对外开放、共享发展等方面处于东北地区领先地位，地区生产总值年均增速超过6%，研发经费投入年均增速超过7%，战略性新兴产业增加值占地区生产总值比重超过8.5%，数字经济核心产业增加值占地区生产总值比重高于全省平均水平，近岸海域水质优良(Ⅰ类、Ⅱ类)比例保持稳定不低于90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2030年，辽宁沿海经济带高质量发展取得重要成果，经济实力、科技实力、综合实力大幅提升，新旧动能转换取得重大进展，新动能成为经济发展的主导力量，区域协调发展的空间布局基本构建，生态环境实现根本好转，重点面向东北亚的高水平开放新前沿基本形成，人民生活水平大幅提高，共同富裕迈出坚实步伐。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：畅帅帅)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633655548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王受文副部长兼国际贸易谈判副代表以视频方式出席联合国贸易和发展会议第七届世界投资论坛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633655592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年10月18-22日，联合国贸易和发展会议（以下简称贸发会议）第七届世界投资论坛以视频方式举行。21日，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文在“可持续发展投资”部长圆桌会上作视频发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文指出，当前，国际直接投资受阻，新冠疫情首当其冲。跨国公司供应链向区域化、多元化、短链化发展，公司高管和技术人员国际流动受阻，对多投资项目的引进、落地和建设造成不利影响。全球投资保护主义令人担忧，部分国家以产业链、供应链安全为由，对外资加大安全审查，严重阻碍跨国投资流动。与此同时，国际直接投资也面临着重要机遇。“碳中和”为世界各国带来了巨大的绿色投资机会，数字经济也在投资中发挥着重要作用。在世贸组织，中国和其他成员共同发起投资便利化谈判，目前参与方达105个，谈判进展令人鼓舞。服务贸易国内规制已顺利结束文本谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文强调，习近平主席提出，中国积极构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。为此，中国不断缩减外资准入负面清单，加强投资平台建设，积极开展对外投资合作，为外资企业提供优质服务，将进一步扩大高水平对外开放，构建开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文呼吁有关国家避免泛化和滥用安全审查的做法，以疫情为由实行投资保护主义和单边主义，表示中国倡导共同维护开放、透明、包容、非歧视的多边贸易体制，积极支持世贸组织第12届部长级会议取得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界投资论坛是贸发会议倡导并主办的高级别机制性会议。论坛每两年举办一次，自2008年首次在日内瓦举办以来在全球投资领域发挥着重要作用，受到各方高度关注。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633655592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年三季度小额贷款公司统计数据报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633673278.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年9月末，全国共有小额贷款公司6566家。贷款余额9353亿元，前三季度增加488亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/8dc8940dcc881530" id="e427eeb70ff69f095b64495318c8a72c" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633673278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李红霞出席国际开发协会第20期增资第三次磋商会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656527.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年10月20日至22日，国际开发协会第20期增资（IDA20）第三次磋商会以视频方式召开。会议讨论了IDA19中期审议、可持续发展融资政策实施进展、IDA20政策组合、实施成果计量体系，以及IDA20融资方案和框架等议题。IDA中国副手、国际财金合作司副司长李红霞参   会并发言，宣介了全球发展倡议，阐述了中方关于气候变化、债务透明度和保护工人权利等问题的立场。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633656527.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中信建投分析：预计春节后肉蛋价格将与蔬菜价格加速共振下行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633662811.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="https://news.10jqka.com.cn/tapp/theme/TZ-11598" target="_blank" class="brokers_hidden"&gt;&lt;strong&gt;【股文荟萃】汇聚市场优质文章！&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月25日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）期货农产品事业部田亚雄、魏鑫发表专题研究《何不吃肉糜？蔬菜暴涨对肉蛋的影响》，分析了蔬菜的价格变动及对消费的影响情况，内容如下： &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信建投称，&lt;strong&gt;蔬菜正成为农产品鲜食品类价格的重要影响因子&lt;/strong&gt;，“菜比肉贵，继而，何不吃肉糜”不再是一个笑话。今年6月以来萝卜，白菜，菜花，菠菜，芹菜，西葫芦，丝瓜，苦瓜，番茄和茄子等蔬菜价格上涨幅度已经超过100%，而其中芹菜，西葫芦，丝瓜的价格涨幅居前，已经达到200%以上。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/70c7fb3ae2fad38aba0d28a21d5d2fd4.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;蔬菜是肉类消费的重要补充，大幅的价格变化对鸡蛋和猪肉价格存在扰动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信建投研究认为，&lt;strong&gt;蔬菜、肉类、禽蛋、豆制品等是构成餐饮结构中“菜”的主要部分&lt;/strong&gt;，在正常情况下，我们讲求维生素、纤维、蛋白的合理搭配，因此，蔬菜作为维生素的主要提供方，蛋肉禽类作为蛋白质的主要提供方，民众消费的主要目的是不同的。不过，在中国的饮食文化中，通常讲求荤素搭配，而搭配的比例如何，一方面可能受到价格的影响，另一方面也会影响价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果观察鸡蛋价格指数和蔬菜价格指数的变化，&lt;strong&gt;一定能够得出两者具有较强相关关系的结论&lt;/strong&gt;。实际测算可以得到，2021年两者的相关系数约为0.41，相关关系比较明显；不过，如果在更长的时间维度下，例如十年，两者的相关关系仅为0.18，属于弱相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肉蛋和蔬菜本身作为食品，确实具有一定的替代关系，不过长期的相关关系更多来自于两者面对共同的需求波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当季节性需求偏强时，蔬菜和鸡蛋等产品容易出现共同涨价的情况，而又由于蔬菜的种植周期、面临的天气等风险因素同养殖不同，因此供应端的节奏并不一致，最终就形成了相对较弱的相关关系。因为两者的相关关系不具有因果性，长期以来我们在分析鸡蛋和肉类时并没有将蔬菜价格作为主要因素。但随着蔬菜价格的上涨，近期明显提升的相关关系表明，除了原有的共振因素外，更多了一层替代传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鸡蛋和猪肉当中，&lt;strong&gt;鸡蛋受到蔬菜的影响是更加明显的&lt;/strong&gt;。鸡蛋在餐饮环节介于纯肉类和蔬菜之间，是最贴近蔬菜消费的动物蛋白，在过去的历史中也能够发现因为蔬菜价格上涨导致的鸡蛋价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔬菜和猪肉要形成相互的替代，单一方面的价格涨跌可能还不够，而当前市场出现了猪价较前期大幅下跌而蔬菜大幅上涨的情况。两者价差迅速收缩，原先因为猪价极高导致的消费萎靡在菜价平稳的情况下可能需要更快的时间恢复，但由于菜价的大幅上行，恢复速度也就超越预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年有何不同，对比蔬菜历年的季节性价格波动 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信建投研究认为，受到生产的自然条件限制和非均衡上市的影响，蔬菜价格具有明显的季节性特征。总体上，每年5-6月春季蔬菜的集中上市是蔬菜整体价格的最低点，其后的7-9月随着高温和南方台风的到来，蔬菜价格逐渐回升，至10-11月秋季蔬菜大量上市继续拉低价格。12月开始，冬季带来的露地蔬菜供应结束和春节带来的季节性消费将蔬菜价格推至最高，其后随着贮藏蔬菜品质下降及气温回升供应增加，蔬菜价格再次回落。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年10月之前的蔬菜价格走势基本与往年一致，但自10月开始，蔬菜价格迎来了反季节的快速上涨，其价格已经达到了往年春节时的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;导致今年蔬菜价格反季节走势的主要原因来自前期的阴雨天气&lt;/strong&gt;。从九月下旬开始到十月上旬，这期间蔬菜主产区雨水偏多，蔬菜的种植、生长、采摘、存储都受到不同程度的影响。蔬菜普遍上市推迟，而且产量不佳。这在导致蔬菜供应的紧缺的同时，推动蔬菜整体价格出现上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般来看供求变化是农产品价格波动的基本原因，其中生产成本和流通成本的快速上升是推动农产品价格持续上涨的主要原因。自然灾害，信息不对称和食品安全事件等外部冲击是农产品价格突变的重要驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，全国蔬菜生产相对集中，其中黄淮海与环渤海区，长江区的蔬菜产量能在全国占比超过70%，空间分布的非均衡的特点也造成了我国蔬菜价格较大幅度波动。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/a3647721438eeef4b58447a68f13c799.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产销分离是我国蔬菜市场的重要特征，&lt;strong&gt;蔬菜在全国范围内的南北调运虽然能在总体上缓解供需失衡，但流通环节的大幅增加也造成了蔬菜价格在供需不平衡时期的大幅上涨&lt;/strong&gt;，我们认为贸易环节的增多后的流通成本及今年三季度蔬菜的歉收是本轮蔬菜价格上行的关键原因。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;涨价能维持下去吗？基于蔬菜种植的短周期特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前随着天气的转凉，蔬菜供应正处于由北方向南方转移，由露天蔬菜向设施蔬菜转移的更迭期。设施(温室、大棚等)蔬菜的入场将增加蔬菜供应，考虑到一般蔬菜播种到成熟需要1-2个月，预计至11月中旬，设施蔬菜就将填补秋季蔬菜造成的供应缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北方地区设施蔬菜往往需要一定的供暖来解决低温造成的负面影响，而供暖的渠道以烧锅炉(原材料为煤)和热风炉(原材料为煤和油)为主。今年煤炭价格至今已经翻了三倍，采暖成本的大幅上涨一方面让部分蔬菜种植户因预期种植收益下降选择弃种，另一方面也切实推高了设施蔬菜的种植成本，因此设施蔬菜价格的上涨难以避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，&lt;strong&gt;今年拉尼娜天气再临&lt;/strong&gt;，NOAA预测有82%的概率拉尼娜将持续到今年12月-明年2月。拉尼娜的到来意味着今年是冷冬的概率大增，而北方设施蔬菜在冷冬条件下的采暖需求必然上升，这亦将同步推高蔬菜采暖成本,一般年份设施蔬菜的成本分项中包含化肥和机械的物质与服务费用占比28%左右，今年该项成本在总成本中的占比预计将大幅上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年气温偏低和能源涨价带来的采暖成本的上涨将推升蔬菜整体价格上涨，因此四季度预计蔬菜回落空间有限，我们预计未来3个月蔬菜价格将维持强势格局，甚至进一步冲高。但中期仍旧受到农业蛛网周期的约束，尤其关注到蔬菜生长短周期的特征，明年春节之后后的蔬菜价格面临加速下跌的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信建投研究称，我们认为，过去两周肉蛋价格的大幅上行确实受到了蔬菜上行的提振，且在未来2-3个月蔬菜价格的持续偏强有助于提升肉，蛋的替代消费需求，支撑本轮肉，蛋的反弹幅度。&lt;strong&gt;但我们并不看好长期的蔬菜价格上行，本轮的上行在长周期里也预示着未来的大幅走低，因此蔬菜价格并不足以逆转肉，蛋本身的供需基本面&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　养殖产品在现货市场中供给端都有追涨杀跌的习惯，现货的大幅波动带来期货的上蹿下跳，甚至扭曲了期货市场中长期的预期，这反而是给我们交易和套保提供了更好的机会，我们维持看空生猪03合约的看法，且对鸡蛋01合约的后市上涨空间保持谨慎态度，&lt;strong&gt;且预计春节之后肉蛋价格将与蔬菜价格加速共振下行&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（文章节选自CFC农产品研究）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633662811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王文涛部长出席世贸组织第八次对华贸易政策审议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633655583.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日，商务部部长王文涛以视频方式出席世贸组织第八次对华贸易政策审议并作主旨发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛表示，习近平主席强调，中国始终支持经济全球化，坚定实施对外开放基本国策，多次呼吁各方坚定维护多边贸易体制，建设开放型世界经济。上次审议以来，中方坚定不移深化改革、扩大开放，与其他世贸组织成员一道，致力于推动经济全球化。当前，中国正立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，推动高质量发展。中方将全面落实习近平主席提出的“全球发展倡议”，推动实现更加强劲、绿色、健康的全球发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛强调，今年是中国加入世贸组织20周年。20年来，在中国共产党的坚强领导下，我们发挥中国特色社会主义制度优势，经过艰苦奋斗和不懈努力，实现了经济社会跨越式发展。中国奉行互利共赢的开放战略，中国的发展为世界提供了巨大机遇，也为世界经济增长作出了突出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛表示，中国以实际行动全力支持国际抗疫合作，与世贸组织成员深化沟通与合作，努力畅通产业链供应链，践行疫苗“全球公共产品”承诺，推动构建人类卫生健康共同体。中方支持新冠肺炎疫苗知识产权豁免，也支持世贸组织早日就此作出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛指出，中国坚定支持以世贸组织为核心的多边贸易体制，积极参与世贸组织改革，真诚帮助其他发展中成员特别是最不发达国家参与并受益于多边贸易体制。中方呼吁各成员共同反对单边主义和保护主义，践行真正的多边主义，不搞歧视性、排他性标准、规则、体系，不搞割裂贸易、投资、技术的高墙壁垒。中方期待世贸组织第12届部长级会议取得积极成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文副部长兼国际贸易谈判副代表在会上介绍了上次审议以来中方经贸政策的发展及参与世贸组织工作有关情况。国内十多个部门代表参加审议。中国常驻世贸组织代表李成钢大使在日内瓦参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织成员高度关注第八次对华贸易政策审议。审议为期2天，50个成员在首日会议上发言。贸易政策审议是世贸组织三大职能之一，中国每三年接受一次审议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633655583.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦发展互鉴 构建中拉新型交流合作关系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633663708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯（记者 王春燕）10月22日，第四届中拉文明对话论坛在京召开。第十二届全国政协副主席马培华发表书面致辞，中国社会科学院副院长王灵桂、中国外文出版发行事业局局长杜占元、中国政府拉美事务特别代表邱小琪、外交部原副部长李金章、智利前总统爱德华多 弗雷、哥伦比亚驻华大使路易斯 蒙萨尔韦和巴西驻华大使保罗 瓦莱出席开幕式并致辞。中国社会科学院拉丁美洲研究所党委书记王荣军主持开幕式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马培华在致辞中指出，中拉文明对话从“研讨会”升级为“论坛”，是中拉知识界对文明交流互鉴思想的积极响应，也是中拉关系发展的时代需要。本届论坛以“发展互鉴”为主题，充分体现了中拉在分享发展知识与经验，实现共同发展方面的迫切愿望，也反映了中拉未来合作的新愿景。中拉文明对话论坛将有助于深化中拉理解与信任，推动中拉共同发展，助力构建中拉命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王灵桂指出，发展是将中拉命运紧密联系在一起的桥梁和纽带。文明交流互鉴不仅有利于增进相互理解和信任，而且有利于汲取彼此的发展智慧，更是让中拉命运共同体之船行稳致远的关键支撑。未来一个时期，中拉要紧密围绕共同关心的发展主题，加强发展领域的互学互鉴：一要以发展经验和发展知识为核心，加强中拉交流与合作；二要面向未来，优先推进最易达成共识、最引双方关切的领域开展交流互鉴；三要推动形成多样化、多主体的文明交流互鉴，构建发展共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜占元指出，面向未来，应深化中拉文化领域的交流合作，推动双方媒体在重大新闻报道上秉持客观、公正、真实的原则，不断挖掘好故事、传播正能量。加强数字信息和新媒体领域合作，共同应对新技术对文化传播带来的挑战。开展机制化的智库对话交流，推出更多知识产品和文化精品，推动发展经验共享，搭建更多领域的中拉交流合作平台，夯实中拉友好的文化根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　爱德华多 弗雷指出，中国和拉美作为经济和贸易稳定器的相互作用越来越明显。最近几年，中国和拉美间的合作和贸易在各领域都有发展。双方在政治、经济、文化、科技和治国理政经验交流等方面开展的合作对于智利经济社会发展有重要意义。中国和拉美应该强化创新政策力度以便促进各领域的合作，联手完成摆脱贫困与可持续发展两大任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对新时代中拉如何围绕发展议题开展交流合作，邱小琪指出，发展是总钥匙，要坚持发展优先；发展不是特权，要坚持以人民为中心；发展有多样性，要坚持自主探索；发展要可持续，坚持人与自然和谐共生；发展要依靠科技，坚持创新驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李金章回顾了中拉建交历史和中拉之间建立的多种形式的战略伙伴关系。他表示，中拉在经贸、投资、人文交流和抗疫等领域的合作成就彰显了人类命运共同体的重要理念。中拉合作具有巨大发展潜力、广阔空间和美好前景，需进一步扩大合作规模，拓展合作领域，加大合作力量，共同开拓中拉交流合作新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路易斯 蒙萨尔韦指出，在一个日益全球化和互联互通的世界，加强对话、增进互相理解对于应对共同挑战来说尤为重要。保罗 瓦莱表示，中国与巴西、拉丁美洲在地理上相距遥远，但在文化上却越来越近，中拉文明对话论坛这类活动有助于消除误会，增进彼此了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议期间，中国社会科学院拉丁美洲研究所分别与拉丁美洲社会科学院和江苏省人民政府外事办公室签署合作协议，朝华出版社与拉丁美洲社会科学理事会签署中拉文化出版战略合作协议。会上发布了《中国与拉美：软实力视域下的人文交流》（西班牙语版）和《中国与拉美》一书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，中国社会科学院拉丁美洲研究所、江苏省人民政府外事办公室和中国外文局所属朝华出版社联合倡议发起“中拉文明对话研讨会”，迄今已举办三届。自2021年第四届起，更名为“中拉文明对话论坛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的方式举行，来自中国、阿根廷、巴西、墨西哥、智利、哥伦比亚等11个国家的政要、外交官、专家学者、国际组织负责人等近200人参会，并围绕会议主题“发展互鉴：构建中拉新型交流合作关系”深入交流研讨，达成广泛共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛由中国社会科学院拉丁美洲研究所、当代中国与世界研究院、朝华出版社与江苏省人民政府外事办公室、拉丁美洲社会科学院、拉丁美洲社会科学理事会、阿根廷祖国研究所和智利天主教大学共同主办。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211026/c633663708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>