<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2019 03:51:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>未来已来 聚势蝶变 第五届金融年会圆满落幕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206310.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国今年减税降费将达2.3万亿，明年还会有礼包</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206256.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国调整850余项商品关税：明年起冻猪肉关税降4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206215.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大动作来了！“一岛两制”横空出世</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206203.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在这场峰会里，看到中国经济的定力与潜力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206199.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于进一步明确国有金融企业增资扩股股权管理有关问题的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财金〔2019〕130号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院有关部委、有关直属机构，各省、自治区、直辖市、计划单列市财政厅(局)，新疆生产建设兵团财政局，各中央管理金融企业：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步加强国有金融资本管理，规范国有金融企业增资扩股行为，明确进场交易相关流程，防止国有金融资产流失，根据国家有关法律、行政法规，现就国有金融企业增资扩股股权管理有关问题通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、本通知所称国有金融企业是指国家可实际控制的金融企业(包括依法设立的获得金融业务许可证的各类金融企业，主权财富基金、金融控股公司、金融投资运营公司以及金融基础设施等实质性开展金融业务的其他企业或机构)，即通过出资或投资关系、协议、其他安排，能够实际支配金融企业行为，包括独资、全资、绝对控股、实际控制等情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本通知所称增资扩股，是指国有金融企业增加资本金的行为。各级政府或履行出资人职责的机构对国有金融企业注资，以及风险金融机构接受风险救助的情形除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、中央及地方财政部门按照统一政策、分级管理的原则，依职责对国有金融企业增资行为进行监督管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)国有金融企业本级因增资导致国有股权比例变动的，须依法报同级财政部门履行相关程序；因增资导致国家不再拥有所出资金融企业控股权的，财政部门须报同级人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)国有金融企业完成公司制改革、治理结构健全的，所属子公司增资行为原则上由集团(控股)公司按照公司治理程序自主决策。派驻国有金融企业的股权董事应当按照授权办法、本办法规定和派出单位的指示发表意见、行使表决权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，重点子公司因增资行为导致实际控制权转移的，须报财政部门履行相关程序。重点子公司由集团(控股)公司综合考虑公司长期发展战略、金融业务布局、财务管理水平、风险管控能力、投资行业范围等因素确定，包括但不限于集团(控股)公司具有实际控制权的金融企业和上市公司，以及当期净资产占集团(控股)公司本级净资产超过一定比例(一般不低于5%)的各级子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有金融企业应建立重点子公司动态名录，并报同级财政部门备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)国有金融企业未完成公司制改革、治理结构不健全的，所属子公司增资行为须报财政部门履行相关程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)行政事业单位(除金融管理部门外)所办竞争性国有金融企业因增资行为导致实际控制权转移的，按现行管理体制，报财政部门履行相关程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、增资行为的报告主体为集团(控股)公司。被增资企业为多家国有金融企业共同持股的，由其中持股比例最大的国有股东负责履行相关程序；各国有股东持股比例相同的，由相关股东协商后确定其中一家股东负责履行相关程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、国有金融企业增资应当符合企业发展战略，做好可行性研究，制定增资方案，明确增资资金金额、用途、投资方应具备的条件、选择标准和遴选方式等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、被增资企业应对意向投资方进行资格审查，增资引入的投资方应当符合股东资质相关要求。除法律法规另有规定外，增资资金应为真实合法的自有资金(增资额一般应低于投资方的净资产)，不得使用受托(管理)资金、债务资金等非自有资金参与增资，以非货币财产出资的应当依法进行资产评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资方为境外机构的，应符合国家有关外商投资的监督管理规定，由被增资企业集团(控股)公司按照有关规定报经政府有关部门批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、国有金融企业增资，应根据资产评估有关规定，委托符合条件的资产评估机构开展相关工作，并以被增资企业评估价值和投资方出资额为依据确定资本及股权比例。存在以下情形的，可以依据评估报告或最近一期审计报告确定资本及股权比例：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)被增资企业原股东参与增资，且未造成国有股权比例变动的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)国有金融企业对其全资子公司增资的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)被增资企业和投资方均为国有独资或国有全资金融企业的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、国有金融企业增资原则上应在符合条件的省级(含)以上产权交易机构公开披露信息，征集意向投资方，公开征集时间不得少于40个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息披露内容包括企业的基本情况、近三年审计报告中的主要财务指标，增资行为的决策及批准情况，拟增资金额及用途，增资前后的股权结构，投资方的资格条件及遴选方式，投资金额和持股比例要求以及增资终止的条件等事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八、以下情形依法报同级财政部门履行相关程序后，可以采取非公开协议方式进行增资：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)国有金融企业因资本布局结构调整需要，各投资方均为国有企业的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)国家有关规定对投资方有特殊要求的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)由政府或履行出资人职责的机构指定其他单位参与增资的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)经同级财政部门认可的其他情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九、以下情形经集团(控股)公司审议决策，可以采取非公开协议方式进行增资：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)集团(控股)公司直接或指定其控股、实际控制的子公司，对其子公司进行增资的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)国有金融企业债权转为股权的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)国有金融企业原股东增资的，其中，非原股东同比例增资的，参与增资的股东连续持股时间原则上不宜短于一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十、国有金融企业增资，须报财政部门履行相关程序的，需报送的资料包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)国有金融企业关于增资扩股问题的申请报告；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)增资方案及内部决策文件；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)被增资企业的产权登记表(证)；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)被增资企业审计报告，最近一期财务报告、主要财务数据；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)被增资企业最近一期前十大股东名称和持股比例；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)前次增资资金使用情况报告和本次增资资金运用的可行性研究报告；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(七)拟引入投资方的资格条件、投资金额、持股比例要求和遴选原则等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(八)使用自有资金增资的相关证明文件；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(九)拟选择的产权交易机构及信息披露方案；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十)财政部门认为必要的其他文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采取非公开协议方式增资的，还应提供采取非公开协议方式增资的必要性、投资方情况、增资协议、增资行为的法律意见书以及其他必要的文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十一、国有金融企业审议决策下属子公司增资行为时，应当审核的文件参照第十条执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十二、增资协议签订并生效后，应将有关情况抄报同级财政部门。采取进场交易的，应通过产权交易机构对外公告结果，公告内容包括投资方名称、投资金额、持股比例等。公告信息原则上应长期保留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三、因增资导致集团(控股)公司对被增资企业失去实际控制权的，被增资企业名称中不宜再使用集团(控股)公司名称中所含的字号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十四、国有金融企业应当根据本通知要求，加强对增资扩股行为的管理。各地财政部门可依据本通知制定相关实施细则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十五、国有金融企业未按本通知要求履行相关程序、选择增资方式、有效管理增资行为的，由财政部门责令其改正，情节严重的，对单位给予通报批评，可建议有关部门对相关责任人员给予行政处分；造成国有资产损失的，可建议有关部门依法追究相关董事、监事及高管人员的责任；涉嫌犯罪的，依法移送司法机关处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十六、各级财政部门及其工作人员在国有金融企业增资监督管理工作中，存在违反规定进行批准行为，以及滥用职权、玩忽职守、徇私舞弊等违法违纪行为的，按照预算法、公务员法、监察法、财政违法行为处罚处分条例等国家有关规定追究相关部门和个人责任；涉嫌犯罪的，依法移送司法机关处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十七、本通知自2019年12月20日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财 政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年11月25日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年起我国调整部分商品进口关税 850余项进口商品将享关税“红利”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206262.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院关税税则委员会近日印发通知，自2020年1月1日起将调整部分商品的进口关税，有859项进口商品将享受关税“红利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/83179fcec9a51505" id="ab370b940a5d5c79689226503fd61057" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先来看看与“菜篮子”有关的利好。牛油果是一种进口水果，受到不少人的喜欢，市面上牛油果的产地很多都是来自于智利、墨西哥，价格一般在每个5-10元左右，而从明年的元旦开始，您可以享受8折甚至7折的价格就可以买到牛油果了。不仅是牛油果，这一次和老百姓日常生活所需的进口水果、药品、猪肉，企业生产必备的进口零部件、原材料、关键设备，2020年都将迎来新一轮的关税下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，适当降低部分日用消费品关税算是其中的一大亮点。特别令人关注的是，冻猪肉的进口关税税率也有所下调。对此，专家表示，此次进口冻猪肉为了关税下调是政策“组合拳”的重要一拳。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年度市场主体 年报公示元旦启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202649.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：2019年度市场主体年报公示元旦启动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯(通讯员方方记者朱梦笛)记者昨日获悉，根据《企业信息公示暂行条例》规定，2019年度市场主体年报公示将于2020年1月1日正式开始。全省存续的市场主体包括企业、个体工商户、农民专业合作社，都必须履行年报义务，在6月30日前通过国家企业信用信息公示系统(江苏)报送年度报告并公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为切实减轻市场主体负担，市场监管与人社、统计、海关、商务、外汇部门相关事项合并年报，继续实行“多报合一”，只需登录国家企业信用信息公示系统(江苏)，即可完成多部门报送内容的统一填写，为市场主体节省时间、节约成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年度年报将突出重点，疫苗生产、特种设备生产等与人民群众生产生活密切相关的高风险行业领域内的企业，须全部依法履行年报责任，做到100%应报尽报。外商投资企业(机构)按照《外商投资法》规定，增加商务主管部门和外汇管理部门年报事项。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四轮驱动营商环境持续优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202660.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议强调：“要依靠改革优化营商环境，深化简政放权、放管结合、优化服务。”党的十九届四中全会审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出：“深入推进简政放权、放管结合、优化服务，深化行政审批制度改革，改善营商环境，激发各类市场主体活力。”持续优化营商环境，是增强市场活力、稳定社会预期、应对经济下行压力、促进发展和就业的有效举措，对于不断解放和发展社会生产力，加快建设现代化经济体系，推动高质量发展，具有重要意义。2020年1月1日开始实施的《优化营商环境条例》，将从制度层面为优化营商环境提供更有力的保障和支撑。把打造市场化法治化国际化营商环境的各项要求落到实处，首先要深刻认识我国营商环境的基本内涵、现状，明确持续优化营商环境的基本路径和方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化营商环境任重道远&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　良好的营商环境是一个国家或地区经济软实力的重要体现，是一个国家或地区提高综合竞争力的重要方面。事实上，营商环境的优劣直接影响着招商引资的多寡，同时也直接影响着区域内的企业经营的好坏，最终对经济发展状况、财税收入、社会就业等产生重要影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境是指企业等市场主体在市场经济活动中所涉及的体制机制性因素和条件。理解起来，具体应包含四个基本的要素：市场准入、政务服务、市场主体保护和监管执法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国在优化营商环境方面持续加大力度。前段时间，世界银行公布了《全球营商环境报告2020》，中国的营商环境排名全球第31位，较去年提升15位。尽管成效显著，但还要看到，我国营商环境仍存在不少突出问题和短板，与国际先进水平相比仍有较大差距，必须持续深化简政放权、放管结合、优化服务改革，坚持市场化、法治化、国际化原则，创新体制机制、强化协同联动、完善法治保障，对标国际先进水平，为各类市场主体投资兴业营造稳定、公平、透明、可预期的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续优化营商环境的路径和方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续优化营商环境，需要最大限度减少政府对市场资源的直接配置，最大限度减少政府对市场活动的直接干预。正如习近平总书记所强调的：“激发市场活力，就是要把该放的权放到位，该营造的环境营造好，该制定的规则制定好，让企业家有用武之地。”在持续优化营商环境的进程中，要进一步加强和规范事中事后监管，着力提升政务服务能力和水平，切实降低制度性交易成本，更大激发市场活力和社会创造力，以更好地服务于现代化经济体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，持续放宽市场准入，优化开办企业流程。实行全国统一的市场准入负面清单制度，市场准入负面清单以外的领域，各类市场主体均可以依法平等进入。建立健全统一开放、竞争有序的人力资源市场体系，打破城乡、地区、行业分割和身份、性别等歧视，促进人力资源有序社会性流动和合理配置。此外，要深入推进“证照分离”改革，持续精简涉企经营许可事项，依法采取直接取消审批、审批改为备案、实行告知承诺、优化审批服务等方式，对所有涉企经营许可事项进行分类管理，为企业取得营业执照后开展相关经营活动提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，持续优化政务服务，切实解决企业碰到的难题。政府及其有关部门应当完善政策措施、强化创新服务。一是鼓励和支持市场主体拓展创新空间，持续推进产品、技术、商业模式、管理等创新，充分发挥市场主体在推动科技成果转化中的作用。二是应当严格落实各项减税降费政策，确保减税降费政策全面、及时惠及市场主体。三是鼓励和支持金融机构加大对民营企业、中小企业的支持力度，降低民营企业、中小企业综合融资成本。四是促进多层次资本市场规范健康发展，拓宽市场主体融资渠道，支持符合条件的民营企业、中小企业依法发行股票、债券以及其他融资工具，扩大直接融资规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，保护市场主体的合法权益，依法纠正违法违规行为。进一步保障各类市场主体依法平等使用资金、技术、人力资源、土地使用权及其他自然资源等各类生产要素和公共服务资源。在政府资金安排、土地供应、税费减免、资质许可、标准制定、项目申报、职称评定、人力资源政策等方面，应当依法平等对待各类市场主体。此外，要依法保护市场主体的财产权和其他合法权益，保护企业经营者人身和财产安全，真正使“有恒产者有恒心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，落实监管责任，依法对市场主体进行监管。明确监管对象和范围、厘清监管事权，实现监管全覆盖。一是推行“双随机、一公开”监管，除直接涉及公共安全和人民群众生命健康等特殊行业、重点领域外，市场监管领域的行政检查应当通过随机抽取检查对象、随机选派执法检查人员、抽查事项及查处结果及时向社会公开的方式进行。二是对直接涉及公共安全和人民群众生命健康等特殊行业、重点领域，依法依规实行全覆盖的重点监管，并严格规范重点监管的程序。三是充分运用互联网、大数据等技术手段，提升监管的精准化、智能化水平。四是加大反垄断和反不正当竞争执法力度，营造公平的市场竞争环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关税调整方案有哪四种方式？关税不断下调 能不能取消</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616205959.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　这次关税调整方案分为四种方式——包括调整最惠国税率、调整进口暂定税率，调整协定税率、以及特惠税率。这四种方式都有什么不同呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先来说说最惠国税率。如此次牛油果、冷冻猪肉和进口果汁在内的850余项商品下调关税，这里的“关税”就是低于最惠国税率的“进口暂定税率”。所谓“暂定”就是有一定的实施期限。而最惠国税率，就是我们熟悉的适用于WTO成员间承诺的优惠关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协定税率。如智利的车厘子和红酒是通过中智双边贸易协定进入了中国市场，直接有利于双方的就是“协定税率”。根据税委会发布的通知，2020年，我国将继续对16个协定、23个国家或地区实施协定税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据税委会发布的通知，2020年我国将继续对16个协定、23个国家或地区实施协定税率。其中，进一步降税的有12个，包括中国与新西兰、秘鲁、哥斯达黎加、瑞士、冰岛、新加坡、澳大利亚、韩国、格鲁吉亚、智利、巴基斯坦等自贸协定以及亚太贸易协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，在双边或者多边贸易协定下，协定税率将直接有利于双方。对于中国来说，也将有助于推动共建“一带一路”高质量发展，构建面向全球的高标准自由贸易区网络，实施互利共赢的开放战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特惠税率指与我国单方面给予有关最不发达国家的特殊优惠关税待遇而适用的税率。2020年，我国将继续对与我国建交并完成换文手续的最不发达国家实施特惠税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国多次下调关税，那么，关税能不断下调，直到取消吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院世界经济与政治研究所研究员高凌云：一个国家的关税的水平跟他的经济发展水平是息息相关的，不能超越发展阶段来降低关税的水平，这是一个基本的原则。但是有一点可以肯定的是，未来的目标就是要随着经济水平和技术水平的提升，持续地去降低我们的关税水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;封面图片来源：摄图网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616205959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《长三角地区市场监管联动执法实施办法》印发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202600.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwb/Qws7Fzfgtsay.png"/&gt;讯近日，上海市市场监督管理局、江苏省市场监督管理局、浙江省市场监督管理局、安徽省市场监督管理局联合发布通知称，为进一步强化长三角地区市场监管联动执法，2019年11月27日，上海、江苏、浙江和安徽三省一市市场监督管理局联合签署了首个长三角地区市场监管联动执法实施办法。现将《长三角地区市场监管联动执法实施办法》印发给你们，请认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长三角地区市场监管联动执法实施办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一章总则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一条(目的和依据)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实长江三角洲区域一体化发展的国家战略，维护长三角地区公平竞争的市场秩序，优化区域营商环境，依据《市场监督管理行政处罚程序暂行规定》等法律、法规相关规定，结合长三角地区三省一市市场监管行政执法实际，制定本办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二条(适用范围)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三省一市市场监管部门实施跨地区协助、联动执法时，适用本办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三条(工作原则)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三省一市市场监管联动执法工作应当坚持协作互助、优势互补、信息互通、资源共享、提高效率的原则，加强行政执法办案合作，变各自作战为联动作战，积极推动长三角地区行政执法一体化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二章工作机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四条(线索移送机制)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三省一市市场监管部门应加强对跨地区市场监管案件线索的通报移送。对依据监督检查职权或者通过投诉、举报等途径发现的不属于本部门管辖而应由三省一市其他市场监管部门管辖的违法行为线索，应当及时进行沟通，并在七个工作日内进行移送，同时主动配合做好涉案物品及相关材料的移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五条(执法协助机制)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三省一市市场监管部门跨地区调查有关案件时，可事先通报当地同级市场监管部门，当地市场监管部门应当给予协助、配合和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因查办案件需要，请求当地有管辖权的市场监管部门协助调查取证、行政强制时，应使用《协助调查函》等文书形式联系。当地有管辖权的市场监管部门应根据对方部门要求，按照执法程序，积极做好调查取证等案件协查工作。在接到《协助调查函》等文书后及时完成相关协查工作，并将协查情况和有关材料反馈给对方部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六条(执法联动机制)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三省一市市场监管部门每年要紧贴民生领域，突出新行业、新业态、新模式，以社会普遍关注、媒体重点聚焦、群众反应强烈、影响社会稳定的市场监管违法行为重点，组织开展专项联合执法行动。成立由主要违法行为地的市场监管部门牵头的专项联合执法行动小组，实行生产、流通、消费领域全链条查处和网络交易平台内外、线上线下全覆盖查处。按照统一时间、统一力量、统一查处、统一裁量的原则，组织执法人员在各自的辖区内开展联合执法行动；视情况互派执法人员参加其他部门的联合执法行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三省一市市场监管部门一旦发现上述具有区域性、共通性的违法行为线索，可提请启动执法联动机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七条(执法互认机制)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括合法证据互认和处罚决定互认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三省一市市场监管部门在办理行政执法案件时，依职权调查收集的各类证据材料，包括现场检查笔录、询问笔录、检验检测报告等，符合法律、法规、规章关于证据规定的，原则上各市场监管部门互相认可，可互相援用，必要时可实地核查证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三省一市市场监管部门经过充分调查取证，按照执法办案程序，依法作出的行政处罚决定，在未发生行政复议被撤销或行政诉讼败诉等情况下，原则上各市场监管部门互相认可，在执法办案过程中可以互相援用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八条(信息通报机制)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三省一市市场监管部门应及时通报有关执法办案信息，包括在本辖区内发现的属于市场监管部门管辖范围的带有普遍性、行业性、潜规则的问题；本辖区一段时间内政府关心、消费者关注的热点问题；在行政执法新领域中发现的新问题；本部门掌握的三省一市其他市场监管部门有管辖权的案件线索和信息等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息通报以《执法情况通报》等形式提供给其他市场监管部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三章保障制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九条(人才库制度)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立三省一市市场监管执法人才库制度。人才库由各市场监管部门执法办案业务骨干组成。定期组织开展执法业务培训和交流，相互学习和借鉴对方工作经验。同时，在符合有关公务员学习交流规定的情况下，可互派执法人员跨地区对口学习交流，参与对方的执法办案工作，取长补短，共同提高。省级以下市场监管部门互派执法人员进行跨地区对口学习交流的，应及时报上一级市场监管部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十条(联络员制度)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立三省一市市场监管执法联络员制度。各省级市场监管部门确定一名省级执法联络员，具体负责与其他市场监管部门交流共享执法工作情况；及时通报执法信息；及时反馈其他市场监管部门请求协查案件的办理情况；联系协调各市场监管部门之间执法公务事项及其他相关执法工作等。各省级市场监管部门内部，可以按照执法层级确定若干名执法联络员，共同组建三省一市市场监管执法联络员队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十一条(案例库制度)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立三省一市市场监管行政处罚案例库制度。三省一市市场监管部门每半年提供一次已办结的行政处罚典型案例，包括涉及区域性风险和重大舆情的大案要案；新领域、新业态等方面的“首案”；其他有交流分享意义的典型案例等。利用信息化手段建立行政处罚典型案例库，由各部门省级执法联络员负责案例库的维护和共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四章附则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十二条(解释权)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本办法由长三角地区三省一市执法办案部门负责解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三条(实施时间)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本办法自联合发文之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步减轻企业税费负担 持续释放政策利好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616205970.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中共中央、国务院印发《关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》，围绕营造市场化、法治化、制度化的长期稳定发展环境，推动民营企业改革创新、转型升级、健康发展，提出一系列有分量的政策措施。意见明确提出，完善精准有效的政策环境，进一步减轻企业税费负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，切实落实更大规模减税降费，实施好降低增值税税率、扩大享受税收优惠小微企业范围、加大研发费用加计扣除力度、降低社保费率等政策，实质性降低企业负担。建立完善监督检查清单制度，落实涉企收费清单制度，清理违规涉企收费、摊派事项和各类评比达标活动，加大力度清理整治第三方截留减税降费红利等行为，进一步畅通减税降费政策传导机制，切实降低民营企业成本费用。既要以最严格的标准防范逃避税，又要避免因为不当征税影响企业正常运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“意见明确了进一步减轻企业税费负担的具体政策，直击民企经营难点。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600089','&amp;#x7279;&amp;#x53D8;&amp;#x7535;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600089/"&gt;特变电工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600089/"&gt;600089&lt;/a&gt;）股份有限公司董事长张新说。他认为，近年来，“放管服”改革、减税降费、优化营商环境等政策红利不断释放，民营企业成为最直接的受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国工商联副主席、叶氏企业集团董事长叶青用“精准”形容意见中的涉税举措。“通过精准有效的政策措施，让宏观政策落实到微观层面，切实减轻民营企业税费负担。”叶青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，民营经济贡献了50%以上的税收，60%以上的国内生产总值，70%以上的技术创新成果，80%以上的城镇劳动就业，90%以上的企业数量，已成为我国创业就业的主要领域、技术创新的重要主体、国家税收的重要来源，为社会主义市场经济发展、政府职能转变、农村富余劳动力转移、国际市场开拓等发挥了重要作用。2018年11月1日习近平总书记在民营企业座谈会上发表重要讲话后，民营企业迎来了减税降费政策密集落地的一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年1月9日，国务院常务会议确定推出小微企业普惠性减税措施，将增值税小规模纳税人免税标准从月销售额3万元以下提高到10万元以下，放宽企业所得税小型微利企业标准并加大优惠力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年3月5日，李克强总理在《政府工作报告》中宣布了近2万亿元的一揽子大规模减税降费举措，赢得国内外广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月，作为今年大规模减税降费政策中的“主菜”，深化增值税改革正式实施，将制造业等行业16%的增值税税率降至13%、交通运输和建筑等行业10%的增值税税率降至9%，并进一步扩大各行业进项抵扣范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年5月，降低城镇职工基本养老保险单位缴费比例，单位缴费比例原高于16%的省份可降至16%，继续阶段性降低失业保险和工伤保险费率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大规模减税降费政策的落地见效，减轻了民营企业的税费负担，增强了我国经济向好发展的基础。数据显示，今年前三季度，包括民营企业和个体经济在内的民营经济纳税人新增减税9644亿元，占新增减税总额的64%，受益最大。特别是在小微企业普惠性减税政策中，民营经济享受新增减税1619亿元，占比为88.61%。受减税降费政策拉动，前三季度，新设立民营企业超过500万户，增速接近10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动减税降费政策落地过程中，国家税务总局围绕民营企业发展所需所盼，不断细化完善配套措施。2018年11月中旬，税务总局出台《关于实施进一步支持和服务民营经济发展若干措施的通知》，提出了五方面26条具体措施。在2019年开展的“不忘初心、牢记使命”主题教育中，税务总局针对纳税人和缴费人在办税中的痛点堵点难点，先后出台了两批20条便民办税缴费举措，为减税降费落地落细打下坚实基础。各地税务部门也纷纷创新举措，进一步提升纳税人和缴费人获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学教授樊勇表示，民营企业是我国经济实现高质量发展的重要推动者，实施大规模减税降费、优化税收营商环境等一系列实打实硬碰硬的政策措施，积极释放政策制度红利，已成为今年我国经济向内要动力、激活力、促发展的关键一招。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616205970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业通过“12345”解难题 享受放管服改革便利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206050.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，南京软件谷科技人才局收到“12345”来电，诉求人表示自己的公司在软件谷管辖范围内，目前在做增值税减免的申请，需要完成技术合同备案这一流程，但等了好几天，连信息注册都没有通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接到诉求后，相关部门了解到诉求人申请的注册信息因为误选了所属管理机构，导致应该受理的单位看不见申请，从而耽误了时间。科技人才局向诉求人解释，近两年省市大力推进放管服机制改革，将多项审批权力下放基层，在技术合同备案申请增值税减免这项工作中，省市新建了系统平台，逐级线上审批，同时要求全流程15个工作日内完成。但由于新系统刚上线没多久，实际操作中还是会出现一些比如短信提醒不够完善，不能反映出审批流程中处理部门等问题，再加上很多企业对业务办理新的流程和要求还较为陌生，常常由于小的操作疏忽，影响到审批时效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经多次协调，科技人才局现已帮助诉求人完成了注册，同时把她提出的问题及时反馈给省市平台相关负责人。下一步，该局将转被动为主动，在近期举办一场技术合同操作实务培训，及时消除企业在技术合同登记备案中遇到的疑惑，进一步优化服务，让企业真切享受到放管服改革带来的便利。尹天予&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：何一华HN110)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206050.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于个人所得税综合所得汇算清缴涉及有关政策问题的公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206075.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部税务总局公告2019年第94号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实修改后的《中华人民共和国个人所得税法》，进一步减轻纳税人的税收负担，现就个人所得税综合所得汇算清缴涉及有关政策问题公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、2019年1月1日至2020年12月31日居民个人取得的综合所得，年度综合所得收入不超过12万元且需要汇算清缴补税的，或者年度汇算清缴补税金额不超过400元的，居民个人可免于办理个人所得税综合所得汇算清缴。居民个人取得综合所得时存在扣缴义务人未依法预扣预缴税款的情形除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、残疾、孤老人员和烈属取得综合所得办理汇算清缴时，汇算清缴地与预扣预缴地规定不一致的，用预扣预缴地规定计算的减免税额与用汇算清缴地规定计算的减免税额相比较，按照孰高值确定减免税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、居民个人填报专项附加扣除信息存在明显错误，经税务机关通知，居民个人拒不更正或者不说明情况的，税务机关可暂停纳税人享受专项附加扣除。居民个人按规定更正相关信息或者说明情况后，经税务机关确认，居民个人可继续享受专项附加扣除，以前月份未享受扣除的，可按规定追补扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、本公告第一条适用于2019年度和2020年度的综合所得年度汇算清缴。其他事项适用于2019年度及以后年度的综合所得年度汇算清缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特此公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部税务总局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年12月7日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保持战略定力 确保中国经济行稳致远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616205997.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚举行的2019年中央经济工作会议是党的十九届四中全会之后召开的一次重要会议。习近平总书记发表重要讲话，深刻把握国际国内两个大局，总结2019年经济工作，明确2020年重点任务，既讲透了当前经济形势怎么看，又明确了明年经济工作怎么干，对事关全局和长远发展的重大问题进行了深刻系统阐述，具有极强的战略性、指导性和针对性，是全党全国做好明年乃至今后一个时期经济工作、推动我国经济社会持续健康发展的行动指南，是确保全面建成小康社会和谋篇布局“十四五”规划的根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成就映射着科学的指引。2019年，纵使外部“逆风”依旧，全党全国在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，不惧惊涛骇浪、不怕艰难险阻，坚持稳中求进工作总基调，坚持以供给侧结构性改革为主线，推动经济社会高质量发展。前三季度GDP增长6.2%，工业发展正在实现以量的扩张向质的提升，高技术行业和装备制造业保持较快增长。实体经济减负增效，民营企业享受红利，营商环境只有更好、没有最好，全年预计减税降费2万亿元，“马上办、网上办、就近办、一次办”成为习惯，越来越多的审批实现“最多跑一次”“只进一扇门”。正如世界银行《2019年营商环境报告》的评价，中国营商环境世界排名第46位，比上年提升32位，是营商环境改善幅度最大的经济体之一，人民群众获得感、幸福感、安全感不断提升。前11个月城镇新增就业1279万人次，完成全年目标任务的116.3%，将连续7年新增就业达到1300万人次；全年减贫人口将超1000万人次，95%以上的贫困人口实现脱贫，90%以上的贫困县可以摘帽。“十三五”规划主要指标进度符合预期，中国经济巨轮依然始终稳定向前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展凝结着实干的艰辛。过去一年，住房和城乡建设领域成绩斐然。“房子是用来住的、不是用来炒的”不仅更加深入人心，而且成为推进房地产市场治理体系和治理能力现代化的“定心盘”“指挥棒”。实施绿色发展、提升城乡品质、补齐基础设施短板、建筑业供给侧改革、工程建设项目审批制度改革、脱贫攻坚、全面加强党的建设……撸起袖子加油干，扑下身子抓落实，住房和城乡建设人以更大决心、更大力度、更实举措努力让“美丽中国”和“绿色中国”在960万平方公里的广袤土地上落地生根、开花结果。时值9月，被誉为“世界新七大奇迹”之首的北京大兴国际机场，迎来“凤凰展翅”的高光时刻，西方媒体惊呼：中国在建未来，有些国家却在“建墙”。正是一批批建筑师、工程师、建筑工人、城管队员、环卫工人等社会主义建设者用辛劳汗水践行初心使命，既成就了住房和城乡建设事业的时代华章，又为今日中国阔步前行贡献了力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国风景这边独好。环望全球，2019年的中国仍然是世界经济的动力之源和稳定之锚。前10个月，全国新设外商投资企业33407家，实际使用外资7524.1亿元人民币，同比增长6.6%；我国进出口总额28.5万亿元，增长2.4%……这些掷地有声的数字是中国向世界交出的靓丽成绩单。国际货币基金组织最新分析，2019年度中国对全球新增经济增长贡献超过28%，连续14年保持全球经济增长的“第一引擎”。“中国市场这么大，欢迎大家都来看看”，习近平主席在第二届进口博览会向世界真诚邀约，换名片、加微信、谈生意、话合作……进博会为国际合作架起桥梁、搭建平台，不仅顺应着亿万中国人民对美好生活的向往，也为各国发展带来新的机遇。第二届“一带一路”国际合作高峰论坛如期举行，150多个国家和90多个国际组织的近5000位外宾跨越山海、齐聚北京，共同擘画民心相通、梦想相连的美好画卷。截至2019年11月，我国已与137个国家和30个国际组织签署197份共建“一带一路”合作文件，前11月与“一带一路”沿线国家进出口增长9.9%。文化年、旅游年、艺术节、智库对话等经济人文合作百花纷呈，“一带一路”把参与共建国家和百姓的梦想凝结为共同愿望，让梦想照进现实，让人民幸福安康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国之制”管用、“中国之治”有效，是经济稳中向好、长期向好的法宝。党的十九届四中全会审议通过《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》，将公有制为主体、多种所有制经济共同发展，按劳分配为主体、多种分配方式并存，社会主义市场经济体制三项制度并列，共同作为社会主义基本经济制度，集中体现了我们党对新中国成立70年、改革开放40年尤其是党的十八大以来经济发展规律和制度建设经验的科学总结，充分反映了以习近平同志为核心的党中央对中国特色社会主义经济制度内涵的认识达到了一个新的境界，必将为更好发挥社会主义制度优越性、不断解放和发展社会生产力、推动经济高质量发展提供保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越是艰险越向前。2020年是全面建成小康社会攻坚之年和“十三五”规划收官之年。全面建成小康社会，意味着困扰中华民族几千年的绝对贫困问题将历史性地得到解决，中国人民将书写人类发展史上的又一传奇。“三大攻坚战”“四个坚持”“做到六稳”勾勒出明年经济工作方向。以习近平新时代中国特色社会主义思想为指引、全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神和党的基本理论、基本路线、基本方略……一系列科学指导思想的背后，蕴含着党领导经济工作的制度优势必将转化为经济发展的治理效能。加强城市更新和存量住房改造提升、做好城镇老旧小区改造、推动建设海南自由贸易港……一系列关键项目的背后，凸显出一个超大规模市场的优势和内需潜力。我国科技人力资源总量突破1亿人，人才规模、研发人员数量均居世界前列，各领域领军人才、青年拔尖人才逐年增加……一系列庞大数字的背后，彰显着一个人才大国的优势和发展红利。正是基于这些，我们完全有条件、有能力、有信心应对前进道路上的各种风险挑战，推动经济加快转入高质量发展轨道，圆满完成2020年的各项目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　登高望远天地宽。明年因“十四五”的谋篇布局而显得意义非凡，这是“五年规划”交替时段的必做功课，唯有如此，历史的起承转合才更加清晰。14亿中华儿女在期盼着下一个“五年规划”画卷徐徐铺开之际，“建立现代化经济体系”“满足人民对美好生活的向往”“着力解决发展不平衡不充分问题”是不可替代的关键词。京津冀协同发展、长江经济带建设、粤港澳大湾区建设、长三角区域一体化等一系列重大区域战略稳步推进，让领跑的有后劲，让后进的赶上来，“全国一盘棋”的发展格局必将形成。此外，不管国际风云如何变幻，中国对外开放的大门只会越开越大。中国推动更高水平开放的脚步不会放缓，中国推动构建人类命运共同体的脚步不会停滞，中国为世界作出更大贡献的追求不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　惟其艰难，方显勇毅。在实现“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期，我们要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，树牢“四个意识”，坚定“四个自信”，坚决做到“两个维护”，依靠“中国之治”的领航和护航，在风雨中磨砺、在逆境中蓄势，推动中国经济“复兴号”巨轮沿着建设社会主义现代化强国的航道劈波斩浪、行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616205997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>率先、突破、首创，何以成为高频词</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616203804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“走在前列、全面开创”，是山东的光荣任务和重大责任。必须看到，“走在前列”不是一个单一的经济目标，也不是对数字的简单追求，更不是以往发展模式的简单重复，而是山东经济社会发展的一个全新战略定位，是对山东发展质量效益的高标准与严要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　没有争先创优，就没有“走在前列”。2019年，率先、突破、首创、全国第一，成了齐鲁大地的高频词。山东各地各单位各部门，找准自己的定位，以时不我待、只争朝夕的精神，力争最上游、争当排头兵，多项工作跻身全国榜单，形成了一批对全国具有示范引领作用的好经验好做法。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616203804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部许宏才：积极财政政策要大力提质增效 加强宏观政策协同</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202662.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)财政部副部长许宏才24日在“国是论坛2019年会：新时代.新使命”上表示，多措并举进一步支持实体经济发展，积极的财政政策要大力提质增效，更加注重结构调整，推动实体经济振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强宏观政策协同，为创新创业营造良好的发展环境。进一步加强统筹协调、部门合作和上下联动，加强财政政策与货币政策及投资、就业、产业、区域等政策的协同配合，确保形成合力，引导资金、技术、人才等要素汇聚到实体经济领域，保持实体经济的生机活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是巩固和拓展减税降费成效，进一步降低实体经济企业成本，不折不扣落实落细减税降费各项政策措施，加大部门协调配合和对地方的指导督促力度，加强政策宣传和解读，帮助企业拥足用好相关政策，进一步释放减税降费活力，确保企业等市场主体有实实在在的获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是调整优化财政支出结构，精准发力促进产业优化升级。大力压缩一般性支出，减少非必须、非重点支出安排，节省资金用于保障重点领域支出，加大对先进制造业等重点领域关键环节的投入领导力度，支持提升实体经济的发展质量。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《外商投资法》将提供更公平开放的竞争环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　17日，国家发展改革委就宏观经济运行情况举行发布会，发言人孟玮回答记者提问时称，在外部环境复杂多变的背景下，今年以来，我国吸引外资依然保持了稳定增长态势，1—11月增长2.6%，引资规模继续保持全球第二位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：郑重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审核：贾芳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明确禁止高利放贷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202737.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月23日提请十三届全国人大常委会第十五次会议审议的民法典合同编草案对高利贷明确说“不”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为解决民间借贷领域存在的突出问题，维护正常的金融秩序，草案规定，禁止高利放贷，借款的利率不得违反国家有关规定。此前，草案二审稿第四百七十条第一款规定，借款合同约定支付利息的，借款的利率不得违反国家有关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次是合同编草案第三次提请审议。合同编草案三审稿共3个分编、29章、526条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;删去违约方申请解除合同规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合同一旦陷入僵局不能履行了，该如何破解？对此，草案二审稿规定，合同不能履行致使不能实现合同目的，有解除权的当事人不行使解除权，构成滥用权利对对方显失公平的，人民法院或者仲裁机构可以根据对方的请求解除合同，但是不影响违约责任的承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但对于这样的规定，有意见提出，规定违约方可以申请解除合同，与严守合同的要求不符。对个别合同僵局问题，可以考虑通过适用情势变更规则或者其他途径解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　草案三审稿建议采纳这一意见，删去相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善建设工程合同有关规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实践中，建设工程未经竣工验收就投入使用的现象并非鲜见，且情况复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据此前草案二审稿第五百八十三条的规定，除存在违法情形外，建设工程未经竣工验收而发包人擅自使用的，视为工程质量验收合格。对此，有的单位、专家学者和社会公众提出，这样规定不利于建设工程质量的提高，也可能导致当事人之间的不公平。草案三审稿删去该条规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善保理合同有关规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　草案二审稿在典型合同中增加“保理合同”一章。对此，有的专家学者、企业和社会公众提出，这一内容有利于促进保理行业健康发展、解决企业融资问题、优化营商环境，建议予以进一步完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　草案三审稿增加规定保理合同的主要条款内容，规定：保理合同的内容一般包括业务类型、服务范围、服务期限、基础交易合同情况、应收账款信息、转让价款、服务报酬及其支付方式等条救。保理合同应当采用书面形式。同时规定，应收账款债务人接到应收账款转让通知后，应收账款债权人和债务人无正当理由协商变更或者终止基础交易合同，对保理人产生不利影响的，对保理人不发生效力。(记者朱宁宁)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202737.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进口商品暂定税率表</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202544.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院关税税则委员会发布关于2020年进口暂定税率等调整方案的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;涉及钢铁类相关品种内容如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/a09d6b0a7bcea0c9" id="0e1d7a8f548aea3b7c8be564d4efaa23" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出口商品税率表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/fd37f9cb9c847c28" id="53c9e084b32703c5592425061b0ee7a8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　[注1]：“ex”表示实施暂定税率的商品应在该税号范围内，以具体商品描述为准。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国企业综合调查（CEGS）报告》显示中国企业正走向以质量提升为主线的升级过程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202574.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□ 本报记者徐建华&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已由高速增长阶段转向高质量发展阶段的中国制造业近况如何？在调查近2000家制造业企业，并对每个企业提出上千个问项后，武汉大学发布了他们的研究成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月18日，《中国企业综合调查(CEGS)报告(2015-2018)》(以下简称《报告》)在京发布，从创新情况、营商环境、质量状况、机器人换人(智能制造)等多个维度，为转型升级中的中国制造业进行了“素描”。调查结果显示，中国企业正在走向以创新驱动为主要动能的转型过程和以质量提升为主线的升级过程，企业保持对未来的发展预期总体积极，加速推进的智能化正在引起劳动力市场的巨大变化，影响企业发展的内外部治理条件趋于改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新：工业与产品创新能力突出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转型升级的主要内容就是转变发展的模式，从模仿走向创新的道路。《报告》显示，从创新投入来看，中国企业研发支出在2015年~2017年的3年间，平均增速达15.4%；从创新产出来看，中国企业的产品创新速度也在不断提升，新产品销售占比从2015年的24.6%，提升至2017年的29.1%，年均提升了2.3个百分点。创新投入持续提升的一个重要原因，是创新收益也越来越明显，对于企业来说，创新收益最明显的标志就是新产品的出现，每年2.3%的新品说明企业的创新收益不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》还显示，在创新的形式上，工艺创新和产品创新能力较为突出，调查企业中有生产方法工艺创新的企业比重达64.2%，有产品创新的企业占比为59.5%。由此可见，中国制造业的创新主要集中在工艺创新与产品创新上，这也与企业新品销售占比不断提升相吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，不同企业在创新上的意识与投入存在较大差异，民营企业特别是小微企业创新动能不足是制约创新能力提升的主要挑战。民营企业设立研发部门的比重为46.3%，较整体水平要低2.9个百分点。小型企业的创新能力不足，有专利的小型企业占比为17.7%，较中型企业和大型企业分别低了23.9和39.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;水平：质量和品牌意识提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了技术创新以外，企业也在不断提升产品的品质，以更好地满足市场对于多样化、差异化产品的需求。调查数据表明，企业质量投入持续增长，近3年内质量投入明显增长的达80.7%，质量水平有明显提升的企业占比85.4%。在质量提升中产品升级的核心地位不断突显，调查企业中质量提升第一位的因素是产品需求的拉动，占到了43%，高于技术、管理、市场竞争等要素。在参与产品创新最多的员工中，管理层占40%，高于研发人员，说明产品创新已不仅仅是质量部门所重视的问题，而成为越来越多企业的总体战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　质量意识提升的另一个表现，就是企业品牌意识的不断增强。调查显示，拥有自主品牌的企业在2017年占比为47.3%，较2016年提升了2.3个百分点。出口产品的质量也在趋于提升。数据表明，产品出口市场更为多元，2017年平均出口国家和地区数量为13个，较2016年增长了2个，增幅为18%；平均出口额从2015年的2.68亿元增长至2017年的3.1亿元，年均增长率为7.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，质量升级的过程中也面临着一些约束和障碍，特别是对质量升级的正向激励制度仍有待完善，调查中有超过10%的企业表示遭遇过侵犯知识产权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;智能制造：机器换人影响日趋显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对劳动成本的快速上升的挑战，企业加快推进了生产的智能化升级。在生产端，智能化体现在机器人的引入。《报告》指出，使用机器人企业所雇佣的劳动力人数占样本总体的比例从2008年的12%提升到2017年的37%，10年之间快速提升约25个百分点，这表明中国约有40%的制造业劳动力人口已受到机器人使用的潜在影响。在此次调查样本中，使用了机器人的企业占比在2015年为8.1%，2017年这一比例增长至13.4%，3年间机器人投资的年均增速高达57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》认为，机器人的使用替代了所在企业9.4%的初中及以下学历员工，同时大学及以上学历的员工数量却增长了3.6%。机器人对于不同工作任务的影响，呈现出明显的结构性差异，机器人替代了3.3%重复运动和体力要求的常规操作型任务，同时也增加了2.7%对于非常规认知型工作任务的需求。机器人的大量使用，将导致一部分岗位的消失，从而增加就业压力，据估计，机器人对劳动力的整体替代效应为0.3%，并将在2025年达到4.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;营商环境：改善但还需继续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　治理能力现代化，也是我国转型升级的重要内容。CEGS重点调查了政府治理中的营商环境以及党组织在企业治理中的作用和地位等前沿性问题。数据显示，调查企业对营商环境的总体评分达7.3分(以10分制评价)。企业每月办理行政审批的平均天数从2015年的14.2天下降为2017年的4.5天，3年累计下降68.3%。有50.4%的企业认为，近年来行政审批成本有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，营商环境改善获得感不强，仍然是中小企业发展的痛点。中小企业的营商环境总体评价较大型企业低了11%，其中对于行政收费的规范性评价较大企业低9.8%，投资优惠的公平性评价较大企业低13.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，调查的样本企业中，数量占比10%的大型企业占据了42%的融资贷款，而数量占比90%的其他企业则获取了58%的融资贷款，其中占比68%的小微企业仅获得贷款的32%。这些都说明，企业营商环境还有进一步优化的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwbextagxqAtsaytsay.png"/&gt;》&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于继续执行沪港、深港股票市场交易互联互通机制和</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206073.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部税务总局证监会公告2019年第93号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现就继续执行沪港股票市场交易互联互通机制(以下称沪港通)、深港股票市场交易互联互通机制(以下简称深港通)以及内地与香港基金互认(以下简称基金互认)有关个人所得税政策公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对内地个人投资者通过沪港通、深港通投资香港联交所上市股票取得的转让差价所得和通过基金互认买卖香港基金份额取得的转让差价所得，自2019年12月5日起至2022年12月31日止，继续暂免征收个人所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特此公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部税务总局证监会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年12月4日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贸工部长帕特尔表示批评声音无法撤销债务减免法案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202876.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据南非金融24小时网站12月21日报道，贸易与工业部长帕特尔对国会议员表示，单就《国家信贷修正案》的潜在负面影响而言，总统拉马福萨不会重新考虑该法案。该法案俗称“债务减免法案”，旨在帮助负债累累的消费者，允许低收入工人通过债务重组来摆脱债务。该法案于今年8月签署成为法律。此前，反对党民主联盟曾表示，这将促使本已脆弱的公民向高利贷者寻求贷款。帕特尔称，该法案可以保护消费者免受掠夺性贷款机构的伤害，并引入了一系列干预措施，以应对消费者的过度负债。贸工部在9月份与信贷部门和监管部门进行了会面，并讨论如何实施该法。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616202876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于调整完善增值税留抵退税地方分担机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206181.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财预〔2019〕205号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市财政厅（局），新疆生产建设兵团财政局，财政部各地监管局，国家税务总局各省、自治区、直辖市、计划单列市税务局，中国人民银行上海总部、各分行、营业管理部，各省会（首府）城市中心支行，各副省级城市中心支行：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《国务院关于印发实施更大规模减税降费后调整中央与地方收入划分改革推进方案的通知》（国发〔2019〕21号）的有关规定，现将调整完善增值税留抵退税地方分担机制及预算管理的有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、关于地方分担机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2019年9月1日起，增值税留抵退税地方分担的50%部分，15%由企业所在地分担，35%由各地按增值税分享额占地方分享总额比重分担，该比重由财政部根据上年各地区实际分享增值税收入情况计算确定。具体操作时，15%部分由企业所在省份直接退付，35%部分先由企业所在地省级财政垫付，垫付少于应分担的部分由企业所在地省级财政通过调库方式按月调给中央财政，垫付多于应分担的部分由中央财政通过调库方式按月调给企业所在地省级财政。各地区省级财政部门要结合省以下财政体制及财力状况，合理确定省以下留抵退税分担机制，提高效率，切实减轻基层财政退税压力，确保留抵退税及时退付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、关于预算科目设置&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2019年起，在《政府收支分类科目》“国内增值税”（1010101项）科目下增设“101010136增值税留抵退税”目级科目，为中央与地方共用收入退库科目，反映税务部门按照增值税留抵退税政策退还的增值税；增设“101010137增值税留抵退税省级调库”目级科目，为中央与地方共用收入科目，反映通过调库方式调整企业所在地省级财政垫付多（或少）于应分担的35%部分增值税留抵退税；增设“101010138增值税留抵退税省级以下调库”目级科目，为地方收入科目，反映通过调库方式调整企业所在地市县财政垫付多（或少）于应分担的增值税留抵退税。在“改征增值税”（1010104项）科目下增设“101010426改征增值税留抵退税”目级科目，为中央与地方共用收入退库科目，反映税务部门按照增值税留抵退税政策退还的改征增值税；增设“101010427改征增值税留抵退税省级调库”目级科目，为中央与地方共用收入科目，反映通过调库方式调整企业所在地省级财政垫付多（或少）于应分担的35%部分改征增值税留抵退税；增设“101010428改征增值税留抵退税省级以下调库”目级科目，为地方收入科目，反映通过调库方式调整企业所在地市县财政垫付多（或少）于应分担的改征增值税留抵退税。将“改征增值税国内退税”（101010429目）科目名称修改为“其他改征增值税国内退税”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、关于退库业务办理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）税务机关办理增值税留抵退税业务，税收收入退还书预算科目填列“增值税留抵退税”（101010136目）或“改征增值税留抵退税”（101010426目），预算级次按照中央50%、省级35%、15%部分按各省确定的省以下增值税留抵退税分担机制填列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）对自2019年9月1日至本办法印发日期之间发生的留抵退税相应作调库处理。税务机关根据2019年9月1日后已办理留抵退税的情况，开具更正（调库）通知书，填列“增值税留抵退税”（101010136目）、“改征增值税留抵退税”（101010426目）以及原增值税留抵已退税款使用的科目。各级国库依据税务部门开具的更正（调库）通知书等凭证和文件审核办理相关业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、关于财政调库&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税留抵退税财政调库，根据地方应调库数额，分别由省级财政部门和财政部监管局发起，统一由省级国库按规定就地办理。其中：企业所在地省级财政垫付少于应分担的部分，由省级财政部门通过调库方式按月调为中央级；企业所在地省级财政垫付多于应分担的部分，由财政部监管局通过调库方式按月调为省级。地方应调库数额由财政部根据上年各地增值税分享比重、省级财政部门垫付部分及留抵退税地方分担35%部分的数额计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）省级财政部门调库。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每月前10个工作日内，企业所在地省级财政部门根据财政部提供的本地区少垫付的应调库数额，向省级国库按目级科目开具更正（调库）通知书，通过“增值税留抵退税省级调库”（101010137目）科目和“改征增值税留抵退税省级调库”（101010427目）科目，将少垫付部分由省级调整至中央级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）财政部监管局调库。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在每月省级财政部门完成调库后的5个工作日内，财政部监管局根据财政部提供的当地多垫付的应调库数额，向省级国库按目级科目开具更正（调库）通知书，通过“增值税留抵退税省级调库”（101010137目）科目和“改征增值税留抵退税省级调库”（101010427目）科目，将相关地区多垫付部分由中央级调整至省级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每年1月，省级财政部门和财政部监管局对上年12月发生的增值税留抵退税35%部分进行调库，调库收入统一作为本年度的收入处理，不计入上年收入。各省级国库在上年12月31日向中央总金库报解最后一份中央预算收入日报表后，整理期发生的增值税留抵退税，统一作为本年度的收入处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、加强留抵退税监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部各地监管局以抽审的方式对留抵退税政策执行情况进行监督管理。省级财政、税务、国库部门按照要求予以配合。每个季度，省级税务部门将全省留抵退税清单、省级国库部门将调（退）库清单或报表提供财政部当地监管局。财政部各地监管局发现虚报留抵税额、未按规定审核、未按规定调（退）库、未及时保障退库资金到位等问题，应及时向相关部门提出处理建议并上报财政部。每年财政部各地监管局须向财政部提交监管报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本通知自2019年9月1日起施行。自2019年9月1日起至本通知印发前，《关于退还部分项目进口设备增值税期末留抵退税的补充通知》（财预〔2011〕486号）、《关于利用石脑油和燃料油生产乙烯芳烃类产品有关增值税退税问题的通知》（财预〔2015〕3号）规定的中央与地方分担办法按本通知规定予以调整，以前年度中央财政垫付的地方应负担的留抵税额通过2019年及以后年度中央财政与地方财政年终结算扣回，上述文件自本通知印发之日起相应废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部税务总局人民银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年12月4日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于切实加强地方预算执行和财政资金安全管理有关事宜的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206078.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财库〔2019〕49号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市财政厅(局)，新疆生产建设兵团财政局，有关国库集中支付代理银行：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着财政国库管理制度改革不断深化，各地财政部门逐步建立起较为完善的预算执行管理机制，有效提升了财政资金的使用效率和安全性。但在实际工作中，一些地区没有严格执行国库集中支付制度关于资金支付和清算管理的规定，个别地区财政部门资金存放和国库现金管理不够规范，既带来了财政资金安全隐患，也影响了预算单位的正常支出需要。为进一步加强地方预算执行和财政资金安全管理，现就有关事宜通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、严格规范资金支付和清算管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)各地财政部门和预算单位要严格执行预算管理和国库集中支付管理有关规定，除法律法规另有规定外，不得在无预算安排或不符合暂付款项管理规定的情况下支付资金，严禁依据不符合法律法规规定的合同或协议支付资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)国库集中支付遵循“先支付、后清算”原则，各地财政部门应加强与中国人民银行国库及国库集中支付代理银行(以下简称代理银行)对财政资金清算业务的对账管理，杜绝“未支付、先清算”“超额清算”等违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)各地财政部门办理财政直接支付业务，应在向代理银行下达支付指令的同时向中国人民银行国库下达清算指令；办理财政授权支付额度下达业务，应在向代理银行发送支付额度的同时向中国人民银行国库发送清算额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)各地财政部门不得违规要求代理银行延期清算并长期垫付资金。除下列情况外，代理银行每日垫付资金应当于当日营业终了前与国库单一账户进行清算：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.在中国人民银行国库清算受理时间后发生的支付业务，应在下一个工作日内清算完成，产生的垫付利息由各地财政部门按照国库集中支付业务代理协议约定条款计付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.确因技术性差错等原因导致代理银行申请清算金额超过财政部门提供中国人民银行国库的清算额度且当日未能按时更正的，应当在差错更正后及时清算，产生的垫付利息按照国库集中支付业务代理协议约定条款处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.当日库款余额低于代理银行申请清算金额导致中国人民银行国库拒绝清算的，应当在补足库款后及时办理清算，产生的垫付利息由各地财政部门按照国库集中支付业务代理协议约定条款计付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)有关代理银行要加强对分支机构办理国库集中支付业务的内控和稽核管理，对于存在违规垫付资金行为的分支机构，要责令限期整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)省级财政部门要全面了解辖区内财政资金支付和清算业务办理情况，对于在国库集中支付业务中违规垫付资金且长期不进行清算的财政部门，要责令限期整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、高度重视财政部门资金存放安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(七)各地财政部门要严格按照《财政部关于进一步加强财政部门和预算单位资金存放管理的指导意见》(财库〔2017〕76号)有关要求，遵循依法合规、公正透明、安全优先、科学评估、权责统一的原则，建立健全科学规范、公正透明的资金存放管理机制，切实防范资金存放安全风险和廉政风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(八)各地财政部门开展资金存放应当符合法律法规和政策规定，遵循客观、公正、科学的原则合理设置资金存放银行评选指标，不得将资金存放与地方政府债券发行、金融机构向地方政府建设项目提供融资等挂钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(九)各地财政部门选择财政专户资金存放银行要综合评估其经营状况、服务能力、服务质量、利率水平、质押保全措施等方面因素，不得片面考虑利率水平；要坚持以确保资金安全为前提，结合银行业监管标准设定银行经营状况相关评估指标，经营状况指标权重不应低于40%。各地财政部门应密切关注资金存放银行经营状况，对经营状况不佳或达不到审计、监管要求的，要停止新的资金存放业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、继续强化地方国库现金管理风险防范&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十)开展地方国库现金管理的省级财政部门应高度重视对国库现金管理参与银行(以下简称参与银行)的选择，科学制定评分体系；参与银行的资本充足率、不良贷款率、拨备覆盖率、流动性覆盖率、流动性比例等指标必须严格达到监管标准，并具有较强的风险管控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十一)省级财政部门应密切关注有关参与银行的经营情况，一旦发现参与银行出现重大违法违规、财务恶化、信用危机等情况，要立即依法依规采取措施，确保现金管理资金安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本通知自印发之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财 政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年11月25日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191224/c616206078.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>