<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Nov 2020 05:12:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家卫健委体改司副司长薛海宁：综合医改试点的发展可通过五个方面来概括</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201117/c624772804.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201117/c624772804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度中国对沿线国家非金融类直接投资增29.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772689.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>债券市场如何防风险？国家发改委：强监管、强协同、早预警</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20201117/c624772534.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20201117/c624772534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄外经银行研究报告：明年金砖国家将成世界经济复苏主动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772502.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：今年供暖季天然气资源比较充足 供应有保障</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201117/c624772416.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201117/c624772416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅利好！RCEP助力中国经济腾飞！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772193.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>争议民间借贷利率上限</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201117/c624772148.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201117/c624772148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>15国“组队” 全球最大自贸区诞生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772061.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国内经济运行稳健 市场销售持续回暖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772020.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772020.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>利率全线上涨 股市债市震荡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624771842.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624771842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：市场化规范化做好地方债发行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624771823.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部日前发布《关于进一步做好地方政府债券发行工作的意见》（以下简称《意见》），要求地方财政部门、地方债承销团成员、信用评级机构等第三方专业机构应当进一步强化市场化意识，按照市场化、规范化原则做好地方债发行工作，积极推动地方债市场发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，地方债采用招标或承销方式发行。地方财政部门应合理设定承销团成员最低投标比例、最低承销比例、最高投标比例、单一标位投标比例等技术参数；鼓励具备条件的地区参考地方债收益率曲线合理设定投标区间，不断提升地方债发行市场化水平，杜绝行政干预和窗口指导，促进地方债发行利率合理反映地区差异和项目差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，地方财政部门应当根据发债进度要求、财政支出使用需要、库款水平、债券市场等因素，科学设计地方债发行计划，合理选择发行时间窗口，适度均衡发债节奏。对预算拟安排新增债券资金的项目，或拟发行再融资债券偿还的到期地方债，可通过先行调度库款的办法支付项目资金或还本资金，发行地方债后及时回补库款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为优化地方债期限结构，合理控制筹资成本，《意见》明确，允许地方结合实际情况，采取到期还本、提前还本、分年还本等不同还本方式。地方财政部门应当均衡一般债券期限结构。年度新增一般债券平均发行期限应当控制在10年以下（含10年），10年以上（不含10年）新增一般债券发行规模应当控制在当年新增一般债券发行总额的30%以下（含30%），再融资一般债券期限应当控制在10年以下（含10年）。新增专项债券到期后原则上由地方政府安排政府性基金收入、专项收入偿还，债券与项目期限不匹配的允许在同一项目周期内接续发行，再融资专项债券期限原则上与同一项目剩余期限相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，地方财政部门应严格专项债券项目合规性审核和风险把控，强化专项债券项目的全过程管理，对专项债券项目“借、用、管、还”实行逐笔监控，确保到期偿债、严防偿付风险。律师事务所、会计师事务所等第三方专业机构应根据项目实际情况出具专项债券法律意见书和财务评估报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还要求，完善地方债信息披露和信用评级，促进形成市场化融资约束机制；规范承销团组建和管理，合理匹配权利义务；加强组织领导，保障地方债平稳顺利发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《意见》自2021年1月1日起实施。（宗禾）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624771823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：对列入“十四五”规划的重大项目开辟“绿色通道” 提高审批效率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772330.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 于祥明）11月17日，国家发展改革委新闻发言人孟玮在新闻发布会上透露，按照“十四五”规划建议，“十四五”时期将实施川藏铁路、西部陆海新通道等一批重大工程，对补齐基础设施短板，促进形成强大国内市场和经济社会发展具有重要作用。国家发展改革委将会同有关方面，加强统筹谋划协调推动，合力保障“十四五”重大工程实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，国家发展改革委支持有关部门、地方和企业加强沟通协作，加快推进西部陆海新通道、沿江高铁等重大项目建设，对列入“十四五”规划的重大项目开辟“绿色通道”，提高审批效率，为重大项目开工建设创造有利条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局发布10月份数据显示――国民经济延续稳定恢复态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624771827.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，我国国民经济运行延续稳定恢复态势，全国规模以上工业增加值增速比上年同期高2.2个百分点，服务业生产指数明显回升，社会消费品零售总额增速比上月加快1个百分点，1月份至10月份全国固定资产投资增速比1月份至9月份加快1个百分点。消费恢复态势持续增强，使前期经济运行中一些不平衡状况得到了改善。展望未来，四季度经济增长可能进一步加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月16日，国家统计局发布了10月份国民经济运行情况。10月份，生产稳中有升，需求企稳回暖，就业继续改善，物价总体平稳，市场预期向好，国民经济运行延续稳定恢复态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，10月份国民经济持续恢复增长，‘六稳’‘六保’任务落实成效进一步显现。”国家统计局新闻发言人付凌晖表示，要按照党中央、国务院的决策部署，进一步统筹好新冠肺炎疫情防控和经济社会发展，促进经济持续稳定复苏，为“十四五”开局奠定良好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济活跃度在上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和服务业运行平稳较快增长。10月份，全国规模以上工业增加值同比增长6.9%，增速与9月份持平，比上年同期高2.2个百分点。规模以上41个大类行业中有34个行业实现增长，占所有行业八成以上。服务业增长也明显加快。10月份服务业生产指数同比增长7.4%，比上月加快了2个百分点，明显回升，增速比上年同期快0.8个百分点。在构成服务业生产指数的8个大类行业中，有7个实现了增长，其中5个行业的指数增速比上月加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产要素趋于活跃。10月份，全社会客运量降幅明显收窄，国庆中秋假期全国游客数量已恢复到上年同期的七成以上。货物运输加快，全国高速公路运营状况持续改善，企业用电增长也在加快。在资金方面，10月末，广义货币M2同比增长10.5%，其中狭义货币M1同比增长9.1%，连续4个月回升，体现出经济活跃度在上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费和投资企稳回暖。从消费情况来看，10月份社会消费品零售总额同比增长4.3%，增速比上月加快1个百分点。从投资情况来看，1月份至10月份，全国固定资产投资同比增长1.8%，比1月份至9月份加快1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展的新动能持续增强。前10个月，高技术制造业增加值同比增长5.9%，明显快于规模以上工业增速。高技术产业投资同比增长9.7%，继续保持较快增长。新业态增势良好，前10个月实物商品网上零售额同比增长16%，增速继续加快。在网上零售带动下，快递业前10个月增速接近30%，移动出行、平台经济等业态也在快速增长。随着市场需求的带动，一些新产品增速较快。前10个月，工业机器人产量同比增长20%以上，智能手表、3D打印设备等都保持了较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些数据的变化体现出中国经济具有强大韧性。”付凌晖表示，前期经济运行中一些不平衡状况得到了改善。从前期来看，由投资带动的特征比较明显，10月份消费进一步恢复，这对经济持续增长有很好的带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费恢复态势良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内疫情防控和经济社会发展统筹推进取得积极成效，消费恢复态势持续增强。10月份，限额以上商品零售额18个大类中有17个实现了增长，其中有9个大类保持了两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在商品零售额持续改善的同时，服务消费也在持续改善。10月份，商品零售34204亿元，增长4.8%，连续4个月正增长。餐饮收入4372亿元，同比增长0.8%，增速年内首次转正。从国庆中秋假期消费状况来看，国内游客数量、旅游收入、票房情况都有了明显恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　线上消费保持快速增长。前10个月，实物商品网上零售额增长16.0%，继续保持较快增长，比1月份至9月份加快0.7个百分点。线下消费也出现了明显改善，前10个月规模以上超市零售额增长3%，百货店、专业店等零售额降幅明显收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在基本生活消费方面，无论是吃、穿、用，都保持两位数增长，同时升级类消费和大宗商品消费明显回暖。10月份，化妆品类、金银珠宝类、汽车类商品同比分别增长18.3%、16.7%、12.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖认为，消费恢复主要得益于三方面原因。一是消费环境改善。国内疫情防控成效明显，人们外出消费的信心增强。二是消费能力提升。随着经济恢复、就业增加，居民收入增长，有利于提高居民消费能力。三是消费政策发力。今年以来，我国持续推出促进汽车消费、促进服务消费政策，增强了对相关行业和消费的带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及如何扩内需，付凌晖认为，中国扩大内需的潜力和空间巨大。中国的城镇化尚未完成，信息化、工业化、农业现代化发展潜力和空间巨大。同时，当前中国经济已经进入高质量发展阶段，但国内发展还存在不平衡不充分问题，缩小地区差距、补齐民生社会领域的短板，还需要很多投入。从消费角度来看，中国有14亿人口，中等收入群体超过4亿人，而且随着经济规模不断扩大，消费总量扩大态势在延续，消费升级态势仍在持续，特别是在养老、育幼、健康等领域还有巨大的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四季度增长将加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖认为，从下一阶段来看，中国经济持续恢复具有比较多有利条件。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从需求来看，投资增长稳定回升。10月份，无论是基础设施投资、房地产投资还是制造业投资都在回升。从投资先行指标来看，新开工项目计划总投资同比增速仍在继续加快，10月份同比增长14.9%。从资金保障情况来看，固定资产投资到位资金1月份至10月份同比增长6%，预示着投资回升态势有望持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从消费来看，随着生产生活秩序恢复，消费前景在增强。“就业改善有利于居民收入增长，有利于消费能力持续提高。”付凌晖表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从生产来看，工业生产连续两个月稳定在6.9%较快水平，比上年同期快了2.2个百分点，说明需求对生产的带动作用在增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从服务业来看，在国内需求带动下，无论是生产性服务业还是生活性服务业都有明显改善。在服务业生产指数8个大类行业中有7个实现了增长，意味着生产恢复能够延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业预期来看，无论是制造业PMI还是非制造业商务活动指数，均已连续8个月稳定在50%以上，而且非制造业商务活动指数达到年内新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从这些情况来看，经济稳定恢复是能够延续和保持的。此外，今年以来出台的一系列助企纾困政策和金融支持实体经济政策还会继续发挥效用，全年减税降费有望超过2.5万亿元，金融对实体经济的支持也可能会达到1.5万亿元以上。”付凌晖认为，四季度增长可能进一步加快。 （记者 熊 丽）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624771827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十月份经济运行部分实物量指标情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624771934.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　. &lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624771934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划部署稳慎推进人民币国际化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772648.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，十九届五中全会审议通过了《关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》（下称“规划建议”）。这是开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的纲领性文件，是今后五年乃至更长时期我国经济社会发展的行动指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划可谓万众瞩目。规划建议一经发布，就引起了各方字斟句酌地解读，笔者自然不能免俗。其中，规划建议在“实行高水平对外开放，开拓合作共赢新局面”中，对下阶段人民币国际化的具体部署是：“稳慎推进人民币国际化，坚持市场驱动和企业自主选择，营造以人民币自由使用为基础的新型互利合作关系”。以下，本文拟就此谈几点个人看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这种表述与“十三五”规划略有不同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”规划建议也是在对外开放部分提出，“有序实现人民币资本项目可兑换，推动人民币加入特别提款权，成为可兑换、可自由使用货币”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此稿于2015年11月3日正式发布，而人民币于同年10月30日才被国际货币基金组织（IMF）批准加入特别提款权篮子货币（下称“入篮”）（正式生效日为次年10月1日），进而成为国际认可的国际化货币。显然，“十三五”规划建议的成稿要早于这天，前文中并无关于人民币国际化的直接表述，而是以成为“可自由使用货币”替代，因为这是成为特别提款权篮子货币的两大标准之一（另一个是出口规模）。直到来年全国两会审议通过“十三五”规划《纲要》，才提出“有序实现人民币资本项目可兑换，提高可兑换、可自由使用程度，稳步推进人民币国际化，推进人民币资本走出去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳慎”并非常用词，是“稳妥”与“慎重”的组合。因此，“稳慎推进”比“稳步推进”更偏稳健。记得上次用到“稳慎”一词，是2016年3月底国务院常务会议提及“稳慎推进人民币资本项目可兑换”。当时，中国正在经历股市和汇市震荡。关于人民币资本项目可兑换的官方表述，从2014年底的“加快实现”、2015年初的“稳步实现”，一年后改成了“稳慎推进”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，受新冠肺炎疫情大流行影响，全球出现了经济大衰退、金融大动荡。但由于中国疫情防控有效、政策应对得力、经济率先复苏，加之中外利差较大，外资稳步增加人民币股票和债券资产配置。据IMF统计，今年前两个季度，全球持有的人民币外汇储备资产总额和市场份额均连创历史新高。6月初以来，人民币汇率先抑后扬，最近也是创下两年来的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，国内不少人呼吁，中国应借机加快国内金融市场开放，加速推进人民币国际化进程。不少境外投资大咖也纷纷表示人民币资产被低配，看好人民币储备货币的前景。与此同时，近来人民币股票和债券越来越多被纳入国际指数或被提高权重。现在官方正式提出“稳慎推进人民币国际化”，或许低于市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这反映了中国政府清醒冷静的判断&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经常有人讲，中国作为世界第二大经济体、最大外贸进出口国，以及对外投资和利用外资大国，人民币国际化程度明显偏低。但换个角度看，人民币国际化与中国的金融开放程度、市场承受能力和金融监管水平相适应，很难讲是被低估了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与五年前人民币刚被批准“入篮”时相比，随着金融市场对外开放扩大，境外对境内人民币金融资产的持仓量翻了一番，持有结构也从以贷款存款为主转向以股票债券为主。人民币国际化与（资本项目）可兑换合二为一，人民币国际化也从离岸市场驱动转为在岸市场驱动。同时，面对境外有序增持境内人民币金融资产，中国总体上处于舒适区，不论从数量还是质量来讲，迄今尚未有不适的反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，我们显然不能以为全球金融中心指数排名升至第三位，就把自己等同于纽约、伦敦一样的国际金融中心，因为我们的软环境与它们比较还相距太远。如其他国际金融中心大都是负面清单管理，而我们还处于从正面清单向负面清单转变的过渡时期。现实中，我们对许多跨境投融资活动在交易或汇兑环节还有不同程度的限制，不同于国际上通行的商业化、市场化操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从正面清单转为负面清单难以一蹴而就，需要一系列配套条件，如：加快构建大循环、双循环的新发展格局，培育参与国际竞争合作的新优势；建立现代财税金融体制，完善宏观经济治理；健全要素市场运行机制，发展多层次金融市场体系；深化产权制度改革，加强产权保护；激发各类市场主体活力，优化营商环境；推进贸易创新发展，增强对外贸易综合竞争力等。而规划建议通篇都在谋划布局，如何做好“改革、开放、创新”这三件事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，国际货币体系存在路径依赖、网络效应。尽管人民币在大部分货币国际化指标中排名有所精进甚至已经靠前，但仍难以比肩美元、欧元、英镑、日元等主要国际化货币。特别是美元享有嚣张的霸权，成为国际货币体系的中心货币，甚至欧元都远不能与之相比。故不能简单将人民币与美元进行对标，而要清醒认识到人民币尚处于从不可兑换、不可自由使用的外围货币向欧元、英镑等可兑换、可自由使用的次中心货币爬升的阶段，是新兴的国际化货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，虽然和平与发展仍然是时代主题，但国际环境日趋复杂，不稳定性不确定性明显增加。中央多次强调，今后一个时期我们将面对更多逆风逆水的外部环境，必须做好应对一系列新的风险挑战的准备。特别是当前疫情大流行使这个大变局加速变化，全球产业链供应链因非经济因素而面临冲击，宽流动性、低利率加剧国际金融动荡。我们要高度警惕由外部输入风险引起的资本大进大出、汇率大起大落。不成熟的金融开放最终以金融危机收场，新兴市场、发展中国家这方面的教训屡见不鲜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这符合稳中求进的工作总基调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划建议强调要“稳慎推动人民币国际化”，反映了中国政府统筹中华民族伟大复兴战略全局与世界百年未有之大变局，工作稳中求进。规划建议的编制原则之一就是处理好发展和安全的关系，越开放越要强调安全发展，确保不发生影响现代化进程的系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　况且，既稳妥又慎重地推动人民币国际化，并不影响我们在时机成熟情况下，创造条件、适时推进相关工作。规划建议明确提出，要立足社会主义初级阶段基本国情，保持战略定力，办好自己的事，认识和把握发展规律，发扬斗争精神，树立底线思维，准确识变、科学应变、主动求变，善于在危机中育先机、于变局中开新局，抓住机遇，应对挑战，趋利避害，奋勇前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划建议提出人民币国际化要“坚持市场驱动和企业自主选择，营造以人民币自由使用为基础的新型互利合作关系规划”。现在，国内政策上基本是本外币统一待遇，即外汇可以做的，本币也一样可以做，给市场提供了公平选择的机会。所以，人民币国际化更多取决于市场接受和认可，是一个顺其自然、水到渠成的过程。政策上过于高调，反易招致无端猜忌或者非议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，这并不是说人民币国际化是“皇帝女儿不愁嫁”，市场和政府都不用作为。作为新兴国际化货币，在培育市场需求方面还需要下大力气，以提高市场对人民币的认知度和接受度。为此，一方面，境内企业和机构要积极创造条件，引导市场增加或接受人民币计价结算；另一方面，政府部门要通过进一步简化手续凭证，完善金融基础设施，加强国际合作，提高人民币跨境流通使用的便捷性，降低交易成本。也许刚开始这样做，并没有什么立竿见影的经济效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我们还要学习培养适应开放形势的金融监管能力，包括加强跨境资本流动监测预警，建立宏观审慎管理框架，提高监管的专业性和有效性，建好各类“防火墙”。即便我们不可能靠监管事先防住所有风险，但也要避免二者滞后太多，酿成重大系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从实践看，如果开放进展顺利，有助于凝聚共识、推进改革；如果开放遭遇挫折，就难免被落井下石、走回头路。当前我们哪怕还做不到负面清单管理，但也要争取开放做加法不做减法、管制做减法不做加法。这样，才能通过可预期的开放取信于市场，稳定投资者预期，吸引中长期资本流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，“十三五”规划强调的“有序实现人民币资本项目可兑换”，在此次规划中却只字未提。这或许有以下考虑：一个是与十八大报告相比，十九大报告已经删除了关于人民币资本项目可兑换的提法，“十四五”规划与之保持一致；另一个是规划建议在其他部分提到了推动金融双向开放、有序扩大服务业对外开放、赋予自贸区自贸港更大改革自主权等重点任务，这本身就是资本项目可兑换（资本项目可兑换包括金融服务和金融交易的开放，以及交易的自由和汇兑的自由）的重要内容，不提不等于不推进资本账户的开放；再一个是如前所述，近年来人民币可兑换一定意义上与国际化已经融为一体，故稳慎推进人民币国际化其实也就相当于稳慎推动人民币资本项目可兑换。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772648.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：对列入“十四五”规划的重大项目开辟“绿色通道”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772324.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月17日，发改委举行11月份例行新闻发布会。发改委表示，充分利用重大建设项目库等相关管理信息系统，对已安排中央预算内投资和正在开展前期工作的重大项目开展定期调度。支持有关部门、地方和企业加强沟通协作，加快推进西部陆海新通道、沿江高铁等重大项目建设，对列入“十四五”规划的重大项目开辟“绿色通道”，提高审批效率，为重大项目开工建设创造有利条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促消费 中等收入群体仍大有可为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624771895.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网近年来，我国中等收入群体规模不断扩大，到2019年年底，中等收入群体已超过4亿，而这一数字在2010年的时候还只有1亿多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拥有世界上最大的中等收入群体，为我国形成超大规模消费市场奠定了基础。众所周知，中等收入群体有着强大的购买力，是引领升级性消费的重要力量。充分挖掘中等收入群体的消费潜力，将为我国经济增长提供重要动力。同时，中等收入群体人力资本的快速积累，有助于更好地建设创新型国家，推动经济由高速增长阶段向高质量发展阶段转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《2019中国奢侈品报告》，2012年至2018年间，全球奢侈品市场超过一半的增幅来自于中国。图为海口日月广场免税店酒水专卖店一角。CNSPHOTO提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费成拉动经济第一动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费已经成为拉动我国经济增长的第一动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国拥有近14亿人口的庞大市场，又有4亿多中等收入群体，这就为形成超大规模消费市场奠定了人口基础。这样一个超大规模的市场，将会释放源源不断的消费潜力，支撑我国经济的高质量发展。数据显示，2019年，我国社会消费品零售总额规模达到41.2万亿元，按照平均汇率6.9计算，规模达到接近6万亿美元的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财信国际经济研究院发布的研究报告认为，我国消费市场不仅规模庞大，还是全球最有潜力的消费市场。按照“十四五”规划中“2035年实现经济总量或人均收入翻一番”的要求，我国居民人均可支配收入将由2019年的3万元升至6万元左右。我国人均消费预计增加2.1万元，按14亿人口估算，我国消费市场约有30万亿元的潜在增长空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而中等收入群体将是拉动消费的最重要动力。根据官方数据，中等收入群体的标准主要是指三口之家年收入在10万元到50万元之间。据统计，目前我国这一群体的规模在4亿人左右，占全国总人口的30%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院副院长蔡昉认为，从消费者构成和每个群体的收入增长趋势来看，我国在提高消费潜力方面至少有两大独特优势：一方面，作为高消费人群，中等收入群体中较高收入者对产品和服务供给质量、结构不断提出更新需求；另一方面，该群体中的较低收入者将随着收入的提高，不断以庞大数量充实、提升现行消费者群体，保持消费市场超大规模的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分挖掘消费潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着消费市场规模的不断壮大，我国的消费结构也呈现出多方面特点。例如服务消费占比提升，居民消费结构中教育文化和医疗保健支出占比上升；电子产品智能化升级，消费品零售总额中通讯器材的零售额增速持续高于总体商品零售额增速。此外，直播带货等消费新业态的出现，使居民线上消费占比进一步提升。数据显示，2016年至2019年，居民网上零售额占比从10.8%上升至20.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新一轮科学技术及其商用场景的蓬勃发展，也让市场竞争聚焦于5G、人工智能、物联网等新技术带来的新型消费领域。生产制造、商贸流通、互联网企业跨界融合趋势十分明显，催生了大量新业态新模式，推动消费结构从吃穿用实物消费转向教育、医疗、文旅休闲等服务消费，线上消费比重越来越大，上网课、云办公、云健身、云参展已经成为人们日常生活中不可或缺的组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，业内人士认为，企业需要关注消费市场新的结构特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中为智研咨询公司认为，中等收入群体在不断扩大，消费者不断追求更高的生活水平，消费升级是整体大趋势。但在不同场景下，消费者的需求更加多样化和差异化。一部分消费者更注重品牌效应，奢侈品和类奢侈品属性的商品由此受益。根据《2019中国奢侈品报告》，2012年至2018年间，全球奢侈品市场超过一半的增幅来自于中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，消费市场“追求性价比”的趋势在疫情后会进一步加快，基础性、功能性的消费需求也会提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大中等收入群体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局局长宁吉喆日前在新闻发布会上介绍，过去几年，我国居民收入持续增长，2016年至2019年居民人均可支配收入年均增长6.5%；城乡差距逐步缩小，2019年城镇居民与农村居民人均可支配收入之比为2.64，比2015年缩小了0.09；中等收入群体规模扩大，由2010年的1亿多人增加到2019年的4亿多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”期间，国家将着力提高低收入群体的收入，扩大中等收入群体规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，一直以来，我国都高度重视扩大中等收入群体规模。清华大学教授李稻葵表示，按照国家标准统计，我国如能再挖掘、帮助4亿人口提升至中等收入群体水平，我国将有8亿中等收入群体。“到那时候我国的内需就会非常庞大，经济基础也将极其牢固”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学教授、中国社会保障学会会长郑功成认为，只有中等收入群体不断壮大才能使居民消费成为促进经济社会持续、稳步增长的主要动力源。因此，我国要跨越“中等收入陷阱”就必须不断壮大中等收入群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡昉认为，要构建解决相对贫困的长效机制，让脱贫人口尽早进入中等收入群体行列，成为消费贡献的重要因素。这既与中国扶贫实践和成功经验相符，也与巩固脱贫成果、培育超大规模消费市场的目标相统一。(陈辰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624771895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：将研究出台促进服务消费新举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772370.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 于祥明）11月17日，国家发展改革委新闻发言人孟玮在新闻发布会上透露，顺应服务消费升级的趋势，国家发展改革委将会同相关部门进一步研究出台促进服务消费的新举措，积极发展“互联网+医疗健康”、数字智慧文旅、在线教育培训、智能体育等服务消费新模式，引导传统服务企业线上线下融合发展，进一步释放服务消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：10月共审批核准固定资产投资项目4个 总投资106亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772177.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月17日，发改委举行11月份例行新闻发布会。发改委新闻发言人表示，今年10月，发改委共审批核准固定资产投资项目4个，总投资106亿元，主要集中在交通、能源等领域。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：密切关注相关债券的付息兑付工作 督促制定化解方案</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20201117/c624772529.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月17日，发改委新闻发言人孟玮表示，在应对债务风险以及违约处置方面，将重点在三个方面加大工作力度。一是加强监管。充分发挥地方的属地管理优势，通过项目筛查、风险排查、监督检查等方式，做好区域内企业债券监管工作，防范化解企业债券领域风险。二是强化协同。加强公司信用类债券管理部门之间的沟通协调，构建高效的工作协同机制，加强信息披露、加强统一执法，完善制度建设，推动债券市场披露规则统一，共同防范化解债券市场潜在风险。三是抓早抓小。建立早识别、早预警、早发现、早处置的风险防控工作体系，提前了解风险、尽早处置风险。针对个别苗头性风险隐患，密切关注相关债券的付息兑付工作，督促制定化解方案，保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20201117/c624772529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020国际投资论坛： 疫情重压全球经济 中国坚定扩大开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624771963.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年对全球经济而言是痛苦的一年。新冠肺炎疫情冲击全球，将全球经济拖入深度衰退。在以美联储为代表的全球主要央行史无前例的宽松货币政策以及各国政府大规模财政刺激政策的帮助下，全球经济已有所复苏。根据国际货币基金组织（IMF）10月做出的最新预测，2020年，全球经济预计将萎缩4.4%，到2021年全球经济增速预计将恢复增长至5.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，值得注意的是，当前全球新冠肺炎疫情依然严峻。全球第一大经济体美国的新冠肺炎累计确诊病例已超过1000万例，欧洲地区多国也正在遭受着疫情猛烈的二次冲击。在疫情的重压下，全球经济伤痕累累，全球价值链体系遭到破坏，全球化遭遇逆流，保护主义以及民粹主义抬头，金融市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情的冲击下，全球经济将走向何处？在后疫情时代全球经济又将如何复苏与发展？日前，工银国际与财新传媒在北京联合举办主题为“坚持开放，重启合作”的“2020国际投资论坛”（以下简称“论坛”）。“伴随国际环境变化，作为全球第二大经济体、全球供给―需求双中心，中国已然成为全球经济和金融市场的‘亮点’，正加速形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。”工银国际行政总裁安丽艳在论坛开幕致辞中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球经济黑暗中显露曙光&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情成为2020年全球经济面临的最大危机。疫情的蔓延，迫使全球各主要经济体实施了严格的社交隔离和封锁措施，限制了人员和物品的自由流动，对全球贸易与经济造成严重打击。当前，世界部分地区依然严峻的疫情，成为全球经济复苏的重要障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，好消息是，随着越来越多的有关新冠疫苗研发进展的利好消息宣布，市场对于全球经济复苏的乐观预期已有所升温。叠加短期超宽松货币政策以及大规模财政政策的陆续推出，全球经济出现好转迹象。不过，新冠疫苗的研发与之后的上市是否可以很快令经济反弹，还存在着不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望明年的宏观经济，美国弗吉尼亚大学达顿商学院客座教授哈继铭在论坛上表示，2021年全球以及中国经济有望明显反弹。一是根据目前媒体报道，随着疫苗的研发和即将问世，疫情将有望得到有效控制，经济活动也有望明显复苏；二是疫情期间各国宽松的宏观政策的作用还将进一步显现，尤其是消费和外贸将拉动经济增长；三是宽松的宏观政策短期内不容易收紧，毕竟目前通货膨胀压力比较小，而且各国政府也会努力去巩固经济复苏的势头，尤其是美联储宽松货币政策将继续维持，甚至在某种程度上提高对通货膨胀的容忍度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;双循环下中国坚定全面扩大开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对中国而言，外部环境依然充满着不确定性和挑战。尽管中国通过强有力的措施有效控制了新冠肺炎疫情的蔓延，并且推动经济逐步复苏。然而，外部环境不确定性显著增加以及疫情在全球范围内暴发令外部需求大幅减少，这成为中国在促进经济复苏以及推动经济高质量发展中需要面临的重要挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这些并不会改变中国坚持对外开放的决心。在11月4日举行的第三届中国国际进口博览会开幕式上，中国国家主席习近平以视频方式发表主旨演讲并指出，尽管受到疫情影响，今年中国扩大开放的步伐仍在加快。中国持续扩大进口。海南自由贸易港建设总体方案、深圳进一步扩大改革开放的实施方案发布实施，商签高标准自由贸易协定、培育进口贸易促进创新示范区、保护知识产权、高质量共建“一带一路”等举措都取得了积极进展。习近平强调，中国提出构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。这绝不是封闭的国内循环，而是更加开放的国内国际双循环，不仅是中国自身发展需要，而且将更好造福各国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心副理事长黄奇帆在论坛上表示，双循环新发展格局下中国的营商环境将会进一步完善，将为外资创造更好的发展环境，打造市场化、法治化、国际化营商环境。另外，黄奇帆表示，双循环新发展格局下中国将实施自由贸易区提升战略，构建面向全球的高标准自由贸易区网络，推动建设开放型世界经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《外商投资准入特别管理措施(负面清单)(2020年版)》和《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施(负面清单)(2020年版)》，已自2020年7月23日起施行。其中，全国外商投资准入负面清单由40条减至33条，自贸试验区外商投资准入负面清单由37条减至30条。国家发改委指出，发布2020年版外商投资准入负面清单，是实施更大范围、更宽领域、更深层次全面开放的重要举措，展示了中国坚定不移支持经济全球化和跨国投资的决心，将进一步完善外商投资环境，以更高水平开放促进经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624771963.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：金融是特许行业 必须持牌经营</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772100.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央行消息11月17日消息，中国人民银行行长易纲发布研究文章《再论中国金融资产结构及政策含义》。其中提到，要管理好金融机构风险。金融是特许行业，必须持牌经营，严厉打击非法集资、非法放贷和金融诈骗活动。居民要在正规持牌金融机构存款或投资，中国已经建立起存款保险制度和金融消费者保护机制，可以有效保障广大居民的合法权益和资金安全。要稳步打破刚性兑付，该谁承担的风险就由谁承担，逐步改变部分金融资产风险名义和实际承担者错位的情况。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收服务“再加码” 助力外贸外资“增元气”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772399.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，税务部门不断抓细抓实税收服务与政策落实，通过走访外贸外资企业，为其提供高效便利的税收服务，依托大数据赋能，精准落实相关优惠政策，让外贸外资企业“轻装前行”，为稳外资稳外贸提供强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;递延纳税吸引外资利润再投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，2020年前三季度，天津市有26户次企业的境外投资者顺利享受到利润再投资递延纳税政策，累计扩大在中国投资金额超28亿元，涉及税款近3亿元。与去年同期相比，2020年企业享受再投资递延纳税优惠政策的户数和金额分别增长了24%和86%，政策落实效应明显。为帮助外资外贸企业应对新形势下面临的挑战与机遇，国家税务总局天津市税务局积极创新举措，从落实政策与办税便利化等多个方面不断提升服务质效，为外资外贸企业提供了良好的税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝月亮(天津)有限公司，主要经营日用化学品生产、销售，持股100%的蓝月亮国际集团有限公司，是一家外资企业。从2018年10月至2020年9月，蓝月亮国际集团将先后分得的利润用于在广东省广州市设立新工厂。为了帮助蓝月亮国际集团享受相应的优惠政策，税务干部深入企业进行政策辅导，积极帮助企业在办理流程及所需资料的同时进行政策适用性分析。最终使该企业享受了递延缴纳预提所得税1200余万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为国家税务总局天津市税务局干部指导纳税人办理涉税事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次成功办理递延纳税备案业务，我们集团享受了递延缴纳预提所得税1200余万元，这将对未来蓝月亮集团旗下的外商投资企业积极分配利润享受此项优惠政策有较大的鼓励作用。”该企业财务部负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，天津市税务局全面落实递延纳税政策，鼓励外商投资者持续扩大在津投资。一方面，从2018年起连续三年针对《资产负债表》中未分配利润和盈余公积大于零的外商投资企业进行递延纳税政策宣传，让享受税收优惠政策条件的纳税人全部知晓政策，确保政策宣传100%覆盖。另一方面，为了帮助企业弄懂政策内容，熟练掌握优惠享受程序，全市税务部门通过对重点企业走访，为意向享受税收优惠政策的企业提供“一对一”精准纳税辅导，答疑惑、解难题。编写《致境外来津投资企业的一封信》、制作《扩大境外投资者以分配利润直接投资暂不征税政策范围十问十答》宣传资料，让政策直通企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“回复很及时，办理很方便。”“在微信群里一问，业务直接问题马上就解决了。感谢税务干部的在线辅导，我们公司这笔业务已经&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000606','&amp;#x987A;&amp;#x5229;&amp;#x529E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000606/"&gt;顺利办&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000606/"&gt;000606&lt;/a&gt;）完了。”为了及时掌握辖区内外资外贸企业情况，和平区税务局组织企业管理人员建立了“享受协定待遇”企业、“外商投资”企业等4个微信服务群，涵盖辖区150余户企业。并根据企业业务特性，有针对性地为企业提供“靶向”政策推送和“精准”宣传辅导，为税企沟通交流搭建了平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;落实退税优惠助企解决资金难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三季度以来，尽管国内经济运行持续向好，但是欧美国家的疫情多次出现反复，这让不少企业的外贸业务迟迟没有办法全面恢复，这也直接增加了这些企业的资金压力。为此，广东税务部门积极落实各项税费优惠，主动帮助企业缓解资金紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　视频来源：央视《第一时间》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东汕尾的这家企业主要生产触摸屏、体温计、电动牙刷、血压仪等产品。欧洲是其最重要的海外市场，但是欧洲多国疫情的蔓延和反复，让这家企业持续面临着订单锐减、货品积压所导致的资金紧张等问题。除了积极开拓国内市场，如何筹集更多资金，也成了企业的当务之急。就在这时，税务部门帮了他们一个大忙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汕尾市税务部门通过辅导企业办理进出口退(免)税申报，让企业在两天内就拿到了退税。截止9月份，这家企业已享受出口退税1.4亿元，而接下来还会再增加出口退税额约4200万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东汕尾某公司财务总监詹海平：增值税税率的下调，让利最终给了消费者，这有效地激发了市场活力，外销因出口退税等政策，也为我们减轻了许多负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今年1-9月份，汕尾市共出口九大类近500种商品，其中85%的出口商品退税率已达到国家最高档次13%，其余15%的出口商品退税率为10%。原适用6%退税率的极个别出口商品已全部提高至13%，有效地减轻了外贸企业的成本负担，提升了产品的国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局汕尾市税务局纳税服务中心副主任林文静：(我们)为企业量身定制“一企一策”等个性化的纳税服务，以顶格服务、极限提速的工作理念，全面落实各项税费优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年1-9月汕尾全市累计办理出口退税约6.95亿元，审核办理正常出口退税，平均时间缩短为1.91个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大数据赋能助外贸企业出口转内销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对日益复杂的国际经济形势，国家税务总局衢州市柯城区税务局聚焦企业外贸出口梗阻难题，下足“绣花功夫”，助推企业蓄力升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大家好！今天我们给大家带来一道美味的鱼子酱菜品……”在衢州鲟龙水产食品科技开发有限公司，鲟龙科技员工正在抖音直播鱼子酱菜品的制作过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在衢州鲟龙水产食品科技开发有限公司，国家税务总局衢州市柯城区税务局税务干部和鲟龙科技员工&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过抖音直播鱼子酱菜品的制作过程，为企业出口转内销开拓新渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鲟龙科技是一家以鲟鱼养殖、加工、出口销售为主营业务的科技型水产品生产加工企业，其生产的鱼子酱销量占全国鱼子酱出口贸易总额的80%，出口贸易额占企业总营业额90%以上，并连续多年保持全球鱼子酱销量第一。今年4月，柯城区税务局通过大数据比对分析，发现鲟龙科技的营业额降幅明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经了解，年初受疫情影响，鲟龙科技的国内市场销量下降92%，屋漏偏逢连阴雨，随着疫情在各国蔓延，欧洲、美国、俄罗斯等鱼子酱主要出口地的订单呈断崖式下降，许多原有已加工的产品无法正常出口，给企业造成了很大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鱼子酱是生鲜食品，保质期较短，如何把产品销售出去，困扰着企业。为此，柯城区税务局与相关部门沟通，帮助鲟鱼科技成功入驻多家电商平台，协助其报名“4.28”双拼网购节、“6.18”年中购物狂欢节、“9.9购物节”、“双十一”狂欢节等线上消费节，拓展鱼子酱的销路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多亏税务局的细心服务，不仅让我们第一时间享受疫情期间的税费优惠政策，还帮我们成功实现了产品出口转内销。”鲟龙科技负责人夏永涛表示，通过‘双转’，目前鲟龙科技在国内传统渠道的线下销售恢复至去年同期水平，总销售额也恢复至原先的8成；线上销售额突破1200万元，占总销售额比例23%。“有了税务部门的帮助，我们企业信心满满。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>截至10月末全国地方政府债务余额258074亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772032.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）财政部网站11月17日消息，2020年全国地方政府债务限额为288074.3亿元，其中一般债务限额142889.22亿元，专项债务限额145185.08亿元。截至2020年10月末，全国地方政府债务余额258074亿元，控制在全国人大批准的限额之内。其中，一般债务128498亿元，专项债务129576亿元；政府债券256159亿元，非政府债券形式存量政府债务1915亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624772032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国家发展改革委举行11月份例行新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624771864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网消息，国家发展改革委定于2020年11月17日（周二）上午10:00，召开11月份例行新闻发布会，国家发展改革委新闻发言人出席。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201117/c624771864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>