<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 10 Apr 2020 04:42:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院：任命贾骞为国家粮食和物资储备局副局长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619217860.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619217860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>能源局：允许符合准入要求的市场主体参与油气勘查开采</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619217658.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619217658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地再发消费券，区级财政纷纷为“红包雨”加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214181.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京开通个税年度汇算 快看你要退税还是补税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214141.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF：预计今年将出现大萧条以来最糟糕的经济后果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214089.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于落实穿透式监管相关要求的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214044.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会就《商业银行小微企业金融服务监管评价办法（试行）》公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213979.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213979.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让市场在资源配置中起决定性作用――《中共中央 国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213781.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度与您息息相关的宏观政策有哪些</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213229.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>用创新“底色”丰厚高质量发展“成色”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619217940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者吕丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年4月10日，辽宁自贸试验区大连片区正式揭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今3年过去，经过1097个不舍昼夜的奋斗，大连片区交出一份不俗的答卷——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　率先全面完成《中国(辽宁)自由贸易试验区总体方案》中涉及大连的119项改革试点任务，在全国第三批7个自贸试验区共21个片区中排名第一；累计复制推广改革试点经验291项，出台支持自贸试验区发展政策措施225项，总结梳理制度创新事项273项，经专家评估形成创新案例102项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这片59.96平方公里的热土上，用占大连市1/200的面积，集聚了全市1/9的企业和1/6的外资企业，实现了全市1/3的进出口总额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　逢山开路，遇水架桥，是排头兵一往无前的姿态；踏石留印，抓铁有痕，是先行者上下求索的路标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3年来，大连片区始终牢记习近平总书记关于自贸试验区工作系列重要指示批示，以及在辽宁考察时和在深入推进东北振兴座谈会上重要讲话精神，进一步提高政治站位，提升使命意识和大局意识，不负中央、辽宁赋予大连的职责使命，紧紧围绕制度创新核心，大胆试、大胆闯、自主改，以开放倒逼改革，深入“首创性”探索、持续提升试验层级。制度创新“底色”不断丰厚高质量发展“成色”，改革“试验田”作用愈加凸显，为大连“两先区”建设，辽宁及东北全面振兴、全方位振兴注入强大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谋求制度创新释放红利增活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三年来，一个个改革创新举措从大连片区不断“溢出”，可推广、可复制的改革开放“试验田”成果辐射辽沈大地、大江南北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　揭牌以来，大连片区在政府管理方式、金融制度和事中事后监管制度等方面开展了大量创新探索，总结273项制度创新事项，形成创新案例102项。其中，73项上报省政府，22项上报商务部。“‘保税混矿’监管创新”“进境粮食全流程监管新模式”分别被纳入国务院第四批、第五批改革试点经验在全国复制推广；“‘冰山模式’开创东北老工业基地国有企业混合所有制改革新路径”“集装箱码头股权整合新路径”两项国资国企改革案例被纳入商务部第三批最佳实践案例供全国参考借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，大连片区仅全国首创的制度创新成果就达10余项。一系列有“成色”的创新成果持续提升试验层级并释放红利，国际化营商环境水平不断提升，市场活力集聚迸发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化营商环境，率先在全国实现商事主体登记确认制全覆盖，主体资格登记告别人工审批，企业注册登记实现“秒批”。推出“危化品经营许可信用承诺制”等一批“放管服”改革举措，国际化营商环境水平不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸易便利化自由化成效显著。上线辽宁国际贸易“单一窗口”升级版，增加跨境班列申报等9项辽宁特有功能，业务办理综合覆盖率接近100%。在全国首创进出口商品智慧申报导航服务、出口货物检验检疫“云签发”平台等创新举措，大幅降低企业运营成本。2019年，大连片区口岸进出口通关时间比2017年分别压缩77.9%和79.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三年来，大连片区发展活力显著增强。累计新增注册企业23474家，注册资本3228亿元。新增注册资本超亿元企业415家，注册资本1863亿元。仅以保税区为例，注册企业数量是获批前的3.4倍，外资企业增长速度是获批前的2倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贡献“大连路径”做引领东北振兴重要增长极&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大连片区率先出台全国自贸试验区首个国资国企改革方案，在稳步推进国资国企改革等领域探索创新，为全面深化改革提供大连经验并形成一批典型的“大连样本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601880','&amp;#x5927;&amp;#x8FDE;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601880/"&gt;大连港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601880/"&gt;601880&lt;/a&gt;）集装箱码头股权整合，有效解决了集装箱码头单体规模有限、服务标准差异、码头运营成本较高的问题，进一步提升了港口核心竞争力。冰山集团开创“1+2”冰山改革模式，在逆势中实现质效双升，走出了一条独具特色的东北国有企业改革之路。中国通用技术集团战略重组大连机床，为机床行业创新发展注入新动能，央地合作为振兴东北老工业基地闯出新路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业集群和企业集聚，基本构建开放型现代产业体系，近年来，逐步培育形成了港航物流产业集群、先进装备制造产业集群、电子信息产业集群、生物医药产业集群、石化产业集群以及汽车整车及零部件产业集群。其中，大窑湾口岸冷储规模达到40.5万吨，连续多年位居全国第一，大连东北亚国际航运中心地位和作用不断加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大连片区高效创新金融服务，支持实体经济发展，一方面促进金融机构加速集聚，一方面瞄准产业发展堵点难点问题，推出定制化金融创新举措。在全国首创“自贸金融在线服务平台”，将原来至少7日完成的业务压缩到10分钟办结。推出“退税贷”“东北亚联动跨境融资”等“多途助贷”组合拳，有效解决中小企业融资难、融资慢、融资贵问题。推出“首农供应链金融贷款新模式”，实施好“服务民营小微企业提升工程”。实现铁矿石期货保税交割及交易国际化，铁矿石定价中心建设取得积极进展。大连中石油保税库获批国内原油期货指定交割库，完成全国首船原油保税期货交割。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强招商引资和项目推动，加快发展总部经济和平台经济，对接重点企业、推动重大项目，加快推进产业结构调整。积极推动松下电池二期、万纬产业园等项目竣工；东芝机车动力电池、唯品会大连运营中心、毅都冷链水果交易中心等项目开工建设；松下电池三期、玛弗罗新工厂、德邦辽宁总部智慧产业园等项目完成签约。中化道达尔、中化石油、中外运等央企纷纷布局大连片区，欧姆龙总部、爱丽思中国总部规模不断扩大，有效带动区域经济效益提升，引领辽宁及东北全面振兴、全方位振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦国家战略面向东北亚对外开放取得重要突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大连片区始终牢记面向东北亚区域开放合作，深度融入“一带一路”建设的国家使命，充分利用重要地域优势，在更高层次、更宽领域，以更大力度引领对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以深化对日对韩经贸合作为主线，加快推进东北亚区域开放合作。以首农大连跨境生鲜产业园、日本食品交易中心开业为契机，加强与日本政府机构、行业商会的经贸交流，鼓励日本中小企业产品以大连片区为窗口进入国内市场，带动展示交易、供应链服务与金融等配套商务服务业发展，为打造“日本产品进入国内市场第一站”打下良好基础，同时国家进口贸易集聚区申报工作也积极展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强交流往来，促进主要口岸互联互通。建立面向中日韩青年的国际双创平台，与韩国釜山金融研究院合作建立“跨境众筹通”示范区项目；与韩国光阳经济自由区签署战略合作协议。与大连海关、辽宁港口集团合作，共同开展“中日韩自贸区”框架下的跨境贸易便利化研究及措施的先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对标国内外先进地区，探索建设大连特色自由贸易港。以国际公认先进自由港的管理体制、运营模式、监管理念制定了《探索建设大连自由贸易港先期行动计划(2020-2021)》，明确责任单位和完成时限，为大连创建中国特色自由贸易港夯实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三年来，大连片区面向东北亚对外开放取得重要突破。伴随着中日(大连)经济合作园区、松下电池等一批项目开工建设，中日智能制造产业、战略性新兴产业、现代服务业在大连片区加速集聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际物流大通道跨越海陆空，贯通亚非欧。开通国内首条直达斯洛伐克中欧班列，“俄罗斯新西伯利亚—大连”回程班列常态化运行，海铁联运集装箱量持续位居全国前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境电商产业不断壮大，保税备货功能日臻完善。2019年，保税备货进口单量同比增长超过4倍。中石化易捷跨境体验店和线上交易平台投入使用，首农跨境生鲜产业园、日本食品交易中心、大连香蕉交易中心开业。拼多多等电商知名平台入驻园区，首农供应链等本地平台加速发展。截至目前，跨境电商邮政小包出口已突破300万单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　揭牌运营3年，是节点更是再扬云帆的新起点。未来，大连片区不惧路艰，奋楫争先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关链接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;辽宁自贸试验区大连片区改革向纵深推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;辽宁自贸试验区大连片区揭牌三周年大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时间为证，辽宁自贸试验区大连片区揭牌三年来昂扬奋进的历程脉络清晰：一步一个脚印，一年一个台阶，只争朝夕的脚步永不停歇……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2017年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●中国(辽宁)自由贸易试验区大连片区于4月10日正式揭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连港开辟第一条大连—美国西海岸直达远洋集装箱干线，东北腹地出口的货物直达美国西海岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在全省首创“单一窗口”，实现“一个窗口、一套材料、一次申请、一并办结”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连海关完成首票平行进口车通关监管，平行进口汽车保税存放政策在大连片区正式落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连港开通国内首条直达斯洛伐克中欧班列，打通我国第二条进入欧洲中欧班列通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连港集装箱码头股权完成整合，开国内港口先河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●全国首创“保税混矿”监管方式，大连港矿石码头混矿业务量国内首破千万吨大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●我省首个自贸区审判庭在大连片区揭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●建立全国首个国税出口退税综合服务平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●中国银行总行设立全国唯一船舶融资中心，提升大连片区航运金融中心功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2018年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连片区出台首个外汇管理实施细则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在全国首推“委托律师事务所规范管理企业集中登记”模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连片区国际双创园暨东北亚青年培训基地正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●“‘保税混矿’监管创新”成为辽宁自贸试验区第一个入选第四批改革试点经验，面向全国推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连港参与投资的吉布提国际自贸区开园，系辽宁自贸试验区企业首次参与开发国际自贸区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●“仓储货物按状态分类监管”在大连片区落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●新一代海关税费电子支付系统大连关区上线，东北地区首票支付在大连片区完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连片区首家全程电子化登记注册的外资企业诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●国内首家专业航运保险公司入驻大连片区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●第一个保税备货仓开仓，大连片区跨境电商综合服务基地和保税备货进口集货中心投入运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连首个通过“告知承诺制”获得环保审批项目在大连片区诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●辽宁自贸试验区首笔跨境双向人民币资金池业务在大连片区成功落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连片区出台全国自贸试验区首个国资国企改革实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●正式启动“保税混油、离岸直供”业务，对加快大连东北亚国际航运中心、国际物流中心建设具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连保税区推出“证照分离2.0版”，率先在东北地区全面实现证照同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●全国首家“政银一体化”平台在大连保税区开通运行，“放管服”改革向深层次推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连口岸平行进口汽车进入大窑湾保税港区保税仓储总量突破万辆大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在全国率先推出危险化学品经营许可信用承诺制，即来即办，现场发证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连片区推出“多途助贷”组合拳，金融创新大幕全面拉开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在全国首推企业登记“五位一体”确认制，清单外立等可取、清单内主题式办理，商事制度改革再升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在全国率先推出“以审代查”“非侵入式稽查(无感稽查)”海关稽查创新举措，全面进入以企业信用管理为基础的“互联网+稽查”时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在东北率先启用智能自助工作台开展企业服务事项，行政服务实现“智慧通办”、24小时不打烊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连片区外汇改革实施细则多项业务成功落地，在东北形成跨境资金使用的示范效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●面向全国推出鼓励自贸创新十条措施，最高奖励1000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●建设全国首个国际海员服务基地，东北亚重要国际航运中心核心功能区建设加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在全国率先推出“教师全员聘任+决策联席会+新型家委会”教育管理模式，实施基础教育公办学校体制改革创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在全国率先推出平行进口汽车转口保税增值服务业务，促进平行进口汽车产业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在全国率先推出主体资格行政确认规范标准，系深化“放管服”改革重要实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连片区119项改革任务全部完成，在全国第三批自贸试验区共21个片区中第一个完成试验任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在全国率先推出口岸危险货物“谎报匿报四步稽查法”和取消“包装两证”核销创新举措，保障口岸安全生产、降低制度性交易成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在全国率先推出“集出分供”“两仓调剂使用”两项保税船供油监管新模式，进一步优化大连口岸营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在全国率先推出《食品经营类主题式服务规范》标准，以标准引领商事登记主体资格与经营资格分离改革进入快车道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●全国首创“以企业为单元+全程信任式监管”制度，优化加工贸易监管服务，有效激发市场主体活力，推动加工贸易转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年1.1—4.9&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●东北首批马来西亚毛燕进口暨指定加工监管平台在大连片区启动，积极培育创新型业务，深化贸易便利化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●建东北首个香蕉交易中心，拉开建设东北亚冷链产品交易中心大幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在全国率先推出乙类非处方药品经营新模式，制度创新向民生领域延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●大连保税区“企业全生命周期一窗受理标准化试点”项目获批国家标准化试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●疫情防控和改革创新两手抓两不误，开展集中行政审批改革。“放管服”改革从单点突破推进到全面发力阶段，有力带动营商环境整体提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在全国率先推出“出口货物检验检疫证书云签发平台”，全面助推外贸型企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●率先在东北地区建立跨境商品追溯体系，每件跨境商品都有ID“身份证”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●世界首款燃料电池重型轿车运输车在大连片区完成实地场景路试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●在全国率先实现行政确认制全覆盖，企业注册登记实现“秒批”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●出台“大连自贸片区创新类研究性课题招标工作暂行办法”，将科研创新全过程纳入招标环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者吕丽整理&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619217940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委颁布城镇、城乡发展重点任务 涉落户限制、城市更新等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619217861.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月9日，国家发展改革委发布了《关于印发&amp;lt;2020年新型城镇化建设和城乡融合发展重点任务&amp;gt;的通知》(下称：《通知》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为全面建成小康社会提供有力支撑，《通知》要求，加快实施以促进人的城镇化为核心、提高质量为导向的新型城镇化战略，提高农业转移人口市民化质量，增强中心城市和城市群综合承载、资源优化配置能力，推进以县城为重要载体的新型城镇化建设，促进大中小城市和小城镇协调发展，提升城市治理水平，推进城乡融合发展，实现1亿非户籍人口在城市落户目标和国家新型城镇化规划圆满收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》内容主要涉及“提高农业转移人口市民化质量”、“优化城镇化空间格局”、“提升城市综合承载能力”、“加快推进城乡融合发展”等四个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提高农业转移人口市民化质量”方面，《通知》指出，督促城区常住人口300万以下城市全面取消落户限制，推动城区常住人口300万以上城市基本取消重点人群落户限制，促进农业转移人口等非户籍人口在城市便捷落户，推动城镇基本公共服务覆盖未落户常住人口，加大“人地钱挂钩”配套政策的激励力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《通知》提及，推动Ⅰ型大城市探索进城常住的建档立卡农村贫困人口应落尽落。鼓励有条件的Ⅰ型大城市全面取消落户限制、超大特大城市取消郊区新区落户限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“优化城镇化空间格局”方面，《通知》明确，加快发展重点城市群，编制成渝地区双城经济圈建设规划纲要，大力推进都市圈同城化建设，提升中心城市能级和核心竞争力，推进以县城为重要载体的新型城镇化建设，规范发展特色小镇和特色小城镇，推进边境地区新型城镇化建设，推进大型搬迁安置区新型城镇化建设，优化行政区划设置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《通知》提及，强化底线约束，严格节约集约利用土地、严守生态保护红线、严防地方政府债务风险、严控“房地产化”倾向，进一步深化淘汰整改。强化政策激励，加强用地和财政建设性资金保障，鼓励省级政府通过下达新增建设用地计划指标、设立省级专项资金等方式择优支持，在有条件区域培育一批示范性的精品特色小镇和特色小城镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提升城市综合承载能力”方面，《通知》指出，加快推进城市更新，改造一批老旧小区，完善基础设施和公共服务配套，引导发展社区便民服务。改造一批老旧厂区，通过活化利用工业遗产和发展工业旅游等方式，将“工业锈带”改造为“生活秀带”、双创空间、新型产业空间和文化旅游场地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改造一批老旧街区，引导商业步行街、文化街、古城古街打造市民消费升级载体，因地制宜发展新型文旅商业消费聚集区。改造一批城中村，探索在政府引导下工商资本与农民集体合作共赢模式。开展城市更新改造试点，提升城市品质和人居环境质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《通知》提及，改革建设用地计划管理方式。推动建设用地资源向中心城市和重点城市群倾斜。鼓励盘活低效存量建设用地，控制人均城市建设用地面积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修改土地管理法实施条例并完善配套制度，分步实现城乡建设用地指标使用更多由省级政府负责，将由国务院行使的农用地转为建设用地审批权以及永久基本农田、永久基本农田以外的耕地超过35公顷、其他土地超过70公顷的土地征收审批权，授权省级政府或委托试点地区的省级政府实施。探索建立全国性的建设用地、补充耕地指标跨区域交易机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，“加快推进城乡融合发展”方面，《通知》指出，全面推开农村集体经营性建设用地直接入市，出台农村集体经营性建设用地入市指导意见。允许农民集体妥善处理产权和补偿关系后，依法收回农民自愿退出的闲置宅基地、废弃的集体公益性建设用地使用权，按照国土空间规划确定的经营性用途入市。启动新一轮农村宅基地制度改革试点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619217861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳经济助企业防风险 金融委对下一阶段工作作出部署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213577.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月7日，国务院金融稳定发展委员会（以下简称“金融委”）召开第二十五次会议，总结了近期金融支持疫情防控和经济社会发展工作进展，并部署了下一阶段重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，自新冠肺炎疫情发生以来，金融委按照党中央、国务院关于统筹推进疫情防控和经济社会发展的决策部署，把支持疫情防控作为当前最重要的工作来抓，先后召开十次会议，确定“稳预期、扩总量、分类抓、重展期、创工具”的工作方针，支持复工复产，维护经济稳定发展大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国疫情防控面临外防输入、内防反弹的形势，又处于复工复产的关键阶段。对于下一阶段的重点任务，会议强调，金融委要继续按照党中央、国务院决策部署，强化政策落实，扎实推动经济社会发展秩序恢复常态，并提出加大宏观政策实施力度、发挥好资本市场的枢纽作用、引导信贷资源更多支持中小微和民营企业等五项具体工作任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一揽子措施助防控稳经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，为支持疫情防控、复工复产以及实体经济发展，哪些措施体现了金融委十五字工作方针？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信心比黄金更重要。针对疫情可能带来的负面影响，金融市场果断如期开市，在疫情防控过程中，人民银行及时传递积极政策信号、提振金融市场信心，多层次、高密度开展政策宣传，加强预期引导。可以发现，在海外疫情发酵、全球经济下行压力加大背景下，人民币资产受到境外投资者追捧，避险价值凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过准确的公开市场操作和定向降准，提供短期和中长期流动性，保持银行体系流动性合理充裕。2月3日和4日，人民银行累计开展1.7万亿元短期逆回购操作投放资金，维护节后开市初期市场流动性和金融市场平稳运行。4月3日，人民银行宣布对中小银行定向降准1个百分点，4月15日和5月15日两次实施到位，共释放约4000亿元长期资金。叠加此次降准，在金融市场开市后，通过三次降准向市场释放资金超1.75万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从支持疫情防控、复工复产，到助力实体经济恢复，在疫情防控的不同阶段，金融监管部门更加注重分类施策。1月31日，人民银行设立3000亿元防疫专项再贷款，重点支持疫情防控。2月26日，人民银行决定新增再贷款再贴现额度5000亿元重点支持有序复工复产。同时，下调支农、支小再贷款利率0.25个百分点至2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日召开的国务院常务会议提出“增加面向中小银行的再贷款再贴现额度1万亿元”“支持金融机构发行3000亿元小微金融债券，全部用于发放小微贷款”等，目前这些措施正在路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到疫情影响下企业还本付息压力较大，人民银行会同银保监会等部门对疫情发生之后受影响比较大的中小微企业、民营企业贷款给予展期和续贷政策。根据银保监会披露的数据，自1月25日以来，20%左右的中小微企业到期贷款本息已经享受到延期还款的安排。与此同时，人民银行还积极引导市场利率下行，切实降低实体经济的融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述政策“组合拳”已产生显著成效，我国金融体系运行总体平稳，金融市场预期稳定，宏观经济经受住了疫情冲击，3月份，经济展现出积极的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持实体经济恢复发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要加大宏观政策实施力度，稳健的货币政策要更加灵活适度，把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中商智库首席研究员李建军认为，就金融政策的总体基调而言，未来一段时间的主要目标是支持实体经济恢复发展，也就是在疫情防控的基础上，确保实体经济逐步有序复工复产，恢复正常的经济社会秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业和民营企业受疫情影响较大，也是货币政策的着力点。对此，会议明确，要引导信贷资源更多支持受疫情冲击较大的中小微企业和民营企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在目前阶段确保企业的生存比什么都重要，政策重点将会以满足短期流动性和运营资金为主，并在满足流动性的基础上，引导资金成本下降，减轻企业负债成本。”李建军分析认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及下一阶段的货币政策重点，人民银行副行长刘国强近日强调，一是要分阶段把握好政策的力度、重点和节奏；二是继续用好3000亿元专项再贷款和5000亿元再贷款再贴现政策；三是落实好普惠性再贷款再贴现政策新增的1万亿元额度；四是实施好定向降准，发挥好准备金工具的正向激励引导作用；五是积极推进LPR改革；六是加强国际合作，营造良好的国际环境，与国际社会一起抗疫和稳定经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥好资本市场枢纽作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场既是重要的融资渠道，也是资金流通的枢纽，要强化基础性制度建设，重点是与注册制相匹配的法律制度等建设，通过打击造假和欺诈行为，放松管制，提升市场活跃度。”交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为发挥好资本市场的枢纽作用，会议指出，要不断强化基础性制度建设，坚决打击各种造假和欺诈行为，放松和取消不适应发展需要的管制，提升市场活跃度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就资本市场的建设而言，未来可能会出台有利于资本市场发展的相关政策，提升企业直接融资能力，调动全社会的资金为疫情后的经济恢复发展提供更多的资金保障。”李建军称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大中小银行资本补充力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小银行是支持中小微企业、服务实体经济的重要主体，会议指出，要采取多种有效方式加大中小银行资本补充力度，增强抵御风险和信贷投放能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席周亮4月3日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，银保监会采取系列措施帮助中小银行增强资本实力。通过加快处置不良资产、做实资产分类、加大拨备计提和利润留存，增强银行内源性资本补充能力；通过发行普通股、优先股和无固定期限资本债券、二级资本债等方式，拓宽银行补充资本渠道和方式；支持地方向部分高风险中小银行注入资金、可变现资产，或者通过国有资本运营公司注资的方式，为中小银行补充资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟认为，中小银行是支持中小微企业的重要主体，通过拓宽其资本补充渠道，助力其加大资本补充力度，将在有力增强其风险抵御能力的同时提升信贷投放能力，更好地支持和服务中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防范境外风险向境内传递&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国内统筹推进疫情防控和经济社会发展取得积极进展的同时，会议提醒，要高度重视国际疫情和经济金融形势研判应对，防范境外风险向境内传递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在专家看来，考虑到全球疫情还没有得到有效的控制，全球资本市场仍不稳定，全球资本的异常流动还没有结束，因此要做好对跨境资本的监测，并做好跨境风险防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月23日和3月31日，中国人民银行行长易纲先后两次参加二十国集团（G20）主席国沙特主持召开的G20财长与央行行长视频会议。易纲表示，在当前形势下，G20各国需加强协调，同步采取宏观经济政策组合，有效应对疫情冲击。易纲指出，支持制定G20行动计划，行动计划要协调、全面，形成政策组合拳，短期内有效应对疫情冲击，特别是为中小企业提供支持，中期内支持经济复苏。中方支持进一步完善全球金融安全网，以更好支持新兴市场和发展中国家应对新冠肺炎疫情带来的冲击，维护全球经济和金融市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市市场监管局决定将善单（北京）投资管理有限公司列入严重违法失信企业名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213985.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwb/Qws7Fzfgtsay.png"/&gt;讯从国家企业信用信息公示系统获悉，2020年4月3日，北京市市场监督管理局发布了关于善单(北京)投资管理有限公司列入严重违法失信企业名单的决定京市监京严列字〔2020〕3593号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，善单(北京)投资管理有限公司(统一社会信用代码/注册号：91110105351594605F)因通过登记的住所或者经营场所无法联系的情形被列入经营异常名录届满3年仍未履行相关义务，依据《严重违法失信企业名单管理暂行办法》第五条第一款第(一)项的规定，北京市市场监督管理局现决定将善单(北京)投资管理有限公司列入严重违法失信企业名单，并通过企业信用信息公示系统向社会公示。善单(北京)投资管理有限公司应主动纠正相关违法行为，并于2025年04月03日后申请移出严重违法失信企业名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　善单(北京)投资管理有限公司如对本决定有异议，可以自公示之日起三十日内向北京市市场监督管理局提出书面申请并提交相关证明材料，要求核实。也可在接到本决定书之日起六十日内向国家市场监督管理总局或者北京市人民政府申请行政复议；或者六个月内向北京市海淀区人民法院提起行政诉讼。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>鲁政委：新一轮改革驱动发展的长周期开启</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　文/新浪财经意见领袖专栏作家鲁政委&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月9日，中共中央、国务院颁布了《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》(以下简称“意见”)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/e9f9d769cbacc412" id="1b61de181fc921924e5a70bf0b49924b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;评论：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、这是一份具有里程碑意义的市场化改革文件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、刺激的效果是短暂的，改革的激励则会是触及灵魂的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对当前疫情全球蔓延，正如4月8日中央政治局会议所清醒认识到的：“世界经济下行风险加剧，不稳定不确定因素显著增多”，“我们要坚持底线思维，做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备”。此时，及时采取托底政策非常必要，但宽松政策的效果往往是短暂的，而经济长期发展的活力，还是来自于劳动生产率的提高，来自于改革给各方提供的激励。我国1978年以来经济发展最为宝贵的经验就是，每一轮重大改革举措所释放的市场活力，都会造就一轮我国经济持续较长时间的高质量增长。在“当前我国经济发展面临的困难加大”的背景下，“意见”的出台恰逢其时，必将“进一步激发全社会创造力和市场活力，推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、要素领域的改革，是社会主义市场经济根本制度层面的完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾我国1978年以来的改革历程，其过程是从产品领域逐步向更为基础的要素领域延伸。发展到目前，虽然诸多要素价格形式上已市场化了，但很多机制却仍不够完善。2019年10月召开的党的十九届四中全会，进一步归纳提出了“劳动、资本、土地、知识、技术、管理、数据”等七大生产要素，相对于之前新增加了“数据”。之前传统要素领域的不完善和“数据”这一新要素领域的规则待确立，恰恰成为了当前我国经济迈向高质量发展阶段的制约因素。因此，“意见”是落实十九届四中全会“到我们党成立一百年时，在各方面制度更加成熟更加定型上取得明显成效”的重大举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、大幅强化“市场”和“竞争”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“意见”在“指导思想”中明确要求：“破除阻碍要素自由流动的体制机制障碍，扩大要素市场化配置范围，健全要素市场体系，推进要素市场制度建设，实现要素价格市场决定、流动自主有序、配置高效公平，……。”在“基本原则”中的第一项就是“市场决定，有序流动”。在“组织保证”中要求“强化竞争政策基础地位，打破行政性垄断、防止市场垄断，清理废除妨碍统一市场和公平竞争的各种规定和做法，进一步减少政府对要素的直接配置”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、空前重大的多项改革被提出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者并不打算对这份博大精深的“意见”一览无遗第地加以分析，而更多是集中于其中与商业机构的活动更为直接相关联的最重要方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、土地：农村土地入市增值，缓解城市发展土地压力，为城镇化提供动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“意见”主要提出了四种途径：a)“制定出台农村集体经营性建设用地入市指导意见”；b)“全面推开农村土地征收制度改革，扩大国有土地有偿使用范围”；c)“深化农村宅基地制度改革试点，……，完善城乡建设用地增减挂钩政策”；d)“探索建立全国性的建设用地、补充耕地指标跨区域交易机制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果说之前关于a)和b)的讨论已经很多了，只待政策落地，那么，这一次事实上做出了较大调整的是在c)和d)。我国城市建设用对于占用耕地的要求占补平衡，之前规定的占补平衡范围更多是在县域内、再大一些充其量是在省域范围内进行调剂，有时还需要国务院到层面审批。但此次“意见”明确提了“城乡建设用地指标使用应更多由省级政府负责”，而2020年3月1日《关于授权和委托用地审批权的决定》就已遵循了这种精神进行试点(相关评论和土地政策规定，请参见我们在4月3日的宏观研究报告《土地审批权下放：拥抱大都市圈》)。由此可使得省域内的占补平衡审批效率更高。但是，目前跨省的耕地占补平衡操作仍然非常少见而且较为困难，此次d)提出的全国范围的“跨区域交易”，则是巨大飞跃，既缓解了东部地区城镇化过程中的建设用地不足问题，也提高了其他非城镇土地的增值空间，有利于为进一步的城镇化提供动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、人才：全国自由流动，聚天下之英才而用之&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人才的区域自由流动方面，最值得关注的是：第一步，“探索推动在长三角、珠三角等城市群率先实现户籍准入年限同城化累计互认”，这就是意味着，人口在两大城市群之间可以实现自由流动；第二步，“放开放宽除个别超大城市外的城市落户限制，试行以经常居住地登记户口制度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人才的职业自由流动性方面，“意见”明确：“进一步畅通企业、社会组织人员进入党政机关、国有企事业单位渠道”；“进一步打破户籍、地域、身份、档案、人事关系等制约，畅通非公有制经济组织、社会组织、自由职业专业技术人员职称申报渠道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在对海外人才方面，彰显了“聚天下之英才而用之”的思想。提出了五个方面的举措：第一是吸引来国内，“畅通海外科学家来华工作通道。在职业资格认定认可、子女教育、商业医疗保险以及在中国境内停留、居留等方面，为外籍高层次人才来华创新创业提供便利”；第二是进行国际合作，“深化基础研究国际合作，组织实施国际科技创新合作重点专项”；第三是“发展离岸创新创业”；第四是“探索推动外籍科学家领衔承担政府支持科技项目”；第五是“发展技术贸易”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、资本市场：投资者保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在股票市场方面，“意见”要求：“鼓励和引导上市公司现金分红。完善投资者保护制度，推动完善具有中国特色的证券民事诉讼制度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在债券市场方面，“意见”提出：“统一公司信用类债券信息披露标准，完善债券违约处置机制”，“加强债券市场评级机构统一准入管理，规范信用评级行业发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与之前诸多文件更多偏向于从融资人角度强调便利性、降低融资成本相比，在此次“意见”中，投资者保护的内容明显占有了更为主导性的方面。而全球成熟经济体的经验无不昭示：只有健全的投资者保护机制，才是最终能够实现融资便利性和降低融资成本的根本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、科技：对人的激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新的核心，关键是对人的激励，要让科技人员获得技术的市场化报酬。“意见”明确“开展赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权试点”，“强化知识产权保护和运用”，“培育发展技术转移机构和技术经理人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5、数据：明确规则，培育市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数据”区别于传统要素，是数字经济时代新出现的生产要素。“意见”明确了：第一，政府数据的采集和共享。“优化经济治理基础数据库，加快推动各地区各部门间数据共享交换，制定出台新一批数据共享责任清单。”第二，市场数据的采集和共享。“发挥行业协会商会作用，推动人工智能、可穿戴设备、车联网、物联网等领域数据采集标准化。”第三，数据的分级保密和交易。“推动完善适用于大数据环境下的数据分类分级安全保护制度，加强对政务数据、企业商业秘密和个人数据的保护”，“引导培育大数据交易市场，依法合规开展数据交易”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本文作者介绍：兴业银行首席经济学家)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各层级的公司治理规则有何差异化安排</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619217822.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619217822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促增量稳存量并举 多管齐下稳住外资基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月1日，商务部印发《关于应对疫情进一步改革开放做好稳外资工作的通知》（以下简称《通知》）。《通知》从全力支持外资企业恢复正常生产经营秩序、推动更高水平对外开放、进一步推进商务领域“放管服”改革、加强外商投资服务和促进工作、持续优化外商投资环境5个方面提出了24条稳外资措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长宗长青分析称，《通知》既针对外资企业当前面临的突出问题，提出了具体的、有针对性的举措，包括要精准解决外资企业复工复产难题，推动重大外资项目建设和落地等，体现了问题导向；同时，也着眼于全年稳定和扩大利用外资目标，提出了创新招商引资方式、推进开放平台建设等一系列举措，体现了目标导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年稳外资的重点工作已在《通知》中有所体现，最重要的着力点就是通过推动高水平对外开放、继续优化外商投资环境等，增强外资对于中国产业链和供应链的信心。”民生银行研究院宏观研究主管王静文对《金融时报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外资企业复工复产进程加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前来看，外资企业复工复产取得积极进展。据外贸外资协调机制监测，外资企业复工复产进程加快，截至3月30日，在8756家重点外资企业中，66.9%的企业产能恢复率超过70%，只有14.5%的企业产能恢复率不足50%。从行业看，制造业外资企业复工复产较快，超过7成产能恢复率达到70%以上；约6成的服务业外资企业营业额达到平时的70%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着疫情基本得到控制，企业复工复产成为经济恢复的重要和核心问题。从数据上看，外资企业的复工复产率比较高，说明前期对外资企业的各方面支持取得了良好的效果。”中商智库首席研究员李建军表示，目前来看，对外资企业在保障用工、减轻负担、优化服务等方面的集聚政策产生了较好的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，值得注意的是，疫情在境外呈扩散蔓延态势，对我国吸引外资以及外资企业复工复产造成了新的负面影响。联合国贸易和发展会议3月26日发布《全球投资趋势监测报告》，对3月8日预测2020年全球跨国直接投资下降5%到15%的结果作出了调整，认为受疫情加重的影响，2020年至2021年，全球跨国直接投资将大幅下降30%至40%，“蛋糕”大幅缩小，将进一步加剧国际引资竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对疫情蔓延对全球投资贸易活动的不利影响，《通知》提出，要加强法治建设，加大稳外资政策落实力度，保护外商合法权益，把国内的投资环境打造得更好。同时，要加强多双边投资促进机制建设，统筹做好疫情防控和经贸往来国际协调与合作，不断推动投资自由化便利化，为我国稳外资营造良好的国际环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促增量稳存量“两手抓”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《通知》是指导当前和全年稳外资工作的一份综合性文件。”宗长青表示，《通知》提出要为存量外商投资企业提供更好的服务，保障外资企业平等享受各项支持政策，“一对一”帮助企业解决个性化问题，让企业活下去、发展好；同时，也要加强外商投资促进工作，加大招商引资力度，推动外资大项目签约落地，更好地促进外资增量，还鼓励企业使用未分配利润扩大再投资，这既是稳存量，也是促增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年全国外资工作会议暨应对疫情稳外资工作电视电话会议提出，要为存量外资企业提供更好的服务。《金融时报》记者了解到，疫情发生以来，商务部会同有关部门和地方，已从多方面持续加大对外资企业的服务力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据监测，在241个在建外资大项目中，238个（占比98.8%）已复工，正在加快建设。商务部外资司副司长朱冰表示，下一步将继续做好服务外资企业工作，包括支持帮助外资企业复工复产，协调推动上下游企业同步复工；健全外商投资公共服务平台，为外国投资者和外资企业提供更大便利；加强外商投资权益保护，加大政策宣传和落实力度，确保近期各方面出台的助企纾困政策做到内外资企业同等享受等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外商长期在华投资经营信心没有变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国经济长期向好的基本发展趋势没有变，我国超大市场规模的强大磁吸力没有变，在产业配套、人力资源、基础设施等方面的综合竞争优势没有变，外商长期在华投资经营的信心没有变。”宗长青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家分析称，中国疫情率先得到有效控制，大概率成为今年世界经济的“稳定之锚”“增长之源”。中国美国商会3月25日调查显示，40%的企业将按原计划加大对华投资，这一比例比2月提高了17个百分点，证明外商在华投资预期是趋稳的，投资信心正在加快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在王静文看来，我国在吸引外资方面主要具备以下优势。一是中国拥有规模生产带来的成本优势，拥有全球最高效的供应链系统；二是中国人均GDP超过1万美元之后，市场的深度和广度愈发凸显；三是中国对于外资始终保持友好态度，拥有政策方面的倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前还要进一步提高开放的水平，做好制度建设，在这个时期，我国更需要深化对外开放，积极利用外资。应该积极推动全面落实外商投资法，完善外商投资的营商环境。在提升投资促进和招商引资水平、推动各类开放平台建设、持续优化外商投资环境等方面加大稳外资力度。”李建军表示。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：督促人口300万以下城市全面取消落户限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619217815.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC66s34.png"/&gt;4月10日电 国家发展改革委近日发布《2020年新型城镇化建设和城乡融合发展重点任务》（以下简称“任务”）提出，将督促城区常住人口300万以下城市全面取消落户限制；推动城区常住人口300万以上城市基本取消重点人群落户限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任务提出，督促城区常住人口300万以下城市全面取消落户限制。督促Ⅱ型大城市和中小城市（含设区市和县级市）全面取消落户限制，进一步促进劳动力和人才社会性流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任务明确，推动城区常住人口300万以上城市基本取消重点人群落户限制。督促除个别超大城市外的其他超大特大城市和Ⅰ型大城市坚持存量优先原则，取消进城就业生活5年以上和举家迁徙的农业转移人口、在城镇稳定就业生活的新生代农民工、农村学生升学和参军进城的人口等重点人群落户限制。推动Ⅰ型大城市探索进城常住的建档立卡农村贫困人口应落尽落。鼓励有条件的Ⅰ型大城市全面取消落户限制、超大特大城市取消郊区新区落户限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任务还提出，促进农业转移人口等非户籍人口在城市便捷落户。鼓励各城市政府简化户籍迁移手续，加强落户政策宣传，开通线上申请审核系统，大幅提高落户便利性。推动超大特大城市和Ⅰ型大城市改进积分落户政策，确保社保缴纳年限和居住年限分数占主要比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据任务，要大力提升农业转移人口就业能力。深入实施新生代农民工职业技能提升计划，加强对新生代农民工等农业转移人口的职业技能培训。支持企业特别是规模以上企业或吸纳农民工较多企业开展岗前培训、新型学徒制培训和岗位技能提升培训，并按规定给予培训补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，任务还明确，全面推开农村集体经营性建设用地直接入市。出台农村集体经营性建设用地入市指导意见。允许农民集体妥善处理产权和补偿关系后，依法收回农民自愿退出的闲置宅基地、废弃的集体公益性建设用地使用权，按照国土空间规划确定的经营性用途入市。启动新一轮农村宅基地制度改革试点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619217815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海市人民政府关于印发《本市贯彻〈国务院关于进一步做好利用外资工作的意见〉若干措施》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213602.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;沪府规〔2020〕5号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o8rQyMvD8dXextaguK4tsay.png"/&gt;关于印发《本市贯彻〈国务院关于进一步做好利用外资工作的意见〉若干措施》的通知&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各区人民政府，市政府各委、办、局：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现将《本市贯彻〈国务院关于进一步做好利用外资工作的意见〉若干措施》印发给你们，请认真按照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o8rQyMvD8dXextaguK4tsay.png"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年4月8日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本市贯彻《国务院关于进一步做好利用外资工作的意见》若干措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实党中央、国务院关于稳外资工作的决策部署，进一步扩大对外开放，持续打造吸引外资新高地，持续营造国际化、法治化、便利化的营商环境，现就贯彻《国务院关于进一步做好利用外资工作的意见》(国发〔2019〕23号)提出若干措施如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、落实国家扩大开放政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)支持外商投资新开放领域的先行先试。根据国家开放总体部署，落实最新版的全国和自贸试验区外商投资准入负面清单，加快推进金融业、新能源汽车等领域开放，鼓励外商投资新开放领域，争取项目率先落地。(责任单位：市商务委、市发展改革委、市经济信息化委、市金融工作局、人民银行上海总部、上海银保监局、上海证监局)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)加大上海自贸试验区及临港新片区开放力度。支持上海自贸试验区及临港新片区按照“一项目一议”的方式，争取在电信、科研和技术服务、教育、卫生等重点领域实现更大力度的开放。支持上海自贸试验区先行先试的举措经验率先在综合保税区、国家级经济技术开发区复制推广。(责任单位：市商务委、市发展改革委、市经济信息化委等，各有关区政府，上海自贸试验区管委会、临港新片区管委会)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、加强外商投资促进工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)健全“一站式外商投资促进服务体系”。依托上海外商投资促进服务平台，逐步构建由政府部门、专业机构、商协会、企业组成的“四位一体”投资促进体系，提供一站式外商投资促进服务。(责任单位：市商务委、市经济信息化委)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)支持开展境内外投资促进活动。发挥中国国际进口博览会溢出带动效应，举办上海城市推介大会。鼓励各区举办以“投资上海”为主题的境内外投资促进活动，各区可按照活动引资实际效果，予以资金支持。(责任单位：市商务委、市经济信息化委、市财政局，各区政府)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)提升开放平台引资质量。发挥国家级经济技术开发区的产业优势和制度优势，积极推动符合国家级经济技术开发区产业发展导向的重大外资项目落户，强化外资招商引资平台作用。优化国家级经济技术开发区开发建设主体和运营主体管理机制，鼓励有条件的国家级经济技术开发区在海外设立招商中心，与境外园区开展合作，加快优质项目引进。(责任单位：市商务委、市经济信息化委)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)加大对重大外资项目支持力度。对在本市设立的符合本市产业发展导向的外商投资新设或增资项目，各区可按照其对本区域的经济社会综合贡献度给予奖励。(责任单位：市商务委、市经济信息化委、市财政局，各区政府)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(七)建立招商服务激励机制。鼓励专业化的社会组织、招商机构引进符合本市产业发展导向的外资项目，各区可按照其引进项目对本区域的经济社会综合贡献度给予奖励。支持专业化基金参与各类园区发展，围绕重点产业领域建设一批高质量发展载体，吸引重大外资项目落地。(责任单位：市商务委、市经济信息化委、市财政局，各区政府)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(八)加强重点项目人才引进支持。支持各区对跨国公司地区总部、研发中心以及其他符合本市产业发展导向的外资项目的人才引进。(责任单位：市商务委、市人力资源社会保障局，各区政府)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(九)探索建立市场化招商引资奖励机制。支持各区将招商成果、服务成效等纳入考核激励，对招商部门、团队内非公务员岗位允许实行更加灵活的激励措施，提升招商活动市场化运作水平。(责任单位：市商务委、市经济信息化委、市人力资源社会保障局、市财政局，各区政府)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十)支持各区组织团组出国开展招商引资工作。出国(境)经贸团组要将招商引资作为主要内容，各区对有实质性招商引资任务的出国(境)经贸团组，优先予以重点保障。(责任单位：市政府外办，各区政府)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十一)加大外商投资促进培训力度。市、区两级定期举办与外商投资促进、管理、保护等有关培训活动，培养外商投资专业队伍，提高全市外商投资促进人员业务水平。举办高新技术企业专题培训会，加大相关政策宣传力度，鼓励和引导外资更多投向高新技术产业。(责任单位：市商务委、市科委，各区政府)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十二)加强外资政策宣传解读。编制和发布《上海外商投资指南》《上海外商投资环境白皮书》等外商投资指引，支持各区编制本区域外商投资指引，为外国投资者和外商投资企业提供服务和便利。(责任单位：市商务委，各区政府)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、提升投资便利化水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十三)支持跨境资本投资便利。简化银行端外商直接投资业务操作。在全市范围开展资本项目收入支付便利化试点，允许符合条件的企业在将资本金、外债、境外上市资金等资本项目收入用于境内支付时，无需事前逐笔提供真实性证明材料。推进外债登记管理便利化。允许非投资性外商投资企业在不违反现行外商投资准入负面清单且境内所投项目真实、合规的前提下，依法以资本金新设子公司或并购境内其他企业等。探索实施外国人才薪酬购汇便利化措施。(责任单位：人民银行上海总部、国家外汇管理局上海市分局、市金融工作局)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十四)优化外国人来华许可办理流程。全面落实提高外国人来华工作各项便利政策。推广外国人工作、居留“单一窗口”，实现“一表申请”“一窗受理”“一网通办”和“一站服务”。综合考虑各区的机构设置、人员的配备、业务的需求量等因素，推动外国人来华工作许可的审批权下放。(责任单位：市科委(市外国专家局)、市公安局出入境管理局)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十五)优化项目规划用地审批。以“多规合一”为基础，推进规划用地审批改革，合并用地预审与选址意见书，实现《建设用地规划许可证》《划拨决定书》《建设用地批准书》“三证合一”。持续整合管理要素、推行“多测合一”、深化流程再造，在核定条件、核发许可、核查验收三阶段，全面探索“多审合一、多证合一”。(责任单位：市规划资源局)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、强化外商投资保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十六)全面贯彻落实《外商投资法》。《外商投资法》及其配套法规实施后，全面严格贯彻落实，并向外国投资者和外商投资企业做好解读和培训工作。加快推进本市外资地方立法进程，制定地方相关配套政策，确保《外商投资法》各项制度切实有效执行，着力营造公平经营环境。(责任单位：市商务委、市发展改革委、市司法局等)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十七)健全政企沟通服务机制。完善政企合作圆桌会议等机制，市、区相关部门形成合力，着力解决企业生产经营中遇到的困难和问题。加强重点外商投资企业联系服务制度，市、区、街镇分别确定重点服务对象名单，选派干部作为首席服务员，当好政策宣传员、项目推进员和问题协调员。(责任单位：市商务委等，各区政府)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十八)完善外商投资企业投诉和合法权益保护机制。市、区分别建立“一口受理”的外商投资企业投诉受理解决机制，依托现有机构或相关组织，设立投诉和权益保护工作点，向社会公开办事机构、联系方式，完善投诉接收、协调转办、研究处置、及时反馈的闭环处理流程，规范处理程序，提高处理效率。(责任单位：市商务委，各区政府)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十九)强化监管政策执行规范性。统筹市、区两级检查，完善“双随机、一公开”工作机制，更加科学设定随机抽查范围和频次。根据企业所属行业实际情况，实施审慎包容监管。开展《上海市环境保护行政处罚裁量基准规定》修订工作，制订发布上海市轻微环境违法行为免罚清单，进一步规范、统一全市环境行政处罚行为。(责任单位：市生态环境局、市应急局、市市场监管局、市司法局、市文化旅游局)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二十)发挥知识产权司法保护重要作用。充分发挥财产保全、证据保全、行为保全的制度效能，推进知识产权案件繁简分流，提高知识产权司法救济的及时性和便利性。优化涉及外商投资企业知识产权案件中对证据形式要件的要求，依法适用证据妨碍和举证责任转移，合理减轻权利人的举证负担。加大知识产权侵权违法行为惩治力度，对具有重复侵权、恶意侵权以及其他严重侵权情节的，依法加大赔偿力度，提高赔偿数额。深化知识产权民事、行政、刑事“三合一”审判机制改革，加大知识产权犯罪惩治力度。适时出台有关法律适用指引，发布司法保护知识产权典型案例，提高企业运用司法手段保护知识产权的意识和能力。(责任单位：市高法院)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二十一)完善知识产权保护工作机制。以专业市场、展会、互联网平台等领域为重点，加强商标、专利、版权、地理标志等知识产权保护，构建“严保护、大保护、快保护、同保护”格局。充分发挥各区知识产权纠纷人民调解委员会、调解工作室和专业调解员的作用，构建完善知识产权纠纷多元化解决机制。监督电子商务经营者履行知识产权等方面的义务，落实知识产权保护“通知—删除”义务。(责任单位：市知识产权局、市市场监管局、市版权局、市司法局)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二十二)提高涉及外资政策的透明度。各区、各有关部门制定出台涉及外商投资的行政规范性文件时，加强合法性审核，并事先征求外商投资企业、相关商协会的意见建议。涉及企业投资和生产经营活动调整的行政规范性文件，合理确定公布到施行之间的时间，给企业预留调整的时间。发布涉及外商投资的行政规范性文件，及时提供英文参考译文。(责任单位：市商务委、市政府办公厅等，各区政府)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二十三)支持参与标准制定。及时为本市外商投资企业参与国家标准、行业标准制定提供相关信息。优化地方标准制修订流程，加大地方标准征求意见力度，完善地方标准信息系统。外商投资企业在本市标准化工作中，与内资企业享有同等待遇。吸收外商投资企业参加本市专业标准化技术委员会，积极推荐外商投资企业参加全国专业标准化技术委员会。(责任单位：市市场监管局等)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二十四)促进公平参与政府采购。各区、各有关部门在政府采购信息发布、供应商条件确定、评标标准等方面，不得对外商投资企业实行歧视待遇，不得限定供应商的所有制形式、组织形式、股权结构或者投资者国别，以及产品或服务品牌等。(责任单位：市财政局等，各区政府)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各区政府、各有关部门和单位要充分认识当前进一步做好利用外资工作的重要意义，主动作为，强化责任，研究制定配套举措，狠抓工作落实。市商务委要会同有关部门加强督促检查，确保各项政策措施落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本措施自2020年4月10日起实施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院扶贫办：贫困村定点观测2020年典型调查启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619217856.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国务院扶贫办了解到，日前，由中国扶贫发展中心组织开展的贫困村定点观测2020年典型调查启动。此次定点观测工作范围涉及14个省（区、市），覆盖32个行政村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，此次典型调查，就是对已选定的32个观测村开展实地调查，通过调查深入了解观测村脱贫发展的过程，掌握观测村在脱贫攻坚期内发展变化的数据，总结好的经验做法，发现存在的困难问题，并提出巩固脱贫成果、建立解决相对贫困长效机制的建议。主要内容包括：梳理观测村在脱贫攻坚期内投入和产出情况；收集分析反映村庄发展变化的指标数据；了解脱贫攻坚“两不愁、三保障”目标的落实情况、贫困人口收入稳定提高情况、水电路讯房等生产生活环境改善情况、村容村貌变化、扶贫产业发展、村集体经济发展、基层组织作用发挥、贫困群众内生动力等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次典型调查以项目申报的形式进行。调查成果要形成3个报告：村级报告、专题报告和总报告。村级报告主要包括：观测村脱贫攻坚的主要措施、成效、典型经验、发现问题、有关建议等。汇总分析村级调查成果后，结合面上脱贫攻坚工作提出建议，形成定点观测典型调查总报告。对调查过程中发现的经验亮点或需要引起注意的问题，形成专题报告。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619217856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化专项债投向 带动更多有效投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在一季度已发行超万亿元的基础上，专项债即将再扩容。“这一安排是综合2020年预算安排、地方实际项目建设需要和专项债券发行使用进度等因素确定的。”财政部副部长许宏才表示，专项债资金投向将进一步优化，体现疫情防控需要和投资领域需求变化：继续重点用于交通基础设施、能源项目、农林水利、生态环保项目、民生服务、冷链物流设施、市政和产业园区基础设施七大领域项目建设；结合疫情防控和投资需求变化等适当优化投向，将国家重大战略项目单独列出、重点支持；增加城镇老旧小区改造领域，允许地方投向应急医疗救治、公共卫生、职业教育、城市供热供气等市政设施项目；加快推动5G网络、数据中心、人工智能、物流、物联网等新基建。下一步，还将适当提高用于符合条件的重大项目资本金的比例，进一步带动社会资本加大投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在更好发挥专项债券作用的同时，加强监管、防范风险至关重要。在国内外受到疫情影响、经济面临下行压力的背景下，一些地方政府收支压力将进一步加大，因此要谨慎挑选项目，做好项目支出和收益测算，切不可“一哄而上”。(整理：王天宇)&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>残疾人基本公共服务纳入国家基本公共服务标准化试点项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，市场监管总局、国家发展改革委、财政部印发《关于下达国家基本公共服务标准化试点项目的通知》(国市监标技[2020]49号)，这是国家基本公共服务标准化的首次试点工作。在我会的积极推动和建议下，哈尔滨市残疾人基本公共服务标准化专项试点、合肥市残疾儿童康复基本公共服务标准化专项试点纳入其中，北京市西城区巡视探访专项试点、通武廊医疗卫生协调联动专项试点、广西田阳县弱有所扶专项试点、宁夏石嘴山大武口区基本公共就业服务等专项试点和综合试点等与残疾人服务标准化密切相关。相信在试点地残联的高度重视和具体参与推动下，加快推进试点工作进一步将残疾人服务纳入公共服务标准化大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：中国残联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：冯磊主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：将出台新能源车补贴调整措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213939.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月9日下午，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍应对疫情影响稳定和扩大汽车消费工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部：将出台新能源车购置补贴相关政策调整具体措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　媒体：近期国务院常务会议明确，将新能源汽车的购置补贴和免征购置税政策延长两年，请问出台这一政策的考虑是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部经济建设司司长孙光奇：meiti按照党中央、国务院的决策部署，中央财政从2009年起对新能源汽车购置给予补贴，从2014年9月1日开始免征新能源汽车的车辆购置税，这两项政策计划今年年底到期。在相关政策和各方的努力下，我国新能源汽车产业从无到有逐步壮大，已经连续五年产销量世界第一位。针对产业发展还存在的一些问题，为了促进汽车消费，今年3月31日国务院常务会议确定，将今年年底到期的新能源汽车购置补贴和免征车辆购置税这两项优惠政策延长两年，主要是有以下考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是助力解决问题，推动产业高质量发展。我国新能源产业起步早，开局好，发展快，但当前存在一些现实的困难，主要表现在新能源汽车制造成本还比较高，难以与传统燃油车竞争，需要继续给予支持，巩固和扩大来之不易的发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是顺应发展趋势，提高综合竞争能力。从国际汽车产业发展趋势看，电动化是汽车产业转型升级的方向。欧美等汽车产业发达国家都在加大对新能源汽车的支持力度，在此情况下，有必要延续对新能源汽车的财税政策支持，保持产业良好发展势头，提升产业竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是对冲疫情的影响，促进汽车消费。新冠肺炎疫情对新能源汽车市场冲击是比较大的，1-2月份新能源汽车产销量同比分别下降了63.8%和59.5%，延长优惠支持政策，有助于拉动汽车市场消费，对冲疫情影响。同时，也有利于支持相关行业和企业加快复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，财政部将会同有关部门，抓紧按程序出台新能源汽车购置补贴相关政策调整的具体措施，稳定市场预期，为释放汽车消费需求创造良好的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部：2020年末我国汽车保有量将有望超越美国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　媒体：我们看到一些数据，受疫情影响，今年1-2月份汽车销售量下滑了42%，国务院常务会议出台了一些措施，这些措施出台之后，3月份有没有好转？也有很多网友会质疑汽车的销售量会不会持续的走低？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部消费促进司负责人王斌：2019年我国汽车销量同比下降8.2%，新冠疫情进一步加大了汽车消费下行的压力。当前，国外疫情扩大蔓延，不可避免地对汽车生产、消费及进口带来影响，对此党中央、国务院高度重视，国务院常务会议审议通过了一系列政策措施，极大增强了市场信心，对提振汽车消费意义重大。随着国内防控疫情形势持续向好，汽车企业已全面复工复产，市场需求稳步回升。3月下旬，商务部重点监测零售企业汽车销售额比2月下旬增长8.9%，中国汽车流通协会统计显示，3月份乘用车销售104万辆，比2月份增幅回升了37.5个百分点。我国是世界上最大的汽车及新能源车生产和消费国，也是全球重要的汽车零部件原材料生产贸易大国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国汽车消费主要呈现4个方面特点：规模不断壮大，汽车产销量已经连续11年稳居世界首位，2020年末我国汽车保有量将有望超越美国。结构加快调整，农村居民家庭汽车拥有量增长15.5%，已经连续5年明显高于城镇的增长水平。层次逐步升级，中高端乘用车市场份额不断扩大，SUV销量占比达到43.7%，比上年高出1.5个百分点。绿色发展凸显，新能源车销量超过了120万辆，占全球销量50%以上。受多种因素影响，我国汽车已经连续两年下降，表明经过多年高速增长以后，逐渐进入一个阶段性调整的平台期，但这并不意味着汽车销售会持续走低，我国汽车消费尚未达到发展的“天花板”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国人口基数大，发展潜力足，千人汽车拥有量刚刚超过世界平均水平，与发达国家差距甚远。国家相关中长期发展规划已经明确汽车低碳化、信息化、智能化的发展方向，将持续不断推进高性能、低排放、节能型的汽车消费。按照统筹经济发展、环境保护和交通出行三方面的要求，综合考虑经济发展水平、公共基础设施建设和资源承载量等因素，未来十年，我国汽车消费还有非常大的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王斌：国家出台了一系列促进汽车消费政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　媒体：我们都知道，在稳定和扩大消费汽车方面，中央政府出台了一系列举措，来增加需求，扩大消费。请问地方和企业有哪些具体的经验做法？商务部又是如何评价的？请给我们介绍一下，谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王斌：党中央、国务院高度重视稳定和扩大汽车消费。近年来，各级地方政府部门认真贯彻落实，推动出台了一系列汽车促消费举措，形成了一批好的经验做法，概括起来主要是八个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是优化汽车限购政策。比如在广州、深圳、杭州都出台了增加限购指标的政策，前不久上海也增加了牌号拍卖指标，贵阳取消了限购措施，海南取消了新能源汽车限购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是实施新车消费补贴。广州、深圳、珠海、佛山、宁波、长沙、南昌等地对购买新车的消费者给予补贴，嘉兴等城市还投放了汽车消费券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是开展“以旧换新”。上海、南京、长春、广州、佛山等地对报废或者出售旧车并购买新车的，给予补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加快老旧汽车淘汰。北京、天津、陕西、海南、济南、成都、武汉、太原等地对报废老旧汽车的，给予补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是取消皮卡进城限制。河南、河北、辽宁、云南、湖南、新疆、济南、重庆、宁波等地都取消或者放宽了皮卡进城限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是促进二手车交易。有关地方积极落实取消二手车的限迁政策，刚才我们已经做了介绍，湖南还专门设立了二手车流通促进专项资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是组织汽车促消费活动。辽宁、广东、浙江、新疆、哈尔滨、桂林等地举办汽车下乡、汽车团购、汽车消费节、网上购车节、二手车购车节等促销活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是完善汽车消费环境。海南、贵州、广州、深圳等地加大新能源充电设施、停车设施建设支持力度。近期，汽车企业积极应对疫情对汽车市场的影响，加快复工复产，采用线上体验选车、签约购车以及“互联网直播+上门试驾”等新的零售方式，为客户提供“无接触式”服务。这些创新做法，为促进汽车消费释放回补增添了动力，作出了贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发改委：2020年投资100亿元新增充电桩60万个&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　媒体：我们都知道新能源汽车的发展离不开充电基础设施的完善，请问我国充电基础设施发展现状如何？下一步有何举措？如何保障新能源汽车需求，促进新能源汽车消费？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委产业发展司副司长蔡荣华：谢谢您的提问，这确实是个很好的问题。新能源汽车的发展确实离不开充电设施的支撑。近几年，我国积极推进充电设施的建设，现在应该说已经建成了全球最大的充电设施网络。刚才财政部的孙司长已经提到了，到去年底，全国的充电桩总数已经达到了122万个，这里面公共桩有52万个，私人桩有70万个，目前充电设施已经覆盖了全国404个城市，并且形成了“十纵十横两环”的充电网络，基本满足了公共交通、物流运输、私人出行等领域的充电需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年全年，新能源汽车充电量大体上是在80亿度。在这次新冠肺炎疫情防控期间，应该说我们充电基础设施行业继续加强了充电服务保障，特别是在武汉地区，我们为医务、政务和物流运输系统的新能源汽车提供了强有力的支撑，并且实行了免充电服务费的优惠政策，也为抗击疫情贡献了力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前行业复工复产情况也比较好，已经达到了百分之百，基本上已经都复工复产了。充电的运维保障这一块，基本上也恢复了正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，为了促进新能源汽车的发展，国家将继续加大充电基础设施的建设力度，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是结合老旧小区改造等工作，引导相关方联合起来开展充电基础设施的建设运营，支持居民区里多车一桩，即几辆车合用一桩，临近车位能够共享等模式，解决居民区里建桩比较难的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在高速公路、城市和乡村加快形成适度超前、快充为主、慢充为辅的公共充电网络，鼓励开展换电模式运用示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强新型充电技术研发，提高充电服务的数字化和智能化水平。目前，我们需要实施的一些充电设施建设项目已经陆续开工建设了，从行业协会摸底调查的情况来看，预计今年全年能够完成投资100亿元左右，新增公共桩大概在20万个左右，新增私人桩大概能超过40万个，公共充电站达到4.8万座。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213939.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际货币基金组织称2021年经济可能部分复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213535.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据厄瓜多尔《快报》4月9日报道，9日上午，国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃分析目前受新冠疫情影响下的全球经济形势。格表示，目前看2020年将毫无疑问是异常艰难的一年，但如疫情在第二季度“消退”，相关限制措施渐次取消，经济活动重回正轨，则2021年全球经济有望实现部分复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格同时称，当前全球经济前景存在巨大不确定性，疫情持续时间等因素或将使其进一步恶化，唯一可以确定的是2020年经济将大幅萎缩，很可能面临“大萧条”以来最严重困境。仅仅3个月前，国际货币基金组织曾预测今年全球160多个国家的人均收入将出现增长，但现在预测已180度大转弯，即170多个国家的人均收入都将下降。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619213535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降息窗口期打开？上月物价全面回落</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619218097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局今天刚刚公布的数据显示，3月物价全面回落，CPI同比涨幅回落至5个月来低点4.3%，PPI同比降幅进一步扩大至1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/dcedba28f36066af" id="5e279349657d2c82be92fb6bf9002775" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;猪价大降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份CPI同比上涨4.3%，涨幅较上月回落0.9个百分点。这是CPI连续两个月回落，创下5个月以来新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　食品价格下降是CPI回落的主要原因。数据显示，3月份食品价格环比由涨转跌，同比涨幅也大幅回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤其是权重占比较大的猪肉价格大幅回落。统计局数据显示，3月份，从环比看，猪肉价格下降6.9%；从同比看，猪肉价格上涨116.4%，涨幅回落18.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从农业农村部监测数据来看，3月份第4周，全国猪肉平均价格为55.77元/公斤，活猪平均价格为35.44元/公斤。从2月中旬以来，猪肉价格已经连续五周出现回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局城市司高级统计师董莉娟解读称，这主要因为生猪调运逐步畅通，屠宰企业复工复产，各地陆续加大储备肉投放力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，非食品价格仍在回落，比如机票价格环比下降28.5%。而受国际原油价格波动影响，汽油、柴油和液化石油气价格分别下降9.7%、10.5%和4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着疫情对商品供应冲击的逐渐缓解和猪肉产能的边际恢复，2月下旬以来农产品价格指数已经有所下降。预计下半年CPI基数因素将明显回落，全年CPI大概率将趋于下行。”招商证券首席宏观分析师谢亚轩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; PPI降幅有所扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，PPI环比下降1%，降幅比上月扩大0.5个百分点；PPI同比下降1.5%，降幅比上月扩大1.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从调查的40个工业行业大类看，价格下降的有28个。其中，受国际大宗商品价格下行等因素影响，原油、钢材和有色金属等行业产品价格降幅有所扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家诸建芳分析认为，国内工业品库存仍高企，海外疫情暴发需求被动收缩，国际原油价格暴跌传导至化工产业链，工业品价格全面塌陷。虽然国内复产复工，但终端需求恢复尚需时日，工业通缩压力加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交行首席研究员唐建伟在接受上证报记者采访时也表示，由于原油等大宗品价格大幅下跌对工业生产的影响更为直接，导致PPI下行压力更大，将存在阶段性工业通缩状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“输入性因素导致PPI下降可能并不是件坏事，将降低工业企业上游原材料购入价格，缓解成本压力。”他强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预计本月将迎来降息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，CPI呈现逐月回落趋势，分析人士普遍认为，消费需求和工业需求都明显减弱，未来CPI和PPI整体将趋于下降。CPI通胀压力减轻，也为国内逆周期政策施行提供了空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从高层近期种种表态看，3月聚焦复工复产，4月聚焦逆周期调节以促进内需尽快恢复的思路已非常清晰。预计接下来逆周期政策力度将会加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在降准之后，预计降息政策很快在本月内也将推出。”唐建伟分析称，近期央行将同时使用“降准+降息+结构性工具”的政策组合，维持流动性合理充裕的同时，进一步引导贷款利率下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，参考此前7天期逆回购利率下调了20个基点，预计本月1年期MLF操作利率大概率下调10至20基点，降息时点可能就在4月17日2000亿元MLF到期之时，进而引导4月20日LPR报价利率同等幅度的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▼ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/9077676e2545fb4a" id="88b80378ed951213acda0e6f2362da1c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619218097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抢抓机遇谋项目建项目 全力以赴稳投资增动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据铜陵日报报道4月9日下午，市委书记丁纯主持召开专题会议，听取全市重大交通基础设施项目规划建设情况汇报，研究部署下一阶段工作任务。副市长黄学龙，市委秘书长马军参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在认真听取市交通运输局相关工作汇报和与会单位的发言后，丁纯对全市交通项目建设工作取得的成绩和交通系统干部队伍干事创业的精气神给予肯定。他指出，在当前一手抓疫情防控，一手抓项目稳投资增动能的形势下，要抢抓国家政策窗口期，坚持交通先行，抓紧谋划推进重大交通项目，努力形成更多有效投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁纯强调，要增强系统思维，从全局高度、专业角度把项目谋深谋透谋实，分清轻重缓急，把握节奏力度，既考虑当前，又着眼长远，推动交通项目与招商项目、产业项目有机结合，充分动员社会力量参与，更好发挥项目建设的经济效益和社会效益。要加快谋划、科学测算，争取将更多项目纳入国家及省重点交通项目建设盘子，算好项目建设的经济账、环境账，充分考虑项目的经济性、必要性、紧迫性，加大风险防控力度，确保项目能落地、发展可持续、投入有产出。要挂图作战、加速推进，咬定目标任务，倒排时间节点，压紧压实责任，确保高质量完成全市交通重大项目建设任务，为夺取疫情防控和经济社会发展“双胜利”提供坚实的项目支撑。(壹柯汪伟)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200410/c619214153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>