<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 27 Apr 2020 03:21:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>关于2020年劳动节期间调整保证金和涨跌停板幅度的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641980.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“负油价”拖累市场情绪――2020年4月第4周全球主要资产收益追踪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619640234.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619640234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>基层央行推进“税信贷”业务创新的探索</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641462.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　融资需求急、抵押担保难、审批时间长一直是中小微企业贷款难题。近年来，国家出台多项政策加大金融对实体经济，特别是对中小微企业的支持力度,对于促进中小微企业发展、稳定就业和税收取得了良好成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;县域中小微企业融资的主要瓶颈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）银行贷款门槛高。县域中小企业银行融资的主要瓶颈在于：企业缺乏健全的财务管理体系和制度，资产负债率较高，资本金严重不足，可抵押有效资产不足，银行信用等级缺失，基于银联POS机的流水数据、出行数据、交通数据、电商数据等容易做假，金融机构信任度不高。涉及贷款商业银行方面要求：贷款成本高；贷款审批权限受限；银行虽然实行抵押担保制度，但银行抵押条件过于苛刻，在担保能力方面明确规定企业工业用地不允许抵押；且符合条件的贷款手续也相当繁杂，涉及分行、总行权限的贷款，审批最长时限分别在30天和45天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）县域中小微企业个别税赋负担重。以辽宁为例，按照《沈阳市人民政府调整全市城镇土地使用税地段等级和税额标准的通知》规定，县级城市、县城，税率为7.5元每平方米年税额，建制镇为6元每平方米年税额。法库县企业多为工业企业，陶瓷产业为该县支柱型产业，生产需要厂区占地面积大。目前，全国范围内的9个陶瓷主要产区的土地使用税税额，广东清远税额最低，法库县税额最高，较平均税额还高出46.07%。就经济发展水平来说，法库县与上述地区相比，处于偏下的水平，与税额不能匹配，说明县域城镇土地使用税税负过高，一定程度上制约了中小微企业的经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缓解中小微企业融资难的探索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年6月，人民银行法库县支行针对中小微企业“融资难、融资贵、融资慢”等问题，在沈阳分行营业管理部的指导下，积极推进“税信贷”业务创新，深化税收退库服务，以退税申请审批表作抵押，为政策性退税企业提供短期流动性信贷支持，把税收信用信息变为银行授信的担保，满足诚信纳税企业“小、频、急”融资需求。目前，“税信贷”业务创新取得了积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）风险低、成本低，有效实现银企共赢。“税信贷”业务的还款来源于政策性退税的支持，这部分税收先前已入国库，资金有保障，且不存在还款来源挪用情况，有效降低了商业银行的信贷风险。试点商业银行在2-3个工作日内即可完成贷款审批，大大缩短了放款时间，为中小微企业提供及时的资金支持。“税信贷”融资业务试点，贷款审批权限由试点商业银行总行下放到县级行，采用信用贷款模式，同时参考人民银行对中小微企业已有金融债的优惠政策，利率执行固定利率5%，大幅降低了中小微企业的融资成本，据测算，“税信贷”业务融资成本约为中小微企业贷款平均成本的43%。同时纳税信用和金融支持的有效结合，在破解中小微企业融资难问题的同时，也让小微企业从诚信纳税中得到了实惠，进一步促进了小微企业依法纳税，形成多方共赢的良性互动局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）搭建了良好的沟通平台，为未来银企有效合作奠定了坚实基础。“税信贷”业务不但能够有效解决小微企业短期资金周转需要，同时也为银企的进一步合作搭建了良好有效的沟通平台。随着“税信贷”业务的深入开展，银行对于企业的退税情况和经营情况能够有更真实、更深入的了解，为未来银企双方的合作奠定了坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“税信贷”业务推广的制约因素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）银行审批贷款流程复杂，银政企信息不畅。目前，在县域，银行、企业、税务局之间存在信息不对称，跨领域数据无法共享。银行无法主动发现需要“税信贷”服务的目标客户。同时由于县域商业银行缺少业务创新自主权，造成工作环节过多、审批流程过长，也在客观上抑制了县域中小微企业利用“税信贷”业务进行融资的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）信贷风险依然存在。“税信贷”是信用贷款，虽然有纳税信用担保，但由于县域中小微企业信用度不高，财务管理制度不完善，“税”与“银”，“银”与“企”之间信息并不透明，银行仅凭申请企业提交的材料和文件，不能准确获悉企业的真实经营状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）覆盖面不广。目前“税信贷”业务开展只限于增值税政策性退税，目标客户单一，市场覆盖面还不够广。享有长期政策性退税的中小微企业在法库县域仅有23家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）强化互联网应用，提高数据共享与审批速度。积极探索“互联网+大数据+金融+税务”平台，实现数据化、智能化、分层化，打破“信息孤岛”，发挥“数据共享”优势，为中小微企业“增信”，同时实现数据提取与征信互认，从源头解决银政企信息不对称问题。开发网上银行及APP线上贷款申请，充分利用企业的历史纳税数据核定贷款额度，一步到位下放全年贷款授信额度，从收益上激发商业银行的贷款积极性，实现一站式服务，一次授信，自动审批、自动放贷，循环使用，日息随借随还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）加强宣传力度。积极推动银行、税务将“税信贷”纳入各自宣传工作重点，充分依托办税服务厅、银行网点、服务热线、门户网站、微博微信等渠道和方式，对“税信贷”活动进行全方位宣传，提升社会公众、市场主体对“税信贷”的知晓度，提高市场主体的参与度和活跃度。加大对典型案例的宣传力度，通过示范引领效应，在全社会形成诚信经营、依法纳税的价值导向，促进营造良好的市场信用环境，不断扩大“税信贷”的社会影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）拓展“税信贷”受惠面。将“税信贷”受惠群体由纳税信用A级拓展至B级。一方面把长期经营、名下有土地、房产的小微企业纳入进来；另一方面鼓励将“税信贷”同国家产业政策相结合，逐步扩大退税税种，从增值税退税最终扩展到定额税，研究推出更有针对性、更加灵活的金融产品，优化信贷资源供给结构。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641462.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进我国税收制度治理体系现代化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会提出，坚持和完善中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。当前我国正处于改革攻坚期，结构性、体制性、周期性问题相互交织，“三期叠加”影响持续深化。为此，应坚持以深化供给侧结构性改革为主线，科学稳健把握积极财政政策逆周期调节力度，健全以税收等为主要手段的再分配调节机制，强化完善直接税制度并逐步提高其比重，优化中央和地方政府间事权和财权划分，加快推进构建税收制度治理体系现代化，以期把我国税收制度优势更好地转化为国家治理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国现行税收制度体系概况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1994年我国分税制改革实施以来，建立完善了以流转税和所得税为主体，资源税类和财产税类辅助配合，多税种，多层次调节的复合税制体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国现行主要有17个税种，大致可分成五类：一是流转税类，包括增值税、消费税、关税和烟叶税。二是收益税类，包括企业所得税和个人所得税。三是财产税类，包括房产税、城镇土地使用税、车船税、船舶吨税。四是资源税。五是行为税类，包括城市维护建设税、土地增值税、车辆购置税、印花税、契税、耕地占用税。与此同时，按照负税人与纳税人是否一致，可分为直接税和间接税两大类。我国现行实施“双主体”税制结构，即流转税和所得税均为主体税种。流转税和所得税作为我国税收收入的最主要来源，以其为双主体设置税制体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国现行税收制度体系的不足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）税制体系政策设计的科学性有待进一步完善。一是税制结构以间接税为主体，直接税占比低。我国实行以间接税为主体的税收制度，约70%的税收收入来自增值税、消费税和关税等间接税，直接税占比远低于间接税。税收的自动稳定器作用发挥不充分。二是税收的调节收入分配功能有待增强。如，增值税调节收入分配的效用仍较弱；个人所得税实行综合  和分类计征相结合的征收模式，实行不同的税率、扣除标准，难以全面体现量能负担原则，不同类型所得的税负差异较大，税负的公平性问题有待解决，“抽肥补瘦”再分配功能有所弱化。三是税制匹配经济发展方式转变有待增进。如现行资源税税率低、涵盖范围窄，在发展绿色经济、促进企业节能降耗等新经济模式方面调节力度不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）地方税体系有待进一步调整完善。一是地方主体税种缺位。继“营改增”全面实施后，原营业税变为改征增值税，成为中央地方共享税种，地方税主体税种缺失。就目前其他地方税税种而言，若不考虑共享税，由于税源较分散、收入不稳定等因素，地方税税收收入规模普遍较小，一时难以成为新的主体税种。中央与地方间财权事权不平衡问题有所显现。二是税权划分有待合理。依据我国现有法律法规规定，现行税收立法权高度集中于中央，地方政府仅有对城镇土地使用税、耕地占用税、房产税等税种具有税目税率调整权以及对少数地方税具有税收减免权，没有税种设置权。高度集中的税收立法权较难兼顾不同区域经济发展的不平衡及“一带一路”建设需要，降低了地方政府因地制宜进行调控的优势性。三是央地间税收收益权仍不平衡。从收入数量角度看，近10年来中央税收占全部税收的比重，仅有2015年略低于50%，二者占比“剪刀差”呈现扩大趋势。虽然中央会依据各地缴税等经济情况综合考虑给予地方一定额度的税收返还，且在目前大规模减税降费背景下进一步加大中央补助收入拨付力度，但税收返还比例多是每年予以调整，中央补助收入来源不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）税收立法与税收职能匹配有待进一步平衡。一是税收立法层次偏低。我国宪法中关于税收的条款仅为第五十六条规定：“中华人民共和国公民有依照法律纳税的义务”，除此之外，找不到关于纳税人权利的相关规定。立法级次低客观上给税收征管及税收功能发挥带来制约。二是税收立法缺乏系统性、协调性。目前尚未建立起由税收基本法统领、实体法与程序法相协调、各层次税收法律法规相衔接一致的有机体系，使得我国税收在担负调节宏微观经济运行、维护和促进社会公平等方面的功能难以充分发挥。三是区域性税收优惠缺乏法制性。我国现行大部分税收优惠政策以行政法规、部门规章的形式存在，仅有极少数优惠政策存在于税收法律条文中。税收优惠虽然实施效率高、针对性较强，但行政色彩较浓，给稳定经济发展、维护法制统一、公平收入分配等带来了不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进税收制度治理体系现代化的路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）现代化的内涵。一方面，税制改革的目标要与推进国家治理体系和治理能力现代化的总要求相顺应。我国税制改革的总目标应基于统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局，精准把握推进国家治理体系和治理能力现代化的“中国之治”总要求，靶向发力构建我国现代化税收制度体系。在保持宏观税负总体稳定的基础上，继续坚持“简税制、宽税基、低税率、严征管”的原则，充分发挥税收筹集财政收入、调节分配、促进结构优化和产业升级的职能作用，建立一个能适应和有效调节经济波动，体现国家产业政策和技术经济政策，既能满足政府财力正常增长需求、又能满足优化分配格局和促进科技创新需求的税收制度政策体系。另一方面，税制体系的建设要与深化供给侧结构性改革的总遵循相匹配。未来税制顶层设计深度改革重心将转变为优化要素市场资源配置，提高生产率的税收制度体系的健全与完善。必须坚持以深化供给侧结构性改革为主线，着力把税收制度优势转化为国家治理效能，统筹推进税收制度治理体系现代化建设，税制设计要贯彻落实税收法定原则，兼顾融合公平、效率和经济可持续高质量发展，并将间接税改革转移到直接税的建立和完善上，适当降低流转税等间接税比重，提高所得税等直接税比重，逐步完善以增值税、所得税和社会保障税等为主体的税制结构，实现结构性减税与结构性增税的优化平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）实现的路径。一是加快持续优化增值税制度。针对现行增值税制度中税率档次多、抵扣项目不完整、存有临时过渡措施等短板，在总结改革经验的基础上，进一步完善增值税抵扣链条，简化税率，向消费型增值税制度过渡，更好回归税收中性。二是加快推进消费税征缴改革。科学调整消费税纳税范围和税率，把容易产生环境污染、消耗资源的产品以及部分奢侈型高端物品、部分高档消费行为等，纳入消费税征税范围或提升税率。三是加快个人所得税征管改革。依据实施分类与综合征收相结合个税制所需的要素构件，建立与新税制相适应的征管制度，继续推进征税模式向综合征收完全转变，进一步优化税基范围，逐步实现对综合所得所有来源的收入全部纳税。四是加快房地产税立法进程。聚焦加快房地产税立法进程并适时推进改革，可考虑适当降低建设、交易环节税费负担，建立“税基广泛、基本保障、负担公平、征管便利”的现代房地产税制度。五是加快地方税体系建设。赋予地方适当的税政管理权限，形成有利于经济发展方式转变的地方税收体制机制。按照财权与事权相适应原则，通过对地方税权的界定、地方主体税种的确立和税种结构的优化，完善地方税体系。配套推进非税收入征管改革。六是加快健全税收法治体系。贯彻税收法定原则，借鉴国际通行做法，实行税收立法、执法和监督相分离，保证税收政策的正确贯彻执行。逐步完善税收实体法、税收程序法，不断提高税法的法律层级，实现税收管理的集约化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善基层央行预算绩效管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641492.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　按照《中共中央关于全面实施预算绩效管理的实施意见》精神，随着新预算法的颁布实施和预算管理改革的逐步推进，中央各部门全面实行预算绩效管理成为必然趋势。本文从预算绩效管理在基层央行中的开展情况入手，浅析预算绩效管理工作开展中存在的问题与困难并提出可行性建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基层央行预算绩效管理工作的问题与困难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行各级机构认真领会党中央、国务院有关文件精神，积极贯彻落实预算绩效管理工作。基层央行预算绩效理念日渐增强，预算管理水平不断提高，但在实际工作中仍存在一些问题与困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一）预算绩效管理制度体系有待完善。2019年，总行全面落实党中央预算绩效管理工作精神，在全系统制定出台了《中国人民银行预算绩效管理办法》（试行），该办法是人民银行系统预算绩效管理工作全方位、全过程、全覆盖的框架性指导遵循。但预算绩效工作是系统性的，涉及到众多管理环节、工作规程，目前从基层行的实践来看，在预算绩效目标管理、绩效运行监控、绩效评价、第三方机构绩效管理质量评价等方面，仍存在制度规定、工作规程上的空白，有待填补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）基础管理工作尚待加强。一是预算绩效管理意识仍需加强。预算执行部门与项目实施部门以及个别基层财务部门绩效观念和责任意识尚显薄弱，更注重资金使用的合规性，忽略了有关项目的绩效问题。二是绩效管理专业知识配备不足，缺少专业技术人才，预算绩效管理全过程贯穿预算管理始终，涉及面广，技术性强，需要眼光长远、综合素质较高的专业人员跟踪参与。但目前个别基层央行人员配备紧缺，很难做到专人专岗，现有人员更缺少专业的知识储备，这都阻碍了基层央行绩效管理工作迈入正轨。三是开展绩效管理主动性不足。由于基层央行财务人员尚缺少绩效管理方面的专业知识，加上缺少各环节实施细则做制度支撑，大部分基层央行工作局限于上级行的要求，工作内容仅为根据要求提供相关资料，主动性不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）预算绩效评价体系尚不健全。一是通过人民银行总行的不懈努力，部分基层央行已初步建立起预算绩效评价体系，但个别基层央行由于相关知识经验不足仍存在绩效目标设定含糊不清、量化不细的问题。同时，绩效评价指标设定较不科学，评价标准不够细化，很多基层央行存在类似情况，例如设定三级指标为用户满意度，预期目标大于等于90%，分值为5分，未达到指标值的按照实际值占指标值的比例计算，实际值根据问卷调查表示满意的人数占调查总人数计算确定，但这样仅仅将用户分为满意和不满意两类，未免有些太过笼统，表面上对定性指标进行了细化，实质上还尚未达到定性指标的分级分档形式表述的要求。二是基层央行普遍缺少权威的第三方力量参与绩效评价。由于人民银行业务的特殊性和财务数据的保密性，引入相关专家、中介机构等第三方力量进行评价较为困难。三是预算绩效监控不到位。目前基层央行绩效监控机制尚不完善，监控时普遍重视资金使用的合规性和项目实施进度多于支出绩效，对于项目实施过程中存在的问题不能及时发现并进行调整。四是预算绩效评价结果应用不足。近年来，基层央行逐步建立起预算绩效评价结果反馈机制，能够将资金使用及项目实施过程中发现的问题及时反馈给业务部门，但由于缺少相关问责机制的制约，评价结果应用尚显不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）预算绩效管理信息化建设尚待完善。目前基层央行尚未有一个完整的预算绩效管理信息系统，用于涵盖绩效目标、绩效指标、评价标准及往年参与绩效管理的业务、财务数据等基础信息，大大阻碍了预算绩效管理的深入发展。同时，各基层央行由于业务系统管理与接入端口权限等原因，即使有条件开发系统的地区，其绩效模块也尚未达到与上级行信息需求相匹配的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进基层央行预算绩效管理的建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）努力探索，统筹兼顾，建立健全预算绩效管理制度。建议基层央行不断探索本辖区预算绩效管理制度与工作规程的制定，涵盖绩效目标、绩效监控、绩效评价以及绩效评价结果应用各个环节。在上级行制度建设的大框架下，结合工作实际设立有针对性的实施细则，确保预算绩效管理工作有章可循，尽快实现预算管理全方位、全过程、全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）多措并举加强基础管理，推进工作深入发展。一是搭建绩效管理宣传平台，通过工作会议等形式灌输绩效意识，强调绩效管理重要性，培养绩效管理素养，促使业务部门积极支持配合绩效管理工作。二是加强财务部门人员业务培训，设立专人专岗，充实专业技术人员储备。建议基层央行积极引进绩效管理方面专业人才，有条件的地区设立绩效管理专岗，提高绩效管理工作效率。对于财务人员数量不充足的地区，建议对兼岗绩效管理的财务人员进行系统培训，充实基础理论知识，提高实战操作水平。三是建议到先进地区进行实地考察，通过交流沟通、工作调研等方式切实加强对绩效管理的理解，转变工作方式，提高绩效管理工作主动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）建立健全预算绩效评价体系。一是建议基层央行财务部门强化督导作用，结合实际工作建立预算绩效目标审核制度，严格审核业务部门绩效目标设置与预算编制。继续完善绩效指标体系，在设定绩效评价指标时，尽量采用定量指标，并对定量指标进一步细化，在设定定性指标时尽可能减少主观性因素，确保绩效指标设定科学、客观、合理可行。二是加大力度引入第三方机构参与绩效评价，从而逐步建立绩效评价专家库，提高绩效评价质量，减少绩效评价结果中的人为和主观性因素。三是建立健全全过程绩效监控机制，在监控资金使用情况及项目实施进度的同时，应更加注重支出绩效的监控，对于有调整的项目支出应该采取重点监控。四是建立预算绩效结果应用问责机制，利用制度约束业务部门对反馈的问题及时整改。对于整改不到位导致绩效评价结果较差的项目，在安排下一年度资金时，应审慎考虑充分论证。对于预算绩效管理工作较好、有效完成预算绩效目标的项目，可视情况在安排以后年度预算时，给予优先保障和重点支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）搭建绩效管理信息平台，实现横向纵向数据共享。建立预算绩效管理信息库，分设业务部门基础信息库、项目库、绩效目标及指标库、绩效评价标准库等。同时充分利用电子化手段开发一套可以涵盖以上所有信息库的信息系统，利用信息系统实现关键数据的采集、管理、分析等，规范绩效管理流程，提高工作效率。建议信息系统的建设能够实现横向纵向数据融合，搭建起与上级行、下级行及本级业务部门的信息平台。一是与本级业务部门实现数据共享，拓宽会计财务部门与业务部门预算管理沟通渠道，便于开展绩效目标审核、绩效自评及评价、绩效监控等工作，实现横向数据融合。二是纵向上与上级行、下级行充分对接，通过共用一个信息平台，实现信息需求完整匹配的要求。同时，建议将预算绩效管理信息系统与会计综合业务系统、财务综合业务系统、固定资产系统等实现充分对接，实时采集系统中的数据，加强预算绩效信息管理。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641492.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、税务总局联合发布公告―― 小微企业税收优惠延长4年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641200.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月26日，财政部、国家税务总局联合发布公告，明确延续实施一系列普惠金融有关税收优惠政策。根据公告，此前一系列于2019年12月31日执行到期的税收优惠政策，实施期限延长至2023年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两部门公告是落实日前国务院常务会议决定“延续实施普惠金融和小额贷款公司部分税收支持政策”的具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大力支持农村金融发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据公告，对金融机构农户小额贷款利息收入，免征增值税；在计算应纳税所得额时，按90%计入收入总额。对保险公司为种植业、养殖业提供保险业务取得的保费收入，在计算应纳税所得额时，按90%计入收入总额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，小额贷款是指单笔且该农户贷款余额总额在10万元（含）以下的贷款；保费收入是指原保险保费收入加上分保费收入减去分出保费后的余额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引导小贷公司发挥作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据公告，对经省级金融管理部门（金融办、局等）批准成立的小额贷款公司取得的农户小额贷款利息收入，免征增值税。对经省级金融管理部门（金融办、局等）批准成立的小额贷款公司取得的农户小额贷款利息收入，在计算应纳税所得额时，按90%计入收入总额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对经省级金融管理部门（金融办、局等）批准成立的小额贷款公司按年末贷款余额的1%计提的贷款损失准备金准予在企业所得税税前扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大小微企业支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据公告，对金融机构向农户、小型企业、微型企业及个体工商户发放小额贷款取得的利息收入免征增值税。对金融机构与小型企业、微型企业签订借款合同免征印花税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，纳税人为农户、小型企业、微型企业及个体工商户借款、发行债券提供融资担保取得的担保费收入，以及为上述融资担保（“原担保”）提供再担保取得的再担保费收入，免征增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，小额贷款，是指单户授信小于100万元（含本数）的农户、小型企业、微型企业或个体工商户贷款。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>按下“快进键” 稳定“产业链” 挖掘“新动能”担纲主力军 国企复工复产稳大盘增活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641491.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;在巩固疫情防控成效基础上，从“六稳”到“六保”，全力稳住经济基本盘，正在成为另一场赛跑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;作为生力军、主力军，国有企业复工复产率先动起来，按下“快进键”，稳定“产业链”，挖掘“新动能”，带动上下游产业和中小企业全面复工复产、协同发展，助推中国经济复苏步伐不断加快、质量持续提高、活力更加澎湃。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span class="bjh-p"&gt;&lt;span class="bjh-strong" style="font-size: 18px; color: rgb(51, 51, 51); font-weight: 700;"&gt;国企复工复产率先启动“加速跑”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;4月的三秦大地生机勃勃。陕西汽车控股集团有限公司总装车间内一片繁忙景象，这家在西北地区有影响力的制造企业2月14日正式复工后，产能逐步爬坡，目前实现满负荷运转。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;疫情冲击不可避免，攻坚克难事在人为。作为国民经济“顶梁柱”、关键领域“压舱石”，国有企业在全力做好自身疫情防控的同时，全力保供应稳生产，保民生稳市场，发挥带头作用率先复工复产。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;石油石化、电网电力、钢铁、机械装备制造和航空运输等企业在春节、疫情期间不停工，全力稳定生产经营。一季度，中国长江三峡集团公司三峡电站累计发电量达164.9亿千瓦时，取得了电力生产历史同期最好成绩。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;受疫情冲击较大的建筑、汽车、旅游等企业积极解决用工、材料、交通等难题，在同行业率先复工。截至4月20日，中国中铁股份有限公司境内在建项目复工率达99.8%，复工总人数达121万人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;承担重点工程、重大项目的企业则全力保重点保进度。国内首个双套H级燃机机组1号燃机主变倒送电一次成功，世界水头“最”高、水位变幅“最”大的乌江流域通航建设控制性工程进入全面调试阶段……中国华电集团有限公司多个“首”字头、“最”字头工程加速推进，捷报频传。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;“中央企业2月底复工复产率超过90%，目前已达到99.4%。”国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在4月20日的一季度中央企业经济运行情况发布会上介绍说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;地方国企复工复产也在提速扩面。截至3月底，四川22户省属国企复工率达99.1%，其中重要必需领域已全部复工。截至4月21日，湖北省国企已基本实现复工复产，20家省出资企业复工率92.98%，返岗率87.41%；17个市州国资所属企业复工率99.57%，返岗率92.79%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;财政部称，国有企业积极推进重大项目、重点工程开工复产，3月当月工业、建筑业、批发和零售业等行业利润环比大幅增长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;中国企业联合会研究部研究员刘兴国在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时指出，国有经济是国民经济的关键支柱，国有企业积极在复工复产进程中发挥带头示范作用，对社会各类企业具有较强的辐射力、带动力，可以有效激发经济活力，稳定市场预期。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span class="bjh-p"&gt;&lt;span class="bjh-strong" style="font-size: 18px; color: rgb(51, 51, 51); font-weight: 700;"&gt;打出“组合拳”稳定产业链&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;在做好疫情防控、保证自身平稳运营的同时，国有企业为稳定产业链打出一系列“组合拳”，带动上下游企业顶住压力、协同复工复产达产。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;在北京市经济技术开发区，中国电子信息产业集团有限公司旗下冠捷科技北京分部厂区内，智能化生产设备在高速运转，原本标配700人左右，如今已有887位员工正为4月的订单紧张忙碌着。这家全球知名的显示器与液晶平板电视生产制造商，目前国内工厂都已顺利复工，并且协助235家供应商完成复产任务，保障全球显示产业链顺畅运转。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;中国一重集团有限公司也帮助供应商提供相关手续协助尽快复工，同时与外协配套厂家建立联动反馈机制，每日对厂家地域疫情动态及企业运行动态进行数据统计，根据情况给予协助，尤其在资金给付上优先满足供应链企业。截至4月12日，中国一重在黑龙江地区的本地配套率已达52%以上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;值得注意的是，国有企业在全力保障基础产品服务供应的同时，还坚决执行降电价、降气价、降路费、降房租、降资费等有关政策，提供金融支持，破解融资难题，帮扶中小企业尽快复产、渡过难关。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;国资委数据显示，中央企业一季度降低社会用户各类成本超过450亿元。其中，电网企业向超过5000万的企业用户降费约200亿元；石油石化企业下调非居民用气价格，让利75亿元；在疫情期间，电信企业对中小微企业、互联网专线、企业宽带执行减免政策，让利150亿元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;地方国企也在行动。例如，湖北省农担公司为湖北省682家农业小微企业提供融资担保6.85亿元；深圳市属国企高新投集团和担保集团下调担保费，降低企业融资成本，预计减费让利9000万元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;“通过这种让利，创造了良好的产业链生态和经济生态。”国务院国资委宣传局局长夏庆丰说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;刘兴国也表示，现代经济是一个共荣共生的生态圈，国有企业帮民营企业实质上也就是帮国有企业自己，只有民营企业脱困发展了，国有企业才能更好发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;在加速推进国内复工复产达产的同时，不少国有企业还多措并举加强国际产能合作，保障海外项目平稳运行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;截至4月22日，疫情期间中国中铁四局集团有限公司已累计从中国发往孟加拉国帕德玛大桥铁路连接线项目各类物资32个标准集装箱、散货400多计费吨；当日签署的“中国船舶集团-卡塔尔石油液化天然气（LNG）船建造项目”协议，所涉订单总金额超过200亿元人民币，是卡塔尔天然气项目首批订单，也是中国船企迄今承接的金额最大的造船出口订单……&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;据夏庆丰介绍，近三年来，央企每年海外投资金额都超过3000亿元人民币，未来要进一步做好国际化经营，不断巩固长期稳定的合作关系，共同为推动全球产业链、供应链的恢复和发展作出贡献。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span class="bjh-p"&gt;&lt;span class="bjh-strong" style="font-size: 18px; color: rgb(51, 51, 51); font-weight: 700;"&gt;危中寻机挖掘“新动能”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;准确识变、科学应变、主动求变，善于危中寻机。国资委党委书记、主任郝鹏多次强调，中央企业要加快升级补短板，培育新增长点，激发新动能。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;在此次疫情防控和复工复产的过程中，以大数据、人工智能、云计算、移动互联网为代表的数字科技发挥重要作用，越来越多的国企开始“云办公”“线上经营”“智能化制造”“无接触生产”，“互联网+”、数字经济的新模式新业态快速发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;比如，中国电子科技集团有限公司打造的“一网畅行”疫情防控与复工复产大数据系统，截至4月17日，系统中的密切接触者测量仪累计服务超过4.46亿人次，通过自我查询发现密切接触者超过16万人。电信企业提供在线教育服务累计覆盖用户超过1亿，提供的视频会议、无线对讲等办公服务覆盖政企用户超过770万，免费服务时长超过了4000万分钟。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;国务院国资委副主任翁杰明指出，国有企业必须在发展数字经济、加快产业转型升级上下更大功夫，努力成为推动我国数字化智能化升级的排头兵。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;加大在物联网、工业互联网、云计算、大数据、人工智能等新兴产业的布局。中国电信集团有限公司和中国联合网络通信集团有限公司将力争在2020年上半年完成47个地市、10万个5G基站的共同建设任务。中国移动通信集团有限公司表示，力争提前超额完成2020年5G基站总数达30万个的目标，确保年内在全国所有地级以上城市提供5G商用服务。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;加大在生命科学、远程医疗、医药健康等方面的投入力度。新兴际华集团有限公司董秘刘其先介绍说，以3502、3543为代表的企业已经启动10万级无菌车间建设，加上收购的海南海药等企业，企业的医疗健康产业布局将进一步完善。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;加快促进互联网、大数据等现代技术信息同传统产业的深度融合和转型升级。中国旅游集团有限公司、华润（集团）有限公司将销售主战场向线上转移；中国商用飞机有限责任公司运用5G技术助力复工复产，建成全球首个5G全连接工厂，保障大飞机研制生产。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;一系列有力举措之下，国有企业高质量发展成效逐步显现。财政部数据显示，1至3月，全国国有及国有控股企业主要效益指标同比下降明显，但3月当月主要经济指标显著回升，营业总收入环比增长48.4%，恢复至去年同期水平的88%；利润总额环比增长4.2倍，经济运行呈现恢复性增长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span class="bjh-p"&gt;在4月24日国务院国资委召开的部分地方国资委负责人视频会上，郝鹏强调，要抓紧抓实抓细常态化疫情防控，切实当好复工复产的主力军生力军，力争把疫情造成的损失降到最低限度，做好“六稳”工作，落实“六保”任务，为决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚作出更大贡献。（记者 王璐）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门组合拳持续发力 中国优化营商环境取得新进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641481.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“保护知识产权，优化营商环境，事关人民群众切身利益，事关创新型国家建设，事关经济高质量发展。”在4月26日国务院新闻办新闻发布会上，国家市场监督管理总局副局长甘霖表示，中国持续加强知识产权保护，着力优化营商环境，取得新进展、新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘霖介绍，顶层设计方面，出台《关于强化知识产权保护的意见》；法治建设方面，修订《商标法》《反不正当竞争法》《药品管理法》，新颁布实施《外商投资法》及其实施条例、《优化营商环境条例》等多部法律法规；体制机制方面，31个省（区、市）打击侵权假冒工作领导小组全部调整到位；行政执法方面，聚焦互联网领域、农村市场、寄递及进出口环节、重点民生领域，开展“剑网”“龙腾”“铁拳”“农资打假”等专项行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境优化方面，投资贸易更加便捷，新设六个自贸试验区，修订、废止400多部与外商投资法不符的法规及相关规定。市场准入更加开放，进一步缩减市场准入负面清单、外商投资准入负面清单所列事项，压缩工业产品生产许可种类。政务服务更加优化，新办企业基本实现不超过五个工作日。监管体系更加完善，深化“双随机、一公开”监管，打造公平竞争、诚信经营的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在营造良好营商环境中，知识产权保护发挥着重要作用。国家知识产权局知识产权保护司司长张志成表示，我国持续推动完善知识产权相关法律法规。2019年11月，新修订的商标法将恶意侵犯商标专用权的赔偿倍数，由修改前的三倍以下提高到了五倍以下，出台规范商标申请注册行为若干规定，规制商标囤积注册等行为。目前，专利法修正案草案已经全国人大常委会第一次审议，其中也明确建立侵权惩罚性赔偿制度，大幅提高侵权代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，海关总署不断加强知识产权海关保护工作，完善相关制度，为加快建设创新型国家、营造国际一流的营商环境提供有力支持。据海关总署综合业务司负责人介绍，今年以来，海关总署在全国海关范围内先后部署开展知识产权保护“龙腾行动2020”，寄递渠道知识产权保护“蓝网行动”，出口转运货物知识产权保护“净网行动”，突出了对邮寄快递、第三方转运等重点渠道，以及药品、生物制品等重点商品的监控，形成了打击侵权违法活动的“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641481.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳就业措施再细化 重点群体就业政策加速落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641600.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，今年一季度全国城镇新增就业229万人，同比减少95万人，就业形势不容乐观。但在各项稳就业政策推进下，就业形势正在逐步回暖，3月份城镇调查失业率5.9%，环比呈现小幅回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步推进稳就业形势不断向好，中央和地方政府再次加大了政策支持力度，细化政策措施，推动稳就业政策加速落地。人力资源和社会保障部、教育部等7部门近日发文进一步强化稳就业举措，提出对中小学、幼儿园、中职学校教师，以及护士、渔业船员、执业兽医、演出经纪人员、专利代理师等职业资格可实施“先上岗、再考证”阶段性措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方层面，北京近日出台九条新措施，包括对不裁员、少裁员的参保企业，返还50%上年度缴纳的失业保险费，对中小微企业实现100%返还；加大培训支持力度，对科技创新、城市运行保障、生活性服务业等领域，给予参训职工每人最高4540元的培训补贴和生活补贴；免费为民生保障类企业和有闲置人员的企业搭建互助通道，为重点企业输送共享用工等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南也发布了优化企业金融服务、支持企业拓展国内市场、加大投资创造就业等28条稳就业举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这些进一步细化的新政策中，加大重点地区、重点群体就业支持力度，拓展就业新渠道成为要点。例如，深圳近期出台稳就业21条措施，聚焦高校毕业生、贫困劳动力等重点群体就业。包括，对高校毕业生的扶持范围扩大至毕业2年内的高校毕业生，加大对毕业学年困难学生的就业扶持，提高求职创业补贴标准；吸纳建档立卡贫困劳动力补贴标准从3000元/人提高到5000元/人等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省稳就业也重点聚焦高校毕业生、农民工、困难群体等。计划今明两年，国有企业拿出不少于50%的新增岗位招录高校毕业生，2020年新开发1万个基层公共管理和社会服务岗位，面向高校毕业生招录。动态调整就业困难人员认定标准，将符合条件的残疾人和受疫情影响人员纳入就业援助范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步拓宽就业渠道，包括河南、河北、浙江、山东、江苏等省市都新出台政策扶持创业带动就业，以及支持灵活就业和新就业形态发展等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方密集开启促销季 力促消费回补</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641539.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我国疫情防控常态化后的第一个小长假将至，随着生产生活秩序逐步恢复，各地近期密集推出促销活动。《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者了解到，这些活动由政府和企业共同推动，线上线下同时进行，并给出真金白银的让利补贴。专家表示，各地集中打折补贴将发挥乘数效应，助力消费回补加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，有关部门还针对汽车、家电等传统大宗消费出台更多中长期支持举措，从优化汽车限购、完善新能源汽车财政补贴、畅通二手车流通等环节打通汽车消费链条，并进一步促进绿色智能消费，推动家电家具产品以旧换新，激发消费市场潜力，撬动更大市场空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促销活动密集启动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从消费券、优惠券到购物补贴、打折优惠，从线上活动到线下体验，近期各地掀起了一轮覆盖范围广、持续时间长、优惠力度大的促销活动。例如，上海近日推出“五五购物节”，该活动时间横跨整个第二季度，贯穿劳动节、儿童节、端午节等多个重点节日。目前已梳理形成了130多项重点活动，以及700多项特色促销活动。“‘五五购物节’是上海市推出的一项全新的大规模消费节庆活动，将最大限度放大政策和资金的杠杆作用、乘数效应，最大限度促进消费回补和潜力释放。”上海市商务委主任华源表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昆明将于4月28日至30日集中投放1亿元消费券。昆明市商务局表示，此次发放的消费券共分为旅游消费券、餐饮消费券、体育消费券、困难群体消费券、工会会员消费券等五类，使用时间为5月1日至5月31日。此前，武汉已启动5亿元消费券投放。4月19日至7月31日，武汉市政府陆续向全体在汉人员投放餐饮消费券、商场消费券、超市（便利店）消费券和文体旅游消费券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，北京、山东、河北、浙江、江苏、贵州、湖北、广东等多个省份都启动了相关促销活动，覆盖实物消费和服务消费，线上线下同时推进，并打出“商家有折扣、政府有补贴、银行有优惠”促销组合拳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国层面的促销活动也即将开幕。记者了解到，由商务部等四部门共同组织指导的第二届“双品网购节”将于4月28日至5月10日举行，本届“双品网购节”将在首届超10万个品牌参与基础上，继续扩大阵容。参与电商企业数量是首届的10倍，将超百家。多家平台将投放消费券，金额从数千万元到10亿元不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大宗消费获长期利好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本轮促销季中，除了打折、补贴等优惠红包，汽车、家电等消费市场的“大头儿”迎来更多长期利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月23日，财政部、工信部、科技部、国家发展改革委等四部门发布通知，明确将新能源汽车推广应用财政补贴政策实施期限延长至2022年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24日，商务部发布《关于统筹推进商务系统消费促进重点工作的指导意见》指出，要大力促进汽车消费，抓紧落实延长新能源车购置补贴和税收优惠、减征二手车销售增值税、支持老旧柴油货车淘汰等新政策新措施，并对机动车报废、二手车流通、优化汽车限购等方面作出部署，力推畅通汽车消费各环节，进一步释放汽车消费空间。意见还要求，带动家电家具消费，有条件的地区结合实际制定奖励与补贴相结合的消费更新换代政策，鼓励企业开展消费电子产品以旧换新，积极促进绿色节能家电、家具消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委近日也提出，在促进消费方面，重点是积极稳定汽车、家电等居民传统大宗消费，大力培育绿色消费、信息消费、数字消费、智能消费等新兴消费增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部流通产业促进中心服务业处处长、研究员陈丽芬在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，汽车、家电领域潜在市场巨大。“以洗衣机、电冰箱、空调、彩电和计算机为例，这些产品更新换代大约是10年一周期，2009年这五种产品的居民拥有量大约为15亿台，更新换代的潜在市场将有4万亿至5万亿元左右。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈丽芬表示，随着利好政策的相继落地，稳住这些消费“大头儿”，将撬动比较大的消费市场空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费回补迎“加速度”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，打折补贴将发挥对消费的催化作用，具有一定乘数效应。商务部数据也显示，消费券等补贴形式对激发消费潜力，带动消费回补方面，有明显成效。其中，杭州核销的2.2亿元消费券，带动消费23.7亿元，乘数效应达10.7倍；郑州首期发放5000万元消费券，发放两日核销1152.4万元，带动消费1.28亿元，乘数效应达11倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年‘五一’是疫情防控进入常态化后的第一个小长假，本轮促销力度显著大于以往。”商务部研究院流通与消费研究所副所长关利欣对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，疫情之后的打折、补贴等多种形式促销活动将有效提振消费信心，带动商贸企业复工复产，增加商户营业收入，激发消费市场活力、释放消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关利欣表示，随着消费信心恢复和消费市场重启，以消费为引领的经济循环将逐步畅通，消费将带动生产和流通领域供需匹配，通过消费的基础性作用带动投资发挥关键作用，从而实现内需对经济的有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈丽芬也认为，在本轮集中促销活动中，商家充分利用线上直播和社群运营等手段来拓展销售渠道，实体店在保证安全防控前提下，也在增加更多体验互动场景，激发顾客购买欲望，促进线上线下消费增长提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈丽芬同时指出，消费回补和复苏需要过程，各行业复苏速度会有所差异，非生活刚需的旅游、娱乐等服务消费复苏会稍缓，重塑消费者信心要有耐心和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈丽芬认为，释放消费市场潜力要市场主体和消费主体“两主体”同时抓。一方面，推动市场主体复工复业，进一步提高扶持政策的精准性和落地性，清除复工复业障碍，帮助企业渡过难关；另一方面，引导消费，在做好安全防控基础上，鼓励消费，激发消费欲望。同时，稳住就业，稳住居民收入，稳住消费购买力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关利欣也建议，为进一步释放消费潜力，在采取短期促消费举措的同时，还要继续完善促消费长效机制。在保障不同收入群体消费能力的基础上，鼓励技术创新应用培育新兴消费，提供更加多元化、高品质的市场供给，提升智慧治理和服务水平，从而实现庞大国内市场的红利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641539.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动东西部扶贫协作持续发力（治理之道）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619639097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调：“长远看，东西部扶贫协作要立足国家区域发展总体战略，深化区域合作，推进东部产业向西部梯度转移，实现产业互补、人员互动、技术互学、观念互通、作风互鉴，共同发展。”今年是脱贫攻坚决战决胜之年，需要保持脱贫攻坚政策稳定，推动东西部扶贫协作持续发力，进一步巩固提升脱贫成果，确保高质量完成脱贫攻坚目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善产业协作机制。习近平总书记指出：“要把东西部产业合作、优势互补作为深化供给侧结构性改革的新课题，大胆探索新路。”产业扶贫是稳定脱贫的根本之策。当前，贫困地区扶贫产业发展取得积极进展，但总体上仍处在探索起步阶段，需要进一步加大东西部产业协作，通过更加规范化、制度化、市场化的合作发展，促进贫困地区扶贫产业发展壮大，为贫困群众稳定脱贫和逐步致富提供坚实支撑。立足国家区域发展总体战略，以深入推进长江经济带发展等重大战略为引擎，通过培育若干带动区域协同发展的增长极，最大限度发挥辐射带动作用，为西部贫困地区实现跨越式发展开拓新空间、注入新动力。坚持优势互补，依托西部地区发展条件和资源禀赋，创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）协作模式、平台支撑等，促进东部产业向西部梯度转移。以市场为导向，把握好供需关系，按照市场规律构建企业长期参与机制，促进西部地区因地制宜发展特色产业、壮大优势产业、培育新兴产业，助推东西部扶贫产业合作升级，实现互利双赢、共同发展。例如，四川省乐山市根据小凉山彝区发展面临的困难，大力推进东西部扶贫协作产业园建设，提供更多就业创业机会，带动贫困群众致富增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　畅通要素流动渠道。东西部扶贫协作和对口支援，是推动区域协调发展、协同发展、共同发展的大战略，而且同城乡协调发展紧密相关。目前，东西部扶贫协作使区域发展差距扩大的趋势逐步得到扭转，但在区域资源要素集聚上存在的马太效应、资源要素的单向流动等问题仍需引起重视，特别是城乡资源要素配置仍不合理。与西部贫困地区相比，东部地区在人才、资金、技术、管理、信息等资源要素方面具有较大优势。深化东西部扶贫协作，需要与乡村振兴战略有机衔接、深度融合，在畅通要素流动方面着力，建立健全有利于城乡要素合理配置的体制机制。尊重客观规律，坚持因地制宜、循序渐进，立足不同地区城乡融合发展阶段和乡村差异性，通过建立城市人才入乡激励机制、工商资本入乡促进机制、科技成果入乡转化机制等，破除妨碍城乡要素自由流动和平等交换的壁垒，促进东部地区各类要素更多向西部贫困地区流动，在乡村形成人才、土地、资金、信息等汇聚的新局面，为乡村振兴注入新动能，形成更有效率、更加公平、更可持续的区域协调发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高自主脱贫能力。习近平总书记指出：“扶贫要同扶智、扶志结合起来。”东西部扶贫协作要为贫困地区自我发展创造条件，激发和培育贫困地区发展的内生动力，形成持续反贫困和促进发展的有效机制。摆脱贫困首要的是摆脱意识和思路的贫困。东西部扶贫协作要注重发挥东部地区的智力资源，坚持互派干部等好经验、好做法，把东部地区先进的理念、经验等传播到西部贫困地区，通过做好干部群众的宣传、教育、培训等工作，促进观念互通、作风互鉴，不断提升贫困地区群众的综合素质，引导他们自力更生、艰苦奋斗。西部地区要不断探索创新方式方法，精准对接贫困群众需求，扩大贫困群众参与，完善扶贫产业和贫困户之间的利益联结机制，将外部资源更好地用之于民，并有效转化为扶贫效益，逐步提高贫困地区自我发展和自主脱贫能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者为四川省乐山市政府副秘书长、浙江省赴四川省东西部扶贫协作帮扶工作组乐山片区片长）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619639097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>力争6月底前―― 申领就业补贴“线上办”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京4月26日讯 记者韩秉志报道：人力资源和社会保障部、财政部近日印发通知，发布了现行鼓励企业（单位）吸纳就业和支持劳动者就业创业的就业补贴类政策清单，并汇总了各地线上申领平台。通知明确，尚未实现线上申领地区要加快进度，抓紧建立完善经办信息系统，力争6月底前实现线上办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各地要对照就业补贴类政策清单，进一步细化完善本地政策清单，明确补贴对象、补贴标准、申领流程、受理机构、办理时限、政策依据，并主动向社会公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，已实现就业补贴类政策线上申领的地方，要切实保障线上申领渠道畅通，逐步推动所有补贴事项实现线上办理。要通过主动推送、媒体宣传、经办服务等各种渠道广泛宣传线上申领平台，推动“线上办”成为政策申领主渠道。对仍需现场办理的，要及时公布受理机构、联系方式和地址，大力推广电话申请、邮寄办理、代办服务等方式，尽可能实行各类补贴政策不见面申领、一次性办理。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行和银保监会：进一步完善扶贫小额信贷政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641341.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者26日从央行网站获悉，4月24日，人民银行联合银保监会组织召开全国金融精准扶贫工作电视电话会议。会议强调，各金融机构要继续认真做好今年金融扶贫的重点工作，聚焦“三区三州”等深度贫困地区和未摘帽贫困县，用好用足扶贫再贷款等政策工具，继续加大金融资源投入，力争实现基础金融服务全覆盖。会议还特别指出，要高度重视扶贫领域融资风险，加强贫困地区信贷质量监测，进一步完善扶贫小额信贷政策，管好用好扶贫小额信贷，防止风险累积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，金融系统在支持脱贫攻坚方面做了大量卓有成效的工作。近年来，建档立卡贫困人口及已脱贫人口贷款余额持续增长，贷款覆盖面稳步提升，“三区三州”等深度贫困地区贷款增速保持较快增长，基础金融服务明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，继续推动金融支持和产业扶贫结合，对受疫情影响的扶贫龙头企业，落实不抽贷、不断贷、不压贷的要求。继续抓好巡视整改和作风治理，排查金融扶贫政策落实过程中存在的担当作为不够、政策把握不精准、形式主义官僚主义等问题，确保及时整改到位。要高度重视扶贫领域融资风险，加强贫困地区信贷质量监测，进一步完善扶贫小额信贷政策，管好用好扶贫小额信贷，防止风险累积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多地正在推动金融扶贫风险防范和化解。记者从中国人民银行西安分行获悉，其按月开展扶贫小额信贷质量监测，按季对辖内扶贫小额信贷逾期和不良贷款金额较高的机构进行通报。向省联社发送风险提示函，并在新冠肺炎疫情发生后，及时推动省联社对受疫情影响不能按时收回的贷款进行评估，提前做好风险研判。与此同时，探索市场化风险化解模式。推动省内保险、银行、期货机构加强合作，在延安等地试点“保险+期货+银行”扶贫模式，其中，2019年富县苹果投保1371万元，共计赔付1800万元，是郑州商品交易所最大的苹果价格保险项目理赔额度，覆盖贫困户511户，受益362万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要统筹推进新冠肺炎疫情防控和金融精准扶贫工作，切实拿出决战决胜的精神状态，全面压实责任，确保完成全年扶贫工作目标任务。落实好已出台的各项支持政策，特别是中小微企业贷款临时性延期还本付息、扶贫小额信贷延长还款期限等。实施差异化的监管政策，适当增加信贷政策弹性，统筹平衡好信贷投放和信用风险。提高保险保障水平，完善以“农业保险+大病保险”为核心的保险扶贫体系。认真总结金融精准扶贫典型经验，梳理研究金融扶贫政策的延续与优化，完善2020年后针对相对贫困地区的支持政策，发展普惠金融，做好与乡村振兴金融服务的接续。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641341.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行出台专门措施支持稳就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641348.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 李丹丹）记者从国家开发银行获悉，该行日前出台《积极应对新冠肺炎疫情影响 做好开发性金融支持稳就业的工作措施》，推出多项具体举措，把稳就业放在做好“六稳”工作首位，及时帮助小微企业渡过难关，推进企业全面复工复产，加快重大投资项目开工复工，精准做好基本民生保障，持续拓宽高校毕业生就业渠道，助力确保就业大局和社会发展稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动企业复工复产方面，国开行将加大转贷款工作力度，2020年转贷款余额新增1000亿元，支持地区优势特色产业及对稳就业有带动作用的民营和小微企业融资。用足用好专项优惠利率流动资金贷款，推动企业复工复产带动稳就业。做好产业链协同复工复产金融服务，支持各地具有特色的农业全产业链建设，设立国际物流供应链专项外汇贷款，保障国际物流供应链企业项目建设和运营融资需求，促进全产业链联动复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持开发更多就业岗位方面，国开行将抓紧推动，重点支持一批铁路、公路、轨道交通、能源、水利等重大基础设施和市政管网、冷链物流、城市停车场等战略性、网络型基础设施领域项目开工建设；助力住房保障体系建设，大力支持城市更新和存量住房改造提升；加大对原创新药、医疗用品、医疗器械、精准诊疗、快速检测等研发攻关和各地医院体系建设的支持，推动居家社区养老体系建设。加快推动2500亿元制造业专项贷款实施，重点围绕集成电路、5G与光通信、新能源企业、大飞机、新型显示、高铁和轨道交通装备、生物医药和高端医疗器械、机器人和人工智能等8个重点领域加大开发评审工作力度，助力新一轮重大技术改造工程。用好100亿美元外汇专项贷款，重点支持从事进出口经贸合作、受疫情影响、有利于高质量共建“一带一路”的企业及项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在帮助贫困劳动力就业方面，国开行将重点围绕龙头企业产业链延伸、东西部扶贫协作、易地扶贫搬迁后续发展，推动扶贫龙头企业和扶贫车间复工复产，加大对农村农业基础设施领域项目金融支持力度，吸纳农村贫困劳动力和低收入群体就地就近就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在促进多渠道就业创业方面，国开行将充分发挥投贷联动优势，鼓励和支持更多劳动者创业创新；开展技能培训，重点支持挂牌督战村和定点扶贫县等重点区域贫困群众就业技能培训，整合多方资源开展应聘求职技巧培训，加强职业技能教育助学贷款工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国开行还将坚持多措并举，助力拓宽高校毕业生就业渠道，适度扩大国开行应届生毕业招聘规模，对受疫情影响2020年需延迟离校的应届毕业生，增加办理入职手续的灵活性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>马克诠：国有融资性担保公司承担扶持中小企业发展使命</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641501.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/wrPNextagAtsaytsay.png"/&gt;4月26日讯备受关注的“2020青岛.全球创投风投网络大会”将于5月8日-5月9日举行。为了挖掘资本助力经济的“青岛故事”，助力青岛打造国际金融财富中心，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/wrPNextagAtsaytsay.png"/&gt;联合泰山财经共同推出“‘云‘上之约”大会网络专题报道。近日，我们采访到青岛华通金融控股有限责任公司党支部副书记、常务副总经理马克诠先生，请他来谈一谈对青岛举行全球创投风投大会的感受和期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/c167833f45de09a" id="dc54115852563cab1e6cf1e9ba344909" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;马克诠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;紧跟全球经济发展潮流寻找适合企业转型之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月24日下午，马克诠正作为点评专家在青岛资本市场服务基地参加4家本土优质企业路演活动。谈到即将举行的“2020青岛.全球创投风投网络大会”，他表示这是青岛面向世界打造创投风投中心的助推器，未来将吸引全球更多的优质企业入驻青岛，企业的发展离不开金融的支持，这也必将为华通金控带来新的发展机遇和更广阔的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“另外，创投风投大会配套发布的《全球创投风投行业年度白皮书》，梳理了全球行业动态，这也为我们能够更好的把握行业趋势，跟进全球经济发展的潮流，立下了风向标。”马克诠表示，近年来，青岛市在金融改革试验方面不断进行探索，在聚焦金融资源、鼓励金融创新、壮大资本市场、吸引金融人才等方面出台了各项积极举措，极大的增强了华通金控聚焦青岛、开拓金融业务的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们紧跟青岛市金融改革的发展规划方向，大力拓展创新业务，先后推出了无车物流、商票贷、烟草贷、法拍贷、机场保函等创新产品，取得了良好的社会效益和经济效益；另外，借助与青岛市区域性股权交易市场的合作，进一步扩展了业务渠道。我们正乘着改革的东风，逐步走出适合自身的转型发展之路。”马克诠告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国有融资性担保公司有天然使命青岛应加强国际合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，华通金控的业务品种包括融资担保、保函、委托贷款、周转金、融资租赁、小额贷款、典当等多项金融产品，可根据不同企业的需求量身打造融资方案，提供全方位的金融服务。“国有融资性担保公司承担着扶持中小企业发展的责任，这在一定程度上造成了收益和风险无法匹配，因此需要政府给予持续的风险资金补充或打造健全的风险分担体系，而目前该方面的制度尚不完善，因此目前我们对风险的判断仍趋于谨慎，限制了业务规模的扩大。”马克诠说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马克诠告诉记者，自成立以来，华通金控所属担保中心累计对外担保金额达到220亿元，受保企业累计就业人数达22万人，累计实现利税达44亿元。目前华通金控担保类的业务余额为20亿元，资金类的业务余额为16亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到青岛打造国际财富中心的战略定位，马克诠表示这是落实国家金融改革总体部署和全市经济社会发展战略的重要举措，也是青岛进一步对外开放、引入国际资本的重要窗口。同时，他认为青岛与北上深的差距主要体现在，一是在资金总量方面，北上深具有天然的政治资源和政策红利，使得境内外资金总体向其聚集，青岛需要加大开放力度，依靠国际合作，不断加大资本储量。二是在服务水平和创新能力方面，北上深依靠其丰富的人才储备、开放的观念打造了良好的金融生态，为其金融发展提供了沃土，青岛需要在扶持金融业发展的监管措施、人才引进政策上加强力度，切实有效的为金融行业注入活力。(本网记者)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部会计司有关负责人就印发《住宅专项维修资金会计核算办法》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619643586.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为了进一步规范住宅专项维修资金（以下简称维修资金）的会计核算，保证会计信息质量，促进维修资金的规范管理和安全有效使用，近日，财政部制定发布了《住宅专项维修资金会计核算办法》（以下简称《核算办法》）。财政部会计司有关负责人就《核算办法》有关问题回答了记者的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：制定《核算办法》的背景和意义是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：维修资金是由业主交纳并所有，专项用于住宅共用部位、共用设施设备保修期满后维修和更新、改造的资金，在我国发挥着住宅“医保金”和“养老金”的重要作用。目前，各地维修资金会计核算的规定不尽统一，随着近年来我国商品住宅的快速发展和维修资金管理的不断规范，各有关方面积极呼吁出台全国统一的规范维修资金会计核算的制度。鉴于此，我们在总结现行有关维修资金会计核算规定基础上，根据《会计法》、《物业管理条例》、《住宅专项维修资金管理办法》（建设部 财政部令第165号，以下简称《管理办法》）等法律法规制定了《核算办法》。制定出台《核算办法》，具有以下重要意义：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是回应社会关切的现实需要。近年来，随着住房制度改革后新建的商品住房逐步老化，维修资金的使用金额明显增加。相应的，广大业主对维修资金的使用、管理、结余等情况越来越关注，对公开披露维修资金相关会计信息的需求越来越强烈。通过规范维修资金的会计核算，有利于维修资金管理机构向广大业主交出一本符合统一核算标准的“明白账”，满足社会有关方面对维修资金会计信息的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提升维修资金管理水平的迫切要求。全国维修资金余额规模日益庞大，亟需在摸清家底基础上进行规范管理。但是，由于各地维修资金会计核算标准的不统一以及一定程度的不规范，导致主管部门在汇总数据时口径不一致、数据不完整，不能精准施策。通过统一会计核算标准，有利于科学衡量各地维修资金管理水平，也有利于各级主管部门制定有针对性的管理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是健全维修资金监管体系的重要基础。近年来，维修资金的使用管理情况已逐渐成为审计工作关注的重点之一。然而，由于缺乏统一的会计核算标准，导致审计也缺乏统一的标准，影响了审计程序的合理实施，也影响了审计结论的客观性和准确性。通过统一规范会计核算，有助于为加强维修资金的监管提供统一标准，为维修资金监管体系奠定制度基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《核算办法》起草发布经历了哪些过程？对各方反馈意见是如何采纳吸收的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为做好《核算办法》的制定工作，我们早在2018年10月就会同我部综合司、住建部房地产市场监管司，与来自部分地区维修资金代管机构的代表举行座谈，初步了解各地维修资金的管理现状、业务模式，以及对制定统一会计核算办法的需求。在此基础上，我们于2019年2月至3月赴部分地区和代管机构开展调研，充分了解不同地区和单位维修资金业务和会计核算的有关情况。与此同时，我们有针对性地设计了有关维修资金的调查问卷向部分省级财政部门发放，进一步了解省本级及省以下对维修资金的会计处理现状和问题。在实地调研和问卷调查后，我们初步确定了《核算办法》的整体框架，并着手起草讨论稿。在起草过程中，根据有关各方反馈情况不断修改，并就一些具体实务问题多次向有关机构咨询了解。在多次研讨和反复修改完善基础上，于2019年4月下旬形成征求意见稿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月25日，我们印发了《财政部办公厅关于征求&amp;lt;住宅专项维修资金会计核算办法（征求意见稿）意见的函&amp;gt;》（财办会〔2019〕12号），面向住建部、地方财政厅（局）和社会公众公开征求意见。各有关方面积极反馈，截至2019年6月19日，我们共收到书面反馈意见57份，其中4份表示无不同意见，其余53份共提出了300条具体意见。反馈意见总体上认为，制定《核算办法》统一全国的维修资金会计核算标准非常有必要，有利于提升信息质量、进行规范管理、加强监管。绝大多数反馈意见对征求意见稿表示赞同，认为适用主体、会计核算模式、会计计量基础都比较合适，基本能够满足目前实务的需要。但是，部分反馈意见也针对征求意见稿有关明细科目设置、返还维修资金、划转维修资金、统筹使用维修资金、列支管理费等业务提出了具体的修改意见和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年下半年，我们对各方反馈意见进行了认真梳理和讨论分析，在此基础上对征求意见稿进行了修改。2020年以来，我们就修改过程中遇到的有关政策问题与部内外有关单位多次进行沟通，修改完善后于4月20日发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：制定《核算办法》遵循了哪些原则？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答：在制定《核算办法》过程中，我们主要遵循了以下原则：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是与法律法规相协调。目前，在维修资金的管理制度方面，《物业管理条例》规定了总的原则，《管理办法》对其交存、使用和监督管理等进行了规定。《核算办法》以《管理办法》为基本遵循，有关收入、支出、净资产科目的设置及账务处理均与《管理办法》保持协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力解决实务需要。对于《管理办法》未明确规定，但随着实务发展已经存在的一些业务事项，我们在不违反《管理办法》规定的前提下在《核算办法》中予以规范。比如，针对将维修资金的利息分配到户、因各种原因退回维修资金、市区两级代管机构实行备用金制度等业务，均明确了具体的会计处理，以满足实务需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是务实简化和易于操作。考虑到维修资金的业务比较简单，信息使用者主要关注维修资金的交存、收益、使用，以及实际结余情况，我们在制定《核算办法》时力求务实简化和易于操作。比如，对银行存款利息、质量保证金等采用收付实现制而非权责发生制核算，对净资产的明细科目设置做了简化处理等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：关于《核算办法》，有哪些需要说明的重要事项？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《核算办法》共包括五部分内容，第一部分为总说明，第二部分为会计科目名称和编号，第三部分为会计科目使用说明，第四部分为财务报表格式，第五部分为财务报表编制说明。其中，需要重点说明的事项有以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是关于《核算办法》的适用主体。《管理办法》第四条规定“住宅专项维修资金管理实行专户存储、专款专用、所有权人决策、政府监督的原则”，明确了维修资金是一项独立于其代管机构自身资产的资金。因此，《核算办法》将《管理办法》规定的代管机构负责管理的维修资金作为独立的会计主体，反映维修资金的收入、支出和结余情况，而与其代管机构自身资产无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，根据《管理办法》的规定，《核算办法》要求按照商品住宅、已售公有住房分别建账、分别核算。但是，考虑到部分代管机构同时管理商品住宅和已售公有住房维修资金，从简化实务考虑，也可以合并建账，但应当在有关会计科目下按照商品住宅和已售公有住房进行明细核算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《管理办法》规定，业主大会成立后按规定可将代管机构负责管理的维修资金划转至业主大会，业主大会应当建立住宅专项维修资金管理制度。为了保证维修资金会计核算的连续性，《核算办法》规定，已划转至业主大会管理的维修资金可参照执行本办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是关于会计核算模式。《核算办法》将业主交存的维修资金确认为收入，期末将收入转入净资产，这不仅符合维修资金收支管理的要求，而且符合基金会计通过净资产反映基金结余的惯例，也能反映业主对维修资金净资产享有所有权的经济实质。在征求意见过程中，有部分反馈意见建议参照《住房公积金会计核算办法》将业主交存的维修资金确认为负债。我们认为，由于维修资金归集的目的在于使用，并不像住房公积金存在返还给交存人的现时义务，因此不符合负债的定义，故未采纳相关建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是关于会计核算基础。《核算办法》规定维修资金一般采用收付实现制进行核算。主要理由是，维修资金会计核算的目标主要是为了反映资金的收、支和结余情况，不涉及复杂的权责义务关系，也不需要进行成本费用归集及分摊的复杂会计处理，因此，对维修资金主要采用收付实现制核算基础，可以使会计信息与实际资金流相匹配，能够更好地满足信息使用者的需要。同时，为了满足部分特殊业务核算的需要，《核算办法》规定，部分经济业务或事项的核算应当按照本办法的规定采用权责发生制。这主要体现在房屋灭失返还资金和备用金业务的会计处理上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：维修资金代管机构首次执行《核算办法》时，应当如何做好新旧衔接？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：按照《财政部关于印发&amp;lt;住宅专项维修资金会计核算办法&amp;gt;的通知》要求，《核算办法》自2021年1月1日起施行。如前所述，目前各地区维修资金的会计核算标准很不统一，我们难以针对特定的核算制度制定执行《核算办法》的衔接规定。但是，我们在通知中明确了新旧衔接的总体原则。具体而言，单位在首次执行日通常应当开展以下几个步骤的工作：一是根据原账编制2020年12月31日的科目余额明细表；二是按照《核算办法》设立2021年1月1日的新账；三是按照《核算办法》的规定将原账资产、负债和净资产会计科目期末余额进行重分类后转入新账相关会计科目，比如原账将维修资金记入负债类科目的，应将相关余额转入“商品住宅维修资金”或“已售公有住房维修资金”科目；四是基于《核算办法》的核算基础对新账相关会计科目期初余额进行调整，比如对原账的应收、应付科目余额进行分析，相应调整有关净资产科目余额；五是按照登记及调整后新账的各会计科目余额，编制2021年1月1日的科目余额表，作为新账各会计科目的期初余额。执行《核算办法》属于会计政策变更，为简化操作，通知规定在首个报告年度无需编制上年比较财务报表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：对于《核算办法》的实施还有哪些要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：下一步，我们将会同有关部门适时对《核算办法》进行培训。各级财政部门应当加强对《核算办法》的宣传和培训，积极指导各地维修资金代管机构深入学习《核算办法》，认真做好新旧制度衔接，确保《核算办法》自2021年1月1日起顺利实施。各有关单位在《核算办法》执行中有何问题，请及时反馈我们。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619643586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“银税互动”缓解小微企业融资难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　22日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍发挥“银税互动”作用帮助小微企业的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局纳税服务司副司长、一级巡视员韩国荣解释，“银税互动”是税务和银保监部门自2015年开展的一项企业融资支持活动。税务部门在依法合规和企业授权的情况下，将企业的部分纳税信息提交给银行，银行利用这些信息优化信贷模型，为守信小微企业提供贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国荣表示，5年来，“银税互动”贷款规模快速增长。2019年全国“银税互动”贷款笔数超过前4年的总和，今年一季度已发放贷款75万笔，超过2019年的一半，越来越多小微企业从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动“银税互动”，税务部门连续第七年开展“便民办税春风行动”，将受惠企业纳税信用级别由A级和B级扩大到M级，最大限度帮助企业纾困解难。今年一季度，全国守信小微企业获得“银税互动”税收信用贷款金额达1816.3亿元，同比增长22.3%。对于受疫情影响严重的湖北省，税务部门又将受惠企业的范围进一步延伸到纳税信用C级，有5万多户小微企业符合条件。今年一季度，税务部门已向银行推送了600多万户重点帮扶的企业名单，努力帮助小微企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少企业担心，因疫情影响无法按期纳税会影响企业信用。韩国荣表示，为缓解纳税人资金压力，税务总局已连续4次延长纳税申报期限，并允许有困难的企业依法向税务机关申请办理延期申报和延期缴纳税款。2月份以来，全国共为12.1万户纳税人办理了延期申报，为5.1万户纳税人办理了延期缴纳税款。税务总局明确，对于受疫情影响而逾期申报或者逾期报送相关资料的纳税人，可免予行政处罚，相关记录不纳入纳税信用评价，也不会影响纳税人享受“银税互动”贷款红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务机关会主动提醒广大纳税人，对自身的纳税信用记录进行核实，有问题的，可以及时调整。如果纳税人在2021年发布新的评价结果前，没有及时核实调整，还可以在明年年底前向税务机关提出纳税信用复评申请，进而有效地消除因疫情防控对自身纳税信用造成的影响。”韩国荣补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会普惠金融部主任李均锋认为，“银税互动”有三方面优势：一是银行可以精准对接纳税企业的融资需求；二是银行可以借助企业的纳税信息发放免抵押、免担保的信用贷款；三是企业可以线上申请、办理“银税互动”贷款，最快几分钟就可以拿到贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李均锋介绍，最近“银税互动”的受惠企业范围扩大到了个体工商户。从实施效果看，目前为止整个“银税互动”贷款余额5732亿元，同比增长74%；贷款户数75万户，同比增长114%，“银税互动”对缓解小微企业和个体工商户贷款难、贷款贵起到了很重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了满足更多有贷款融资需求的企业，李均锋介绍，今年相关部门对商业银行的考核中，专门设置了“首贷户”比例的考核指标。要求商业银行新发放的贷款客户中，第一次获得贷款的企业要占一定比重；商业银行要进一步开发适合小微企业和个体工商户的信用贷款产品；银保监会继续倡导商业银行开展“百行进万企”行动，让基层行深入企业，充分了解小微企业需求；此外，银保监会还要求商业银行加强与互联网银行合作，共同解决小微企业融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，截至4月21日24时，31个省区市和新疆生产建设兵团现有确诊病例1005例，其中重症病例78例；累计治愈出院病例77151例，累计死亡病例4632例，累计报告确诊病例82788例，现有疑似病例35例。新增无症状感染者42例，其中境外输入7例；当日转为确诊病例1例；当日解除医学观察42例；尚在医学观察无症状感染者991例，其中境外输入172例。4月21日，武汉现有确诊病例首次降至100例以下，连续7日无新增死亡病例。全国新增境外输入病例23例，主要来自与我国接壤国家。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以管资本为抓手 大力推进国企混改</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641521.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》明确指出，积极发展混合所有制经济。完善国有资产管理体制，以管资本为主加强国有资产监管。党的十九大报告指出，“要完善各类国有资产管理体制，改革国有资本授权经营体制，加快国有经济布局优化、结构调整、战略性重组，促进国有资产保值增值。深化国有企业改革，发展混合所有制经济，培育具有全球竞争力的世界一流企业。”作为一种产权组织形式的变革，混合所有制经济被视为未来我国国有经济改革的重要突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;混合所有制改革与管资本相辅相成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1941年，美国经济学家阿尔文·汉森在《财政政策和经济周期》一文中最早提出了“混合经济”的概念。萨缪尔森指出，混合经济就是国家和私人机构共同对经济实施控制，同时政府必须根据市场情况，通过财政政策和货币政策来调节的经济制度。经济学家厉以宁和程志强认为，国有企业混合所有制改革实际上是多维度、多方式推进所有制结构变迁的有效方式和途径。发展混合所有制经济，核心问题是国有资本和社会资本的产权融合，完善国有资产管理体制是推动国有资本发展混合所有制经济的重要体制基础，二者相辅相成。新制度经济学已经证明制度对于经济增长起着举足轻重的作用。管资本就是要通过对国有资本的科学授权和有效监管的统一，促使国有企业按照市场机制运行，加快自身战略重组和混改进程，持续优化国有经济结构。从一定意义上讲，混合所有制改革是管资本落地的加速器，管资本则是混合所有制改革顺利实施的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济发展要进一步减少无效供给，扩大有效供给，提高供给结构对需求结构的适应性。而供给侧结构性改革主要基于双重目标，一是解决过去遗留下来的问题；二是要以新的增长源来实现经济可持续发展。混合所有制改革起步后，国资改革不再需要“管人、管事、管资产”的旧模式，而是要科学创造“管资本”这种新模式。在管资产模式下，国企内部行政色彩浓厚，所有企业都被称作权属企业，经营决策要经过有权机构的批准，所关注的是现实的行政价值。在管资本模式下，改为以股东的身份来建立权力清单，出资企业自主经营并真正成为市场主体，股东关注的是资本的价值增量。在“凡是有启迪的经验都可以借鉴、凡是有价值的合作伙伴都可以合作、凡是有效率的体制机制都可以尝试”的价值理念指引下，管资本可以充分调动混合经济中各利益主体的积极性，实现国有资本效能放大、多种经济形态齐头并进。管资本实质上是国企混改形势下供给方的结构性改革，是整个宏观经济发展中供给侧改革不可缺少的内容。只有通过管资本使国有资本持续保持活力和效率，混合所有制改革的谋篇布局才能更为精准。在当前混合所有制改革背景下，也应该出现管资本的理论创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;混改视角下的管资本三维要素体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于宏观视角，混合所有制是指混合所有制经济，即由国有、集体、民营、个体组成的经济，所有制结构以及由此决定的社会经济基础。从微观上考证，则是指混合所有制企业，即由不同所有制成分组成的交叉共融型企业、产权结构及相应的治理结构，以及由此衍生出的各种资本要素管理模式。1993年，美国麻省理工学院教授迈克尔·哈默与詹姆斯·钱皮提出了企业再造理论，其核心内容是“为了飞越性地改善成本、质量、服务、速度等重大的现代企业的运营基准，对工作流程进行根本性重新思考并彻底改革”。笔者认为，该理论对于我国混改视角下的管资本流程再造同样适用。我国经济增长动能已由要素规模和投资驱动转变为要素质量和创新驱动，因此，管资本不是单纯的就资本谈资本，而是从更加广义的资本概念入手，延展丰富管资本的定义和内涵，科学界定三维资本要素的管理边界。在管理学价值观层面，从管资产到管资本，必须实现管理理念的根本转变；在管理学方法论层面，三维资本要素分别指管理资本、市场资本和人力资本。其中管理资本又分为三级管理体系设计和法人治理体系设计两个子维度；市场资本细分为常规化市场和资本化市场两个子维度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一，管理资本维度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　代理理论、利益相关者理论和产权理论为公司治理研究提供了基础性理论认知。混合所有制企业不仅仅局限在投资主体多元化，更重要的是完善公司法人治理结构。山东财经大学綦好东认为，混合所有制改革成败的关键一是基于法制约束下的政企、政商关系；二是基于公平、公正基础上的产权保护制度；三是基于效率至上的公司治理结构。事实上，产权保护制度和公司治理结构存在着递进关系，建立在基于清晰的产权制度基础上的产权保护是公司治理结构的基础。法人治理结构是现代企业制度的核心，直接决定了企业的市场竞争力。管理资本维度就是指以科学治理为根基，从市场的角度对体制机制进行再造，用更科学、更合理的新机制实现自身的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，三级管理体系设计。随着国有企业规模的扩张，必然会出现决策权过多集中在总部、责任边界不清、出资企业活力不足等问题。因此，迫切需要建立适应市场、管理有效、监督到位的体制机制，实现从管资产向管资本的转变。管资本的一个显著特点就是分类授权，强化监督力量形成“放”“管”平衡，在确保国有资产保值增值的基础上给予企业充分的自主经营权，搭建“集团管资本、二级平台管资产、三级公司管运营”这种小总部大体系的三级管控格局。三级公司处于经营链条的末端，更要按照“产权明晰、责权明确、政企分开、管理科学”的原则，建立健全现代企业制度和法人治理结构，成为独立的市场主体。在这一层次上实现出资者所有权和企业法人财产权的分离，确保国有资产经营效率，而且在这个层次上也最容易实现混合所有制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，法人治理体系设计。对于社会资本而言，参与国企混合所有制改革，合理的股权结构和规范的公司治理都是不可缺少的要素。在混合所有制改革中，国有资本可以放弃黄金股和双重股权结构，按照同股同权的原则高度契合社会资本的诉求，促使其从被动股东向积极股东转变，进而搭建起更加适应市场竞争的体制机制。为进一步激发活力，各股东可以按照公司章程自治原则，在章程中约定股东（大）会特别决议事项、决议程序和决议通过的比例，就公司章程修改、董事提名等重大事项约定中小股东的特别表决权。自1994年7月1日《公司法》实施以来，随着经济体制改革的不断深化，已经先后修改了四次，特别是在公司法人治理结构和股东合法权益的保护机制等方面根据经济发展变化及时进行了调整。国家发展改革委体改司在《国企混改面对面――发展混合所有制经济解读》一书中指出，“在当今经济新常态下，各类社会资本更加迫切要求建立起完善的、符合混合所有制发展的法律法规体系”。在适当时点可以考虑进一步通过立法来丰富完善混合所有制企业的运行规则，使混合所有制改革企业的经营、合并、分立、解散、清算等各种经济活动做到有据可查、有法可依。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤其重要的是，国有企业要对派出到混合所有制出资企业的产权代表加强管理与监督，要深入研究混合所有制条件下外派董事、监事和股东代表发挥作用的途径、方式，通过对产权代表的培训、任用和考核等措施，将国有股东意愿合规、公平传导到出资企业。国企派出产权代表在提升出资企业业绩、搭建公司与出资企业沟通桥梁等方面应该发挥积极的作用。在具体运营中切实把握好四个方面：一是在股东会、董事会发表表决意见的沟通过程和最终表决时，充分尊重代表不同资本属性的股东意见，充分保障混改企业中社会资本的权益，充分保证董事会决策的独立性、责任性，充分保护国有资本自身的利益；二是按照“该管的一定管好，不该管的坚决下放”的原则，通过设立重大事项和一般事项的区分标准，使得派出的董事、监事审慎研究各项议题，对于一般事项独立发表意见和主张并承担相应责任。明确对派出产权代表的考核要点，认真解决“董事不懂事”的难题，真正提升出资企业法人治理效率和效果；三是将出资企业业绩实现情况与产权代表薪酬和任职关联，通过制度设计促使产权代表尽职尽责；四是沟通与反馈遍布各个关键节点，确保决策信息对称、真实、有效，最终形成闭环运行。由此，原来直接管出资企业的人和事，转变为通过出资人-董事会、董事会-产权代表、产权代表-出资企业的全方位管资本传导体系来行使股东权利，出资企业拥有真正意义上的自主经营权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二，市场资本维度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产权理论通过建立科学的法人治理结构和明晰产权关系，对企业内部发展的基本条件进行了明确和规制。作为20世纪90年代以后兴起的一种治理理论，超产权理论认为，企业产权改革、利润激励只有在市场竞争的前提下才能刺激经营者努力投入，进一步将企业发展的动因延伸到外部，以外部环境是否充分竞争和企业能否参与到这种充分竞争中去作为解决问题的关键因素。经济学家林毅夫认为，外部竞争环境是企业改革的前提和充分必要条件，在此基础上选择内部治理结构才有意义，企业才能更好地配置资源和提高效率。由此，国有企业产权制度系统拓展到市场资本维度，混改的路径指向上升为超产权理论范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，常规化市场维度。该维度是指国有企业要与市场紧密对接，解决国有企业所有权与经营权分离造成的委托代理矛盾，按照市场经济规律推动管理体制机制的变革。国有企业与市场接轨不是仅仅停留在参与市场活动的表层，而是要充分运用市场化的思维、市场化的规则、市场化的手段去谋求发展。通过市场化机制构建新型营商环境，尊重契约自由，为建立有序竞争创造重要条件，深度激发社会资本参与热情。国企在混改出资企业层面的管理，要牢固贯彻“一臂之距”的管理理念，给予出资企业充分经营自主权和保护机制，实现与市场的充分融合。混合所有制企业市场化运作要形成每个生产者都是经营者、每种生产要素都有价格、每一天都知道经营结果、每个市场主体都能有效控制、每一件事情都讲投入产出的经营理念，全面推动预算管理、经营绩效管理、风险防控和监督管理的有机结合，进而达到经营机制更加科学高效、发展活力明显增强、综合绩效明显改善和市场竞争力明显提升的效果。通过构建市场化运作的价格体系，形成各市场主体间的交易与契约关系，以“收入-支出（可控全成本要素）=利润（或薪酬）”的结算形式体现各市场主体的业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场化运作并不是与有序监管相悖而行。产权是所有制的核心，也只有建立归属清晰、责权明确、保护严格、流转顺畅的现代产权制度，国有资本和非国有资本才能够得到切实保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，资本化市场维度。管资本也要经营资本，所以管资本的市场化运作离不开资本化市场。资本化市场为国有资本、社会资本提供了畅通的流动和退出路径，降低了社会资本参与国有企业混合所有制改革的风险。各类资本通过在不同资本市场间进行交易，可以缓解沉没成本问题。国有企业集聚了大量的产业资源，自身的发展尤其需要强有力的资本支撑，通过市场化金融工具可以有效集合国有和社会资本，通过战略发展、激励约束、管理优化、资本运作等一系列市场化方式实现资本与资源整合。国有企业资本结构以直接负债为主，银行贷款占外部融资比重很高，资产证券化就是去杠杆的有效手段，可将流动性低的资产转变为流动性高的现金，还能将未来的资产收益转变成当前的现金收入，改善自身资本结构。我国的主板、中小板、创业板、科创板、新三板、产权交易市场以及股权交易中心等多层次资本市场已经为资产流动、资产定价机制和信息披露发挥了重要作用，国有企业在推进混改进程中可以结合实际资产质量和资产价值，与社会资本分类运用前述资本化市场平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三，人力资本维度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优质的人力资本是企业发展的源泉，其本身也属于管资本的范畴。产权理论认为，无论是股权结构的重组和优化，还是内部激励制度的完善和市场化运作，最终是为了激发个人的主观能动性。但这些措施都是建立在“经济人”的范畴之内，主要在加大对于个人的直观收入等方面的刺激。作为一种体系化的结构性改革，混改受人力、机制、环境等因素影响较多，如果仅仅从经济人角度推进，容易造成激励边际效应递减。随着经济的发展，产权组织形式由单人业主制逐步演变为公司制、合伙制、契约制等多种形式，因此，传统意义上的股东权益也相应转化为合伙人份额、契约权益等多种形式，产权归属出现多元化、混合化的趋势，作为产权持有代表的人力资本逐步成为企业的核心竞争力重要组成部分。经济体的结构性改革对于提高生产率和潜在产出、促进包容性增长具有重要作用，国有企业尤其要从企业家需求层次及发展要素出发，最大程度激发人才主观能动性，为企业充分参与市场竞争、创造经济效益奠定基础。现代企业理论（契约理论）把交易成本放在中心地位，解释了企业的存在以及企业内部所有权和激励的重要性，但是其缺陷是没有对企业家在企业发展中的作用给予足够的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论是国有金融资本还是国有产业资本，发展混合所有制经济过程中都要实现引智、引技、引资源与引资金并重，合理开展市场化选聘，使有才能、有专业资源的职业经理人更好地发挥作用，助推企业与市场更好地融合。国有企业要积极探索超额利润分享、虚拟股权、跟投等中长期激励方式，通过“市场化选聘、契约化管理、差异化薪酬、市场化退出”四个环节激发出优秀职业经理人的自我实现内在需要。同时，加强对职业经理人的管控，通过实施任期责任制，辅之以完善的财务审计、信息披露、延期支付、追索扣回等约束机制，建立起职业经理人信用档案，记载其履职期间的经营业绩、职业道德、法律信誉作为续聘的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诺贝尔经济学奖获得者罗纳德·哈里·科斯曾在《变革中国：市场经济的中国之路》中指出，“当转型中的中国成为一个巨大的经济实验室时，市场竞争的力量开始展现它的魔力。在尝试性的探索中，资源流向了能使其产生最大利润的领域”。当前，我国国有企业正处在重大战略转型期，要积极实施管理创新、体制创新、运营模式创新战略，尽可能用市场化的手段沿产业链条开展纵向和横向的资源整合，尤其要通过管资本引领社会资本向战略性新兴产业领域聚集，达到资源配置的最优化。我国国有资本产业规模宏大，社会资本市场化程度高，通过混改将国有资本和社会资本深度融合，通过管资本提升企业竞争力，这将成为我国经济发展的主流方向和共赢通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（作者单位：山东省财金投资集团有限公司，博士，高级经济师）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度全国社会物流总额56万亿元 同比下降7.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619645538.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流与采购联合会27日公布一季度物流运行数据。一季度，全国社会物流总额为56.0万亿元，同比下降7.5%，与1-2月相比，降幅收窄4.3个百分点。从结构看，需求结构持续调整，进口物流需求平稳增长。一季度，我国进口货物物流总额为3.35万亿元，同比增长5.0%，连续两个月保持稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619645538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月全国规模以上工业企业利润总额同比下降34.9%</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200427/c619641586.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局：3月份，全国规模以上工业企业利润总额同比下降34.9%，降幅比1―2月份收窄3.4个百分点；1―3月份累计利润下降36.7%，降幅比1―2月份收窄1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局工业司副司长张卫华解读工业企业利润数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着统筹疫情防控和经济社会发展各项决策部署逐步落实落地，企业复工复产不断加快，工业产品销售开始回暖，企业利润呈现一些积极变化。3月份，全国规模以上工业企业利润总额同比下降34.9%，降幅比1—2月份收窄3.4个百分点；1—3月份累计利润下降36.7%，降幅比1—2月份收窄1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3月份工业企业利润呈现以下积极变化：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是多数行业利润有所改善。3月份，41个工业大类行业中，28个行业利润增速比1—2月份加快或降幅收窄，其中8个行业利润实现增长，比1—2月份增加4个。主要行业中，电子、酒饮料茶制造业利润增速由负转正，由1—2月份分别下降87.0%、21.9%，转为分别增长19.5%、7.5%；煤炭开采、电气机械、化工行业利润分别下降7.6%、28.6%和45.3%，降幅比1—2月份分别收窄38.0、39.6和21.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是先进制造业利润改善比较明显。3月份，制造业利润同比下降34.6%，降幅比1—2月份收窄8.1个百分点。高技术制造业利润实现增长，同比增长0.5%，1—2月份为下降37.1%；战略性新兴产业利润下降9.1%，降幅收窄30.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是生活必需品行业利润大幅改善。3月份，农副食品加工行业利润同比增长28.7%，增速比1—2月份加快26.5个百分点；食品制造业利润下降16.4%，降幅收窄17.1个百分点。在此带动下，3月份消费品制造业利润下降8.7%，降幅收窄7.8个百分点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是私营、小型、外资企业利润降幅不同程度收窄。3月份，私营企业利润同比下降20.1%，降幅比1—2月份收窄16.5个百分点；小型企业利润下降17.0%，降幅收窄23.7个百分点；外商及港澳台商投资企业利润下降38.9%，降幅收窄14.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时应当看到，虽然3月份规模以上工业企业利润状况有所改善，但受市场需求尚未完全恢复、企业产品库存上升较多、工业品价格持续回落、成本压力依然较大等多重因素影响，工业企业利润降幅仍然较大，盈利形势仍不容乐观。下阶段，要继续深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，在抓好常态化疫情防控的同时，抓实抓细各项促进经济社会发展的政策措施，积极帮扶企业纾难解困，稳住经济基本盘，促进工业经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200427/c619641586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本周多国央行利率决议来袭 市场宽松预期不改</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641732.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本周将召开的 美联储、 欧洲央行、日本央行等利率政策会议成为市场关注焦点。市场认为，未来一段时间内，各国央行将会继续保持低利率水平并维持量化宽松政策，还将适时出台政策帮助企业渡过难关，以促进经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储此前明确表示将在美国经济面临危机期间维持当前利率不变。外资机构景顺投资首席全球市场策略师克里斯蒂娜·胡珀认为，在充分相信美国经济已出现反弹并恢复稳健态势之前，美联储将保持宽松政策。花旗认为，随着更多刺激计划的推出，美联储的资产负债表规模或会持续上升，规模可能达到9万亿 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本央行方面，市场普遍预期该央行将会公布额外的经济刺激措施。机构目前预计，该央行将在本周讨论允许无限量购买国债，以期为市场提供充足流动性。另外，日本央行可能会提高商业票据和公司债的购买目标，并将关键利率维持在-0.1%的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情将会‘施压’各国央行继续采取宽松政策，预计欧洲央行将扩大紧急 债券购买规模，增加经济支持力度。日本央行将会为企业提供更多支持，而美联储的政策空间依然很大。”彭博经济研究院首席经济学家汤姆·奥尔里克表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619641732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委召集8个地方国资委负责人开会 传递了哪些信号？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619642040.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委消息，4月24日，国务院国资委召开部分地方国资委负责人视频会，湖北、北京、黑龙江、浙江、河南、广东、四川、陕西等地方国资委主要负责人，交流了本省（市）国有企业一季度经济运行情况及面临的问题，对下一步工作的考虑打算和有关建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委党委书记、主任郝鹏主持会议并讲话强调，要做好“六稳”工作，落实“六保”任务，为决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院国资委印发了《关于地方国资委和国有企业切实履行职责使命坚决打赢疫情防控阻击战有关工作的通知》，全国国资系统形成上下一盘棋，协调联动、增强合力，在疫情防控、基础保障、复工复产等方面发挥了表率作用，彰显了国资国企的使命担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝鹏强调，国务院国资委将与地方国资委密切联系、共克时艰，共同研究解决面临的困难问题，指导推动国资国企平稳运行、多增效益。积极应对疫情冲击影响，充分发挥国有企业政治优势，坚持党的领导、加强党的建设，进一步推动国有企业毫不松懈抓好常态化疫情防控，保护企业员工生命安全和身体健康；全力以赴实现稳增长，在提质增效上下更大功夫；坚定不移深化改革，结合“双百行动”“科改示范行动”“区域性国资国企综合改革试验”等，进一步激发基层改革创新活力；加快升级补齐发展短板，培育壮大发展新动能；未雨绸缪防范化解重大风险，守住不发生系统性重大风险底线；落实国家和地方出台的有关政策，主动履行社会责任加大稳岗扩就业力度，带动中小微企业共同发展，充分发挥国有企业国民经济稳定器、压舱石的作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619642040.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场成“中国智造”转型升级强劲引擎</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619638983.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编者按：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何在百年未有的机遇密集期找到自己的路径，探索新时代新经济的运行规律，探索中国企业崛起走向世界的规律？资本市场的路径探索不可或缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场大规模的并购重组有利于集中优质资产，实现资源要素合理配置，更能对国家的产业结构产生重大而深远的影响。而在经济全球化时代，跨境并购作为在全球范围内配置资源的重要方式，则推动本土企业的全球扩张，促进世界经济的深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“永远不要浪费一场危机。”在新冠肺炎疫情全球暴发的危机中，对于率先控制疫情全面复工复产、启动经济稳增长的中国来说，也是吸引外资做大资本市场、中国企业“走出去”的战略机遇，不仅关系到对实体经济的输血盘活，更关系到争夺全球产业链的话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□记者 吴黎华 北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一场场声势浩大的企业整合大潮正在中国经济这片大海中洪波涌起。作为资源配置的重要场所，资本市场成为这场整合大潮的强劲引擎。随着中国资本市场改革的不断深入，对于企业尤其是初创企业、高新技术企业的支持力度正在不断加大，“中国智造”正在借助资本市场的力量不断成长壮大。在中国经济加快转型升级的关键期，资本市场无疑将成为高质量的整合路径之一，2020年中国资本市场大概率将迎来新一轮并购重组潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科创板推动高技术企业快速成长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年7月22日，承载中国资本市场改革期待的科创板鸣锣开市，首批25家公司在上交所挂牌上市交易。来自上交所的数据显示，截至目前，上交所科创板的上市公司数量已经达到了98家，总市值达到1.32万亿元，流通市值为2064.88亿元，平均市盈率则为89.78倍。开板运行以来，试点注册制的科创板极大地促进了高新技术企业的发展。来自兴业证券的数据显示，在科创板上市公司中，信息技术行业和医疗保健行业市值占比分别为56.4%、21.4%，科创板上市公司研发占应收比重平均数高达11.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月20日，中国证监会发布了《科创属性评价指引（试行）》（下称《指引》），提出了科创属性具体的评价指标体系。上交所随后发布《上海证券交易所科创板企业发行上市申报及推荐暂行规定》（下称《暂行规定》）。《指引》和《暂行规定》对科创企业的科创属性要求提出了更明确的量化界定指标：3项常规指标包括“研发投入金额或研发投入占营业收入比例”“发明专利”“营业收入或营业收入复合增长率”，侧重反映企业的研发投入、成果产出及其对企业经营的实际影响，能够较为全面地衡量企业研发投入产出及科技含量；5项“例外条款”则包括国际领先、国家科技进步奖、国家重大科技专项、进口替代、发明专利50项等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）的研究显示，截至4月8日，94家科创板企业发行上市，主要分布于新一代信息技术、生物医药领域，占比达七成。已上市企业整体科创属性较强，约80%的企业上市前3期财务指标同时满足3项常规指标，有83%的企业至少满足其中一项例外情形，其中满足“实现关键零部件等进口替代”指标的家数相对更多，说明科创板企业在国产替代方面具有领先性，将推动中国产业链的转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月20日，沪硅产业正式登陆科创板。作为国内规模最大的半导体硅片制造企业之一，沪硅产业主要从事半导体硅片的研发、生产和销售，是中国大陆率先实现300mm半导体硅片规模化销售的企业。在资本市场的支持下，国产大硅片领军者将释放巨大产业效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;并购重组支持企业做强做大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场不仅为高新技术企业提供融资平台，对于传统企业的转型升级和优化重组，也起到了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月20日，证监会集中“打包”修改证券期货规章、规范性文件，对《上市公司重大资产重组管理办法》（下称重组新规）、《上市公司收购管理办法》和相关配套规则进行了修改，进一步提升监管的效率与水平，促进上市公司质量提升。统计数据显示，从董事会预案日期来算，截至4月20日，年内425家上市公司披露了480份并购重组计划，其中5份涉及重组上市。中信证券则指出，在重组新规、再融资新规的推动下，2020年A股大概率迎来新一轮并购重组潮。在注册制改革的大背景下，产业性并购将成为主流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月1日，中国船舶发布了关于资产重组事件进度的公告，中国船舶定增收购江南造船100%股权、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600648','&amp;#x5916;&amp;#x9AD8;&amp;#x6865;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600648/"&gt;外高桥&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600648/"&gt;600648&lt;/a&gt;）造船36.2717%股权及中船澄西21.4598%股权等五家公司股权的资产重组事件已经完成。今年1月10日，中国船舶发行股份购买资产获无条件通过，涉及交易总价值约374亿元。在“南北船”实施联合重组的背景下，中国船舶拟将中船集团旗下核心军民船业务注入上市公司的重组计划获得并购重组委的无条件通过，意味着“南北船”合并又取得重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“南北船”的并购重组，只是近年来企业特别是国有企业通过资本市场做大做强、优化产业布局的一个例子。来自深交所的数据显示，2019年全年深市并购重组交易全年共计完成1628单，交易金额累计达1.08万亿元，分别占全市场的55.47%和54.00%。基于产业逻辑的上市公司收购成为主流，产业整合型重组成为“主旋律”，数量和金额占比均超过六成，并购重组产业和实体特征更加鲜明。其中，国有控股上市公司筹划重大资产重组37家次，交易金额达到2870.2亿元，并购重组积极作用不断显现，出现招商局集团物业管理资产平台化整合、中信集团特钢资产证券化、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000785','&amp;#x5C45;&amp;#x7136;&amp;#x4E4B;&amp;#x5BB6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000785/"&gt;居然之家&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000785/"&gt;000785&lt;/a&gt;）通过重组上市参与国企混改等一批示范性案例，推动国企改革向纵深发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场“牵一发而动全身”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，资本市场对于支持实体经济发展、促进中国经济高质量发展的重要性正在日益提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前发布的《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，要推进资本要素市场化配置，完善股票市场基础制度，加快发展债券市场，增加有效金融服务供给，主动有序扩大金融业对外开放。金融委近期召开的第二十五次会议则指出，要发挥好资本市场的枢纽作用。实际上，中央对于资本市场的这一表述，同近年来多次强调指出资本市场重要性一脉相承。党的十九大报告指出，要深化金融体制改革，增强金融服务实体经济能力，提高直接融资比重，促进多层次资本市场健康发展。2018年中央经济工作会议则率先提出，资本市场在金融运行中具有牵一发而动全身的作用，要通过深化改革，打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场。十九届四中全会则进一步指出，要加强资本市场基础制度建设，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系，有效防范化解金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉科技大学金融证券研究所所长董登新对记者表示，从近期高层一系列重要表态来看，表明资本市场的地位和重要性正在不断提升，需要加速资本市场的全面深化改革和制度完善，充分发挥其对实体经济的支持支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一大批实体企业通过资本市场实现提质增效；资本市场中高新技术产业、高端制造业占比显著提升，有力地促进了经济转型升级；出清式重组数量逐年递增，成为深化供给侧结构性改革、盘活存量的重要渠道……在资本市场的强力推动下，中国企业更大规模的整合正蓄势以待，资本市场将成为支撑中国经济再腾飞的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619638983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多维度发力 央企打出稳增长组合拳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619639008.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“国资委和中央企业将继续保持战时状态，在动态优化完善疫情防控举措、提高各项防控工作针对性、有效性的同时，实施硬核举措，坚决遏制效益下滑的势头，尽快实现稳定增长。” 国资委党委委员、秘书长、新闻发言人彭华岗在近日的新闻发布会上，如是介绍下一步的工作指向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前三天，通过视频会议系统，国务院国资委党委书记、主任郝鹏代表国资委与中央企业负责人签订了2020年度经营业绩责任书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方向明、目标定，唯有奋进落实。千方百计拓市场，一批工程项目加速推进；多措并举深挖潜，打响提质增效攻坚战；加快升级补短板，加大新兴产业布局；按照三年行动方案要求深化改革，激发企业动力……近日来，众多央企已纷纷行动起来，稳增长“施工图”浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拓市场 一批工程项目加速推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首要是千方百计拓市场。彭华岗提出，要巩固开拓国内市场，加快现有项目建设和订单生产的进度，力争合同交付不延期，把握疫情缓解以后恢复性增长的机遇，积极响应国家扩大内需的战略安排，主动对接地方投资建设需求，有效对冲疫情造成的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在4月22日的中国华能集团有限公司一季度经济活动分析会上，集团党组书记、董事长舒印彪介绍说，公司主动对接国家“新基建”投资，98个续建项目全部复工，一季度计划新开工项目实现应开尽开。“二季度是十分重要的窗口期，对完成全年目标任务极为关键。”他提出，要坚定不移大力发展新能源，加快大型能源基地建设步伐，积极推动煤电清洁高效利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兵器装备集团也对下一阶段主要工作做了安排部署，集团党组书记、董事长徐平明确，要咬定全年目标任务不放松，统筹推进复工复产和科研生产经营改革各项工作。围绕协同、畅通与循环，确保产业链与供应链安全，短期的应急要有可靠措施，长期的替代要有可行方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南方电网云贵互联通道工程直流线路全线贯通，中国能建&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600068','&amp;#x845B;&amp;#x6D32;&amp;#x575D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600068/"&gt;葛洲坝&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600068/"&gt;600068&lt;/a&gt;）集团17.75亿元中标海南省南渡江迈湾水利枢纽工程主体工程，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程宁东能源化工基地氢能产业首个环保项目开工、南航开通客机（不载客）货运专用航班……4月以来，中央企业生产经营步伐加速迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在巩固开拓国内市场的同时，积极做好国际化经营也至关重要。彭华岗表示，要“一国一策”、“一企一策”，抓好“一带一路”重大项目的实施和推进，努力保障境外项目、企业经营活动正常开展，如期履约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间4月21日，国际热核聚变实验堆（ITER）组织在法国举办杜瓦底座移交仪式。至此，由中核集团牵头的中法联合体克服了重重困难，按期开展杜瓦底座接收及吊装准备工作，为“人造太阳”核心设备后续安装工作全面开展创造有利条件。这是中国向核能高端市场迈出的实质性步伐，将为我国深度参与聚变国际合作、自主设计建造未来中国聚变堆奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，中国船舶集团有限公司与卡塔尔石油公司在中国北京、上海及卡塔尔多哈三地以“云签约”方式联合签署“中国船舶-卡塔尔石油液化天然气（LNG）船建造项目”协议，所涉订单总金额超过200亿元人民币。这是卡塔尔天然气项目首批订单，也是中国船舶企业迄今承接的金额最大的造船出口订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委宣传局局长夏庆丰介绍，近三年来，央企每年海外投资金额都超过3000亿元人民币，涉及基础设施建设、能源资源开发、产能合作、技术研发、工程投资等诸多领域，未来要进一步做好国际化经营，不断巩固长期稳定的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深挖潜 多措并举提质增效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次是多措并举深挖潜。“加大降本节支增效的力度，实施全员、全要素、全过程的成本管控，更加突出管理降本、技术降本，大幅度降低运行成本。”彭华岗称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月24日，《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者从中国海洋石油集团有限公司（下称“中国海油”）了解到，我国南海西部油田全面打响提质增效攻坚战。涠洲6-8油田曾一度戴着“低效油田”的帽子，科研人员经多专业联合、多方面排查，成功找到限制油田发展的“瓶颈”，取得了两口井新发现百万方储量的良好效果。油田克服多个技术难题，最大程度提升钻井效率，两口井得以高效完钻，节约钻井费用900多万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国海油董事长汪东进表示，面对突发疫情、油价暴跌的严峻考验，中国海油大力开展开源节流、降本增效等工作，全面深入推进发挥成本管控优势，力克低油价给生产经营带来的不利影响，坚决打赢低油价下生存和发展攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电子旗下振&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600360','&amp;#x534E;&amp;#x5FAE;&amp;#x7535;&amp;#x5B50;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600360/"&gt;华微电子&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600360/"&gt;600360&lt;/a&gt;）提高微电路模块生产线SMT工序生产效率，降低生产成本费用；建设微组装智能制造生产线，预计今年年中完成，并在下半年实现批量厚膜混合集成电路产品的上线生产，提高产品生产效率及质量一致性、可靠性，从而降低微组装生产的人工成本，提高微组装生产合格率，达到节能增效的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“抓好增收节支、降本增效、用足政策，切实提高经济效益。” 徐平强调。兵器装备集团湖南江滨机器（集团）有限公司组织开展“降本挖潜、提质增效、从我做起”系列活动，截至目前各单位申报降本增效项目33项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保利集团党委书记、董事长徐念沙也在部署下一步工作时明确，重点要强化业务协同，抱团取暖。各板块要深挖协同潜力，畅通资源流动，强化业务协同，提升产业竞争力，形成发展合力，实现商机共享、优势互补、互利多赢、融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照要求，中央企业还要加大低效无效资产处置力度，加快不具备竞争优势，缺乏发展潜力的非主业、非优势业务的剥离，抓好无效资产、低效资产的处置，加快清理低效、无效参股的股权。要加大亏损企业的治理力度，在完成“处僵治困”收尾工作基础上，深化亏损上市公司的治理，努力完成重点亏损子企业专项治理任务，坚决止住出血点、消灭亏损源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600795','&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x7535;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600795/"&gt;国电电力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600795/"&gt;600795&lt;/a&gt;）在2019年年度股东大会会议材料中介绍2020年工作安排时提出，扎实推进重点亏损企业专项治理。从市场营销、成本管控等7个维度30项指标入手，逐家单位“问诊把脉”，深入分析亏损原因，找准治亏着力点，“对症下药”、一企一策制定治亏工作方案，细化落实治亏目标和工作措施，确保完成年度治亏目标，力争庄河、邯郸、克拉玛依3家火电企业实现扭亏，亏损新能源场站全部盈利。加快推进“处僵治困”。做好宁夏太阳能、宣威公司破产后续工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　舒印彪明确，中国华能二季度要重点做好持续深化提质增效，积极开拓市场，突出抓好降本节支，精细化推进资本运作。持续深化内部改革，提升现代企业治理能力，大力推进“处僵治困”，主动顺应电力体制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;补短板 加大新兴产业布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对这次疫情暴露出来的问题，国资委还要求中央企业加快转型升级，优化产品服务，切实补短板、堵漏洞、强弱项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏庆丰表示，国资委将指导中央企业加大在物联网、工业互联网、云计算、大数据、人工智能等新兴产业的布局，加大在生命科学、远程医疗、医药健康等方面的投入力度，加快促进互联网、大数据等现代信息技术同传统制造业的深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，兵器装备集团长安汽车L3级自动驾驶系统的量产型汽车在重庆完成自动驾驶测试，标志着中国汽车真正从“驾驶辅助”进入到“自动驾驶”的新时代。截至目前该公司已掌握200余项智能化核心技术，70余项智能化功能在量产车型上搭载，其中21项以上为国内首发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，兵器装备集团将投资10亿元建设L4级无人驾驶平台，计划2025年完成，建成后主要生产L1―L4级智能驾驶汽车，预计可实现年产值40亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　舒印彪指出，中国华能要重点持续深化科技创新，不断完善科技创新布局，进一步完善创新体制机制，持续推动技术向现实生产力转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“研判行业形势，推进业务转型升级。要加快传统业务改造升级，推进现有业务与智能化、信息化和网络化的深度融合。”徐念沙也强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新兴&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601718','&amp;#x9645;&amp;#x534E;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601718/"&gt;际华集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601718/"&gt;601718&lt;/a&gt;）董秘刘其先介绍说，疫情冲击会倒逼新兴际华推进产品结构调整和产业升级。比如，以3502、3543为代表的企业已经启动10万级无菌车间建设，加上收购的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000566','&amp;#x6D77;&amp;#x5357;&amp;#x6D77;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000566/"&gt;海南海药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000566/"&gt;000566&lt;/a&gt;）等企业，企业的医疗健康产业布局将进一步完善，“未来我们的产业结构会由现在的军、民两用向军用、民用、医用三大方向展开。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601186','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;中国铁建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;601186&lt;/a&gt;）党委书记、董事长陈奋健判断称，疫情过后，中央和各地政府将进一步加大基建投资和医疗、医药基础设施建设等工作，智能制造、新基建、医疗健康等新兴产业将展现出强大成长潜力。为此，中国铁建一方面要紧盯疫情暴露出公共卫生设施、乡村振兴、城市运营管理等薄弱环节需要尽快加强带来的发展机遇；另一方面要紧盯国家加大基础设施建设和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业务投资补短板力度拉动经济发展可能带来的市场机遇，获取更多优质项目，谋求更大发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强动力 三年行动方案审批中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“按照将要实施的国企改革三年行动方案的要求，主动改革、大胆改革、务实改革，更多地推出能够激发企业活力、提高运营效率的改革举措，以改革对冲疫情的影响。”彭华岗在介绍硬核举措时表示，要深化改革强动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据透露，国企改革三年行动方案已经形成了初步方案，目前正在履行审批程序。党中央、国务院高度重视，提出要加快出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，国资委和中央企业将在完善中国特色现代企业制度，加快建立健全市场化经营机制，积极稳妥分层分类深化混合所有制改革，优化国有资本布局、推动战略性重组和专业化整合等七大改革重点领域发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者注意到，4月以来，国资国企改革加速推进。继“双百行动”、“综改试验”后，又一国企改革专项工程――百户科技型企业深化市场化改革提升自主创新能力专项行动启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照计划，200余户改革创新紧迫性较强的国有科技型企业，将在切实加强党对国有企业的全面领导、坚决防止国有资产流失的前提下，按照高质量发展要求，进一步推动深化市场化改革，重点在完善公司治理、市场化选人用人、强化激励约束等方面探索创新、取得突破，打造一批国有科技型企业改革样板和自主创新尖兵，在此基础上复制推广成功经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，彭华岗赴中国五矿所属的科技型企业中冶京诚工程技术有限公司调研时指出，作为国家首批转制科研院所企业，中冶京诚要抓住“科改示范行动”有利契机，将深化市场化改革与提升自主创新能力有机融合，在重点难点问题上率先取得实质性突破，充分激发各类人才的活力动力。当前重点是进一步优化完善改革方案，并以扎实作风狠抓改革方案的落实落地，争取早日取得显著成效，为更多科技型企业提供有益示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为国企改革的突破口，混改也是加速推进。徐平提出，兵器装备集团要推进供给侧结构性改革，以抓好国家混改试点为突破口确保改革落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2017年宣布将引入百度、阿里巴巴、腾讯、京东在内的多位战略投资者，中国联通成为第一家中央企业集团层面的混改试点企业。目前，在顺利完成“混”的任务同时，中国联通纵深推动“改”的攻坚，全面启动大市场统筹运营组织体系改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国资委和中央企业将咬定目标，调动一切可以调动的力量，克服困难，迎难而上，尽最大可能挽回损失，争取实现最好的工作成绩。”彭华岗称。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619639008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增强中小企业“免疫力”(财经观)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619639020.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情冲击，中小企业特别是一些小微企业规模小、实力弱，“免疫力”也相对较低。要让中小企业真正渡过难关，需要因地制宜、因时制宜出台帮扶举措，有效破解复工复产中的难点、堵点，提高其生存和发展能力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期公布的企业复工复产情况显示，全国中小企业复工率为84%，虽然较2月底三成左右的比例有很大进展，但与同期规模以上工业企业99%的平均开工率相比，仍有一定差距，特别是小微企业聚集的住宿和餐饮业、文化体育和娱乐业等复工率较低，微型企业复工复产难度较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业创造的最终产品和服务价值相当于GDP的60%左右。更为重要的是，中小企业提供了80%的就业岗位，创造了75%以上的技术创新。中小企业发展好不好，不仅影响当前经济发展的成色，也影响着就业和居民收入等目标的实现。因此，加大对中小企业的帮扶力度，提升其应对疫情冲击的“免疫力”，事关经济社会发展大局。近日召开的中共中央政治局会议强调，“要着力帮扶中小企业渡过难关，加快落实各项政策，推进减税降费，降低融资成本和房屋租金，提高中小企业生存和发展能力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控中，为帮助中小企业纾困解难，有关部门从财税、金融、社保、外贸、就业等多个方面频频发力：减税费，对小微企业和个体工商户减免增值税、社保费；增信贷，通过3次降准、再贷款再贴现向金融机构提供了3.55万亿元低成本资金；降成本，减免中小企业房租、降低运营成本；缓期限，到3月底已对8800亿元企业贷款本息实行延期……一系列政策“组合拳”为企业减压释负，有效改善了中小企业生存状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但也要看到，与“大块头”的规模以上企业相比，中小企业特别是一些小微企业规模小、实力弱，“免疫力”也相对较低，一笔贷款、一张订单，都可能直接决定企业的生死。加之大量中小企业广泛分布于餐饮、旅游、娱乐等生活服务业，受到的冲击相对更大。随着复工复产进程的推进，供应链受阻、资金链紧张、订单减少、销售困难等新问题，都可能让已经复工复产的中小企业重新陷入困境。要让中小企业真正渡过难关，还需要因地制宜、因时制宜出台帮扶举措，有效破解复工复产中的难点、堵点，提高其生存和发展能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要增强政策有效性，让好政策既“看得见”也“摸得着”。中小企业往往处于经济循环的末梢，要得到“阳光雨露”的滋养、增强抵御冲击的能力，尤其需要疏通好政策传导“最后一公里”。以企业融资为例，媒体调查显示，尽管3月份一般贷款利率较去年高点下降了0.62个百分点，但一些小微企业依然觉得不够“解渴”，加上担保费等，综合融资成本负担仍然不轻。好政策要真正变成企业发展红利，关键还在于抓实抓细抓落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要增强政策针对性，实现精准助力复工复产、精准“滴灌”中小企业。中小企业数量众多、覆盖面广，面临的困难也涉及方方面面、情况千差万别，很难用一套政策、一种方案解决所有问题。在复工复产进程中，各地要及时掌握中小企业具体情况，有针对性地为中小企业量身定制配套措施，“一企一策”推动政策落地。企业成本高，就抓紧落实税费房租减免；企业缺订单，就帮助对接线上市场；企业用工难，就开辟招工“绿色通道”……只有设身处地、千方百计为中小企业着想，才能让好政策真正成为中小企业的“雪中炭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还要增强政策创造性，发挥政府部门自身优势和主观能动性，帮中小企业解难题。比如，疫情影响下，企业经营风险上升，一些银行出于防风险考虑，更加注重抵押和担保，这让中小企业融资难度加大。而税务和银保监部门联手推出的“银税互动”，则可以有效化解这一难题。以真实可信的纳税信用为贷款依据，既降低了银行经营风险，又解了企业燃眉之急，同时，纳税信用转化为融资信用，又进一步鼓励企业诚信纳税，真正发挥出“1+1＞2”的成效。类似这样的“发明创造”多一些，中小企业发展环境就能更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国中小企业有灵气、有活力，善于迎难而上、自强不息，在党和政府以及社会各方面支持下，一定能够渡过难关，迎来更好发展”。在看清眼前困难和挑战时，我们更要看到，许多中小企业正在攻坚克难、逆境突围，只要多一份支持与关爱，多一点实招与硬招，广大中小企业定能穿越风雨，焕发出新的勃勃生机。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200427/c619639020.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>