<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 16 Jun 2021 07:09:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中央发文：严查利用“税收洼地”逃避税！今天起 企业这10种行为要小心了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630217864.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630217864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>DOU+“6.18流量狂欢节”上线 为本地、直播、电商好生意加热</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216589.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216589.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建议实行“国家级企业”制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216567.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委与世界经济论坛政企交流会在昆举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216346.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大陆新设台资企业增长 国台办：风景这边独好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216136.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生猪过度跌价 国家发改委发布三级预警</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216095.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216095.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：支持建设冷链物流设施等项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630215655.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630215655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应对原材料价格上涨 国家出台措施帮助企业渡过难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630215023.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630215023.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：优化出口退税信息系统 增加便捷服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630214544.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630214544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：北约搞“小圈子”和集团政治注定不得人心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630214364.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630214364.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“普拜会”将持续4到5小时：没有联合新闻发布会 不会签署任何文件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630213746.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630213746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>原材料价格上涨政府加强调控举措逐步生效 企业加快创新转型步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630212537.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630212537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部 税务总局关于继续实施企业改制重组 有关土地增值税政策的公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630215111.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部 税务总局公告2021年第21号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持企业改制重组，优化市场环境，现就继续执行有关土地增值税政策公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、企业按照《中华人民共和国公司法》有关规定整体改制，包括非公司制企业改制为有限责任公司或股份有限公司，有限责任公司变更为股份有限公司，股份有限公司变更为有限责任公司，对改制前的企业将国有土地使用权、地上的建筑物及其附着物（以下称房地产）转移、变更到改制后的企业，暂不征土地增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本公告所称整体改制是指不改变原企业的投资主体，并承继原企业权利、义务的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、按照法律规定或者合同约定，两个或两个以上企业合并为一个企业，且原企业投资主体存续的，对原企业将房地产转移、变更到合并后的企业，暂不征土地增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、按照法律规定或者合同约定，企业分设为两个或两个以上与原企业投资主体相同的企业，对原企业将房地产转移、变更到分立后的企业，暂不征土地增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、单位、个人在改制重组时以房地产作价入股进行投资，对其将房地产转移、变更到被投资的企业，暂不征土地增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、上述改制重组有关土地增值税政策不适用于房地产转移任意一方为房地产开发企业的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、改制重组后再转让房地产并申报缴纳土地增值税时，对“取得土地使用权所支付的金额”，按照改制重组前取得该宗国有土地使用权所支付的地价款和按国家统一规定缴纳的有关费用确定；经批准以国有土地使用权作价出资入股的，为作价入股时县级及以上自然资源部门批准的评估价格。按购房发票确定扣除项目金额的，按照改制重组前购房发票所载金额并从购买年度起至本次转让年度止每年加计5%计算扣除项目金额，购买年度是指购房发票所载日期的当年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、纳税人享受上述税收政策，应按税务机关规定办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八、本公告所称不改变原企业投资主体、投资主体相同，是指企业改制重组前后出资人不发生变动，出资人的出资比例可以发生变动；投资主体存续，是指原企业出资人必须存在于改制重组后的企业，出资人的出资比例可以发生变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九、本公告执行期限为2021年1月1日至2023年12月31日。企业改制重组过程中涉及的土地增值税尚未处理的，符合本公告规定可按本公告执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财 政 部 税务总局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年5月31日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630215111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资金融机构加速布局中国市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630212513.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　外资基金、券商等资管机构布局中国市场近来又有新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日，贝莱德正式获批公募基金业务许可证，成为首家外资100%控股的公募基金公司。而在这之前不到一周的时间内，星展证券、大和证券两家外资控股券商相继获准正式在华展业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自去年4月、12月我国正式取消对基金管理公司、证券公司的外资持股比例限制以来，外资机构对中国资本市场的布局已然按下“加速键”。据《金融时报》记者不完全统计，截至目前，已有5家基金管理公司递交了设立公募基金公司的申请，证监会核准批复的外资控股券商有8家，还有不少外资机构表达了在华新设机构或增持股权的意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位专家表示，外资机构加快布局中国市场，既是对中国资本市场的价值认可，也体现了对外开放政策的吸引力。长期来看，外资机构有望发挥“鲶鱼效应”，促进良性竞争，提高行业整体水平，国内证券基金期货等行业制度建设有望进一步完善并走向成熟，进而提升境内券商业务能力和适应能力，加快“走出去”步伐。同时，在外资加速进入、机构占比提升的过程中，对A股市场自身的结构性调整以及价值投资理念重构也有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首家外商独资公募获批开业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日，资产管理规模约9万亿美元的全球资管巨头贝莱德对外宣布，已取得中国证监会核发的公募基金业务许可证，正式成为首家获准在中国独资开展公募基金业务的外商资产管理公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，贝莱德也是首批申请设立外商独资公募基金的公司。去年4月1日，基金管理公司外资股比限制正式取消，当日，贝莱德、路博迈便分别向证监会递交了公募基金管理公司设立资格审批的申请；同年8月，证监会批复了贝莱德的筹建申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历时9个多月的筹备，贝莱德最终获准展业。贝莱德董事长兼首席执行官劳伦斯·芬克（Larry Fink）表示，贝莱德很荣幸能够帮助更多中国投资者进入金融市场，并通过构建投资组合为投资者不同阶段的财务需求提供保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据监管要求，新设立的基金管理公司自取得经营证券期货业务许可证之日起6个月内，应当发行公募基金产品。业内人士表示，这意味着投资者有望在今年内便可以购买到贝莱德在内地发行的首只公募基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，在外资持股比例放开的背景下，越来越多的外资资管巨头加入了在华布局的阵营。去年5月，富达国际便递交了设立独资公募基金公司的申请，目前仍在审核过程中；范达、联博、施罗德等多家外资资管公司也都提交了公募基金牌照申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在已设立的合资基金公司中，多家基金公司的外资股东正在积极谋求绝对控股或全资控股权。5月28日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600621','&amp;#x534E;&amp;#x946B;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600621/"&gt;华鑫股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600621/"&gt;600621&lt;/a&gt;）发布公告称，摩根士丹利成功受让华鑫证券持有的摩根士丹利华鑫基金36%股权，未来待证监会审批通过之后，摩根士丹利持股比例将达85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，内外资机构同台竞技已是未来我国公募基金行业发展的必然趋势。著名经济学家宋清辉表示，从中长期看，外资资管机构进入内地公募基金行业将促进行业的竞争度，提高行业的整体水平。内地的公募、私募等资管机构也将面临更加激烈的市场竞争，在服务水平、产品质量上需进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外资控股券商队伍持续扩容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据北京地方金融监督管理局官网消息，6月10日，大和证券（中国）正式获得中国证监会颁发的《经营证券期货业务许可证》，业务范围包括证券经纪、证券承销与保荐、证券自营。继去年8月获得中国证监会核准批复后，历经近10个月的筹备，这家日资控股券商终于可以正式对外开展业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大和证券集团总公司社长中田诚司日前在接受日媒采访时表示，作为亚洲最大的经济体，中国的发展潜力毋庸置疑，证券行业的发展前景依然广阔。大和证券集团将以“跨境”业务为内核，扩大在中国的投融资服务与交易并购等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无独有偶，就在6月7日，新设合资券商星展证券也获得了证监会颁发的《经营证券期货业务许可证》。公开资料显示，该券商第一大股东为新加坡最大的商业银行星展银行，持股比例51%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随着金融市场对外开放程度加深，外资券商正加速布局中国市场。3月15日，瑞银证券16%的股权在北交所官网挂牌转让，受让方为瑞银集团，转让成功后，瑞银集团持有的瑞银证券股权将增加至67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，证监会核准批复的外资控股券商数量已达8家。其中，瑞银证券、高盛高华证券、瑞信方正证券、摩根士丹利华鑫证券等为外资股东通过提高持股比例实现控股；摩根大通证券（中国）、野村东方国际证券、大和证券、星展证券为新设券商。此外，今年4月，法国巴黎银行递交的证券公司设立审批材料已获证监会接收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12月1日，外资券商持股比例正式放开，目前高盛高华、摩根大通均已明确独资意愿，外商独资券商也呼之欲出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万和证券分析师沈彦东表示，虽然外资券商如今正在不断加快本土化进程，但发展之路仍困难重重。目前，国内券商竞争十分激烈，同时，国内券商的经纪业务格局稳定，外资难以撼动。外资的本土化进程加快短期对于国内券商格局不会产生太大影响。展望未来，外资在合规意识、创新业务能力和经营管理模式上有着长期而丰富的经验，外资券商的进入会进一步促进行业良性竞争，加速行业分化与整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进良性竞争 加速行业整合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大金融业对外开放，既是金融业自身发展的需要，也是深化金融供给侧结构性改革、实现经济高质量发展的内在要求。对外开放大门敞开，对国内金融机构而言究竟意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就券商行业来说，沈彦东表示，国际一流金融机构涌入中国资本市场，为境内券商带来机遇与挑战，同时，双向开放下，境内券商的境外子公司也能为国际市场增加新鲜元素，并提升境内券商对不同的市场、业务环境的适应能力。当前，设立境外子公司的境内券商主要是具有较强规模优势的上市券商，未来，以服务国内优质实体企业“出海”为特色的券商有望涌现，帮助实体企业在海外站稳脚跟。证券行业将会形成“航母级券商领跑，中小型券商护航”的行业格局，由航母级券商引领行业发展并开展国际竞争，中小型券商以专业特色与区域优势填补市场空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对公募基金行业而言，宜信财富资本市场负责人王浩宇表示，外资基金公司具有“百年老店”多、人才梯队完善、投研体系完备、大多以长期投资为目标等优势，在投资理念、风险控制、投资流程等方面值得国内机构借鉴。此外，外资公募基金公司能够为市场带来不同风格的投资策略，有利于对资本市场的多层次定价，尤其是促进对A股长期定价机制的建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部分析师周茂华表示，中资公募基金与外资竞合，有助于加快行业转型升级，同时，提升资本市场稳定性。对于投资者而言，外资进入可推动国内市场深度融入全球，并为国内投资者提供多元、质优的投资选择，同时，也便利海外投资者参与分享我国改革发展的红利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630212513.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举破解外贸企业“一箱难求”困境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630212285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署近日公布数据显示，按美元计价，我国5月份出口总额为2639.2亿美元，同比增长27.9%，环比基本持平，比2019年同期增长23.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家普遍认为，5月份我国出口增速较4月份有所回落，略低于预期，但维持了20%以上的增速，动能依旧持稳。“5月份我国出口受到多重因素影响，如欧美外需持续拉动出口，东盟外需略微减弱等。此外，还需要关注5月份集运价格飙升、海运不畅等因素对当前出口形成一定的阻力。”中信证券研究所副所长明明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球海运业“冰火两重天”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，全球海运业处于“冰火两重天”的境地，海外港口集装箱“堆积如山”；亚洲各大港口却面临集装箱价格飞涨、“一箱难求”的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明分析称，5月份海运价格激增受多重因素影响。首先，全球疫情恢复仍处于不均衡的状态，发达国家在疫情控制和疫苗接种率方面总体好于发展中国家，由此带来了生产需求和生活需求的激增，对海运的需求也大幅增长。然而，海运业却供不应求，面临着人员严重短缺的情况。其次，苏伊士运河事件的“蝴蝶效应”逐渐蔓延，影响了全球其他航线的运力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国疫情防控形势较好，各大港口运输繁忙，但面临集装箱‘一箱难求’的困扰。”明明表示，由于目前海外港口堵塞，劳动力短缺，运输时间延长，因此集装箱往往“有去无回”。同时，由于海外进口需求大增，大量的集装箱被运往欧美，但几乎没有集装箱可以在短时间内运回中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部分析师周茂华在接受《金融时报》记者采访时表示，“一箱难求”意味着运输费用大幅攀升，国际贸易供应链方面成本随之增加，进而可能导致部分外贸企业订单下滑。同时，这不可避免地对全球产业链供应链带来冲击，如果持续时间过长，将拖累全球消费、投资复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，周茂华建议，从多方面采取措施帮助企业渡过难关。一方面，有针对性地采取措施，缓解国际运输供需紧张的状况。例如，采取措施缓解集装箱供求紧张问题；与海外加强协调，在严密防疫的情况下疏通国际物流；逐步推进数字化升级，提升国内港口运转效率。另一方面，贸易商、货主可以考虑在海外建立仓储设施，有条件的甚至可以考虑在海外建立生产线等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行研究院宏观分析师王静文表示，在非海运方面，可以用中欧班列、航空货运等方式来替代集装箱运输。此外，周茂华表示，还可以通过财政、货币政策对部分暂时陷入困难、有发展前景的企业进行精准支持，降低其财务成本等。从长期看，需要加快推动外贸高质量发展，提升产品附加值和品牌价值，增强抵御短期风险冲击的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国出口增速韧性犹存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内专家看来，“一箱难求”或对出口形成一定阻力，但随着疫苗接种的加快，在疫情得到全面控制之后，海运不畅的压力会得到缓解。总体来看，虽然5月份出口数据较上月出现小幅回落，但我国出口增速韧性犹存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月9日，商务部综合司和国际贸易经济合作研究院联合发布的《中国对外贸易形势报告(2021年春季)》指出，当前疫情仍在全球蔓延，疫苗生产、分发、接种进展不一，世界经济复苏不稳定不平衡，国际产业链供应链布局深刻调整，中国外贸发展面临的外部环境仍然错综复杂。同时也要看到，中国经济稳定恢复，外贸竞争新优势不断增强，跨境电商等新业态蓬勃发展，将为进出口实现量稳质升提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国出口有望维持较高的景气度。”周茂华表示，尽管欧日经济复苏滞后，但整体上看，疫苗逐步推广和空前内需支持政策效果释放，叠加大宗商品价格走高助力新兴经济体需求复苏，全球需求恢复有望带动贸易活动继续回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明认为，从当前的贸易结构看，我国出口产品结构持续优化，出口产品逐渐从劳动密集型向资本密集型、技术密集型转型，机电产品和高新技术产品成为主力，在持续的外需拉动下，我国出口仍将维持一定韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华也表达了同样的观点，他表示，我国外贸出口的质量不断提升、结构持续优化，我国中小民营制造业和外贸企业对全球需求变化的适应能力较强以及我国出口多元化等，都将增加我国外贸韧性。此外，全球疫情尚未结束，由于海外疫情反复，对于“宅经济”商品的需求将持续，在一定程度上利好我国外贸出口。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630212285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委发布《城乡冷链和国家物流枢纽建设中央预算内投资专项管理办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630215593.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）国家发改委6月16日消息，为规范城乡冷链和国家物流枢纽建设中央预算内投资项目管理，提高投资效率效益，近日，国家发改委发布《城乡冷链和国家物流枢纽建设中央预算内投资专项管理办法》（以下简称《办法》）明确，支持建设物流基础设施补短板项目以及冷链物流设施等项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确，对于物流基础设施补短板项目，重点支持已纳入年度建设名单的国家物流枢纽、国家骨干冷链物流基地内的公共性、基础性设施补短板项目，包括多式联运转运设施项目，高标准公共仓储设施新建、改扩建及智能化改造项目，保税仓储设施项目，公共物流信息平台和信息化提升项目等。对于冷链物流设施项目，重点支持服务于肉类屠宰加工及流通的冷链物流设施项目（不含屠宰加工线等生产设施），公共冷库新建、改扩建、智能化改造及相关配套设施项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》指出，拟申报项目应按照相关规定通过全国投资项目在线审批监管平台完成审批、核准或备案程序（地方政府投资项目应完成项目可行性研究报告或者初步设计审批），取得土地、规划、环评等前期手续。申报时项目实际完成投资比例原则上不超过70%。单个项目支持标准原则上不超过项目按本办法第九条核定投资的30%，最高不超过5000万元。中央预算内投资均为一次性安排，其他专项已安排中央预算内投资的项目，本专项不再重复安排。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630215593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：持续完善消费支付环境 加快拓展移动支付便民消费场景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630215901.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行消息，端午假期我国居民消费热情持续高涨，消费市场热度攀升，支付业务规模持续增长。根据中国银联、网联公司数据，端午假期共发生跨机构支付交易72.9亿笔，金额4.0万亿元，日均交易笔数较2020年和2019年同期分别增长30.8%和70.6%，日均交易金额分别增长29.5%和53.7%。下一步，人民银行将持续完善消费支付环境，加快拓展移动支付便民消费场景，为我国消费者提供更加便捷舒心的支付服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630215901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海南自贸港建设优惠政策逐步落地 前5个月企业境外投资项目数超去年全年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216717.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 孟珂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月，《海南自由贸易港建设总体方案》（以下简称《总体方案》）发布满一周年。据海南省人民政府网站消息，目前海南以制度集成创新为核心，已发布了12批共116项制度创新案例。今年1月至5月企业境外投资呈现井喷式增长，项目总数达38个，项目数量已超过去年全年总量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前海南自贸港建设的各项优惠政策逐步落地，国内外企业纷纷挖掘海南自由贸易港的税收优惠及投资便利化政策投资展业，即便受疫情的影响，海南自贸港建设仍迎来开门红。”中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东在接受《证券日报》记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据海南省人民政府网站显示，《总体方案》发布一年来，境外投资方向多集中在三大主导产业领域，以旅游业、现代服务业、高新技术产业为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东表示，今年以来海南自贸港境外投资增速升温主要有以下原因，一是海南自贸港的税收优惠政策；二是海南自贸港出台更便利化的营商措施，为在海南投资展业的企业提供贴身的政策服务，包括开户银行真实性审核从事前审查转为事后核查；三是境外投资展业有了法律保障，《海南自由贸易港法》为在贸易、投资、跨境资金流动、人员进出等六个方面实现自由便利提供法治基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海立信会计金融学院自贸区研究院副院长肖本华对《证券日报》记者表示，《总体方案》发布一年来，海南在制度创新、功能拓展和产业发展三个方面齐头并进，都取得了很大进展。在吸引境外投资方面，海南也出现快速增长，这主要有两方面的原因，一是中国统筹疫情防控和经济社会发展的优异表现；二是海南自贸港在深度开放和优化营商环境上的优异表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东进一步表示，海南自贸港在企业和人才所得税、贸易、投资、跨境资金流动、人员进出、运输往来和数据安全有序流动等方面实行自由便利，实行“零关税、低税率、简税制”的特殊税收制度，打造了具有全球竞争力的成本洼地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及未来海南自贸港的建设方向有哪些？刘向东认为，按照《总体方案》的要求，将分步骤分阶段地推进各项自由便利措施深入推进发展，如围绕贸易投资自由化便利化、分阶段开放资本项目、有序推进海南自由贸易港与境外资金自由便利流动。随着海南自贸港建设稳妥推进，各项制度逐步成熟定型，预计境外投资还将会继续加快，海南将形成有活力、有影响力的自由贸易港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为国内第一个自贸港，海南最大的优势还是在制度创新，在一些政策方面的先行先试。未来海南自贸港还将在大健康、消费等方面加快发展，将吸引更多的外商投资进入这些领域。”肖本华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南省发改委相关负责人表示，在海南自由贸易港税收等优惠政策和投资便利化等开放举措的双重吸引下，预计2021年至2024年将成为企业境外投资快速发展的重要窗口期，海南将成为我国对外合作最具活力和效率的地区之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟 乔川川）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：1―5月份全国固定资产投资（不含农户）增长15.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630217940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　统计局消息，1―5月份，全国固定资产投资（不含农户）193917亿元，同比增长15.4%；比2019年1―5月份增长8.5%，两年平均增长4.2%。其中，民间固定资产投资112472亿元，同比增长18.1%。从环比看，5月份固定资产投资（不含农户）增长0.17%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630217940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济复苏挑战重重 新兴市场财政货币政策需相机抉择</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630212495.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，越来越多的迹象表明全球经济正在从新冠肺炎疫情的冲击中逐步复苏。根据包括国际货币基金组织（IMF）、经济合作与发展组织（OECD）以及世界银行（WB）在内的多个国际机构的预测，无论是发达经济体还是新兴市场和发展中经济体，都将在今年迎来相对强劲的增长。根据世界银行最新发布的《全球经济展望》（以下简称《展望》）的预测，2021年，全球经济增速将达到5.6%，其中发达经济体经济增速预计为5.4%，新兴市场与发展中经济体预计为6.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，值得注意的是，尽管从经济增速上看，新兴市场与发展中经济体今年整体的经济增速将好于发达经济体，但新兴市场内部经济体之间的经济复苏程度差异较大，部分新兴市场经济体对外依存度较高，长期保持着“双赤字”。另外，疫情导致其财政支出以及债务压力迅速上升，并且在美联储可能将收紧货币政策的情况下，部分新兴市场面临的资本外流挑战也引发了市场的担忧。因此，新兴市场以及发展中经济体在“后疫情时代”的经济复苏前景注定无法一帆风顺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长期潜在产出或遭打击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，疫情对于部分脆弱的新兴市场和发展中经济体的冲击是显而易见的，预计未来新兴市场经济体整体的复苏状况也将面临分化。《展望》指出，2021年新兴市场经济体总体经济增速将达到6%，这反映出一些大型经济体的强劲增长，尤其是中国。而在其他许多新兴市场和发展中经济体中，由于经济救助措施力度减弱和疫苗接种的步伐缓慢，经济活动受到了抑制。与以前从全球衰退中复苏相比，当前的周期明显不平衡，许多新兴市场和发展中国家的人均国内生产总值预计将在较长一段时间内低于疫情前的峰值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“约有90%的发达经济体将在2022年恢复至疫情前的人均收入水平，但预计只有约三分之一的新兴市场和发展中国家的人均收入恢复能达到这一水平。因此，许多新兴市场和发展中国家特别是脆弱的低收入国家，人均收入追赶发达经济体的速度将放缓甚至逆转。预计到今年年底，约有1亿人将重新陷入极端贫困。”《展望》强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短期来看，除中国外的新兴市场和发展中经济体的复苏预计更为温和，约40%的国家今年将面临经济增速下调。虽然预计疫苗的采购和分发将在预测范围内逐渐加快，但在短期内仍将不均衡，而疫苗公平分配方面的瓶颈预计将影响许多新兴市场和发展中经济体的经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着宏观经济支持继续减少，大宗商品价格企稳，预计到2022年，新兴市场和发展中经济体的总增长率将小幅降至4.7%。依赖旅游的经济体，如小岛屿国家，预计明年将继续承受国际旅游低迷带来的后果，推迟经济复苏。”《展望》指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期来看，新兴市场和发展中经济体的前景可能会受到新冠肺炎疫情的持久影响。未来10年，新兴市场和发展中经济体的潜在产出――能够维持满负荷工作和就业的活动――预计仍将低于疫情前的预测。甚至在疫情暴发前，主要增长动力就已经被预计会失去势头，而这一趋势可能会因疫情的长期影响而加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，《展望》预计，在很长一段时间内，公共和私人投资都将远远低于疫情前的预测，这将导致人均存量减少和生产率降低。而通过对卫生成果的影响、学校停课和长期失业，疫情还侵蚀了早些时候在人力资本方面取得的成就。新冠肺炎疫情除了对发病率和死亡率产生直接影响外，还延误了基本的初级保健服务，增加了粮食不安全，这可能导致更高的孕产妇和幼儿死亡率。而这些影响也可能对长期生产力造成压力，因为生命早期营养不良可能永久损害学习能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策压力来袭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济复苏过程中出现的种种挑战，给新兴市场与发展中经济体的货币与财政政策的实施和调整提出了更多的要求。当前，市场对于美联储在未来缩减购债并提前收紧货币政策的预期不断升温，而这将增加新兴市场经济体资本外流、本国货币贬值以及外债压力。目前，已经有部分新兴市场和发展中经济体央行进行加息，提前做好应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《展望》指出，新兴市场和发展中经济体的平均核心通货膨胀水平已略微高于新冠肺炎疫情前的水平，整体通胀也因能源价格的上涨而上升，食品价格也在上涨。而一些新兴市场国家央行已经面临艰难的政策权衡，要确保在存在巨大产出缺口的情况下，通胀压力继续得到控制，尤其是在货币大幅贬值之后。在过去一年里，经常账户赤字较大、外债较高的新兴市场国家货币贬值幅度更大。而对于那些通胀预期较弱的国家，从货币贬值到通胀的传导过程会更高、更持久。因此，这些经济体可能需要更大幅度的加息，以防止通胀持续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在财政政策方面，有必要推行有助于重建财政空间，同时又不过度拖累增长的政策。这些政策包括努力提高支出效率和更有针对性地采取社会保护措施。从长期来看，要在财政空间减少的情况下巩固绿色、有韧性和包容性的复苏，就需要优先考虑提高长期增长前景的政策。这些措施包括帮助工人向高增长行业转型，同时保护弱势群体，提高人力资本，降低贸易成本以及刺激绿色投资。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630212495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>半年度财政政策执行情况观察：资金直达如何从应急之策变为常态之举</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630214068.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中央广播电视总台经济之声《天下财经》报道，今年，积极的财政政策延续，并且强调提质增效、更可持续。一揽子积极财政政策如何在基层一线惠企利民？中央广播电视总台央广记者近日深入全国多地，带来一份从记者视角出发的半年度财政政策“执行报告”。本期聚焦：资金直达如何从应急之策变为常态之举？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政资金直达机制作为宏观调控方式的制度创新，在去年疫情背景下诞生。新增财政资金在短时间内直达市县基层的“神经末梢”，直接惠企利民。今年，财政资金直达机制从应急之策固定为常态之举，具体有哪些“变”与“不变”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北一度是疫情最为严重的省份之一。湖北省财政厅国库处处长熊晓飞告诉记者，去年中央下达湖北直达资金约1800亿元，有效保障了疫情防控、患者救治、复工复产以及基层“三保”的必要支出。今年，随着超常规宏观政策的逐步退出，湖北2021年的中央财政直达资金规模约为1300亿元。与去年的直达资金全部为增量资金不同，今年的直达资金主要为存量资金，中央财政民生补助的各项资金被整体纳入直达范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　熊晓飞说：“今年直达资金进一步扩大范围，把一般性转移支付、共同事权转移支付当中一些与民生相关的资金都纳入进来，比如一些基层‘三保’的资金、社保的资金、民政的资金等，为的是让老百姓能够更快、更切实地感受到中央政策对基层的关心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基层一线的感受到底如何？记者来到湖北省麻城市。这是一个县级市，也是财力下沉的目的地。当地财政局党组成员胡清潮将直达资金称为“坐着高铁下到基层的民生保障资金”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡清潮说，今年直达麻城的中央财政资金达到约15亿元，目前的分配率达到100%，实际支出进度超过6亿元，占到下达指标的约40%。直达资金主要花在了和民生相关的三大领域。“第一个大块用于医疗卫生领域补短板，比如乡镇卫生院的改造等；第二个大块用于弥补由于减税降费形成的一部分减收；第三个大块用于改善群众日常生活，比如说发放价格补贴等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在基层发现，和去年相比，今年还有一大变化是直达资金的监控系统已由数据追踪扩展到全程管理，功能进一步完善。在监控系统上，资金走到哪儿了、使用单位用了没有、使用范围有没有逾越“红线”……这些信息都有所呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省武汉市江汉区财政局局长杨青说，资金直达常态化之后，对资金直达的监控也要实现常态化。“对于我们基层财政来说，在制度约束、精准发力、监督管理、长效管理、确保公开透明方面还有很多工作要做，要把资金用好、把资金管理好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在直达资金的绩效管理方面，熊晓飞透露，湖北省正在研究相关制度办法，其中一个核心是加强部门间协调和联动，确保资金花出实效。“需要多部门联动才能保证效果，让惠企利民资金真正发挥实际作用、效益最大化，让老百姓切身感受到，让企业切实感受到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照财政部此前公布数据，今年，中央财政直达资金总量进一步扩容，达到2.8万亿元，万亿级资金将延续“中央切块、省级细化、备案同意、快速直达”的流程不变。最新进展是，超过90%的直达资金已下达到基层和使用单位，各地区的支出进度都明显高于地方一般公共预算的支出进度，反映了直达资金对重点领域的切实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者 刘柏煊&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630214068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展100亿元逆回购 实现零投放零回笼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630214356.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）人民银行16日公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，今日以利率招标方式开展了100亿元逆回购操作。期限为7天，中标利率为2.2%。鉴于今日有100亿元逆回购到期，人民银行实现零投放、零回笼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日MLF等额平价续做释放中性信号。临近缴税期、跨季时点，近日资金利率小幅上行，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）隔夜上行10.6个基点，7天Shibor上行6.8个基点，DR007加权平均利率昨日上行至2.23%，与政策利率基本持平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630214356.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办介绍“农林22条措施”落实情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216127.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月16日电 （刘洁妍、苏缨翔）国务院台湾事务办公室16日举行例行新闻发布会，发言人马晓光主持发布会并答问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建厦门卫视记者提问：上个月发布会上，新闻发言人介绍了一些地方落实“农林22条措施”的情况，请问近期有哪些新进展？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马晓光表示，“农林22条措施”出台后，受到两岸各界关注和台胞台企广泛好评，各地区各有关部门积极推进落实落细。在此前发布会上，我们已经向大家介绍过四川、福建、浙江、山东、贵州五省落实情况，这里再向大家介绍一下广东省落实工作取得的相关进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为落实好“农林22条措施”，广东省台办、农业农村厅、林业局等18个部门在深入调研、广泛征求意见的基础上，于5月28日发布实施《关于支持台湾同胞台资企业在粤农业林业领域发展的若干措施》，围绕当地农业林业高质量发展，进一步细化给予台胞台企同等待遇，提出了富有广东特色的34条支持措施。例如，在广东从事农业生产经营的台资经营主体，所经营的农业综合生产能力提升工程、质量兴农工程等项目，可与当地经营主体同等条件申请享受相关扶持政策；台胞台企参与广东优势特色农产品开发、农村人居环境整治等项目，符合项目申报指南的，可与当地居民和企业同等条件申请享受相关支持政策等。这些措施的出台和实施，将为台胞台企在粤农林领域发展营造更好环境，提供更好条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们将继续会同有关部门加强统筹指导，推动“农林22条措施”落实工作取得更扎实进展，实现互利双赢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216127.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>好消息！国家移民管理局取消、免征部分出入境证件收费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216742.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据财政部、国家发展改革委6月10日发布了《关于取消、免征部分出入境证件收费的公告》（2021年第22号）（以下简称《公告》），取消普通护照加注收费、免征港澳流动渔船内地渔工、珠澳小额贸易人员、深圳过境耕作人员的中华人民共和国出入境通行证收费。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630216742.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、税务总局：企业按规定改制重组暂不征土地增值税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630215527.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月16日，财政部、税务总局发布了《关于继续实施企业改制重组有关土地增值税政策的公告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持企业改制重组，优化市场环境，就继续执行有关土地增值税政策发出公告，有如下4种情况暂不征土地增值税：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业按照《中华人民共和国公司法》有关规定整体改制，包括非公司制企业改制为有限责任公司或股份有限公司，有限责任公司变更为股份有限公司，股份有限公司变更为有限责任公司，对改制前的企业将国有土地使用权、地上的建筑物及其附着物（以下称房地产）转移、变更到改制后的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照法律规定或者合同约定，两个或两个以上企业合并为一个企业，且原企业投资主体存续的，对原企业将房地产转移、变更到合并后的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照法律规定或者合同约定，企业分设为两个或两个以上与原企业投资主体相同的企业，对原企业将房地产转移、变更到分立后的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　单位、个人在改制重组时以房地产作价入股进行投资，对其将房地产转移、变更到被投资的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，上述改制重组有关土地增值税政策不适用于房地产转移任意一方为房地产开发企业的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改制重组后再转让房地产并申报缴纳土地增值税时，对“取得土地使用权所支付的金额”，按照改制重组前取得该宗国有土地使用权所支付的地价款和按国家统一规定缴纳的有关费用确定；经批准以国有土地使用权作价出资入股的，为作价入股时县级及以上自然资源部门批准的评估价格。按购房发票确定扣除项目金额的，按照改制重组前购房发票所载金额并从购买年度起至本次转让年度止每年加计5%计算扣除项目金额，购买年度是指购房发票所载日期的当年。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210616/c630215527.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>