<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2019 03:42:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>调查显示：新兴市场国家对中国经济增长持积极看法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615803107.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615803107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>符合条件企业全年均可申报稳岗补贴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615802912.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615802912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费红利持续释放 企业获得感再升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799464.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩将举行国会全体会议 审议2020年政府预算案等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799438.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799438.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融“甘霖”解甜蜜事业资金之“渴”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799306.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关闭窗口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对价格倒挂导致制糖企业出现亏损的困难形势，近日我区印发《关于金融服务广西糖业全产业链发展的若干措施》，为甜蜜事业解资金之“渴”。根据《措施》，我区将加大金融、财税支持力度，稳定信贷投入，拓宽融资渠道，降低融资成本，破解糖企融资难、融资贵、融资慢的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大金融支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全区每年安排再贷款、再贴现额度各50亿元，专门用于支持金融机构投放糖业贷款以及办理糖业企业票据贴现，重点保障地方法人金融机构满足制糖企业的资金需求；鼓励金融机构建立糖企白名单制度，重点用于支持规模以上、正常运营、生产技术及管理先进的制糖企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大财税政策支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　争取将糖料蔗价格指数保险试点继续纳入中央财政以奖代补试点范围，自治区财政视财力给予补贴。鼓励各级地方政府设立糖业信贷风险补偿基金和糖业产业引导资金，对糖业信贷投入给予贴息和风险补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳定对糖业的信贷投入力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下沉金融服务重心，适当下放贷款审批权限，研发推广糖业专项信贷产品。对符合条件的企业适度延长流动性贷款授信期限、允许贷款在授信期限内循环使用，缓解企业过桥压力。适度提高中长期贷款比例，争取对优质企业的中长期贷款比例达到20%或以上；把主业突出、财务稳健、大股东及实际控制人信用良好作为授信主要依据，争取对符合条件的涉糖企业信用贷款比重提高至50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新开展糖业全产业链金融服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力构建和利用泛糖交易平台，开展糖业产业链存货质押、仓单质押、保税仓等增值服务，实施质押动态跟踪监管，有效降低金融机构信贷风险。鼓励金融机构、政府性融资担保机构、制糖企业、蔗农注册加入应收账款融资服务平台，构建以制糖企业为中心的供应链融资模式。探索将糖料蔗订单合同资产化，促进种植主体和制糖企业通过糖料蔗订单合同质押融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拓宽糖业全产业链企业融资渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持糖业全产业链企业在合规的前提下充分运用国内外各类型债券市场、证券市场、股权市场融资，研究支持民营企业股权融资，鼓励符合条件的私募基金管理人发起设立民营企业发展支持基金。探索推广升级糖料蔗种植保险为糖料蔗收入保险，将种植户的种植和市场风险纳入保障范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降低涉糖企业融资成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构运用人民银行再贷款、再贴现资金发放的涉糖贷款、贴现加权平均利率应低于运用自有资金发放的贷款、贴现加权平均利率。帮助符合条件的涉糖企业在政策有效期内获得民贸民品优惠利率贷款和财政贴息支持，降低制糖企业融资成本。严禁银行变相抬升融资成本，严格控制担保费率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2019/2020榨季已经开启，我区各金融机构将保持对广西糖业信贷支持力度不减，目前各金融机构总授信已达486亿元，全力满足各制糖企业新榨季的流动性贷款需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(来源：《广西日报》)关闭窗口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：与“一带一路”沿线国家外贸增9.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799723.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关统计数据显示，今年前11个月，我国外贸区域发展更趋协调，外贸竞争优势更趋明显。今年前11个月，我国与“一带一路”沿线国家进出口8.35万亿元，同比增长9.9%。同时，我国对拉丁美洲和非洲等新兴市场进出口分别增长6.8%和5.7%。日趋多元化的外贸“朋友圈”，让我国外贸发展韧性十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/463de87681a42f47-cms" id="9e501223b1c9284896131f00efd48560" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>危化品运输安全管理办法1月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　危险品的管理和运输，与生命安全息息相关，更有十分惨痛的教训。为进一步加强危险品道路运输安全管理，交通运输部联合工信部、公安部、生态环境部、应急管理部、市场监管总局联合印发的《危险货物道路运输安全管理办法》（以下简称《办法》），自2020年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2015年&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600717','&amp;#x5929;&amp;#x6D25;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;天津港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;600717&lt;/a&gt;）‘8·12’爆炸事故，造成165人遇难、8人失踪、798人受伤，直接经济损失68.66亿元，其主要原因是危险化学品爆炸，危险程度可见一斑。因此，危险货物道路运输的安全生产工作事关国家和人民的生命财产安全，也事关国家经济发展和社会和谐稳定。”11月28日，交通运输部新闻发言人吴春耕向记者所言，道出了危险货物道路运输安全管理的核心要义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五个重点全面规范&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　危化品与人们的生活并不遥远，除了与工业有关的炸药、雷管等之外，日常所见的易燃易爆品还有烟花爆竹、汽油、柴油、煤油、酒精、油漆、双氧水、香蕉水等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《办法》使主管部门的监管有法可依，更加准确有效，从而可以促进危险货物道路运输安全高效发展。”全国乘用车市场信息联席会秘书长崔东树在接受《中国汽车报》记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》有10章79条，对危险货物道路运输安全相关事项的管理作出了明确规定，突出了五个重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强托运、承运、装卸环节管理。其中，明确装货人在充装或者装载前查验相关事项，装载作业符合相关标准，并做好相关信息的记录和保存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确例外数量、有限数量危险货物等的特别管理要求。并对例外数量、有限数量危险货物的包装、标记、测试报告或者书面声明作出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强危险货物运输装备的安全管理。其中，在检验环节，要求罐车罐体、可移动罐柜、罐式集装箱需经具有专业资质的检验机构检验合格方可使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是规范危险货物运输车辆运行管控措施。其中，严格限制危险货物运输车辆行驶速度，高速公路及其他道路分别不超过每小时80、60公里，承运人应当对车辆及驾驶人进行动态监督管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是明确了各部门监管责任及协作要求。根据《道路运输条例》《危险化学品安全管理条例》等法律法规以及相关部门“三定”职责，明确了管理体制。同时，要求建立联合执法协作机制和违法案件移交、接收机制，以增强执法合力，提高市场监管效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四大问题亟待解决&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，山东省滨州市中级人民法院对一件危化品运输事故案作出二审裁定，维持了一审法院对6名责任人的判决。2017年8月7日，山东省滨州高新区辖区内205国道与高新区新四路交叉口以北约50米处，发生一起危化品运输罐车自行爆炸事故，事故波及周边车辆和行人，共造成6人死亡，10人受伤。事故原因就是使用不具备危化品运输资质的罐车运输危化品，罐车在行驶途中突然爆炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事故固然与当事人的责任有关，但也与管理制度不健全有关。我国是危险化学品、爆炸物品、放射性物品等危险物品的生产和使用大国，也是危险货物道路运输大国。近年来，我国危险货物道路运输行业管理不断规范、发展形势持续向好，但危险货物道路运输事故依然时有发生，暴露出危险货物道路运输管理中还存在一些漏洞和问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位不愿透露姓名的业内专家告诉记者，在一些地方存在着诸多危化品运输的不规范行为，其中包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是无证经营危化品物流、无证上岗，非专用车辆运输。由此导致出现事故时不能及时、妥当处理；有的车辆不符合危化品物流技术要求或用普通车辆运送危化品，专用安全设施和器材配备不全，留下安全隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是超载、混装问题严重。在危化品物流中同样大量存在超载超限现象，有不少危化品在配载中也存在与普通物品混装甚至有毒物品与食品混装的现象，亟待治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是危化品物流市场运价恶性竞争，带来车辆多拉快跑，铤而走险，导致超速、超载、超限、疲劳驾驶等现象时有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是管理制度不健全。一些运输单位无章可依，还有的危化品物流企业没有相对完善的事故应急预案，有的根本没有设立应急救援预案体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“堵住了制度上的漏洞”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》有针对性地规范了一些不安全行为。“过去一直存在着危险货物道路运输的主体不规范、超载，或者是混装等问题，而且管理职责也不是特别清晰，而《办法》在很大程度上堵住了制度上的漏洞。”崔东树认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确如其言，《办法》在强化运输源头安全管理、强化装货环节安全管理、强化运输过程安全管理、强化运输装备安全管理、强化从业人员教育培训、统一车辆通行管理政策、强化多部门协同监管等方面提出了较为具体的措施。如实施小件危险品豁免管理方面，针对84消毒液等小包装日化品，以及气雾剂和化工品试剂等低度危害物品合规运输成本高问题，《办法》完善了例外数量和有限数量管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在针对一些地方矫枉过正的问题，也提出了对策。“目前，很多省份对危化品车辆高速通行采取了不同的限行措施，在一定程度上阻碍了危险货物的高效流通，影响了人民群众生产生活对危险货物的需要。”交通运输部运输服务司司长徐亚华向记者介绍，“对此，《办法》有针对性地规定：公安机关综合考虑相关因素，确需对通过高速公路运输危险化学品依法采取限制通行措施的，限制通行时段应当在0时至6时之间确定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2018年底，全国共有危险货物道路运输企业1.23万家，车辆37.3万辆，从业人员160万人，危险品（道路）运输量占危险品运输总量的70%。由此，依法加强管理、保证安全运输显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“危险货物种类繁多，用途广泛，是工业、农业、医药、能源、服装、日化等行业的基础原料，也与广大人民群众的生活息息相关。危险货物道路运输行业管理既要坚持安全第一、把安全放在首要位置，也要考虑便民利民。”徐亚华强调。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让绿水长流青山常在――全国政协“建立生态补偿机制中存在的问题和建议”双周协商座谈会发言摘登</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799713.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;　　全国政协副主席陈晓光作主题发言&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来尤其是中共十八大以来，中共中央、国务院高度重视生态补偿机制建设，把建立健全生态补偿机制确立为生态文明建设的主要内容之一。经过多年发展，生态补偿实践取得了很大进步，生态补偿机制逐步建立。我们也要看到，我国在建立生态补偿机制和相关工作中还面临着工作进展不平衡，资金来源渠道单一，生态补偿效率低，不同层面合力发挥不够，缺乏专门立法等问题。为此，建议:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是充分认识建立生态补偿机制的重大意义。中共十九届四中全会指出，生态文明建设是关系中华民族永续发展的千年大计。建立生态补偿机制是保护生态环境的重要手段，也是构建生态文明制度体系的重要内容。丰富生态补偿制度，扩大生态补偿范围，健全生态补偿机制，开展生态综合补偿，对于加快推进生态文明建设、建设“美丽中国”具有重要价值和意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推进形成生态补偿的长效机制。作为生态文明建设的重要一环，生态补偿涉及面广、点密、层级多，要加强制度建设，推动《生态补偿条例》尽早出台，对生态补偿各相关方的权利、义务给予法律界定，增强政策的整体性和协同性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是充分发挥政策和部门合力。建立健全政府部门之间的协调机制至关重要，只有形成相互配合、统筹协调的工作机制，才能将各部门职责贯穿形成完整的生态补偿工作链条，指导生态补偿工作稳步推进，要结合生态补偿地域性、层次差异性等特点，制定相关区域产业、财政、土地等政策，鼓励自然保护地所在区域发展绿色产业，提高生态补偿的政策效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是行政管理要因地施策。我国幅员辽阔，从南到北、从东到西，差异性很大。在生态文明建设的顶层设计或规则制定过程中，应结合国情和地方生态环境的实际情况，建立分级分类分区管控机制，完善国土空间用途管制制度，兼顾刚性和弹性要求，处理好不同类型国土空间的用途管控要求和管控规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是构建国家生态补偿新框架。要理顺政府和市场关系，建立以政府购买公共生态产品服务和自然资源资产有偿使用为主的纵向补偿机制、以市场化运作的横向补偿机制，使纵向补偿体现国家意志，更加权威、集中统一；横向补偿体现市场规则，更加公平、规范有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、人资环委副主任，九三学社中央专职副主席兼秘书长印红：完善生态保护补偿机制 助力生态文明建设&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，李斌副主席率人资环委调研组到安徽和浙江两省对新安江流域生态补偿试点具体实施情况进行民主监督性调研。调研组认为，新安江流域横向生态保护补偿机制有效调动了各方积极性，生态建设成效非常显著。同时调研组也了解到，生态补偿存在法制建设滞后、补偿指标体系不健全不科学、补偿标准明显偏低、纵向支持引导不足等问题，为此建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、推进生态保护补偿立法，健全配套制度体系。立法工作核心应坚持以生态保护补偿为目标，坚持生态保护的法定义务和获得保护补偿的权利相应。在立法层面，应以民事产权制度为基础，明确生态保护补偿的法律地位、法理依据、内涵范围，为生态保护补偿提供法治保障。在制度层面，有针对性地分别制定国家和地方性生态补偿制度，分领域生态保护补偿实施制度等，逐步形成生态保护补偿制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、加强生态保护补偿机制基础研究，科学完善补偿指标体系。一是建立科学补偿指标体系，为“以量定补”向“量质并补”奠定基础。二是科学监测，为补偿提供公平公正的评价结果。三是实行“优质优补”补偿方式，用有限资金推动生态系统服务质量提升。四是在总结分析现行生态补偿机制实施情况基础上，推进立法前期研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、加大对生态保护补偿的投入，提高补偿额度。生态保护补偿的受偿主体主要是公民个人和各级政府。首先各级政府应优先落实并逐步提高对个人的生态保护补偿。对公民个人生态保护补偿的实现方式采用协议保护。二是增加重点生态功能区转移支付预算安排，进一步完善均衡性转移支付办法。三是横向生态保护补偿应充分考虑上游地区实际治理投入、发展机会成本等测算补偿费用。四是整合政府生态补偿资金，进一步加强生态补偿款的使用监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、发挥中央财政资金支持引导作用，建立流域上下游生态补偿长效机制。各级政府要承担起跨行政区域生态保护补偿责任，特别在横向保护补偿实践中，应加大上级财政对建立横向补偿机制的流域上下游的支持力度，引导地方建立横向生态补偿机制，体现国家对全民所有公共产品的保护。积极推进新安江—千岛湖全国生态补偿机制示范区建设，加快形成生态补偿长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、副秘书长（兼职），民盟中央专职副主席张道宏：建立市场化、多元化生态补偿机制&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，民盟中央对市场化、多元化生态补偿问题进行了专题调研。调研了解到，全国在市场交易层面开展了不少实践，排污权、水权、碳排放权交易比较成熟。但同时也了解到，我国在推进市场化、多元化生态补偿上还面临着一些难点问题：一是市场化发育不足；二是推进市场化、多元化补偿尚未形成合力；三是专项立法尚未出台；四是生态价值难以量化，影响了市场化、多元化补偿进程。为此，建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、理顺政府和市场关系。坚持以保持或增加生态系统服务及其价值为根本目的，以政府调控为主、市场化运作为辅，逐步形成政府规制主导下的市场化生态补偿机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、应用成熟经验推进市场化生态补偿。新安江、东江流域等流域横向补偿，浙江青田“河权到户”，三江源区和太湖流域“湿地储备交易”等都积累了比较好的经验和做法，可以成熟一批、推广一批，推进有关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、建立“生态银行”体系。借鉴国际“生态银行”实践模式，建立储备交易和政策性银行、商业银行、投资基金相辅相成的多元化“生态银行”体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、加快推进生态补偿条例的出台。针对现行法规条款具体运用存在的问题，应制定相关管理细则，形成以现行法规为支撑的生态补偿法律法规基础框架。推动《生态保护补偿条例》的出台，增强法律的可执行性和可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、加快建立生态资产与生态产品的交易平台，完善生态资源产权交易市场。一是加快推进自然资源资产产权制度改革，推行自然资源资产所有权、经营权、承包权等权利分置运行机制；二是建立生态系统服务评估、定价标准和市场化议价平台，提高市场化生态补偿机制运行能力；三是鼓励引导受益地区与生态保护地区、流域上下游之间，采取资金补助、对口协作、产业转移、园区共建等方式推进补偿方式多元化；四是积极运用碳交易、排污权交易等手段，完善市场化生态补偿机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员，安徽省政协主席张昌尔：完善协调机制 推动工作新进展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　皖浙两省通力合作，历经7年的实践和探索，形成生态补偿“新安江模式”，具有在全国推广的意义。但在探索实践当中也发现了一些影响生态补偿工作发展的共性问题，主要表现在主体权责不明晰，跨行政区域协调难度大，补偿标准体系不健全，思想认识有待深化。为此，建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、构建权责明晰组织协调体制。在国家层面建立生态补偿机制协调组织，统筹规划生态补偿有关政策，明确相关部门职责，整合生态补偿现有资金资源，健全工作制度，合力推进生态补偿工作发展。省际之间分级建立联动组织保障体系，形成强有力工作推进机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、建立常态化沟通协调机制。对于跨省际生态补偿工作，建议由国家相关部委牵头，搭建常态化沟通平台。强化区域联动，指导地方共编保护规划，共同落实规划目标和重点任务，构建环境大数据平台，探索“一张图”指挥模式。加强对地方的支持和指导，协调解决省际间的利益关系，寻找各方利益最大公约数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、完善生态补偿标准体系。国家层面要综合考虑生态系统服务价值、生态环境状况、经济发展水平、财政支付能力，以及生态保护地区发展机会成本、污染治理成本、生态环境改善的收益等因素，探索建立基于主体功能区战略实施、自然资源资产有偿使用和自然资源资产交易的“两纵一横”生态保护补偿体系，即国家或地方政府自上而下对生态保护重点区域实施补偿、自然资源使用人对国家或地方所有的自然资源资产使用进行自下而上补偿、受益主体向保护主体开展补偿。引导社会投资者对生态保护者进行补偿，进一步拓展补偿资金筹集渠道，提高资金使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、加强生态补偿宣传工作。推动各级党委政府牢固树立生态资源价值观，提高社会各界参与生态补偿的自觉性，总结推广一批好经验、好做法，凝聚全社会共识，并以点带面示范推动生态补偿工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委，九三学社中央副主席，生态环境部副部长黄润秋：推进建立省级综合生态补偿机制&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前全国已有7个省份探索开展了以财政奖补为主的综合生态补偿，这项机制对省域内改善区域环境生态质量发挥了显著作用。但调研发现存在问题有：一是机制有待完善。二是资金统筹不到位。三是市场化和社会参与程度不高，资金来源不足。四是资金使用效率和精准度不够。为此建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推动建立和完善省级综合生态补偿机制。建立省级领导负责的议事协调机制，研究解决重大问题，抓好部门协调和监督落实。以奖优罚劣为原则设计奖补机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大资金统筹整合力度，丰富资金来源，增加资金总量。统筹整合森林、草原、湿地等生态保护资金，水、气、土等不同要素的污染防治专项资金，制定资金统筹使用办法，重点解决资金多头管理、投入分散、重复投入等突出问题。在保障政府财政资金投入稳定并逐步增加的基础上，更加积极发挥市场和社会作用。目前，全国已有28个省（区、市）开展了排污权有偿使用和交易试点，今后要进一步完善监测、监管、保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是建立明晰的补偿标准体系，提高资金使用效率。补偿标准体系中除了考虑保护与治理投入，也要考虑生态环境质量长期巩固成本，相关指标宜简，以定量指标为主，可统计、可监测和可评估。西部省份可突出生态保护红线的面积和生态系统服务功能等指标。具体指标及其分档可进一步突出重点并采用连续分级方式，提高补偿精准性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是推动生态环境损害赔偿制度与综合生态补偿形成合力。生态环境损害赔偿制度是对损害生态环境的责任人追究经济赔偿责任的制度。需加大力度推进，同时探索将生态环境损害赔偿资金用于生态综合补偿，对生态环境损害无法修复、上缴国库纳入预算管理的赔偿资金，可用于补偿生态脆弱地区的生态系统保护修复，或用于补偿有关地方处理历史遗留环境问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员，新疆诚和诚律师事务所主任潘晓燕：生态补偿条例立法建议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近十年突发环境事件的数量上看，数量巨大的现实并没有彻底改变。虽然已有许多政策措施，但由于没能从机制上解决生态修复补偿问题，即使一些地方的保护与发展关系得到协调，也还有许多不稳定因素，影响可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、生态补偿制度中存在的问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是法律法规不完善；二是生态补偿制度不统一、不健全；三是现有制度和规定对生态环境破坏的惩罚力度太轻；四是生态建设资金渠道单一，所需资金严重不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、生态补偿条例立法的具体建议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确生态补偿应遵循政府主导、社会参与，公平合理、权责一致，统筹兼顾、均衡发展原则。发挥政府对生态环境保护主导作用，加强制度建设，完善法规政策，创新体制机制，拓宽补偿渠道，加大政府购买服务力度，引导社会各类主体与社会公众积极参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是从法律上明确生态补偿责任和各生态主体的义务，为生态修复补偿机制的规范化运作提供法律依据。完善环境污染整治法律法规，加重在生态修复上的赔偿。进一步明确区分森林、草原、湿地、荒漠、海洋、水流、耕地的监管主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是明确生态补偿资金来源及补偿标准，做到生态补偿信息公开，完善生态补偿监督管理、生态补偿考核机制和相应的法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是多渠道筹集补偿资金，设立生态补偿基金，将其写入法规。对征收排污费、生态补偿费、环境税进行立法保障，在立法中明确规定收取的上述税费中按多少比例划入生态补偿基金账户，作为基金资产，专款专用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是鼓励多元化的补偿制度和补偿活动。明确生态补偿区域的范围。明确生态补偿区域划定的标准、补偿标准、获得补偿主体范围等。明确生态补偿资金的监管、审批、公示、发放、使用流程。明确违规的处罚标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是确立强制性的环境修复补偿制度。强化资源有偿使用和污染者付费政策。综合运用价格、财税、金融、产业和贸易等经济手段，形成科学合理的资源环境补偿机制、投入机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员，浙江省丽水市中医院院长雷后兴：生态产品价值实现机制的实践与建议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江丽水是“两山”理念的重要萌发地和先行实践地。在国家有关部委和浙江省的全力支持指导下，丽水于今年1月，正式被国家长江办列为全国首个生态产品价值实现机制试点市。试点以来，我们探索开展生态产品核算评估体系，推进流域上下游横向生态补偿、生态环境损害赔偿工作，建立饮用水水源地保护生态补偿制度，首创生态信用制度，取得积极成效。但在过程中，我们也遇到了一些难点问题。为此，提出以下三点建议:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是建立科学的生态产品价值核算标准。生态产品价值核算是绿水青山转换金山银山的“定价”“估值”手段。虽然在这方面已有一定探索，但目前核算标准不一致、方法不统一、可比性较差。为此，明确生态产品价值核算主管部门，在全国建立统一核算方法，可有效地指导生态地区高质量绿色发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是建立基于生态容量的占补平衡机制。山水林田湖草是生命共同体，是生态容量的总和。通过生态容量核定水源涵养、固碳、污染净化等生态产品供给，可确定生态产品供给数量、质量和空间布局。参照耕地占补平衡，按照“谁消费、谁补偿”“谁保护、谁获益”的原则，在全国建立基于生态容量，政府、企业、组织、家庭为主体的多元化、市场化的占补平衡机制，对于推动绿色低碳转型，构建人类命运共同体具有示范意义和引领效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是建立生态产品市场交易机制。通过生态产品价值核算核定生态容量，以此为基础，建议在生态地区建立国家级生态产品交易市场，实行生态产品提供者赋权、消费者付费制度，允许生态产品与用能权、碳排放权、排污权、用水权等发展权配额进行兑换，鼓励发达地区首先向生态地区购买发展权配额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委，四川省政协副主席赵振铣：完善重点生态功能区转移支付补偿机制&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从基层调研角度，重点生态功能区转移支付补偿机制存在的问题有：一是生态环境保护的事权财权划分不对等。二是生态转移支付补偿的结构不合理。三是生态转移支付项目的管理使用不科学。对此建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是完善生态转移支付补偿体系。合理界定各级政府环保事权，加强重点生态功能区生态转移支付补偿力度，增强生态资源环境事权管理的统筹性和一体化效应。适时出台《生态补偿条例》。探索建立生态转移支付补偿的动态调整机制。完善激励考核机制，将生态环境指标纳入地方政府绩效考核体系，加强对转移支付项目资金的监督管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是增加一般性转移支付补偿力度。适时修订以地方标准财政收支缺口为基础的均衡性转移支付测算办法，根据经济发展、财政收支等指标的全国平均水平，充分考虑当地区域环境、经济发展、人口规模、保护地面积和生态保护价值等因素，加大一般性转移支付的力度，保障重点生态功能区经济发展和环境保护的事权支出。设立激励性的生态补偿一般转移支付资金，将区域水质改善程度、森林覆盖率增加量、污染物减少量、水土流失治理面积增加量等作为奖励指标，在财力均衡基础上兼顾生态激励性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善相关专项转移支付补偿政策。适时调整生态补偿专项转移支付项目，加大对跨省域、影响面广的项目统筹力度，及时清理重复投入、性质雷同的项目。降低或取消重点生态功能区地方政府配套资金要求，给予地方政府合理使用专项转移支付的自由裁量权，提高资金使用效率，增加项目实施的统筹性和灵活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委，中国长江三峡集团有限公司原董事长、党组书记卢纯：关于企业深度参与生态补偿机制的三点建议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、构建中央统筹、政府主导、企业实施、社会参与、长期可持续的生态补偿市场化运营模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境具有区域整体性、时空连续性、资源公共性和经济价值性，按照谁受益、谁付费，谁保护、谁受偿原则，不但要补偿保护成本，还应当补偿为保护而放弃的产业发展机会成本，但由于缺乏科学定价、量化评估、公平仲裁机制，保护成本和机会成本难以量化，导致目前流域生态补偿模式属于不完全补偿，补偿者与受偿者地位不对等，只能靠双方谈判博弈、一年商议一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建议中央政府在资源配置、项目核准、产业置换、收费机制等方面给予上下游地方政府更多政策自主权、资源配置权，鼓励创新生态金融产品，建立绿色金融体系，将生态事业打造为生态产业，吸引社会各方广泛积极参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、构建以企业为主体、以市场为枢纽、以专业化为平台的多元化补偿市场机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　流域生态环境补偿不能仅依赖中央和地方政府财政拨款投入，建议政府将优质资源向产业龙头企业配置集中，在综合补贴、税收减免、信贷金融等方面给予支持，发挥领军企业引领标杆作用，实现流域生态保护专业化实施、产业化发展、市场化运作，打造产业投资、资源整合、责任分担、利润分配、红利分享综合平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、引入“特许经营权”拍卖制度，拓宽“绿水青山”到“金山银山”的价值转化通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过“一城一策一主体”模式，将地方政府持有的“无利润”“微利润”“适当利润”和“可观利润”等多种生态资源打包拍卖，通过竞拍条款设计约束企业经营行为，设置目标高线和底线，通过奖励、警示、处罚、收回经营权等制度措施，规范参与主体行为，稳定投资者预期，提高资源可塑性，倒逼企业在资源配置、创造效益、节约成本、应用新技术、创新运营模式、引进人才等方面不断加大投入力度，做强做优做大生态环保产业，实现长期可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员，内蒙古自治区兴安盟副盟长张利文：自然保护地体系建设中的问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对推进以国家公园为主体的自然保护地体系建设，我提两个问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、我国尚未出台过针对自然保护区的生态补偿政策，《中华人民共和国自然保护区条例》作为我国唯一对自然保护区进行规范的法规，对生态补偿未做任何规定。各地自然保护区的生态补偿政策落实主要依靠公益林补偿、草原生态补奖等部门政策，补偿标准普遍偏低。国家退耕还林还草的生态补偿政策由于适用范围的特殊规定，在自然保护区内难以落地。中央对地方重点生态功能区转移支付地方统筹时很少能投入到保护区。自然保护区作为重要生态功能单元，没有享受到优先、优惠的差别化补偿政策。请问国家发改委，在推进建立以国家公园为主体的自然保护地体系的同时，是否考虑把出台自然保护地综合性生态补偿政策作为重要政策保障？制定《生态补偿条例》时，是否会规定将自然保护地与一般生态功能区区别开来，实施差异化的补偿标准？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、现有的生态补偿政策落实到自然保护区的比例严重不足，仅占1%左右。由于投入不足，自然保护区的生态环境问题长期难以解决。请问财政部，是否会考虑优化生态补偿各领域支出比例，同时大幅度增加自然保护地的支出比例，或设立自然保护地综合生态补偿专项，并建立长效投入机制和长效评估机制？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员，青海省政协副主席杜德志：建立多渠道多元化的三江源生态保护资金投入体系&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三江源生态保护工程的实施及国家公园建设体制试点的推进,使三江源区生态环境恶化趋势得到初步遏制,局部地区出现了向好转变,但目前还存在几个不容忽视的问题:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是人工治理草地生长恢复极慢且存在快速二次退化的趋势。从近几年退化草地治理的实践看，退化草地治理是三江源生态保护和建设中最艰巨的一项工作。主要原因：一是三江源地区海拔高、气温低，没有绝对无霜期，导致植被生长恢复极慢；二是受投资额限制，为降低成本，工程施工单位往往不按设计的牧草最佳混播比例播种，而是加大价格较低的草种比例，这种草种三到五年就退化了。鉴于三江源地区草地生态系统的重要性和治理的艰巨性，可否通过提高三江源区在国家重点生态功能区的重要性、外溢性等补偿系数，加大中央财政对三江源区的转移支付力度，并将增加的资金大部分用于草地生态治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是矿业权退出处置办法和补偿标准缺失。三江源国家级自然保护区内涉及退出补偿的矿业权共28宗，其中探矿权24宗、采矿权4宗。目前国家未出台自然保护区内矿权退出的具体补偿范围和标准，由于青海财力有限，省政府仅以“矿业权勘查开发的直接投入成本”为基础进行补偿，补偿金额与企业预期差距巨大。建议自然资源部尽快研究出台自然保护区内矿业权退出的具体指导意见，并对三江源自然保护区内的矿业权退出给予资金方面的倾斜支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委，黑龙江省政协副主席赵雨森：关于东北国有重点林区的生态补偿问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在，东北国有重点林区并没有被纳入生态补偿范畴，不享受生态补偿的政策。但由于东北国有林区实行天然林资源保护工程，有天然林管护补助资金。森林生态补偿是一项长期复杂的系统工程，应该把天然林资源保护工程、天然林管护补助资金纳入到森林生态补偿长效机制中，这样更科学、更合理。另外，天然林保护管护资金补助偏低，应该调整提高标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　列席委员发言选登&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委，国家林业和草原局副局长刘东生：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对生态资源，要贯彻生态优先、保护优先的原则，通过财政补偿、市场化补偿等方式切实保障产权权利人合法权益；同时在保护的前提下给经营者留出发展空间，通过发展旅游、康养、经济林、林下种养殖等产业获得自我发展能力，获取相应收益并弥补外部补偿的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府可通过分期（年度）补偿、赎买、租赁等方式，从产权人手中获得生态资源的生态收益权、资源所有权或使用权，实现政府要生态、经营者要效益的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对国家级公益林、国家级自然保护地及国家确定的重点生态功能区、限制开发区等自然资源，应以中央财政补偿为主，地方和市场补偿为辅；对地方确定的各类生态保护区，地方政府应承担主要补偿义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员，中华全国供销合作总社党组成员、监事会主任宋璇涛：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我认为实践中，还需要注意以下三个问题：一是补偿标准更加科学规范，避免“一刀切”。近年来，全国各地都不同程度地开展了生态补偿工作，但补偿标准不一，缺乏统一、权威的指标体系和测算方法，造成现行的生态补偿机制缺乏科学依据，建议更多考虑地区之间的差异性，避免“一刀切”。二是创新补偿形式，提升资金使用效率。目前中央财政每年投入大量生态补偿资金，但存在渠道窄，补偿形式单一，使用效率低等问题。建议建立市场化、多元化生态补偿机制，提升资金使用效率。三是补偿体系应兼顾眼前和长远，变“输血”为“造血”。目前一些地方生态补偿的综合效益不高，缺乏对投入与成效的动态监测，生态补偿的长效机制还不健全，建议转变发展方式，增强发展的内生动力，如发展生态优势特色产业等，将“输血式”补偿转变为“造血式”补偿，保障优势生态产品的供给能力，实现地区的长远发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员，中国科学院微电子研究所副所长周玉梅：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态补偿机制已初见成效，立法意识、生态补偿意识都在不断提升问题，不同主体对生态补偿的认识还没有达到统一。建议加大宣传力度，让生态补偿的认知度不断提升；可采取对典型案例宣传的方式，一方面可为该区域带来经济效益，另一方面让社会了解生态补偿机制；对典型案例加以总结，对重点区域重点事项要尽快构建生态补偿标准，并通过不断地完善，最终构建成国家生态补偿标准；在生态补偿实施过程中的技术支撑问题，可向社会开放需求，以政府购买服务的方式，引导多方力量提供解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员，首都儿科研究所附属儿童医院新生儿副主任米荣：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次双周座谈会以建立生态补偿机制中存在的问题和建议为议题，在深入调研的基础上，政协委员、专家学者与政府相关部门进行协商议政。通过深入调研及协商，增进了各方的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态补偿机制的建立健全是生态文明建设的重要措施和有效实现途径，当前我国对于重要地区、重点领域已有有效的探索，但仍存在需要解决的问题，如生态补偿机制中法治建设及补偿标准的确定及实现方式。我国地域辽阔，很多资源保护跨地区、跨省域，因此，生态资源保护需要顶层设计，有法律约束；地方政府应权责统一，对保护者予以适当补偿；同时制定科学的标准与监测指标，建立长效机制，对区域或流域生态状况进行持续追踪，为补偿提供数据基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态文明建设将为未来留下宝贵财富，让自然回归自然，不以牺牲环境作为发展的代价，建立生态补偿机制促使生态资源保护良性发展，让山更青水更绿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员，中联资产评估集团有限公司董事长范树奎：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立生态补偿机制关键在实践。生态补偿的政策化协调、专业化实施、产业化应用、市场化推进、社会化宣传等都浓缩在试点项目中。补偿机制的尝试、博弈、创新与推广都聚焦在试点案例中。国家几部委推动的新安江流域生态补偿试点成功范例，给我们带来了实践中突破与惊喜。中国资产评估行业在服务国家五位一体实践中，将生态价值计量评估作为实证研究与应用课题，已形成鲜活实践案例，为生态补偿提供依据与参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员，甘肃省白银市副市长黄宝荣：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是建议国家从立法层面为生态补偿机制提供法律依据，出台健全生态保护补偿机制的规范性文件，明确总体思路和基本原则，厘清生态保护补偿主体和客体的权利义务关系，规范生态补偿标准和补偿方式，明晰资金筹集渠道，不断推进生态保护补偿工作制度化和法制化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是建议国家在严格保护生态环境的前提下，出台相关支持、鼓励政策，引导县区以新型农业经营主体为依托，加快发展特色种养业、农产品加工业和以自然风光和民族风情为特色的文化产业和旅游业，实现生态产业化和产业生态化。支持龙头企业发挥引领示范作用，建设标准化和规模化的原料生产基地，带动农户和农民合作社发展适度规模经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是建议中央财政加大国家重点生态功能区转移支付力度、拓宽生态补偿的范围，并依据地区差异，针对不同生态功能板块、重要生态因子，分类梳理、细化分解，依循有关原则、标准合理测算，确定生态补偿机制，细化生态补偿主体、内容、标准等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家发言&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部环境规划院生态环境补偿研究中心主任刘桂环：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强生态补偿效益评估，不断提高生态补偿效率，这是决定生态补偿机制能否持续、高效运转的关键。目前国家尚未建立生态补偿效益评估机制。森林、湿地、流域等单领域生态补偿政策虽然在实施过程中开展了项目资金情况、组织管理情况以及生态、社会和经济效益等方面的分析，但大都是定性描述或初步的量化，缺乏相对统一的评估指标体系。生态补偿效益评估结果没有与生态文明绩效评价考核直接挂钩，评估结果只是“软约束”而不是“硬约束”。就完善生态补偿效益评估，提出三点建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快建立生态补偿效益评估体系。根据生态补偿政策目标，明确生态补偿效益评估方向，结合有关部委职能和关注重点，从生态、经济、社会等方面筛选和细化效益评估指标，规范基础数据收集和量化流程，形成生态补偿效益评估体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是夯实生态补偿效益评估基础数据。真实、可靠的基础数据是生态补偿效益评估的关键，决定着生态补偿效益评估的有效性和可信度。建议加快实现有关部委在生态补偿效益评估中的数据信息共享，尽快整合与生态补偿有关的政策实施、生态环境监测和社会经济统计等方面的相关数据，构建生态补偿效益评估数据库，探索建立生态补偿效益评估的技术平台，为生态补偿效益评估的大数据分析提供数据支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化生态补偿效益评估的制度保障。健全生态补偿效益评估的部际联动机制，实现生态补偿效益评估数据收集、平台建设以及评估监管的无缝衔接。完善和厘清各部门在生态补偿效益评估中的职责，健全生态补偿效益评估指标的监测监管制度，确保评估各环节不缺项漏项。加快出台生态补偿效益评估试点实施方案，不断总结试点经验，为全面实施生态补偿效益评估提供经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部委情况介绍及现场回应&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委员会副主任罗文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前在推进生态保护补偿机制建设中仍有很多亟待研究和解决的问题，而法律是必须各方取得共识后才能建立的。生态补偿立法工作既重要也紧迫，但又急不得。目前，生态补偿工作已经具备一定的工作基础。2016年，国务院办公厅出台了《关于健全生态保护补偿机制的意见》，2018年我委、财政部等9部门出台了《建立市场化、多元化生态补偿机制的行动计划》。今年11月份，我委出台了《生态综合补偿试点方案》。在推进上述工作中，尽量把问题看清看准，为完成立法工作打好基础。潘晓燕委员提出的生态补偿立法建议，我们将认真研究吸纳。下一步，将以生态补偿条例的立法工作为抓手，进一步健全完善生态保护补偿制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年，经国务院同意，已经建立了生态保护补偿工作部际联席会议制度，通过联席会议开展重大问题研究和讨论，我们将充分发挥好联席会议的作用，推动做好生态补偿工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三峡集团在企业参与生态补偿方面进行了有益的探索，建立了有效参与长江流域生态保护工作的机制。我委和三峡集团共同发起设立了长江绿色发展投资基金，支持长江经济带绿色发展，这是非常创新性的探索。我委和有关部门将共同总结三峡集团的实践经验，推广好的经验和做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长许宏才：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我对刚才几位委员的发言作一些简单回应：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，绿水青山就是金山银山，做好生态环境保护，应当是各个地方自己应尽的职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，生态产品具有较强的外部性，自己做得好，别人也会受益，适当给予补偿也有一定的合理性。当然，别人享有的外部效益怎么量化，确实需要研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，补偿水平应该如何确定。应当以补偿政府提供的公共服务为主，同时要考虑地方政府用于生态保护方面的支出，特别是现阶段，这些生态保护的支出压力比较大，应该主要涵盖这一块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，权利与责任要对等。从财政的角度来说，对地方补偿虽然到位了，但是压实地方责任做得还不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，上下游补偿问题。治理必须要花钱，但中央出大头长期下去不是办法，要建立上下游横向补偿机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，现在形成了一个初步的生态补偿体系，总的考虑，还是让保护生态的地方基本公共服务水平不要较多地低于经济发达地区。现在在按照这个方向做，但是对具体问题还是要花大力气一个一个解决，因为前期对环境造成的压力较大，所以地方政府在这方面的任务多一点。从保护的角度看，保护是必需的，多多益善，越多越好。保护的资金来源，也还得靠财政和社会共同筹集。如果过多的补偿，会加重其他地区生产企业和居民个人的负担，最后反过来也会影响全国的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部副部长王广华：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于生态价值核算，目前仍是国内外学术研究和实践中的难点问题。一是现有研究存在局限性，基础理论还需加强。二是核算方法各有优缺点，缺少统一标准，并且所需要的基础数据庞杂，难以大范围推广。下一步，自然资源部将积极推动、努力探索，在摸清资源“家底”的基础上，掌握生态系统服务的实物量数据；借鉴联合国环境经济核算体系和国内外有关学术成果，总结、挖掘实践经验，重点开展基础理论和相关标准的研究。同时，通过开展全民所有自然资源资产所有权委托代理机制试点，明确各类产权责任主体，把生态保护的要求落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于自然保护区内的矿业权退出问题，我们正在代国务院起草国家公园、国家级自然保护区内矿业权分类处置的意见。从目前情况看，自然保护区内矿业权主要由地方审批，大部分探矿权采矿权价款收入由地方财政留用。下一步，我们将坚决落实习近平总书记关于生态文明建设和生态环境保护工作的重要批示精神，会同有关部门综合考虑部分地区的实际困难，按照“谁受益、谁负责”的原则，统筹解决自然保护区矿业权退出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部副部长赵英民：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我简单回应一下，涉及生态环境部的几个问题。一个是关于科学监测和为补偿提供公平公正的考核结果，比如规范界定流域补偿的考核界面、监测指标、计算方法等等。目前生态环境部负责组织全国流域国控断面水质监测，为水环境质量管理和流域上下游生态补偿提供水质监测保障。目前绝大多数跨省流域上下游生态补偿的水质要求，基本上是按照国家水质断面考核要求来确定的。我们对各个省的省界断面，都有水质的考核要求。生态补偿水质标准确定的时候，通常都是下游希望国家把标准定得高一点，上游希望低一点，协调起来很不容易。目前，我们结合“十四五”规划编制和此次机构改革职能调整，正融合整合国控断面和水功能区断面，接下来，要在断面的准确性、精准性方面进一步提高，特别是把国控断面、省控断面的指标要求和“十四五”项目安排、污染治理等方面要统筹好，使得各方面力量跟水环境改善任务有机结合一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于碳排放权交易问题。下一步，将加快在全国形成统一的碳排放权交易市场，按照要求，明年年底前，中国的碳交易市场就要启动。这个市场如果一旦启动，是目前全球规模最大的碳排放交易单一市场，这也是中国应对气候变化的一个重要举措。它的作用就是用市场化的手段，让同一个行业内资源能源利用效率低的企业多付出，同时让效率高的企业得到经济回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于排污权交易问题，第一，中央要求，到2020年底前实现覆盖所有固定污染源的排污许可证，可以通过排污许可核发来确定企业的初始排污权。第二，关于科学核定初始排污权，目前是按照法定要求，也就是排放浓度标准，折算出来的排放许可量，下一步还需进一步深化完善排污许可制，比如在法定标准之内进一步科学核定同一行业不同企业的排放权的问题、使企业排污权在法定标准之内和所在区域环境质量改善要求挂钩，使初始排污权的确定更加科学合理。第三，要加快建立企业排放总量的监测监督制度。我们现在对企业的监管，基本是浓度监管，超标都是指浓度标准，但如果是排污交易，必须对它的排放量进行科学监测、监督、监管，因为它要交易的话，必须是他实际排了多少。目前，一些大宗的污染物象二氧化硫、化学需氧量等还可以，但是很多的污染物，比如VOC，它排出了多少，很难做科学的界定。这几件事情做完以后，排污权交易，特别是二级市场交易，就可以很好的启动，从而通过市场化的手段，实现全社会以较低的成本来减少污染物。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799713.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>基本经济制度具有显著优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799141.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□ 中央党校（国家行政学院）习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会强调，“我国国家制度和国家治理体系具有多方面的显著优势”，其中之一就是“坚持公有制为主体、多种所有制经济共同发展和按劳分配为主体、多种分配方式并存，把社会主义制度和市场经济有机结合起来，不断解放和发展社会生产力的显著优势”。公有制为主体、多种所有制经济共同发展，按劳分配为主体、多种分配方式并存，社会主义市场经济体制等社会主义基本经济制度，既体现了社会主义制度优越性，又同我国社会主义初级阶段社会生产力发展水平相适应，是党和人民的伟大创造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本经济制度为创造中国经济奇迹提供了坚实支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立70年来，我们党领导人民创造了世所罕见的经济快速发展奇迹和社会长期稳定奇迹，中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国诞生时，我国经济基础极为薄弱。70年的社会主义经济建设使我国综合国力大幅度快速提升。按不变价计算，2018年国内生产总值比1952年增长175倍，年均增长8.1%。2018年末，规模以上工业企业中国有控股企业数量仅占4.9%，但主营业务收入占26.8%，利润总额占28.0%，在国民经济中承担着中流砥柱的作用；目前，民营企业超过2500万户，创造国内生产总值、固定资产投资以及对外直接投资超过60%，税收贡献超过50%，城镇就业贡献超过80%，新增就业贡献率达到90%，成为支撑经济持续健康发展的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾新中国成立70年来的发展历程，从搞好国营大中小企业、发展个体私营经济到深化国资国企改革、发展混合所有制经济，从单一公有制到公有制为主体、多种所有制经济共同发展，是解放发展生产力、实现共同富裕和促进共享发展的社会进步过程，期间逐渐形成和完善了社会主义基本经济制度，证明了包括社会主义基本经济制度在内的中国特色社会主义制度和国家治理体系的显著优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本经济制度体现了社会主义优越性的内在属性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个国家的经济社会发展是生产力和生产关系、经济基础和上层建筑反复相互作用的过程。经济制度是一定社会制度有机整体的重要组成部分之一，反映着特定社会的经济活动主体之间利益关系及其格局。一个国家的经济制度是由生产力发展水平、发展阶段和发展战略共同决定并逐渐形成的。基本经济制度反映特定社会经济制度的内在属性，其中生产资料所有制是起决定性作用的，同时，也反映和包括一个社会的主要经济关系构成，是在特定的生产资料所有制及其结构的前提下和基础上形成的生产、流通、分配、消费等各个环节相互之间关系的原则性规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会主义基本经济制度形成有着必然的历史发展逻辑和内在理论逻辑。资本主义私有制经济无法驾驭和满足社会化大生产的要求，造成结构性产业技术失衡、自由竞争的过度浪费和财富分配的两极分化，破坏了社会再生产各个环节的正常循环周转，最终以周期性爆发的经济危机来强制结束每一轮的经济增长过程，期间对经济社会的破坏力越来越超过资本主义制度的承受力。而社会主义基本经济制度能够发挥宏观性、长远性和灵活性优势，展现出支撑中长期发展战略和推动现代化建设的显著性制度优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本经济制度体现了社会主义制度和市场经济的有机结合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国社会主义基本经济制度逐渐发展和完善，是坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合，深刻总结国内外正反两方面经验，不断探索实践和改革创新的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立后，我国逐步走上了计划经济体制的轨道，这个制度建立的理论思想基础是马克思主义对未来社会主义的设想，并学习了先行的苏联社会主义经济实践。新中国初步建立起独立的、比较完整的工业体系和国民经济体系，为国民经济工业化和协调发展奠定了基础，展现出社会主义集中力量办大事的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，我们也逐渐认识到，高度集中的经济体制存在管得过多、过死的弊病，难以充分释放经济社会活动主体的内在潜力和发展活力，甚至许多运行累积的问题把社会主义制度优势遮蔽起来，并阻碍其发挥。改革开放后，我国探索并建立社会主义基本经济制度，其根本经验就是要坚持社会主义公有制、按劳分配等传统优势，同时把这些优势和市场经济创造性地有机结合起来。社会主义优势和市场经济有机结合起来，有利于不断解放和发展社会生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界正经历百年未有之大变局，我国正处于实现中华民族伟大复兴关键时期，不断满足人民对美好生活的新期待，必须坚持和完善社会主义基本经济制度，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，全面贯彻新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，加快建设现代化经济体系，推动我国经济实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（执笔：李 鹏）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“证照分离”改革全覆盖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799314.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者于大勇)国务院此前印发的《关于在自由贸易试验区开展“证照分离”改革全覆盖试点的通知》明确，自2019年12月1日起，在全国18个自贸试验区开展“证照分离”改革全覆盖试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从12月4日国新办举行的国务院政策例行吹风会上获悉，“证照分离”改革旨在进一步明晰政府和企业责任，完善简约透明的行业准入规则，加强事中事后监管，进一步优化营商环境，更大激发市场活力，推动经济高质量发展。同时，要解决好“准入不准营”的问题，进一步降低企业准营门槛，使企业方便地开办、更好地发展壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局副局长唐军介绍，2015年以来，国务院决定对部分涉企经营许可事项开展“证照分离”改革，先后在上海浦东新区试点并向更大范围复制推广，有效降低了制度性交易成本，激发了市场活力和社会创造力。然而，在改革实践中也面临一些困难和问题，影响了企业获得感。例如，纳入改革的涉企经营许可事项仅占总量的约1/5，改革标准化、规范化程度不高，改革系统集成不够，信息归集共享、事中事后监管措施落实不到位，影响了企业获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐军介绍，“证照分离”改革试点的主要政策安排有三方面：一是建立清单管理制度，将所有涉企经营许可事项纳入清单管理，清单之外不得违规限制企业进入相关行业或领域，企业取得营业执照即可自主开展一般性经营活动；清单实行分级管理，定期调整并向社会公布。二是分类推进审批制度改革，所有涉企经营许可事项按照直接取消审批、审批改为备案、实行告知承诺、优化审批服务四种方式分类推进改革。其中直接取消审批13项，审批改为备案8项，实行告知承诺60项，优化审批服务442项。三是完善改革配套政策措施，规范企业经营范围与申办经营许可的衔接，强化涉企经营信息归集共享，持续提升审批服务质量和效率，创新和加强事中事后监管，坚持依法推进改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立涉企经营许可事项清单管理制度，是深化“证照分离”改革的明确要求，也是此次改革试点的亮点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监督管理总局登记注册局局长熊茂平表示，通过清单管理实现对所有涉企经营许可事项全覆盖，清单以外一律不得违规限制企业进入特定行业或领域开展经营，营造稳定公平透明、可预期的市场准入环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次“证照分离”改革试点明确涉企经营许可事项全部纳入清单管理，完善清单要素，对涉企经营许可事项逐项列明事项名称、设定依据、审批层级和部门，明确改革方式、具体改革举措、事中事后监管措施。同时，清单向社会公开，并接受社会监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“证照分离”改革也对加强信用监管、促进信用体系建设提出了明确要求。一是加强涉企信息归集共享。《通知》要求，有关部门要将企业登记注册、经营许可、备案等信息及时归集至全国一体化在线政务服务平台等，并依法向社会公开。二是实行告知承诺制。《通知》规定，要依法查处虚假承诺、违规经营等行为，并记入信用记录。三是强化失信联合惩戒。《通知》要求，有关部门要加强信用监管，向社会公布企业信用状况，对失信主体开展联合惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　司法部立法二局局长刘长春说，在“证照分离”改革全覆盖试点具体落实过程当中，也要按照重大改革于法有据的要求，依照法定程序开展相关工作，把法治的理念贯彻到改革全过程。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国高新技术产业导报数字报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799303.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;激活成功后，该报卡号将与您的账号绑定，将不能取消或者修改激活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中泰签署澜湄合作专项基金卫生健康合作协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799325.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/be9b1ed874a8c666-cms" id="805222a8c52d8f64b30067d54ebc3400" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中泰签署澜湄合作专项基金卫生健康合作协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq8ytTaz98tsay.png"/&gt;报道(记者李敏)：12月6日，中国驻泰国大使吕健同泰国高等教育与科研创新部次长索拉尼在曼谷签署中泰澜湄合作专项基金卫生健康合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕健在签约仪式上致辞说，澜湄合作始终以民生为本，地区民众关心的就是澜湄合作专注的。目前，澜湄地区疟疾、登革热、肝吸虫等疾病防控任务依然艰巨，中方愿同包括泰国在内的湄公河国家深入实施跨境传染病联防联控项目。此次签约的“食品安全早期检测培训班”及“湄公河地区肝吸虫防控”两个项目直接关系地区民众健康，中方期待这两个项目早见实效，为地区民众健康作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　索拉尼感谢中方在澜湄合作框架下给予泰方的支持，相信新签约项目将惠及地区广大民众，构建地区可持续健康卫生网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澜湄合作是中国、柬埔寨、老挝、缅甸、泰国、越南六国共同发起和建设的新型次区域合作平台，澜湄合作机制于2016年3月正式成立，中方宣布设立澜湄合作专项基金，五年内提供3亿美元支持六国提出的中小型合作项目。“食品安全早期检测培训班”及“湄公河地区肝吸虫防控”项目是澜湄合作专项基金支持下的卫生健康合作项目，将在食品安全及肝吸虫防控领域加强各国间的沟通合作，共同提升澜湄地区民众健康水平。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资渗透率提高加强与头部机构合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799284.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国基金报记者 汪莹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股权投资募资难持续，市场资金机构在悄然发生变化，国资渗透率进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资出资占比升至75.2%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清科研究最新报告显示，截至2019年11月底，在中基协备案的2.9万只私募股权、创业投资基金中，国资LP占13.5%，认缴规模占整体募资额的68.8%；今年新备案的3800只基金中，22%的基金LP为国资背景，其认缴规模占75.2%，在国资LP出资比例进一步提高的同时，国资基金管理人的管理规模也持续扩大。新备案基金中，国资基金管理人占29.3%，其管理的基金总认缴规模占比为72.4%；截至11月底，全部已备案基金管理人中，国资背景的机构占比26.9%，管理基金总认缴规模占全部基金的62.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清科集团创始人、董事长倪正东在“第十九届中国股权投资论坛”上接受记者采访时表示，市场上三类资金中，外资比较稳定；国资增长、民资下降。“国资在加大投入，而民资方面，高净值个人过去十年投入较多，但他们的钱有限，要获利退出才会投入更多，预计国资主导的现象还会持续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　启明创投创始主管合伙人邝子平认为，近年来，一些上市民营企业因为实控人股权质押、二级市场财富缩水等原因，能拿出来的钱不多，这也是民资下降的一个因素。“现在国资挺身而出，在艰难的市场环境下发挥积极作用。过一段情况转好后，民资可能又会起来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盈科资本董事长钱明飞认为，国资占比上升，说明国家层面意识到股权投资在实体经济中的潜力，在践行加大股权融资比例的改革思路，这对市场是一个积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资填补民资空缺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比国资和民资，五牛控股副总裁潘震认为，不能简单地认定二者为竞争关系。二者各有优势，国资的优势体现在资金量和行业资源上，民营机构的优势则在于投资方式多样，在投后专业化服务上两者可以互补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邝子平坦言，GP看重的是实实在在的资金。国资民资没有太大区别。在目前行业资金短缺的局面下，国资填补了民资的空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱明飞表示，国资民资，所面临的市场环境、遵循的商业逻辑都是一致的。在新的市场环境下，民营机构与国资机构更应该取长补短，一起把握机遇，共同推动行业发展。“我们注意到国资正在加强与专业头部机构的合作，这意味着行业的头部优势将更趋显著。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘震认为，从资金、资源及行业导向来看，国资都发挥了很大作用。“国资大部分是母基金、产业引导基金，是国家给行业的增量资本。对于机构来说，获得国资出资及资源注入，是双赢的机会。新加坡淡马锡基金也是国资，但这不影响其成为好的投资机构。相信我们的国资也能在市场上发挥更积极的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不管是国资、民资还是外资，都是通过基金的方式投到创新创业的实体企业，都对国家经济的发展有重要作用。我们应该把钱用好，去成就新的好公司。目前，如果没有国资，股权投资市场会更加惨淡。希望在民企的状况改善后，有更多民资进入市场。”倪正东说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：前11个月我国外贸进出口总值28.5万亿元 同比增长2.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799581.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：海关总署：前11个月我国外贸进出口总值28.5万亿元同比增长2.4%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关总署消息12月8日，海关总署公布了今年前11个月我国外贸进出口相关情况，数据显示，前11个月我国外贸进出口总值28.5万亿元，同比增长2.4%。平稳增长，这是今年以来我国外贸的突出特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，出口15.55万亿元，增长4.5%；进口12.95万亿元，与去年同期持平。11月当月，我国进出口值2.86万亿元，增长1.8%。其中，出口1.57万亿元，增长1.3%；进口1.29万亿元，增长2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署统计分析司司长李魁文表示，今年以来国际经济贸易增长放缓，我国经济运行总体平稳、稳中有进，对外贸易继续保持较好的韧性，11月我国外贸进出口增速较10月份加快了2.2个百分点，其中进口由降转升，当月增长2.5%，反映了国内需求改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前11个月，欧盟、东盟和美国为我国前三大贸易伙伴，其中我国与欧盟和东盟间贸易总值4.4万亿元和3.98万亿元，同比分别增长7.7%和12.7%，与美国之间贸易总值为3.4万亿元，同比下降11.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前11个月，我国一般贸易进出口16.9万亿元，同比增长4.8%，占我国进出口总值的59.2%，比去年同期提升1.4个百分点。贸易方式结构更趋优化。就在前几天，中俄东线天然气管道正式通气，这意味着未来每年将有380亿立方米天然气输向我国东北、华北等地。在天然气入境首站黑河，开通第一天的海关监管量就超过1026万立方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署统计分析司司长李魁文称，在能源等领域的合作不断深化。近日中俄东线天然气管道正式通气，必将有力促进管道沿线地区经济社会可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前11个月，中西部地区外贸整体增速为12.1%，高于总体进出口增速9.7个百分点，区域发展更趋协调。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799581.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委十次会议后的防风险攻坚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799672.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本刊特约作者 陈佳／文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月28日，国务院金融委召开第十次会议，对服务实体经济和防范金融风险进行了研究和部署。会议指出，下一步要坚持既定方针政策，调整优化思路和举措，平衡好稳增长和防风险的关系，加大逆周期调节力度，注重在改革中化解风险，多渠道增强商业银行特别是中小银行资本实力，完善防范、化解和处置风险的长效机制。这次会议又是在十九届四中全会之后召开，令其意义特别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济金融共生共荣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融是经济的血脉，为经济提供流动性支持。传统金融业在实现资金融通、定价做市等功能的同时，也实现着对经济风险进行度量并转移，是名副其实运营风险的行业。好的金融体系能有效分散风险，却很难消灭风险——经济兴，金融兴，每一个风险事件的根源都在实体经济；金融稳，经济稳，风险会通过经济和金融相互作用不断震荡放大，一旦失控则形成系统性危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，每一次经济萧条的出现，每一次金融危机的爆发，都是结构性矛盾无法调和的产物。从衰退萧条到复苏过热的经济周期是明线；从实体到金融循环放大风险的金融周期是暗线，近期又夹杂着美元周期紊乱、国际货币体系换代、全球化逆流甚至民粹、极化和单边主义等叠加干扰，寰宇走势越发扑朔迷离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简言之，金融危机周期性背后是实体经济结构性，要从根源上防范化解金融风险就必须解决经济结构性问题。然而，风险与增长结构矛盾，经济持续增长必须主动转型，实体经济转型必令金融业承压遇险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济持续增长必须主动转型，实体经济转型必令金融业承压遇险，经济转型期中国三大攻坚战，“防范化解重大风险”居首，这是供给侧结构性改革的应有之义。上世纪八九十年代的日本，2000年和2008年的美国，2008年至今的欧洲，都是经济转型与金融改革不够配套从而触发金融危机的王牌案例。日本因对美贸易关系变化间接培育并刺破了日本地产泡沫，触发了金融史上著名的流动性陷阱，至今日本经济依然受制于畸形的金融业，在低通胀低增长的边缘徘徊；美国在小布什执政时期为提振经济放松监管导致房地产泡沫滋生，华尔街逐利本性将这个泡沫无限放大，最终美国遭受大萧条以来最深重危机，史称大衰退，奥巴马政府被动强化监管又产生金融抑制，特朗普执政再次放松，埋下新衰退的种子；欧元区遭受主权债务危机后采取了货币刺激与财政收缩并举的战略，但结构性改革落后导致金融审慎性监管效果大打折扣、金融抑制与经济衰退相互强化。从实证结果看，发达经济体稳定经济增长与防范金融风险是一对结构性矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　理论上，防范化解金融业重大风险必须精准阻断金融风险与实体经济传染渠道，这既是美式金融结构性矛盾的体现，也是中国建立特色金融体制的要求。微观上，中国通过市场与政府结合的方式在金融危机萌芽期严控内部风险扩散；宏观上，中国通过货币和财政手段结合政策性指导的方式对冲境外风险冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，中国特色宏观审慎监管体系建设正在加速推进，包括金融监管部门深度整合以及金融委的统筹安排，这些看得见的手对于维护国家金融体系的稳定至关重要——2008年中国主要采取了宏观对冲外部危机的方式实现了经济软着陆；而2015年则主要采取了宏观审慎管理＋微观行为监管并行对冲的方式，即在遭遇股市和汇市双重冲击后，货币当局充分利用了宏观审慎监管框架进行逆周期对冲，及时构建了资本外逃防火墙，并强化了国际货币监管合作，最终对内制止了非典型明斯基时刻，对外赢得了国际同行的尊重，全球货币决策开始考量中国因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化金融改革的方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全球化的受益者，中国金融处在全球系统重要性地位，中国金融发展对全球金融稳定至关重要，这是新时代中国金融改革区别于以往的一大因素，必须站在全球开放条件下从战略全局高度考量中国金融改革方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国2008年大衰退让宏观审慎监管框架首次进入全球金融治理体系。12年过去，世界新旧金融风险汇聚激荡，再次挑战银行业主导的中国金融：系统重要性银行的合规风险，中小银行局部性、结构性流动性风险，企业债务重组压力，居民杠杆率持续增加，新金融业态等成为新的风控重点；宏观政策如何在稳增长和防风险之间取得长短平衡，金融改革如何精准根治结构性问题，则是新的金融风控难点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在笔者看来，做好防风险的重点和难点，首先是通过主动结构性改革，防止发生系统性金融风险。金融制度是基础性制度。相比其他经济体，中国制度优势在于推动结构性改革。欧元区受限于体制问题，财政货币尚且无法统筹兼顾，结构性改革则遥遥无期，无法调动金融资源撬动产业结构性变迁；美国七十年代在西海岸的军工布局为后期硅谷全球主导地位打下了战略基础，而农业保护补贴更是美欧日的传统。归根究底，大国往往需要看得见的手来治理外部性问题——中国当前三农、民营和中小微企业亟需扶持，其规模深度是单个企业或市场无法承担的，必须及时治理；而一旦结构性改革顺利完成，将极大降低由经济转型引致的系统性金融风险，实现改革发展中化解风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，加速完善金融服务，防范化解重大风险。金融是国家重要的核心竞争力，完善金融服务首先要优化融资结构以适应经济转型。中国经济转型特点就是第二产业向第三产业的高速转移，以及全产业与新经济业态深度融合，全要素生产率较低的企业和产业承受转型阵痛将不可避免。优化融资结构就是通过主动选择、有保有压来提升金融对未来经济板块的服务能力。其次要深耕金融市场，在构建层次多覆盖广差异化银行体系基础上，建设规范开放有韧性的资本市场，让资本市场的深度能够容纳中国金融开放新格局。资本市场深度不足已是深化金融改革、金融业良性发展的掣肘，只有建立一个规范发达资本市场体系，能够提供更高质量、更有效率的金融服务，才能有效支持人民币国际化，“一带一路”战略实施，才能成为全球避险资金的金融深水港，利用金融优势对冲重大风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再者，建立多层次金融监管体系，源头治理银行风险。中国金融业结构以银行为主，大型银行和政策性银行分散风险抵御周期能力较强，除全球系统重要性银行监管外，国内系统性重要性银行监管体系即将落地，确保大银行在源头上都时时处于宏观审慎监管体系之中。由于发展不均衡，中小型银行业务集中度较高，风险分散能力和资本补充能力都较差，势必在金融承压阶段面临更大的资本、经营和流动性压力，这些都体现在最近银行业压力测试结果里，是当前金融领域的突出问题。必须从顶层设计中小银行改革路线，同时抓紧建立契合中小银行的微观行为监管体系。以中小型银行改革为起点，结合对微观交易行为监管，在促进金融服务现代化的同时，强化对线上金融、加密资产、超主权货币、跨境支付等新金融风险的动态控制，精准打击监管套利。只有从中国实际出发，才能打造全方位多层次现代化的中国特色金融监管体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥金融市场的独特作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直面风险的金融市场体系必须与时俱进。中国参与全球化近40年，金融开放近20年，而今全球化格局深度裂变、外部金融危机此起彼伏、美国与主要贸易伙伴持续摩擦、金融科技超速发展并与新经济深度融合、超主权货币体系开始萌芽。金融历史大事件高频出现，范围之广、烈度之强、影响之远，大大超出传统金融市场的理解，对全球金融监管改革和货币政策有效性提出了空前的挑战。微观上，金融市场交易风险居高不下，从两年前的德银到最近的大摩，魔鬼交易员事件愈演愈烈，超高频交易更催生了币所币圈乱象，一度成为法外之地；宏观上，高负债结合负利率问题困扰美欧日等大型发达市场数年，有识之士无不深深忧虑，达里奥和罗杰斯直接看空美股，而转型后的高盛和黑石则进一步拥抱中国等新兴市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界潮流，浩浩荡荡，顺之则昌，逆之者亡。中国金融开放是大势所趋，但如何在开放条件下进一步完善货币体系，不断深化金融改革，实现金融良性发展是个世界性难题。20年前，东南亚因为没有处理好经济繁荣和金融稳定的关系导致金融危机资本外逃、货币体系遭受重创、金融市场几乎崩溃；近两年拉美和非洲爆发超速通胀和货币危机则刷新了金融史。中国要实现稳增长和防风险必须完善金融治理能力，既要应对传统金融风险，还要防范非传统金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;作者为中国人民大学国际货币研究所研究员，本文仅代表作者个人观点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3000亿社保降费 如何影响你我</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615803089.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自今年5月1日《降低社会保险费率综合方案》正式实施以来，社保降费已执行了7个月。人社部公布的数据显示，截至今年9月底，企业养老保险、失业保险、工伤保险减费总额2725亿元。从实际进展情况看，目前估计全年超过3800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社保降费了，企业感受如何？超过3000亿元的降费企业将用于何处？近日，记者对新疆、辽宁两地共11家企业进行了走访调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社保降费带来的“蝴蝶效应”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看似只是几个点的调整，对吸纳就业大户却能产生巨大的“蝴蝶效应”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为新疆本土首家世界500强企业，今年迎来“而立之年”的广汇集团共有10.8万名员工。广汇集团人力资源副总监孙凌云介绍说，随着今年5月份社保缴费比例下调，集团各公司当月养老保险缴费平均降幅达到10.48%，全年算下来可是一笔不小的金额，预计全年社保降费将直接为集团减负8518万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次减负8518万元，按照我们引进1名高层次人才，给予每年80万年薪估算，可以让集团再多引进100名高层次人才；如果用于招聘普通员工，按照每人每年6.5万元薪资估算，可以多解决1300余人的就业。”孙凌云说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大企业降费规模大，减负感受明显；小微企业降费体量小，但也有很切身的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个夏天，26岁的新疆小伙马星当了一回“第一个吃螃蟹的人”。今年6月，他决定返乡创业，创立了新疆地区首家国际艺术中心和当代画廊——高台当代艺术中心。11月26日，当记者来到位于乌鲁木齐的高台当代艺术中心，马星正在展厅里忙着为12月初开幕的新展览进行布展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，资金受限，仍是马星当前面临的一大困难。“作为一个初创团队，租金、布展、志愿者培训、参加展会等日常开支的地方比较多，每一分钱对我们都弥足珍贵。”马星告诉记者，得知社保降费等优惠政策，他立刻给自己算了一笔账：目前创业团队共有6名员工，执行社保降费新政后，仅养老保险缴费一项每月即可节省1200元，一年下来就是近1.5万元。加上大学生创业补贴和社保补贴，一系列政策红利，加强了马星为团队每名成员参保的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社保经办实现“无感智办”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在采访中，很多企业表示，新政一方面降低社保费率，另一方面也合理降低社保基数。企业享受到“精准滴灌式”礼包，减负效果立竿见影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年10月当月，新疆企业养老保险降费金额为4.65亿元，今年前9个月累计为企业降费31.12亿元。今年5月份至10月份，通过降低社保费率和调整缴费基数，辽宁省养老保险共减轻企业和个人缴费负担79.3亿元，预计全年减负将达到109.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对企业来说，社保降费带来的不仅仅是经济上的减负，还有经办上的便捷。很多企业负责人表示，社保降费后，社保缴费实现“无感智办”，政府把服务工作做在前面，企业在“无感”中就办结了社保缴费任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月29日上午，大连豪森装备制造公司人力资源部的办公室里，工作人员正有序地办公。该公司员工社保费用的经办，就由这个部门负责。按照规定，每月25号是公司为员工缴纳社保的时间。人力资源部部长聂莹告诉记者，社保降费方案实施，对公司的社保经办工作并无影响。“缴费程序跟过去一样，金保工程信息系统已自动调整了新参数，我们只需按照新的缴费额度直接划转资金即可，不用额外办理任何手续，足不出户就能完成缴费全过程。”聂莹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经办机构多服务，参保企业才能少跑腿。在新疆维吾尔自治区社会保险管理局，记者看到了一份份已经打印好的社保单位征集计划单，上面记录着企业每月缴费基数总额、缴费人数、单位缴费、个人缴费金额等，尤其是特意注明该单位在降费前应缴纳的费用和实际缴纳费用，并计算出当月减负金额，让缴费企业一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经办顺畅，在于机制到位。“依托金保工程，新疆建成了信息系统统一，数据集中管理，业务流程规范，网络自治区、地州市、县市、街道、社区互联的社会保险信息化平台。所有降费政策在实施之前，全部通过自治区信息化统一调整参数、统一设定流程、统一规范执行。”新疆维吾尔自治区人社厅养老保险处调研员孙战学介绍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社保降费助推企业突围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社保降费，能带来哪些影响？在采访中，记者从企业引才计划、生产现场、职工中间等都能找到答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着用工成本降低，今年前10个月，广汇集团实际在全国范围内新增解决就业1.4万余人，其中在新疆招聘员工近3000人，引进高层次人才100余人。“降费实际上相当于增加了预算。资金更多用于人才招聘和引进，对企业稳健、高质量发展，提供了必要的人才基础。”孙凌云说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在沈阳新松机器人自动化股份有限公司的生产车间里，数名工程师正忙着对新研发的工业机器人和移动机器人进行调试。“降费政策红利，让新松有更多资金和精力集中到研发创新，我们在前两年研发投入年复合增长20%基础上，今年加大在工业软件和半导体产业方向投入，提高自身创新能力。”公司人力资源部副部长田露露说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　装备制造业设计行业创新性强，但人力成本也比较高。“由于资金问题，此前我们自主研发的蔬菜解毒仪项目处在停滞状态。今年社保降费节约的40万元，将投入到这一研发成果的加速转化，预计明年初就可以将产品推入市场，以提升食品安全。”沈阳创新设计服务有限公司财务总监兼副总经理李建平表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“一带一路”建设到振兴实体经济，从稳定就业岗位到激发民企活力……面对国内外各种风险和不确定性因素，社保降费已成为推动我国经济和社会稳定发展的实招、硬招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为向全球能源事业提供系统解决方案的服务商，近年来，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600089','&amp;#x7279;&amp;#x53D8;&amp;#x7535;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600089/"&gt;特变电工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600089/"&gt;600089&lt;/a&gt;）股份有限公司积极践行“一带一路”倡议，已在“一带一路”沿线的塔吉克斯坦、吉尔吉斯斯坦、印度、孟加拉、安哥拉、埃及等几十个国家和地区开展电力和能源建设。“‘一带一路’发展需要人才支撑，特别需要一大批具有开阔的国际视野、具备跨国文化交流和解决复杂实际问题能力的人才。2019全年，预计降低社保成本约2760万元，这将有利于促进企业进一步引进行业优秀人才，投入到创新和研发，促进企业转型发展，开拓海内外市场，为‘一带一路’建设助力。”特变电工股份有限公司人力资源总监兼培训学院院长李丹表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“社保降费政策的实施，释放了国家不断优化营商环境的积极信号。产品价格和性能方面的优势，有利于我们与海外市场竞争，增强了我们实施市场和用户扩增计划的决心。”欧姆龙（大连）有限公司总经理王登奎对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减费簿上“添一笔”，发展信心“加一分”。提高员工薪酬、扩大生产研发、引进精尖人才，成为受访企业提出的高频词。沈阳鼓风机集团全年少缴社保费1200万元，将全部投入到产品研发；贝尔卡特沈阳精密钢制品有限公司把节约资金用于校企合作定向班学生的奖学金发放；大连红星&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601828','&amp;#x7F8E;&amp;#x51EF;&amp;#x9F99;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601828/"&gt;美凯龙&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601828/"&gt;601828&lt;/a&gt;）有限公司将社保降费用于提升员工薪酬……一系列降费红利，正转化为振兴经济的发展动力，回馈社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长期发放有保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社保降费以后，会影响养老金发放吗？记者了解到，随着社保降费的推进，企业缴费负担减轻，提高了企业为职工参保的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年以来，新疆职工养老保险参保人数大幅度增加，抚养比从2.8：1提高到3：1。在执行大幅度降费政策后，养老保险基金当期收支仍保持净增长，累计结余稳步增加。”孙战学说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，许多未参保人员纳入社会保险制度，做大了社会保险“蛋糕”。比如，今年前10个月，辽宁全省新增在职参保54.7万人，缴费率80.5%，较上年同期增加5.5%。参保人数增加，带来基金收入的相应增加，形成了企业发展和社会保险制度发展的良性循环格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大连市调整社会保险缴费基数政策，由过去使用水平较高的非私营单位职工平均工资，调整为水平相对较低的全口径单位就业人员平均工资，标准从原来的7299元降低到4801元。个人缴费门槛降低，为社保制度可持续发展增添动能。”大连市人社局养老保险处处长关琪瑜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，企业职工基本养老保险基金运行总体平稳。截至9月底，全国基本养老、失业、工伤保险三项社会保险基金总收入4.17万亿元，同比增长6.3%，总支出3.91万亿元，同比增长13.1%，累计结余达6.72万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将进一步加大基金中央调剂力度，帮助困难省份确保发放，保持待遇平稳衔接，确保不因养老金计发基数的调整影响职工待遇，切实将党中央、国务院降低社保费率的决策部署不折不扣地落到实处。”人社部养老保险司司长聂明隽说。（经济日报-中国经济网记者韩秉志）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615803089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美威胁对法商品征收关税 法财长：拟诉诸世贸组织</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799724.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网讯据路透社报道，法国财政部长表示，法国准备向世界贸易组织提出申诉，挑战美国总统特朗普因数字税威胁要对法国香槟和其他商品征收关税的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国财政部长勒梅尔8日表示，我们准备将其提交国际法庭，尤其是世界贸易组织。因为法国的“数字税”除了涉及美国公司，对其他国家的公司也都一视同仁，并没有歧视性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，美国总统特朗普上周表示有意向法国部分进口商品征收最多100%关税，报复法国开征数码税损害美国科企利益。(老任)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年关将至 个税专项附加扣除需尽快确认 今年税后年终奖这样计算</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799147.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自今年1月1日起，新个税法实施以来，推出的六项“个税专项附加扣除”让大家切实享受到了减税带来的福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，根据政策要求，2020年需要享受专项附加扣除的纳税人，需要进行确认或重新采集。为减轻广大纳税人负担，税务机关进一步简化操作流程，如不进行修改，已填报的扣除信息将自动视同有效并延长至2020年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，根据《个人所得税专项附加扣除暂行办法》有关规定，纳税人应当及时向扣缴义务人或者税务机关提供相关信息，以免对自己及时、准确享受政策甚至个人信用产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一个大家关心的问题是，年底将至，大家的年终奖要交多少税？到手多少钱？如果你还不清楚，就快往下看吧！&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/592596a4393db070" id="814bf113744c1f507ceb98ecfbc00182" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提醒1：快去确认个税专项附加扣除&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，纳税人已可以在最新版的“个人所得税APP”上，对“个税专项附加扣除”进行相关确认了。还是那熟悉的六大项——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，子女教育方面，包括子女受教育信息，含受教育阶段、受教育时间段等；子女、配偶身份证件号码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，继续教育方面，学历（学位）继续教育信息包括，教育阶段、入学时间、毕业时间；职业资格继续教育信息包括：教育类型、证书取得时间、证书名称、证书编号、发证机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，大病医疗方面，包括患者信息和医疗信息。其中医疗信息包括个人负担金额、医药费用金额等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，住房贷款利息方面，包括产权证明和贷款合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，住房租金方面，包括住房租赁信息和工作城市信息。其中，住房租赁信息包括，获取合同编号，租赁房屋坐落地址，租赁方信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第六，赡养老人方面，包括被赡养人信息和共同赡养人信息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为减轻广大纳税人负担，税务机关进一步简化操作流程，如果您不进行修改，已填报的扣除信息将自动视同有效并延长至2020年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但需要提醒的是，如果你明年专项附加扣除信息发生变化（比如房租、继续教育学费涨了），根据《个人所得税专项附加扣除暂行办法》（国发〔2018〕41号）第二十五条有关规定，你应当及时向扣缴义务人或者税务机关提供相关信息，以免对你及时、准确享受政策甚至个人信用产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来说，纳税人可通过访问“个人所得税”APP【首页】-【确认2020年度专项附加扣除】或WEB渠道【专项附加扣除】-【可填报】-【快捷填报】功能进行确认或重新采集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果你还没填过任何专项附加扣除信息，就需要注册个人账户，然后逐一录入个人信息。填写清楚所有信息后，再进行相关确认。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2eec7bb1210435e" id="97917f80720ad1b521767d15cf43e36f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提醒2：今年税后年终奖咋算看过来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了关心专项附加扣除方面的信息外，不少人还关心，今年年终奖个税怎么交、交多少呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年年底，财政部税政司发布《关于个人所得税法修改后有关优惠政策衔接问题的通知》（财税〔2018〕164号），对于全年一次性奖金等多项个税优惠政策进行明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2021年12月31日前，年终奖不并入当年综合所得，以全年一次性奖金收入除以12个月得到的数额，按照通知所附按月换算后的综合所得税率表，确定适用税率和速算扣除数，单独计算纳税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，2020年的年终奖还是按照原来的公式算：应纳税额=全年一次性奖金收入×适用税率-速算扣除数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《每日经济新闻》记者注意到，按月换算后的综合所得税率为：全月应纳税所得额不超过3000元的，税率为3%，速算扣除数为0元；全月应纳税所得额超过3000元至12000元的部分，税率为10%，速算扣除数为210元；全月应纳税所得额超过12000元至25000元的部分，税率为20%，速算扣除数为1410元；全月应纳税所得额超过25000元至35000元的部分，税率为25%，速算扣除数为2660元；全月应纳税所得额超过35000元至55000元的部分，税率为30%，速算扣除数为4410元；全月应纳税所得额超过55000元至80000元的部分，税率为35%，速算扣除数为7160元；全月应纳税所得额超过80000元的部分，税率为按45%，速算扣除数为15160元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　假设某单位的A、B、C三位员工，年终奖分别为3万元、5万元和10万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A先生案例：2019年获得年终奖3万元，年终奖个税的算法为，30000÷12=2500元，2500元适用现行税率表的3%税率，A的年终奖应交税30000×3%-0=900元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　B先生案例：2019年发放年终奖5万元。B年终奖的个税算法为，50000÷12=4167元，4167元适用现行税率表的10%税率，B的年终奖应交税50000×10%-210=4790元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　C先生案例：2019年获得年终奖10万元，C年终奖缴纳个税的算法为，100000÷12=8333元，8333元适用现行税率表的10%税率，C的年终奖应交税100000×10%-210=9790元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《每日经济新闻》记者帮大家计算了1万~10万元年终奖的应纳税情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要指出的是，《通知》还专门规定，居民个人取得全年一次性奖金的，可以自行选择计税方式，“请纳税人自行判断是否将全年一次性奖金并入综合所得计税。”国家税务总局所得税司副司长叶霖儿今年年初曾提示，“也请扣缴单位在发放奖金时注意把握，以便于纳税人享受减税红利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，某人每月收入3000元，年终有2万元的年终奖金，全年收入低于6万元，不享受全年一次性奖金政策（即将全年一次性奖金并入综合所得征税），则全年无需纳税，如其享受全年一次性奖金政策需要缴纳600元的个人所得税，造成税负增加。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：民营企业进出口12.12万亿元 增强竞争力拉动外贸出口增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799573.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　外贸数据当中，民营企业表现亮眼。据海关统计，今年前11个月，我国民营企业进出口12.12万亿元，同比增长10.4%，占我国进出口总值的42.5%，高出我国外贸整体增速8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/49494937694dd32e-cms" id="b33d230bff032df180c29e183818d54a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799573.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企混改已达70% 利润获较大增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799575.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国国有经济研究中心7日发布的《2019中国国有经济发展报告》显示，截至2019年，中央企业混改比例达70%，参与混改的企业中有70%利润获得较大增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第十九届中国股权投资年度论坛在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615803095.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月4-6日，由清科集团、投资界主办的第十九届中国股权投资年度论坛在北京顺利举办。论坛以“大浪淘金”为主题，吸引千余位投资业内人士汇聚，从趋势、策略、行业等角度探索股权投资升级的新方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议伊始，清科集团创始人、董事长倪正东表示，2019年中国股权投资市场迎来“体检年”，并在现场围绕“募、投、管、退”全面解读了中国股权投资市场今年前11个月的状况，带来了一份详尽的投资界“年报”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次论坛的特色环节“投资界访谈”中，赛富亚洲投资基金创始管理合伙人阎焱认为，目前中国的VC/PE在进行结构性改变，很多基金在未来可能有一半以上的GP不复存在。IDG资本创始董事长熊晓鸽指出，IDG资本至今在中国做投资已经26年，未来要做的不是焦虑而是保持好的心态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　红杉资本中国基金合伙人周逵认为，随着基础设施的日益完善，创新的速度将会越来越快，如何更专业更仔细地及时做出反应将会成为一个巨大的挑战。君联资本董事总经理、首席投资官李家庆提出，今后以技术驱动的创新会成为新的机会，未来，挑战将与机遇并存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛现场，源星资本董事长、管理合伙人卓福民在谈到科创板今后的发展时强调，科创板是目前资本市场最大的一次改革，这场改革意味着这个时代已给了业内一次新的机会。随着科技赋能，资本助力的进一步加深，未来的5-10年将成为资本市场格局重塑的年代。在谈到科创板还将迎来哪些机会与挑战时，普华资本董事长、头头是道基金创始人曹国熊认为，围绕科创板决定投资方向只是一个政策指引，未来要根据自身特点在最熟悉的领域深耕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛现场共有140余位嘉宾、1200位与会者、100家媒体共同交流行业发展现状与趋势。(经济日报-中国经济网记者张倩)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615803095.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进中国―中东欧合作走深走实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799132.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年是新中国成立70周年，回顾70年发展历程，分析“中国奇迹”背后的原因和奥秘，很重要的一条在于，中国始终把自身发展同世界各国发展紧紧联系在一起。这不仅给中国创造了良好发展条件和动力，也给世界分享了宝贵的机遇和红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界正经历百年未有之大变局，人类面临的全球性问题和全球性挑战需要各国通力合作才能回答和应对，合作共赢是必然选择。习近平总书记提出的推动构建人类命运共同体重要主张，既深深植根于中华民族历来讲求“天下一家”，主张民胞物与、协和万邦、天下大同，憧憬“大道之行，天下为公”美好世界的文化基因，又是对时代潮流特别是经济全球化深入发展大势的深刻洞悉，汇聚了世界各国人民对和平、发展、繁荣向往的最大公约数，在人类又一次站在十字路口的重要时刻，登高望远、拨云见日，为世界发展和人类未来指明了正确方向，成为引领人类发展的一面旗帜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”建设作为推动构建人类命运共同体的重要实践平台，是中国在新的历史条件下实行全方位对外开放的重大举措。这一倡议顺应了世界大势、时代要求和各国发展的愿望，把中国发展同各国发展结合起来，把中国梦同各国人民的梦想结合起来，得到越来越多国家的热烈响应，“一带一路”建设的一大批重大合作项目已经落地生根，结出了累累硕果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人类文明多样性是世界的基本特征，也是人类进步的源泉。纵观人类历史，不同文明交流互鉴，让世界更加丰富多彩，也为不同国家和民族加强合作提供了强大支撑，可以为人类社会进步提供强大动力。我们应该以海纳百川的宽广胸怀打破文化交往的壁垒，以兼收并蓄的态度汲取其他文明的养分，努力做到求同存异、取长补短，谋求和谐共处、合作共赢，促进不同文明在交流互鉴中共同前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国与中东欧国家传统友谊深厚。中东欧不少国家是最早承认并同新中国建交的一批国家。70年来，彼此之间秉持相互尊重、平等相待、互利共赢原则推动双边关系不断向前发展。当前，中国与中东欧国家交往密切，各领域互利合作成果丰硕，人文交流丰富多彩，双方进一步合作交流面临新的广阔前景和发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过智库方面的交流合作，将有助于进一步增进我们相互之间的了解，拉近我们心与心的距离。在这方面，自2016年起，已先后在波兰华沙、匈牙利布达佩斯和中国北京成功举办三届的中国—中东欧高端智库学者交流论坛，为智库交流提供了一个很好的平台。希望我们共同努力，继续加强多边和双边交流互动，不断为推动中国与中东欧国家合作走深走实作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续看好中国市场 前10个月外资“大项目”同比增长5.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799289.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　  12月6日，中共中央政治局召开会议，分析研究2020年经济工作，提出要全面做好“六稳”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“稳外资”方面，今年的《政府工作报告》提出加大吸引外资力度。包括进一步放宽市场准入；落实金融等行业改革开放举措；营造内外资企业一视同仁、公平竞争的公正市场环境；加强外商合法权益保护等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部数据显示，今年前10个月，全国新设外商投资企业33407家，实际使用外资7524.1亿元，同比增长6.6%。我国香港地区、澳门地区对内地投资同比分别增长10.5%、56.2%，新加坡、韩国、“一带一路”沿线国家、东盟对华实际投资额分别增长31.7%、23.9%、19.3%、22.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院高级研究员付一夫对《证券日报》记者表示，改革开放至今，外资对我国经济发展起到了极为重要的推动作用，为我国带来了先进的科学技术与管理经验，丰富了国内市场的参与主体，拓展了海外市场需求，还间接将我国带入到国际分工体系中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国出台一系列措施，对于稳定外资规模、提高外资质量起到了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在放宽市场准入方面，2019年版全国和自贸区外商投资准入负面清单、2019年版《鼓励外商投资产业目录》，分别于2019年6月30日发布，并于7月30日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比2019年和2018年负面清单可以发现，新版负面清单在交通运输、文化、增值电信、农业、制造业、采矿业等领域均取消或放宽了外商投资相关限制。2019年版《鼓励外商投资产业目录》则引导外资投向现代农业、先进制造、现代服务业等领域，有效提高了外资质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在落实金融业开放方面，国务院近期发布《关于进一步做好利用外资工作的意见》提出，全面取消在华外资银行、证券公司、基金管理公司等金融机构业务范围限制，丰富市场供给，增强市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在营造公平竞争市场环境和加强外商合法权益保护方面，今年10月份发布《优化营商环境条例》提出，积极促进外商投资，平等对待内资企业、外商投资企业等各类市场主体。今年年初审议通过的《外商投资法》将于2020年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为统筹做好稳外资工作，10月23日国务院常务会议，确定了优化外汇管理、促进跨境贸易投资便利化等12条措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长宗长青11月18日在利用外资专题发布会上介绍，今年外资工作主要有3个特点：第一，“稳”，吸引外资的规模保持了平稳。说明外国投资者对华投资保持了较好的信心和预期。第二，“多”，外资大项目比较多。今年以来（前10个月）5000万美元以上的大项目有1300多个，同比增长了5.4%。第三，“优”，外商投资结构进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付一夫表示，明年，我国需要着力打造一个能够持续吸引优质外资企业入驻的市场环境，这是稳外资的先决条件。为此，应继续贯彻扩大对外开放、积极利用外资的相关措施，通过提高投资便利化、优化投资环境等措施，加大投资促进和投资保护的力度，提升利用外资的综合优势，使对外开放的举措落地生根。此外，还应积极主动地去加以开拓等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799289.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央国务院印发指导意见推进贸易高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者徐建华)推进贸易高质量发展，是党中央面对国际国内形势深刻变化作出的重大决策部署，是奋力推进新时代中国特色社会主义事业的必然要求，是事关经济社会发展全局的大事。为加快培育贸易竞争新优势，推进贸易高质量发展，《中共中央国务院关于推进贸易高质量发展的指导意见》(以下简称《指导意见》)近日出炉，从9个方面提出34条措施举措推进贸易高质量发展，要求提高产品质量，加快品牌培育，优化商品结构、贸易方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出了推进贸易高质量发展的目标：到2022年，贸易结构更加优化，贸易效益显著提升，贸易实力进一步增强，建立贸易高质量发展的指标、政策、统计、绩效评价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，要加快创新驱动，培育贸易竞争新优势，主要是夯实贸易发展的产业基础；增强贸易创新能力；提高产品质量，加强质量管理，积极采用先进技术和标准，提高产品质量，推动一批重点行业产品质量整体达到国际先进水平，进一步完善认证认可制度，加快推进与重点市场认证和检测结果互认，完善检验检测体系，加强检验检测公共服务平台建设，健全重要产品追溯体系。加快品牌培育，大力培育行业性、区域性品牌，在重点市场举办品牌展览推介，推动品牌产品走向世界，加强商标、专利等知识产权保护和打击假冒伪劣工作，鼓励企业开展商标和专利境外注册，强化品牌研究、品牌设计、品牌定位和品牌交流，完善品牌管理体系，加强商标、地理标志品牌建设，提升中国品牌影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》还提出，优化贸易结构，提高贸易发展质量和效益，重点是优化国际市场布局，优化国内区域布局，优化经营主体，优化商品结构和优化贸易方式，大力发展高质量、高技术、高附加值产品贸易。促进均衡协调，推动贸易可持续发展，主要包括积极扩大进口，大力发展服务贸易，推动贸易与双向投资有效互动，推进贸易与环境协调发展。培育新业态，增添贸易发展新动能，重点是促进贸易新业态发展，提升贸易数字化水平和加快服务外包转型升级。建设平台体系，发挥对贸易的支撑作用，主要推进加快培育各类外贸集聚区，推进贸易促进平台建设，推进国际营销体系建设，完善外贸公共服务平台建设和构建高效跨境物流体系。深化改革开放，营造法治化国际化便利化贸易环境，重点是要深化管理体制改革，充分发挥自由贸易试验区示范引领作用，高水平建设中国特色自由贸易港以及加强知识产权保护和信用体系建设。坚持共商共建共享，深化“一带一路”经贸合作，主要是深化贸易合作，创新投资合作，促进贸易投资自由化便利化。坚持互利共赢，拓展贸易发展新空间，主要是要建设性参与全球经济治理，推动区域、次区域合作，加快高标准自由贸易区建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》还从加强党对推进贸易高质量发展工作的全面领导，健全法律法规体系，加大政策支持力度，加强贸易领域风险防范，完善中介组织和智力支撑体系等5个方面要求加强组织实施，健全保障体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》强调，中央和国家机关有关部门要按照职能分工，研究具体政策措施，加强协同配合，形成工作合力。各级党委和政府要切实加强组织领导，强化责任担当，结合本地区实际进一步明确重点任务，抓好相关工作落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwbextagxqAtsaytsay.png"/&gt;》&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场改革开放蹄疾步稳 助力实体经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799104.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场在金融运行中具有牵一发而动全身的作用，坚定推进资本市场改革是金融供给侧结构性改革的重要抓手。着力扩大高水平开放，有利于不断提升资本市场的竞争力、吸引力和包容度。今年，特别是下半年以来，我国资本市场改革开放蹄疾而步稳，重磅举措密集落地，围绕资本市场建设目标，立足服务实体经济，巨大的政策合力正在形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以科创板为突破口 全面深化资本市场改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年11月5日，国家主席习近平在首届中国国际进口博览会开幕式上宣布，将在上海证券交易所设立科创板并试点注册制。经过8个多月高效有序的精心筹备，2019年7月22日，科创板正式开市交易。科创板建立了以信息披露为核心的证券发行注册制，显著增强了包容性，畅通了科技、资本和实体经济的循环机制，为广大高科技企业提供了更加灵活、更有效率的资本市场服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据上交所公布的前三季度数据，10月底前上市的40家科创板公司，研发费用占收入比平均为13%；首批25家公司上市后持续加大研发投入，第三季度研发费用同比增长14%。从相关数据来看，科创板企业重视创新研发，且研发能力较强，研发费用的持续投入有利于增强企业在未来发展中的综合竞争力。如今，科创板运行已逾100天，实际效果基本得到市场认可。目前，从企业申请受理到完成注册平均用时不足4个月。设立科创板并试点注册制，是全面深化资本市场改革的重要突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月9日至10日，证监会在京召开全面深化资本市场改革工作座谈会，提出了发挥科创板试验田作用等12个方面的重点任务，这是当前及今后一个时期资本市场全面深化改革的路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发挥科创板试验田作用上，证监会主席易会满近日表示，首先要稳步推行注册制，真正把选择权交给市场，更大程度提升资本市场资源配置效率。加快推进创业板改革并试点注册制，结合证券法修订，研究逐步推开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注册制的核心是信息披露，上市企业必须充分、及时、全面地披露经营信息，让投资者充分了解情况，再做出投资决策。在既严格又包容的注册制下，“给投资者一个真实的上市公司”的理念正在照进现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简化重组上市标准，允许符合国家战略的高新技术产业和战略性新兴产业相关资产在创业板重组上市；启动新三板市场全面改革；启动扩大股票股指期权试点工作；对创业板及主板、中小板再融资规则进行修订；出台《推动提高上市公司质量行动计划》……近期，一系列改革举措陆续出台。这场系统性、基础性的改革，大幕正徐徐拉开，它将夯实市场的中长期底部，为中国资本市场发展保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，证监会将尽快出台上市公司分拆上市规则，推动证券法修改，加强资本市场法治供给与投资者保护，加快转变证监会职能，进一步简政放权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，上海证券交易所和日本交易所集团分别举行中日ETF互通开通仪式，4只中日ETF互通产品在上交所成功上市。图为日本交易所集团首席执行官Akira Kiyota（右二）出席东京证券交易所剪彩仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重磅举措相继落地 加快推进资本市场开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越是可以容纳多元化、多层次、多地域投资要素的市场，越是有竞争力、有活力的市场。加快推进资本市场高水平开放，是全面深化资本市场改革的12个方面重点任务之一。这不单是回应外资参与中国市场的要求，更是我国资本市场内在发展的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前资本市场对外开放进入到深化改革的时期，更大程度的对外开放，有利于增加境内资本市场从业机构数量，强化市场的竞争程度，促使境内证券投资机构不断提升自己，积极参与国际竞争。与此同时，更大程度的对外开放，有利于丰富资本市场创新投资工具，让资本市场优化资源配置的功能得到更大程度的发挥，推动打造一个具有国际竞争力的资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国资本市场与全球主要市场互联互通机制不断完善，外资投资中国资本市场的比重进一步加大。从沪港通、深港通、沪伦通、债券通、中日ETF互通，到A股纳入明晟（MSCI）指数、富时罗素指数和标普道琼斯指数，中国债券纳入彭博巴克莱债券指数等，再到外管局取消合格境外机构投资者（QFII）和人民币合格境外机构投资者（RQFII）投资额度限制，外资参与中国资本市场的渠道不断拓宽，便利性也显著提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月31日央行公布的数据显示，截至三季度末，境外机构和个人持有境内股票、债券资产规模分别达17685.54亿元、21840.75亿元，合计持有规模39526.29亿元，已连续4个月攀升，并创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月15日，证监会发布了《H股公司境内未上市股份申请“全流通”业务指引》，宣布全面推开H股“全流通”改革。目前，在今年6月陆家嘴论坛上公布的九项对外开放举措中，证监会已经推动六项落地实施，其他包括进一步修订QFII、RQFII制度规则，拓展境外机构投资者进入交易所债券市场投资渠道，以及持续扩大期货特定品种范围，以更大力度引入境外交易者等，今年年底将陆续推进。同时，证监会正抓紧修订完善配套监管规则，为明年取消证券、基金和期货公司外资股比限制做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场开放，不是为开放而开放，一方面是融入全球金融市场，更重要的是为了推进改革。”易会满表示，开放的同时一定要加强风险的管控，做到“放得开、看得清、管得住”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;立足服务实体经济 推动提高上市公司质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场，要牢牢坚持服务实体经济高质量发展的根本目标。资本市场是连接实体和资本、连接融资方和投资方的纽带，而上市公司是实体经济的“基本盘”，上市公司质量也是资本市场可持续发展的基石和生命线，是促进金融和实体经济良性循环的微观基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，上市公司在国民经济运行中的引领示范作用日益凸显。A股市场3700多家上市公司涵盖了国民经济全部90个行业大类，占国内500强企业的七成以上。数据显示，今年前三季度，实体上市公司实现营业收入29.45万亿元，净利润1.52万亿元，利润总额相当于同期全国规模以上工业企业的一半，资本市场的“晴雨表”功能通过上市公司逐渐得到体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司是否过硬，直接关系着市场的估值水平和发展后劲，没有好的上市公司，就不可能有好的资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，证监会制定的《推动提高上市公司质量行动计划》近期已在系统内下发，力争通过3年至5年的时间使存量上市公司质量有较大提升，上市公司整体面貌有较大改观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行动计划遵循市场规律和监管规律，重点强调“四个结合”：一是企业内生发展与外部促进保障结合，突出上市公司第一责任，丰富外部制度供给；二是优化增量与调整存量结合，把好入口与出口关；三是解决突出问题与构建长效机制结合，立足当下、着眼长远；四是监管本位与协调推进结合，抓好精准监管，强化政策协同，推动形成强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行动计划围绕信息披露有效性、公司治理规范化、市场基础制度改革、退市常态化、化解风险隐患、提升监管有效性、优化生态等七个方面部署了46项具体任务。推动提高上市公司质量，是资本市场全面深化改革的基础性工作。行动计划的出台，标志着上市公司监管领域专项改革从蓝图规划走向施工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国坚定不移地推进资本市场的改革开放，将为建设一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场注入澎湃动力。随着上市公司质量的持续提高，交易制度的不断完善，更多中长期资金的有序进入，中国的资本市场必将拥有光明的前景，进而更好地服务实体经济，助力高质量发展。（经济日报-中国经济网 邓浩）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191209/c615799104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>