<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 24 Oct 2020 04:59:11 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>周小川：中国“一带一路”建设将更加注重“授人以渔”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274291.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>梁治文：避免系统性风险是金控监管方面全球共同面对的工作重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274289.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274289.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>朱鹤新：监管体系的不断完备 将推动金控公司开展有益创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274280.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274280.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政支出不及预期――9月财政数据点评</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274231.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘功胜：监管将重点规范金控公司股东资质和资本金来源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274222.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘功胜：促进金控规范发展 增强支持“双循环”能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274220.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行行长易纲：金融业开放是互惠互利的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274215.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：给发展中国家送礼 更关键的是把宏观经济做好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274188.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>布局13年盈利不易 外资行艰难“下乡”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274111.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>适时全面推进注册制改革资本市场迎来新发展机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274073.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：前9月稳岗返还资金发放850亿元 惠及1.45亿人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624273899.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624273899.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数据多跑路 创新不停步 群众少跑腿 投资项目立项审批“解绊”“松绑”释放裂变效应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274199.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/wrPNextagAtsaytsay.png"/&gt;10月24日讯“这么快就拿到立项审批、节能批复，这在以前想都不敢想。”近日，在章丘区行政审批服务局投资项目综合受理窗口，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000951','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x91CD;&amp;#x6C7D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000951/"&gt;中国重汽&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000951/"&gt;000951&lt;/a&gt;）集团房地产开发有限公司相关负责人从窗口工作人员手中接过节能批复和地名证，从立项申请到完成备案、拿到节能批复和地名命名证，原来需要近一个月的时间，现在仅用了4个工作日就完成了。同时，山东华民钢球股份有限公司和山东高安建筑机械有限公司两家企业在提交材料的当日也拿到了项目技术改造备案手续，审批时限一再压缩，投资项目立项阶段审批呈现“加速跑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审批速度决定开工速度。今年以来，章丘区行政审批服务局以一贯之持续打好优化营商环境攻坚战，而立项审批处于投资项目全链条审批的关键起步阶段，对后期手续的办理起着极大的助推作用,为此，围绕“土地摘牌之日即项目开工之时”，从深化行政审批制度改革的现实需求出发，推出审批服务“组合拳”，全力破解审批“烦、难、杂”，提升服务“质、效、能”，“解绊”“松绑”“护航”，确保企业开足马力落地投产达效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/8402b12c7b6b21cf" id="898e511e448a4b359d9dd2b7325b287b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务“不见面”项目“照样办”——数据多跑路“您好，我们是济南吉联包装有限公司，想咨询一下技改项目怎么办理，需要准备哪些资料？”10月10日下午近5点，马上就要下班了，这时行政审批服务局工作人员李霞接到电话，“如果没有新增用地，实行承诺制申请，填写一个申请表，然后直接从山东政务服务网上申报就可以，网上审核通过赋码后，您直接在网上把登记备案证打印出来就可以。”“真的吗？这么简单，我们试试。”带着疑问，济南吉联包装有限公司办理人员放下电话。之后，李霞就从网上收到该公司的技改项目申请，在审核材料过程中，及时通过电话与办理人员进行了沟通，指导企业进行了相关修改，材料审核通过后，投资项目科立即进行了赋码，企业直接从网上就打印出备案证明，并打电话来表示感谢。为支持企业实施技术改造，区行政审批服务局落实省市文件，对应市场主体需求，在济南市率先简化企业技术改造备案办理流程，减少申请资料，对常规技改项目取消现场勘察，对“零增地”技改项目实行承诺制，从网上实现了即报即备，无需来大厅现场，即可自行打印备案证明。企业凭“项目实施承诺制通知书”办理承诺制后续相关手续，大大减少了企业的时间和精力。济南圣泉集团股份有限公司、华电章丘发电有限公司、中国重汽集团等不少企业现已步入改造一批、投产一批、研制一批、储备一批的良性循环轨道。截至10月中旬，投资项目科共计办理技改备案134件，为去年同期的3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审批“并联办”立项“零等待”——创新不停步采取全局审批科室科长负责制，分别提供帮代办一整套服务。为实现项目尽早落地，区行政审批服务局整合立项阶段承接的6个部门的24个审批事项，实施流程再造，将立项、招投标事项核准、地名命名、节能审查、占用林地、压覆矿产查询、文物保护等审批“多事项”按照企业眼中的立项“一件事”进行关联性组合，打造了商业地产类投资项目、工业类投资项目、防护用品类投资项目等多件立项手续办理服务套餐，并通过流程图为企业提供“&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300803','&amp;#x6307;&amp;#x5357;&amp;#x9488;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300803/"&gt;指南针&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300803/"&gt;300803&lt;/a&gt;）”，真正实现了“一套材料、同时受理、并联审批、证照同发”。立项审批手续办理的一次性通过率由80%提高到了95.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　流程“容缺办”企业“提速干”——群众少跑腿推行“目录清单+告知承诺+容缺受理+并联审批”，改变原来“材料不齐不能办”的审批困境,使政务服务实现从串联办理模式变为“边受理边完善材料”的并联化推进模式,切实解决了行政审批中办事难、效率低、反复跑等问题。东城实验学校、章丘中学初中部、圣井安置区幼儿园项目是全区教育部门重点项目，项目工期紧、任务重。区行政审批局立即安排专人对接，容缺办理立项手续，同时一次性告知项目在报批可研阶段需要办理的招投标事项核准、文物保护、压矿查询等相关事项，确保事项同步进行，缩短材料准备时间。目前项目已完成了招投标事项核准，完成了学校校区的压矿区级查询工作。同时，地名命名工作以前需要提交的资料有5项，资料重复提交，办理缓慢。为此，该局认真研究办事流程，精减重复资料，将资料精简到2项，纳入并联审批，与立项、节能审查同步进行，只保留必备材料，大大提高了办事效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/3421d1bb37f758b2" id="614b7017a24270e6cb293021747f6836" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“立项作为项目落地的第一关，对后续手续的办理起着极大的助推作用。我们在为企业服务过程中，在做好便利化的基础上向极简化迈进，坚持审批更简、流程更快、服务更优，让企业和群众享受到更加高效优质简便的政务服务。”章丘区行政审批服务局副局长李晓燕说。(通讯员：李丽苹隗淑琴)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会新闻发布会回应市场热点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274177.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月24日电（记者刘慧）证监会23日召开例行新闻发布会，回应市场热点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会科技监管局副主任葛一苗介绍，为方便从事信息技术系统服务业务的证券服务机构开展备案工作，证监会制定了相应的法律适用意见和监管规则，进一步厘清了需向证监会备案的机构范围，对涉及备案程序有关问题进行了明确，从备案系统、备案类型、备案程序、备案材料等方面作了详尽阐述，确保备案工作的可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他透露，证监会相关备案信息采集系统已上线运行，全程支持在线办理备案。下一步，将依法开展信息技术系统服务机构备案工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会新闻发言人高莉介绍，证监会将适时修订《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》，指导交易所建立健全相关业务规则，做好财务顾问机构备案和业务监管工作。证监会正在修订《上市公司信息披露管理办法》，将进一步完善简明清晰、通俗易懂等原则规定，鼓励自愿性披露，完善临时报告事项，压实董监高等相关主体的责任等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高莉表示，目前上交所和港交所正在抓紧就科创板股票纳入沪股通标的的具体安排进行磋商，力争科创板股票尽快依规平稳纳入。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：金融业向负面清单管理的转变还有不少工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274284.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 王君晖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月24日，中国金融四十人论坛（CF40）联合各组委会成员机构在上海召开第二届外滩金融峰会，峰会主 题为“危与机：新格局下的新金融与新经济”。中国人民银行行长易纲表示，要持续推动金融业开放，营造市场化法治化国际化金融展业环境。全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度，推动开放理念和模式的转变。尽管我国金融业开放步伐很快，但我们在同外资金融机构、境外央行的沟通中也注意到，外资在机构准入和展业限制解除后，仍需申请诸多许可，面临不少操作性问题，对金融业开放的诉求依然较多，这表明金融业向负面清单管理的转变还有不少工作要做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，负面清单与金融业持牌经营并不矛盾，负面清单模式下，金融机构的准入和展业也必须满足资质要求、持牌经营。负面清单与加强事中事后监管也并不矛盾，负面清单模式下，监管部门可将更多的资源从准入管理转向事中事后监管，实现监管效能的提升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月我国债券市场发行债券约5.7万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274181.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月24日电（记者吴雨）中国人民银行日前发布的数据显示，9月份，我国债券市场共发行各类债券约5.7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行公布的金融市场运行情况显示，9月份，我国国债发行7503.7亿元，地方政府债券发行7205.4亿元，金融债券发行1万亿元，公司信用类债券发行1.1万亿元，资产支持证券发行1724.7亿元，同业存单发行1.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，9月份，我国银行间货币市场成交共计104.6万亿元，同比增长35.4%。同业拆借月加权平均利率为1.8%，较上月下行24个基点；质押式回购月加权平均利率为1.9%，较上月下行14个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，9月份，我国银行间债券市场现券成交23.5万亿元，日均成交1.02万亿元，同比增长12.6%。交易所债券市场现券成交1.6万亿元，日均成交705.1亿元，同比增长106.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会修改私募资管细则 疏通“堵点”扎牢风控体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274034.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;24&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文 | 侯捷宁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月23日，中国证监会发布《关于修改&amp;lt;证券期货经营机构私募资产管理业务管理办法&amp;gt;的决定》（征求意见稿）、《关于修改&amp;lt;证券期货经营机构私募资产管理计划运作管理规定&amp;gt;的决定》（征求意见稿）公开征求意见的通知。通知指出，证监会拟对《证券期货经营机构私募资产管理业务管理办法》《证券期货经营机构私募资产管理计划运作管理规定》（上述两个文件以下统称《资管细则》）进行修改，向社会公开征求意见，意见反馈截止时间为2020年11月22日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，此次修改工作，主要是充分考虑全面深化资本市场改革发展要求，总结监管经验与实践需求，结合国务院关于《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》（以下简称《资管新规》）过渡期适当延长的安排，对《资管细则》部分规定进行优化调整：一是及时完善私募资管业务个别“风险点”规制要求。在坚持《资管细则》较为系统的风险防控规制基础上，结合新的风险应对经验，进一步“扎牢”风险防范的制度体系。二是及时疏通影响私募资管业务发展的个别“堵点”。在坚持《资管细则》严控风险的底线原则基础上，对部分规定进行适度优化，进一步打开业务空间，为深化直接融资营造更加友好的制度环境。三是落实新证券法要求，做好规则衔接；进一步落实简政放权要求，精简相关备案、报告事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体来看，此次修改的内容主要包括七大方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步完善私募资管计划负债杠杆（总资产/净资产）的比例限制，加强逆回购风险管理。要求资管计划设定合理的负债比例上限，保持充足的现金或者其他高流动性金融资产偿还到期债务；明确资管计划投资单一资产比例超过其净资产50%的，该资管计划负债杠杆比例不得超过120%；要求集合资管计划合理分散逆回购交易的到期日、交易对手及回购证券的集中度，并按照穿透原则强化交易对手管理，健全质押品管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是结合私募股权投资基金投资运作特征，豁免其适用“同一证券期货经营机构管理的全部集合资产管理计划投资于同一资产的资金不得超过该资产的25%”的限制；在有效控制风险的前提下，允许进行组合投资的封闭式集合资管计划的投资者分期缴付委托资金、在封闭期内按照合同约定开放参与，逐步扩大管理资产规模，满足私募股权投资基金等分期、分步投资的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化“一层嵌套”执行标准。明确资管计划应当遵守“一层嵌套”要求，但中国证监会另有规定的除外，主要是与创业投资基金、政府产业投资基金的特殊规定做好衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是放宽投资运作部分限制性指标，给予产品投资运作更大的灵活性。取消管理人自有资金参与单个集合资管计划不得超过该计划总份额20%的要求，进一步满足管理人跟投的实际需要，扩大资管产品特别是私募股权基金资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是适当放宽期货经营机构私募资管产品投资非标资产的限制。允许最近两期分类评价均为A类AA级的期货公司及其子公司设立投资非标资产的资管产品，选取头部期货公司进行试点，充分发挥期货经营机构专业优势，提升服务能力与专业水平，满足实体企业风险管理需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是对照新证券法，将相关条款中“具有证券相关业务资格的会计师事务所”的表述修订为“符合《证券法》规定的会计师事务所”；落实简政放权要求，进一步精简有关备案、报告事项，切实解决多头报送的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是对照《资管新规》过渡期延长工作安排，将《资管细则》过渡期同步延长至2021年底。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：为构建新发展格局和经济高质量发展提供有力支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274211.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬 赵白执南）中国人民银行行长易纲10月24日在中国金融四十人论坛联合各组委会成员机构举办的第二届外滩金融峰会上表示，新形势下，会针对当前的不足，并对标高水平开放的要求，推动金融业开放取得新的更大的进步，为构建新发展格局和经济高质量发展提供有力的支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：进一步扩大金融业开放 是构建新发展格局的必然要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全景网10月24日讯 10月24日，中国人民银行行长易纲在中国金融四十人论坛（CF40）联合各组委会成员机构举办的第二届外滩金融峰会上发表题为《构建新发展格局 扩大金融业开放》的主题演讲。他表示，中国经济深度融入全球经贸体系，是构建新发展格局的重要背景。建设更高水平的开放型经济新体制，是构建新发展格局的应有之义。进一步扩大金融业开放，是构建新发展格局的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲认为，新发展格局不是关起门来封闭运行，而是要更好利用国际国内两个市场、两种资源，实现更加强劲可持续的发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王岐山：支持经济发展重点领域和薄弱环节 使金融服务与实体经济相互促进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274174.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，10月24日，国家副主席王岐山在第二届外滩金融峰会发表视频致辞时表示，要坚持金融服务于实体经济。金融脱离实体经济就是无源之水，无本之木。中国金融不能走投机赌博的歪路，不能走金融泡沫自我循环的歧路，不能走庞氏骗局的邪路。要坚守金融发展基本规律和金融从业基本戒律，紧贴企业生产经营，抓住市场新趋势、新机遇，支持经济发展重点领域和薄弱环节，使金融服务与实体经济相互促进，健康发展。 (澎湃新闻)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：过去两年我国金融业开放取得的成绩有目共睹</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274290.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全景网10月24日讯 10月24日，中国人民银行行长易纲在第二届外滩金融峰会上表示，过去两年，我国金融业开放迈出里程碑式的步伐，集中宣布了50余条开放措施，取得的成绩有目共睹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，过去两年我国的金融业开放，一是彻底取消银行、证券、基金、期货、人身险领域外资股比限制。外资金融机构积极扩大在华布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是不断扩大外资金融机构业务范围。比如，不再对外资证券公司业务范围单独设限，实现内外资一致。允许外资银行经市场化评价后获得债务投资工具主承销商资质，允许外资银行分行及子行获得基金托管资质等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是持续提高资本市场双向开放程度。今年前9个月，外资累计增持中国银行间债券市场债券7191亿元。近期，富时罗素宣布拟将中国国债纳入其世界国债指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今日举行的中国金融四十人论坛（CF40）联合各组委会成员机构举办的第二届外滩金融峰会全体大会上，易纲发表题为《构建新发展格局 扩大金融业开放》的主题演讲。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”时期我国制造业发展呈现五大特点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274314.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯10月23日，国新办举行“十三五”工业通信业发展成就新闻发布会。“十三五”时期我国制造业发展取得了哪些进展和成就？工业和信息化部副部长王志军用五句话进行了概括：增幅持续领跑、创新成色十足、结构显著优化、企业加快壮大、开放水平提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是综合实力再上台阶，2016-2019年，我国全部工业增加值由24.54万亿元增至31.71万亿元，年均增长5.9%，远高于同期世界工业2.9%的年均增速。2019年我国制造业增加值占全球比重达28.1%，比2015年提高1.8个百分点，连续10年保持世界第一制造大国地位。目前，我国是全世界唯一拥有联合国产业分类中拥有全部41个工业大类、207个工业中类、666个工业小类的国家。今年1-9月，规模以上工业增加值同比增长1.2%，其中三季度增长5.8%，呈逐季回升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是创新能力显著提高，2019年，我国规模以上工业企业研发投入强度达1.32%，比2015年提高0.42个百分点。初步形成了17家国家制造业创新中心为核心，100余家省级制造业创新中心为补充的制造业创新网络。2020年中国在世界知识产权组织“全球创新指数”排名第14位，比2015年上升15位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是产业结构持续优化，钢铁行业提前两年完成“十三五”去产能1.5亿吨目标。智能制造示范应用加快，截至2020年6月，制造业重点领域企业数字化研发设计工具普及率、关键工序数控化率分别为71.5%、51.1%，高于2015年14.8个、3.8个百分点。高技术制造业、装备制造业增加值占规上工业增加值的比重分别达到14.4%、32.5%，分别比2015年提高2.6个、0.7个百分点，成为带动制造业发展的主要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是优质企业加快壮大，龙头企业全球竞争力持续增强，在信息通信、轨道交通、新能源汽车等领域涌现出一批创新能力强、具有国际竞争力的领军企业。2020年《财富》世界500强企业中，我国上榜制造业公司数量达到38家，居世界首位。2020年全球最具价值品牌500强中，制造业品牌18个上榜。《福布斯》发布的2019全球数字经济百强企业榜单中，我国有14家企业上榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是开放水平不断提升，一般制造业有序放开，汽车、船舶、飞机相关领域正逐步取消股比限制，高铁、核电、卫星等成体系走出国门。2019年，我国工业产品出口覆盖近200个国家和地区，出口额分别占我国总出口和全球需求金额的71%、21%，在全球产业链供应链中居于关键位置。截至2019年底，与“一带一路”沿线30多个国家签署产能合作协议，建设了超70个境外经贸合作区。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：将依法开展信息技术系统服务机构备案工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274068.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京10月23日讯（记者 周琳）为落实新《证券法》，中国证监会前期发布了《证券服务机构从事证券服务业务备案管理规定》（证监会公告〔2020〕52号）。为了做好相关配套工作，方便从事信息技术系统服务业务的证券服务机构开展备案工作，10月23日，证监会发布实施《〈证券服务机构从事证券服务业务备案管理规定〉第九条的适用意见――证券期货法律适用意见第16号》及《监管规则适用指引――科技监管类第1号》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法律适用意见对第九条“重要信息系统”等主要概念的内涵及相关适用情形予以明确，进一步厘清了需向证监会备案的机构范围。监管规则适用指引对涉及备案程序有关问题进行了明确，从备案系统、备案类型、备案程序、备案材料等方面作了详尽阐述，确保备案工作的可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会有关部门负责人表示，目前，证监会相关备案信息采集系统已上线运行，全程支持在线办理备案。下一步，证监会将依法开展信息技术系统服务机构备案工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对信息技术服务机构备案是首次纳入证监会监管范围相关问题，中国证监会有关部门负责人表示，证券期货市场的安全平稳运行高度依赖信息技术系统。近年来，大数据、云计算、人工智能、区块链等金融科技在证券期货市场得到广泛的应用，降低了成本，提高了效率，成为市场创新发展的重要推动力之一，同时，其安全问题和规范问题也备受关注。新证券法第160条规定了从事信息技术系统服务的证券服务机构，应当报国务院证券监督管理机构和国务院有关主管部门备案，并应当勤勉尽责、恪尽职守，按照相关业务规则为证券的交易及相关活动提供服务。该规定将信息技术服务机构备案作为一项制度明确下来，充分体现了对证券期货业信息技术和信息安全的高度重视。证监会会按照证券法的要求，坚决做好具体实施工作，以此为抓手，加强信息安全保障，促进行业科技发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会有关部门负责人表示，备案工作将于配套规则发布后正式启动，证监会会以此为契机，建立监管部门与信息技术服务机构的对接机制，摸清行业底数。适用范围方面，除了提供重要信息系统的开发、测试、运维等信息技术服务的机构外，还包括提供新型科技服务的机构，具体可以查看证监会52号公告和本次发布的适用意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，证监会将认真贯彻落实“建制度、不干预、零容忍”的方针，按照以下原则开展行业科技监管工作。一是坚守安全底线，着力防范化解信息技术系统安全、数据安全等方面的风险隐患；二是提升技术成熟度，保障证券期货行业信息系统的安全、稳定、高效运行；三是鼓励规范创新，平衡好风险防范和创新发展的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对通过财务顾问机构有序规范备案相关问题时，证监会有关部门负责人表示，为落实新证券法关于财务顾问等证券服务机构由审批改备案的新要求，证监会于2020年7月24日发布了《证券服务机构从事证券服务业务备案管理规定》。为做好财务顾问机构备案工作，证监会于日前发布了《监管规则适用指引――机构类第2号》，明确了从事上市公司并购重组业务的财务顾问机构备案程序和有关监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会有关部门负责人介绍，财务顾问机构为上市公司收购、重大资产重组、合并、分立、分拆、股份回购、激励事项等业务活动提供专业服务并出具专业意见。财务顾问机构的执业质量，直接关系到上市公司质量和广大投资者利益。从境外看，财务顾问业务在香港仍属持牌业务；从境内实践看，上市公司收购、重大资产重组等重要业务均由证券公司承担，部分股份回购、股权激励等业务由证券投资咨询机构提供，其他机构较少开展相关业务。为保障财务顾问机构执业质量，维护投资者合法权益，结合市场实际，现阶段考虑暂由具备相关展业经验的证券公司、证券投资咨询机构开展上市公司财务顾问业务。考虑到其他类型主体也提出了财务顾问机构备案意向，证券交易所、中国证券业协会等将对这些机构是否具备相应执业能力进行评估，研究稳步扩大展业机构范围，确保财务顾问业务规范开展、风险可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，证券交易所结合上市公司并购重组、信息披露等日常监管工作，强化对财务顾问机构及业务的自律监管；引导上市公司及相关方从提高上市公司质量、维护中小投资者利益角度出发，审慎选择财务顾问机构。中国证券业协会研究将证券公司以外的其他财务顾问机构纳入会员自律管理，指导相关机构规范运作。证监会将强化财务顾问备案和事中事后监管的有效衔接，严厉打击相关违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会有关部门负责人表示，下一步，证监会将在总结评估基础上，适时修订《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》，指导交易所建立健全相关业务规则，做好财务顾问机构备案和业务监管工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：王炬鹏）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：在加快开放的同时要防范风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274273.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬 赵白执南）中国人民银行行长易纲10月24日在中国金融四十人论坛联合各组委会成员机构举办的第二届外滩金融峰会上表示，在加快开放的同时防范风险。加强宏观审慎管理，提高金融监管的专业性和有效性，建好各类“防火墙”，提高防范和化解重大风险的能力，使监管能力与开放水平相适应。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274273.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强对中国南水北调集团有限公司成立作出重要批示强调 科学扎实有序推进南水北调后续工程建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624273821.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□新华社北京10月23日电&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国南水北调集团有限公司成立大会10月23日在京举行。中共中央政治局常委、国务院总理李克强作出重要批示。批示指出：组建中国南水北调集团有限公司，是加强南水北调工程运行管理、完善工程体系、优化我国水资源配置格局的重大举措。对集团公司成立表示祝贺！要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻党中央、国务院决策部署，加大改革创新力度，科学扎实有序推进南水北调后续工程建设，着力提升管理运营水平，为保障国家水安全和保护生态、服务经济建设和人民生活改善、促进高质量发展作出新贡献！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局委员、国务院副总理胡春华出席成立大会并讲话，国务委员王勇出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华指出，组建中国南水北调集团有限公司，是以习近平同志为核心的党中央从战略和全局高度作出的重大决策。中国南水北调集团有限公司要深入贯彻习近平总书记重要指示精神，落实李克强总理批示要求，充分发挥南水北调工程战略性基础性功能，加快推进南水北调事业高质量发展。要坚定不移推进水资源优化配置，切实建好南水北调后续工程，加快形成“四横三纵”国家骨干水网，更好服务国家重大战略实施。要把确保工程持续安全运行作为生命线，有效保障工程安全、水质安全、供水安全。要不断提升南水北调工程综合效益，全面落实节水优先方针，积极支持生态修复用水和防汛抗旱。要总结推广南水北调好经验好做法，不断开创南水北调事业新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华强调，中国南水北调集团有限公司作为中央直接管理的唯一跨流域、超大型供水企业，要全面加强自身建设，切实履行好职责使命。要坚持和加强党的全面领导，聚焦主责主业，加快建立现代企业制度，提高经营管理水平，为提高国家水安全保障能力和水平作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家重大水利工程引汉济渭工程有序推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为我国“十三五”规划的重大水利工程之一，引汉济渭工程正有序推进。截至2020年10月上旬，一期调水工程中的秦岭输水隧洞完成总目标的96.52%、三河口水利枢纽大坝实现初期下闸蓄水，主体混凝土浇筑完成97.84%、黄金峡水利枢纽主体混凝土浇筑完成37.16%，二期输配水工程即将开工建设。图为建设中的引汉济渭工程三河口水利枢纽。新华社图文&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624273821.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门：进一步放宽 民营企业市场准入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624273816.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委10月23日消息，近日，国家发改委、科技部等六部门印发《关于支持民营企业加快改革发展与转型升级的实施意见》。《实施意见》明确，拓展民营经济直接融资渠道，支持民营企业开展债券融资，进一步增加民营企业债券发行规模。鼓励有条件的股份制民营企业上市和挂牌交易。进一步放宽民营企业市场准入。依法支持社会资本进入银行、证券、资产管理、债券市场等金融服务业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》明确，着力解决民企融资难题。加大对民营企业信贷支持力度。支持开展信用融资。拓展贷款抵押质押物范围。拓展民营经济直接融资渠道，支持民营企业开展债券融资，进一步增加民营企业债券发行规模。支持民营企业在全国中小企业股份转让系统、区域性股权市场挂牌交易和融资。创新信贷风险政府担保补偿机制。促进及时支付中小企业款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》明确，进一步放宽民营企业市场准入。加快电网企业剥离装备制造等竞争性业务，进一步放开设计施工市场，推动油气基础设施向企业公平开放。进一步放开石油、化工、电力、天然气等领域节能环保竞争性业务。制定鼓励民营企业参与铁路发展的政策措施，支持民营企业参与重大铁路项目建设以及铁路客货站场经营开发、快递物流等业务经营。依法支持社会资本进入银行、证券、资产管理、债券市场等金融服务业。（刘丽靓）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624273816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>