<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2020 04:13:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>银保监会明确融资担保公司非现场监管规程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183446.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183446.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京升级就业措施 关注大学生、贫困地区劳动力等群体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年民生支出财政占比近八成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183375.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费市场逐步回暖 税费优惠精准助力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183350.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进出口银行支持稳外贸外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183271.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>法治政府蓝皮书：传统行政方式正因互联网而深刻变革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183195.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政图谱：多省收入回落，保民生成支出重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622180898.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622180898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国与中亚国家合作步伐稳健有力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622180896.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622180896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委副主任袁野：支持中央企业在国内债券市场融资 降低融资成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622180881.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622180881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何和中国打交道成最伤脑筋难题 英国承受不起自绝于中国的代价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622180878.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622180878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会圈定下半年重点任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622180066.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622180066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳定制度环境 给企业家吃下“定心丸”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622179928.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622179928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球投资并购市场“危中有机” 中国上半年对外投资有亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情冲击下，全球直接投资与企业并购市场呈现出区域性特征，不同地区的投资与并购状况不尽相同。与此同时，疫情在给全球投资与并购市场整体带来负面冲击的同时，也为部分行业的发展提供了新的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年初暴发的新冠肺炎疫情彻底打乱了全球经济的增长节奏，金融市场也遭遇沉重打击，波动性显著增强。在因疫情而采取的大规模经济封锁措施、地缘政治以及部分国家和地区收紧外资审查标准的共同影响下，全球直接投资预计将在疫情的冲击下出现大幅下滑，而全球企业并购市场也在今年二季度陷入“黑暗时刻”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，值得注意的是，在疫情冲击下，全球直接投资与企业并购市场呈现出区域性特征，不同地区的投资与并购状况不尽相同。与此同时，疫情在给全球投资与并购市场整体带来负面冲击的同时，也为部分行业的发展提供了新的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行业冷暖不均&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸发会在《2020年世界投资报告》中预计，2020年全球外国直接投资（FDI）流量将在2019年1.54万亿美元的基础上下降近40%。而这也将使全球外国直接投资自2005年以来首次低于1万亿美元。预计2021年，外国直接投资将进一步减少5%至10%，并在2022年开始出现复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情成为影响全球投资的关键因素。“疫情对外国直接投资的影响体现在供给、需求和政策三个方面的冲击。为控制疫情扩散采取的封锁措施使现有投资项目放缓。经济深度衰退的前景使跨国企业重新评估新的项目投资。危机期间，各国政府采取的政策措施包括了新的投资限制。”《2020年世界投资报告》提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，受到疫情影响，全球并购市场在今年二季度重挫。富而德律师事务所在其发布的《2020年第二季度并购市场观点透视》报告（以下简称“报告”）中提出，在截至6月底的3个月，全球并购交易额仅为3186亿美元，创2003年三季度以来的历史新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富而德律师事务所在报告中表示，国际旅行需求下滑后，法荷航、英国航空公司和西班牙国家航空公司共获得数十亿美元资金。二季度前十大交易证明了新冠肺炎疫情对航空业造成了巨大破坏――汉莎航空接受了90亿欧元的政府救助计划，德国经济稳定基金获得了该航空公司20%的股份，该交易以51亿美元价格成为二季度第十大交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全球的并购市场未来可能会有一个比较缓慢的复苏。但在短期内还是有很多挑战。比如各国政府对于外商直接投资的限制，目的可能是对国内某些产业的保护，或者是对某些敏感行业对外商直接投资设置一些限制。”富而德全球并购业务联席主管安伟斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈到具体行业时，安伟斌表示，例如航空业、交通运输、线下实体行业，包括主题公园，跟旅游相关的餐饮、住宿之类的行业都是属于受此次疫情影响冲击非常大的行业，这些行业的首要目标应该是在疫情当中能够活下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，值得注意的是，疫情的发生也令部分行业从中获益。“比如像一些科技行业、游戏、电商、医药、生物科学等，在这些领域未来的并购会比较多。另外，仓储也是一样，因为大家都希望供应链缩短距离，或者说在运送的时候希望物品离最终目的地更近一些，所以仓储物流业也是受益于疫情影响的行业。”安伟斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地区差异明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体而言，疫情令全球对外直接投资承受了显著的下行压力，不过，各地区受疫情影响程度不同。“中国和东南亚国家由于在2003年有过抗击‘非典’的经验，所以政府和公众在本次疫情暴发的初期采取了比较果断的反应，总体来说比较好地控制了疾病的传播，所以在东亚地区各国已经有条件地开始复工。”富而德中国区合伙人王庆表示，虽然欧洲疫情已经趋缓，但是在美国、南美州、非洲以及印度等国家和地区疫情仍在持续暴发，因此这些地区的经济以及并购活动的恢复还需要一段时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，报告提出，通过观察前50大交易可以发现，与一季度相比，交易发生了区域性转变。一季度，前50大交易中有24项交易收购方是美国公司，只有一项交易涉及中国收购方。二季度，前50大交易中美国收购方占17项交易，中国收购方占11项交易。日本和韩国主导的并购交易也有类似的上升趋势，这表明那些较快走出封锁或更有效管理疫情的国家的企业得以脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部、外汇局统计，2020年1月至5月，我国对外全行业直接投资3148.7亿元人民币，同比下降1.3%。其中，我国境内投资者共对全球157个国家和地区的3570家境外企业进行了非金融类直接投资，累计投资2962.7亿元人民币，同比下降1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体而言，今年上半年我国对外直接投资下滑幅度有限。与此同时，我国在“一带一路”沿线地区的投资则颇具亮点。商务部数据显示，2020年1月至5月，我国企业在“一带一路”沿线对54个国家非金融类直接投资458.4亿元人民币，同比增长20.4%，占同期总额的15.5%，主要投向新加坡、印尼、老挝、越南、柬埔寨、马来西亚、哈萨克斯坦、泰国、阿联酋和孟加拉等国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“还有一个趋势是，相比于一些大型的国有企业，一些地方企业对外投资相对比较活跃，包括东部的沿海地区，广东、浙江、上海等地区的一些地方性企业，包括国企和民企在对外投资的活动中都居于前列。所以，中国企业在全球经济萧条的大背景下，总体交易规模相对来说在上半年没有受到太大的影响。”王庆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关链接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富而德中国区合伙人王庆表示，目前对外国直接投资审查的收紧趋势有短期因素和长期因素。短期因素可能是因为疫情原因造成一些国家的资产大幅度缩水，使资产的价值一下子变得很低，这样就给外国投资者提供了抄底的机会，而这引起了监管者的警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而长期因素可能是出于地缘政治方面的考虑，涉及到国家安全、数据保护、保护当地高科技产业等。疫情过后，这些短期因素可能会消除，但是这些长期因素可能还会继续存在，这就意味着外资审核未来会变得更加有区别性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（刘燕春子）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地扩大“可按单人户纳入低保”范围 兜底保障进一步倾向重度残疾人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183332.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;当前，脱贫攻坚已经到了决战决胜的关键时期，各地为打赢脱贫攻坚战纷纷做足了兜底保障。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，济南市政府印发《关于统筹完善社会救助体系的实施意见》，针对当前社会救助制度体系不完善、救助资源分配不合理、救助信息整合共享不够、救助服务能力不足等问题，从统筹完善制度体系、流程体系、能力体系和监管体系等四个方面提出了12条具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，针对社会救助与扶贫政策衔接问题，提出将建档立卡贫困户中符合条件的重度残疾人、大重病患者按照单人户纳入低保范围；享受低保的建档立卡贫困户超过低保标准后，可继续保留低保待遇12个月，确保贫困群众实现稳定脱贫后再退出低保范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据记者了解，除了济南外，天津、哈尔滨、宁夏等地同样发布了相关新政。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;兜底保障向重度残疾人倾斜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国大力推动落实贫困残疾人脱贫攻坚各项兜底保障政策，将残疾人保障、低保、扶贫等综合保障政策向贫困户聚焦，向弱势群体叠加，确保每一个贫困户都不掉队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如今，残疾人脱贫攻坚成效显著，但剩余的任务还很重。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，截至2019年底，建档立卡贫困残疾人的数量大幅减少，从建档立卡以来的近700多万减少到了2019年底的48万人，仅2019年就净减少120万人。贫困残疾人“两不愁三保障”基本实现，自我脱贫自我发展的意识和能力明显增强，获得感、幸福感、安全感进一步提高。目前，全国现存建档立卡贫困残疾人口数量过万的省份已经不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，剩余建档立卡贫困人口中，老年人、患病者、残疾人的比例达到45.7%，都是深度贫困中的困中之困、难中之难，脱贫攻坚任务艰巨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但未脱贫建档立卡贫困户中有近1/3的家庭中有残疾人，未脱贫的大多数为劳动能力弱或无劳动能力的智力、精神、肢体重度残疾人，其中一、二级重度残疾人的比例达到近59%，贫困残疾人仍是脱贫攻坚最难啃的“硬骨头”，他们脱贫难度大，返贫风险高，“脱贫不解困”的问题十分突出，一些贫困残疾人即使从经济上脱了贫但生活状况仍然存在很多困难，现有的帮扶政策还不能从根本上解决重度贫困残疾人照料难等突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，突如其来的新冠肺炎疫情，更是给重度残疾人家庭生产生活带来新的困难和挑战。同时，已脱贫的残疾人口中有返贫风险和贫困边缘人口中的残疾人占比也较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，民政部副部长唐承沛曾明确就完善兜底保障制度体系、构建多元化服务体系等工作作出部署。其中表示，贫困残疾人是贫困人口中的特殊困难群体，是打赢脱贫攻坚战中最难啃的“硬骨头”。各地要认真贯彻落实习近平总书记关于“全面建成小康社会，残疾人一个也不能少”的重要指示精神，深刻认识做好贫困重度残疾人脱贫攻坚兜底保障工作对于打赢脱贫攻坚战和全面建成小康社会的重要意义，进一步提高思想认识和政治站位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，唐承沛强调，各地在推动完善兜底保障制度体系、保障贫困残疾人基本生活的工作中，要加强特困残疾人救助供养，确保所有符合条件的残疾人纳入特困人员救助供养范围，同时提高生活不能自理特困人员集中供养率；要做好贫困残疾人最低生活保障工作，将未脱贫建档立卡贫困户中靠家庭供养且无法单独立户的重度残疾人，参照单人户纳入最低生活保障范围，对获得最低生活保障后生活仍有困难的重度残疾人，再按规定提高救助水平；要进一步加大贫困残疾人临时救助力度，切实解决贫困残疾人突发性、紧迫性、临时性基本生活困难，防止其返贫；要进一步完善残疾人两项补贴制度，落实补贴标准动态调整机制，继续提标扩面，更好发挥“兜底线”的重要作用，同时，加强两项补贴信息系统与残疾人、低保对象、留守儿童等系统共享集成和实时核验，提高补贴发放精准性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大保障范围确保“应保尽保”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会救助兜底保障是打赢脱贫攻坚战的最后一道防线，事关完全或部分丧失劳动能力的贫困人口能否如期脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在《“十三五”加快残疾人小康进程规划纲要》中就曾明确指出：“生活困难、靠家庭供养且无法单独立户的成年无业重度残疾人，经个人申请，可按照单人户纳入最低生活保障范围。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，同时明确，不是所有的重度残疾人都可以纳入低保。首先，要按照低保申请要求，家庭申请，符合就能获得低保。其次，已经单独立户的重度残疾人，就是自己一个户口本的，自主申请，符合条件就可以获得低保。最后，不能单独立户，家庭也不符合条件的重度残疾人，可以通过“生活困难、靠家庭供养且无法单独立户的成年无业重度残疾人，经个人申请，可按照单人户纳入最低生活保障范围”，视为单人户进行申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体实施下来，各地政策还是存在差距，比如，有的地方就取消了“重度残疾人”的“成年”限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而此次各地实施的兜底保障，则进一步扩大了保障范围，确保“应保尽保”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，宁夏规定，在坚持现有标准、确保低保制度持续平稳运行的基础上，适度扩大低保覆盖范围。对低收入家庭中的重残人员、重病患者等特殊困难人员，经本人或其监护人申请，参照“单人户”纳入低保。同时，低收入家庭中的重残人员、重病患者纳入低保后的待遇水平，由各地结合本地实际研究制定，并做好与现有低保对象待遇的衔接，按照当地低保某一档次进行保障。自7月1日起，各地根据摸排情况，及时将符合条件的对象纳入低保，8月底前全面完成认定，并落实保障待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈尔滨同样规定，对于生活困难、靠家庭供养且无法单独立户的成年无业重度残疾人，可按照单人户纳入低保范围。关于“生活困难”，要符合家庭人均收入低于户籍所在地低保标准的1.5倍的条件，同时符合依靠家庭、无法单独立户、成年、无业、重残的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于农村家庭虽有收入，但家庭成员长期因病（产生医疗费用）支出过大，实际生活低于低保标准的要给予低保待遇；城市低保也可探索实施因病支出因素计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甚至部分地区将“重度残疾人”范围拓展为：“未脱贫建档立卡贫困户中持有中华人民共和国残疾人证的一级、二级重度残疾人和三级智力残疾人、三级精神残疾人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，距离2020年底全面建成小康社会不足半年的时间，我国将继续紧紧围绕“全面建成小康社会，残疾人一个也不能少”的要求，聚焦重度残疾人脱贫攻坚，瞄准重度残疾人的需求，帮助重度残疾人早日脱贫。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行不开展逆回购操作 本周净回笼6177亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622181408.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 人民银行7月24日公告称，目前银行体系流动性总量处于合理充裕水平，今日不开展逆回购操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于今日有2000亿元逆回购到期，今日净回笼2000亿元。数据显示，本周央行公开市场有8277亿元资金到期，本周央行共进行了1600亿元逆回购和500亿元国库现金定存操作，本周净回笼6177亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）全线上行。其中，隔夜Shibor大幅上行52.2个基点，报1.858%；7天Shibor上行19.9个基点，报2.207%；14天Shibor上行0.5个基点，报2.192%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日，国债期货小幅低开，10年期主力合约跌0.1%，5年期主力合约跌0.06%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江海证券称，考虑到资金面边际收紧对中短端利率的推升作用，风险偏好有望迎来喘息，短期内交易盘对债市保持观望态度相对较为稳妥。但从中长期来看，利率上行幅度最大的阶段已经过去，配置价值已经开始显现，配置盘可逐步介入配置。（常佩琦）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622181408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十七部门：支持更多优质中小企业登陆资本市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183194.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据工信部网站24日消息，十七部门发布关于健全支持中小企业发展制度的若干意见。意见提出，完善中小企业直接融资支持制度。稳步推进以信息披露为核心的注册制改革，支持更多优质中小企业登陆资本市场。鼓励中小企业通过并购重组对接资本市场。稳步推进新三板改革，健全挂牌公司转板上市机制。完善中小企业上市培育机制，鼓励地方加大对小升规、规改股、股上市企业的支持。加大优质中小企业债券融资，通过市场化机制开发更多适合中小企业的债券品种。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：一定要把民族汽车品牌搞上去</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622181496.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　23日下午，正在吉林省考察的习近平总书记来到中国一汽集团研发总院，走进实验室了解企业技术研发情况，并察看了“红旗”等自主品牌的最新款式整车产品。习近平说，看了一汽技术创新和自主品牌建设成果展示，感到眼前一亮。现在，国际上汽车制造业竞争很激烈，信息化、智能化等趋势不断发展，对我们来讲有危有机，危中有机。一定要把关键核心技术掌握在自己手里，我们要立这个志向，把民族汽车品牌搞上去。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622181496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国减贫成就增强世界经济发展信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622181332.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是中国决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚之年，中国的减贫成就令世界瞩目。如何进一步巩固扶贫成果？中国的减贫成果和经验如何惠及世界？中国经济发展将如何影响世界经济？围绕上述问题，本报记者采访了相关专家学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;决战脱贫攻坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行最新预测数据显示，受新冠肺炎疫情影响，2020年全球贫困发生率将出现1998年以来首次上升。与2019年相比，2020年全球可能会有4000万―6000万人陷入赤贫状态，全球极端贫困率可能上升0.3―0.7个百分点。但贫困预测具有不确定性，各国之间可能存在较大差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国基尔世界经济研究所教授罗尔夫·朗哈默尔（Rolf Langhammer）在接受本报记者采访时表示，中国的扶贫工作提升了贫困人口的生活水平，改善了贫困人口的收入状况。从中长期来看，要实现扶贫成果的可持续性，应不断推进中国经济的结构性改革，提高劳动生产率，优化中国国内生产和消费模式。此外，还应持续提升教育水平，鼓励落后地区提高生产能力。然而，受疫情影响，当前脱贫减贫工作面临艰巨挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济论坛报告《后疫情时代重启与恢复的新途径》提出，各国政府应从三个方面着手，推进世界经济复苏。一是调整经济政策，深化税收制度改革，促进劳动力市场转型，建立健全社会保障机制；二是发掘新的经济增长来源，共同创造新市场，探索经济发展新路径；三是调整新的经济发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保脱贫成果可持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际农业发展基金驻中国、朝鲜和韩国代表马泰奥（Matteo Marchisio）表示，中国未来的减贫工作应注重防范返贫风险，确保扶贫成果长期可持续。疫情对脆弱人群的影响较大，他们更容易陷入贫困。贫困人口大多集中在农村地区，应持续增加乡村建设投资，助力减贫工作顺利实施。此外，还应重视食品质量、营养不良、气候变化等因素对脆弱人群的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行最新研究数据显示，现阶段全球预计有3300万人处于赤贫状态。受社会经济地位、性别、种族和地理位置影响，他们难以获得良好的教育、医疗、电力、安全用水和其他重要服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时布勒哲尔国际经济研究所高级研究员艾西亚·加西亚-埃雷罗（Alicia Garcia-Herrero）对本报记者表示，长期以来，扶贫是中国政府的重要任务，中国农村贫困人口已由1978年底的近7.7亿人下降至2019年底的551万人。在提高农村居民生活水平方面，中国政府取得了巨大的成功。为巩固扶贫成果，保障扶贫工作的可持续性，应推进精准扶贫，增加市场和社会力量参与扶贫的力度，防范返贫风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印度尼赫鲁大学国际研究学院南亚经济学教授马哈达拉·拉玛（Mahendra Lama）提到，中国的脱贫攻坚工作取得了重要成果，展现了中国智慧，中国经验值得全球的合作伙伴借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行建议，为推进可持续性减贫，应实现包容性发展，投资于人，为脆弱人群提供保险；扩大有效保障措施的覆盖面，增强健康诊断能力；发展远程教育，对教师进行远程教育培训，为无法使用信息和通信技术的家庭提供设备；通过减税免税等政策，支持企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以经济高质量发展带动脱贫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织预测，2020年中国将成为主要经济体中唯一实现经济正增长的国家。英国伦敦城市大学卡斯商学院荣休教授克里斯·罗利（Chris Rowley）对本报记者表示，2020年全面建成小康社会是中国重要的发展目标。高质量脱贫需要进行经济结构性改革，推进高端制造业和服务业发展，实现由投资驱动向消费驱动转型。中国经济增长潜力大，长期向好，但也面临全球供应链变化的风险，应积极采取措施维护全球贸易体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照世界银行标准，中国改革开放40多年来，对全球减贫的贡献率超过70%。马泰奥认为，中国扶贫工作的成功在于制定和实施了正确的政策，采取综合性方法治理贫困。中国政府通过开展基础设施建设，提升生产力水平，投资健康和教育，推进经济发展和精准扶贫。中国政府对于扶贫开发工作持续坚定的政治意愿，展现了中国政府的领导力和治理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朗哈默尔提到，中国未来应致力于提高自身抵御外部冲击的能力。同时，进一步开放中国金融市场，吸引外国资本流入，引导中国国内资本所有者投资本地市场，从提升老龄化社会生活水平的过程中获取红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国伦敦政治经济学院全球事务研究所主任埃里克·伯格洛夫（Erik Berglof）在接受本报记者采访时表示，中国的脱贫工作取得历史性成就。中国通过推进农业改革、工业改革以及建立沿海自贸区，推进经济发展，带动脱贫攻坚。未来，中国还将增加基础设施建设的投资，持续推动经济稳步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加西亚-埃雷罗表示，随着全面推进复工复产，中国第二季度国内生产总值同比增长3.2%，经济增长由负转正。投资快速恢复，其中服务业投资恢复较快，体现出服务业在中国经济中扮演着重要角色。在外部环境存在不确定性的情况下，国外投资者对中国市场的投资热情依旧较高。中国经济已从疫情冲击中逐渐复苏，供应恢复正常，这为其他国家实现经济复苏提供宝贵经验，增强了世界经济发展信心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622181332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅印发文件提出六方面二十项措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622179983.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化营商环境更好服务市场主体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院办公厅印发文件提出六方面二十项措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 （记者徐 风）从中国政府网获悉，日前，国务院办公厅印发《关于进一步优化营商环境更好服务市场主体的实施意见》（以下简称《意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，党中央、国务院高度重视深化“放管服”改革优化营商环境工作。近年来我国营商环境明显改善，但仍存在一些短板和薄弱环节，特别是受新冠肺炎疫情等影响，企业困难凸显，亟需进一步聚焦市场主体关切，对标国际先进水平，更多采取改革的办法破解企业生产经营中的堵点、痛点，强化为市场主体服务，加快打造市场化法治化国际化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《意见》针对进一步优化营商环境提出6个方面，共20条具体措施。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持续提升投资建设便利度，优化再造投资项目前期审批流程，实行项目单位编报一套材料，政府部门统一受理、同步评估、同步审批、统一反馈；加快推动工程建设项目全流程在线审批；深入推进“多规合一”，统一测绘技术标准和规则，实现测绘成果共享互认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步简化企业生产经营审批和条件，进一步降低市场准入门槛，精简优化工业产品生产流通等环节管理措施，降低小微企业等经营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化外贸外资企业经营环境，进一步提高进出口通关效率，拓展国际贸易“单一窗口”功能，进一步减少外资外贸企业投资经营限制，支持出口产品转内销，授权全国地级及以上城市开展外商投资企业注册登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是进一步降低就业创业门槛，优化部分行业从业条件，促进人才流动和灵活就业，完善对新业态的包容审慎监管，增加新业态应用场景等供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是提升涉企服务质量和效率，推进企业开办经营便利化，持续提升纳税服务水平，进一步提高商标注册效率，优化动产担保融资服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是完善优化营商环境长效机制，建立健全政策评估制度，建立常态化政企沟通联系机制，抓好惠企政策兑现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确了落实措施的牵头部门和负责部门，要求各地区、各部门要围绕市场主体需求，研究推出更多务实管用的改革举措。国务院办公厅将加强对深化“放管服”改革和优化营商环境工作的业务指导，强化统筹协调和督促落实，确保改革措施落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwbextagxqAtsaytsay.png"/&gt;》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622179983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：6月国有企业收入利润年内首现月度同比增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622181110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张雪）7月23日，财政部公布2020年1-6月国有企业经济运行情况。据统计，6月国有企业营业总收入、利润总额年内首次实现月度同比增长，1-6月主要经济效益指标同比降幅进一步收窄，经济运行回升态势进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1-6月，国有企业营业总收入279537.3亿元，同比下降4.9%，较1-5月降幅收窄2.8个百分点；营业总成本274594.1亿元，同比下降2.7%；利润总额11225.3亿元，同比下降38.8%，较1-5月降幅收窄13.9个百分点；税后净利润7546.6亿元，同比下降44.6%，归属于母公司所有者的净利润3595.9亿元；应交税费21630.6亿元，同比下降6.0%。国有企业成本费用利润率4.1%，同比减少2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，6月份，国有企业营业总收入较去年同期增长7.1%；营业总成本较去年同期增长6.2%；利润总额较去年同期增长6.0%；税后净利润较去年同期增长7.5%；应交税费较去年同期增长4.7%；成本费用利润率较去年同期减少0.1个百分点。6月末，国有企业资产负债率64.6%，提高0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622181110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年度专利权质押贷款贴息补助项目开始申报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622180952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日，河北省市场监管局发布通知，对2020年度申报专利权质押贷款贴息补助项目有关事宜做出安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　补助对象为在河北省行政区域内依法登记，具有独立法人资格，通过自主专利权质押获得一年以上银行贷款、且将贷款用于与专利生产能力建设有关投资的科技型企业。企业该笔贷款需满足在2019年1月1日至12月31日期间还款结束，且有连续12个月利息支付凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对符合补助条件的企业，对其专利权质押贷款部分2019年发生的贷款利息按照不超过50%的比例给予补助。本补助年度内，同一家企业获得的专利权质押贷款补助额度不超过50万元。市、县已对企业专利权质押贷款进行过补助，累计补助比例达到100%的，不予补助；未达到100%的，省市场监管局给予适当补助，补助额度比例累计不超过100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　符合条件的企业需在7月24日前，向所在市(含定州、辛集市)和雄安新区市场监管(知识产权)的部门提交专利保险补助和专利权质押贷款贴息补助申报材料。各市要高度重视专利权质押贷款贴息补助项目申报工作，按照暂行办法的相关规定，认真组织企业申报，严格审核把关。(河北日报记者马彦铭)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622180952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快完善社会主义市场经济体制司法保障意见出台 涉及自然资源产权保护、土地征收征用案件审理等方面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183112.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，《关于为新时代加快完善社会主义市场经济体制提供司法服务和保障的意见》（以下简称《意见》）发布，围绕营造适应经济高质量发展的良好法治化营商环境提出7方面31条意见，其中多项涉及自然资源管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，加强自然资源的产权保护。依法审理自然资源权属争议，规范自然资源交易流转制度，加强自然资源资产产权保护。贯彻生态环境监管体制改革要求，依法审理自然生态空间确权登记等案件，推进自然资源资产确权登记制度有效实施。修改完善公益诉讼和生态环境损害赔偿诉讼司法解释，全面促进自然资源保护和生态环境修复。促进建立健全协商、调解、仲裁、行政裁决、行政复议和诉讼等有机衔接、相互协调、多元化的自然资源资产产权纠纷解决机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，公正审理土地征收征用案件。严格界定公共利益用地范围，对不符合公共利益需要征收、征用土地的行为，依法不予支持。支持行政机关依法打击各种违法占用耕地行为，确保耕地和永久基本农田不受侵犯。遵循及时合理补偿原则，综合运用多种方式对被征收征用者进行公平合理补偿，维护被征收征用者的合法权益。妥善审理承包地征收补偿费用分配纠纷案件，防止农村集体经济组织非法截留土地承包经营权人应得的补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，依法加强对农村集体产权制度改革的司法保障，促进集体资产保值增值，不断增加农民收入，推动乡村振兴发展，巩固脱贫攻坚成果。严格实施土地管理法、农村土地承包法和民法典物权编规定，妥善审理农村承包地、宅基地“三权分置”产生的土地权属流转纠纷案件，依法依规认定承包地经营权流转合同、宅基地使用权流转合同的效力，促进土地资源有效合理利用。依法保护农户土地承包权和宅基地资格权，确保农村土地归农民集体所有。依法保护农村集体经济组织成员权益，对农村集体经济组织将经营性资产、资源性资产折股量化到集体经济组织成员的，要依法充分保障农村集体经济组织成员参与经营决策和收益分配的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》还指出，妥善审理建设工程、房地产、矿产资源以及水、电、气、热力等关系要素配置和市场准入的合同纠纷案件，正确处理合同自愿与行政审批、自然资源开发利用与生态环境保护的关系。适应土地供给的政策调整，统一国有土地使用权出让、转让合同纠纷案件的裁判尺度。依法审理涉及行政审批、行政许可等行政案件，促进行政机关不断优化行政审批制度、创新行政管理和服务方式，服务法治政府和政务诚信建设。服务和保障海洋强国战略，妥善审理海事海商案件，护航海洋经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部出台农民工稳就业职业技能培训计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622182825.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《计划》提出，2020年至2021年，每年培训农民工700万人次以上，促进农民工职业技能提升，推动农民工稳岗就业和返乡创业，改善农民工就业结构，将农民工培育成为重要的人力资源。培训对象范围为在岗农民工、城镇待岗和失业农民工、农村新转移劳动力、返乡农民工、贫困劳动力等。主要工作内容包括：以企业为主，组织开展在岗和待岗农民工以工代训，实现以训稳岗；以输入地为主，组织转岗和失业农民工开展定向定岗培训，提升农民工就业能力；以输出地为主，组织返乡农民工开展就业创业培训，促进农民工就近就业创业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622182825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十七部门关于健全支持中小企业发展制度的若干意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业和信息化部国家发展和改革委员会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科学技术部财政部人力资源和社会保障部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生态环境部农业农村部商务部文化和旅游部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行海关总署国家税务总局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家市场监督管理总局 国家统计局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国银行保险监督管理委员会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国证券监督管理委员会国家知识产权局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于健全支持中小企业发展制度的若干意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工信部联企业〔2020〕108号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各省、自治区、直辖市及计划单列市人民政府，新疆生产建设兵团：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业是国民经济和社会发展的主力军，是建设现代化经济体系、推动经济高质量发展的重要基础，是扩大就业、改善民生的重要支撑，是企业家精神的重要发源地。党中央、国务院高度重视中小企业发展，近年来出台了一系列政策措施，有关工作取得积极成效，但仍存在一些突出问题，特别是一些基础性制度性问题亟待解决。为深入贯彻党的十九届四中全会精神，坚持和完善社会主义基本经济制度，坚持“两个毫不动摇”，形成支持中小企业发展的常态化、长效化机制，促进中小企业高质量发展，经国务院同意，现就健全支持中小企业发展制度，提出如下意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、完善支持中小企业发展的基础性制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）健全中小企业法律法规体系。以《中小企业促进法》为基础，加快构建具有中国特色、支持中小企业发展、保护中小企业合法权益的法律法规体系。鼓励地方依法制定本地促进中小企业发展的地方法规。探索建立中小企业法律法规评估制度和执行情况检查制度，督促法律法规落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）坚持公平竞争制度。全面实施市场准入负面清单制度，公正公平对待中小企业，破除不合理门槛和限制，实现大中小企业和各种所有制经济权利平等、机会平等、规则平等。全面落实公平竞争审查制度，完善审查流程和标准，建立健全公平竞争审查投诉、公示、抽查制度。加强和改进反垄断和反不正当竞争执法，维护市场竞争秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）完善中小企业统计监测和发布制度。健全中小企业统计监测制度，定期发布中小企业统计数据。建立中小企业融资状况调查统计制度，编制中小微企业金融条件指数。加强中小企业结构化分析，提高统计监测分析水平。探索利用大数据等手段开展中小企业运行监测分析。完善《中小企业主要统计数据》手册，研究编制中小企业发展指数。适时修订中小企业划型标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）健全中小企业信用制度。坚持“政府+市场”的模式，建立健全中小企业信用信息归集、共享、查询机制，依托全国信用信息共享平台，及时整合共享各类涉企公共服务数据。建立健全中小企业信用评价体系，完善金融信用信息基础数据库，创新小微企业征信产品，高效对接金融服务。研究出台有关法律法规，规范中小企业信用信息采集、公示查询和信用监管等。发挥国家企业信用信息公示系统的基础作用，将涉企信息记于企业名下并依法公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）完善公正监管制度。减少监管事项，简化办事流程，推广全程网上办、引导帮办，全面推行信用监管和“互联网+监管”改革。推进分级分类、跨部门联合监管，加强和规范事中事后监管，落实和完善包容审慎监管，避免对中小企业采取简单粗暴处理措施，对“一刀切”行为严肃查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、坚持和完善中小企业财税支持制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）健全精准有效的财政支持制度。中央财政设立中小企业科目，县级以上财政根据实际情况安排中小企业发展专项资金。建立国家中小企业发展基金公司制母基金，健全基金管理制度，完善基金市场化运作机制，引导有条件的地方政府设立中小企业发展基金。完善专项资金管理办法，加强资金绩效评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）建立减轻小微企业税费负担长效机制。实行有利于小微企业发展的税收政策，依法对符合条件的小微企业按照规定实行缓征、减征、免征企业所得税、增值税等措施，简化税收征管程序；对小微企业行政事业性收费实行减免等优惠政策，减轻小微企业税费负担。落实好涉企收费目录清单制度，加强涉企收费监督检查，清理规范涉企收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）强化政府采购支持中小企业政策机制。修订《政府采购促进中小企业发展暂行办法》，完善预留采购份额、价格评审优惠等措施，提高中小企业在政府采购中的份额。向中小企业预留采购份额应占本部门年度政府采购项目预算总额的30%以上；其中，预留给小微企业的比例不低于60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、坚持和完善中小企业融资促进制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）优化货币信贷传导机制。综合运用支小再贷款、再贴现、差别存款准备金率等货币政策工具，引导商业银行增加小微企业信贷投放。进一步疏通利率传导渠道，确保贷款市场报价利率（LPR）有效传导至贷款利率。建立差异化小微企业利率定价机制，促进信贷利率和费用公开透明，保持小微企业贷款利率定价合理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）健全多层次小微企业金融服务体系。推进普惠金融体系建设，深化大中型银行普惠金融事业部改革，推动中小银行、非存款类金融机构和互联网金融有序健康发展。鼓励金融机构创新产品和服务，发展便利续贷业务和信用贷款，增加小微企业首贷、中长期贷款、知识产权质押贷款等，开展供应链金融、应收账款融资，加强银税互动。推动金融科技赋能金融机构服务中小企业。研究出台《非存款类放贷组织条例》。加快推进小额金融纠纷快速解决等机制建设。完善规范银行业涉企服务收费监管法规制度，降低小微企业综合性融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）强化小微企业金融差异化监管激励机制。健全商业银行小微企业金融服务监管长效机制，出台《商业银行小微企业金融服务监管评价办法》。修订《金融企业绩效评价办法》。将商业银行小微企业服务情况与资本补充、金融债发行、宏观审慎评估（MPA）考核、金融机构总部相关负责人考核及提任挂钩。引导银行业金融机构探索建立授信尽职免责负面清单制度。督促商业银行优化内部信贷资源配置和考核激励机制，单列小微企业信贷计划，改进贷款服务方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）完善中小企业直接融资支持制度。大力培育创业投资市场，完善创业投资激励和退出机制，引导天使投资人群体、私募股权、创业投资等扩大中小企业股权融资，更多地投长、投早、投小、投创新。稳步推进以信息披露为核心的注册制改革，支持更多优质中小企业登陆资本市场。鼓励中小企业通过并购重组对接资本市场。稳步推进新三板改革，健全挂牌公司转板上市机制。完善中小企业上市培育机制，鼓励地方加大对小升规、规改股、股上市企业的支持。加大优质中小企业债券融资，通过市场化机制开发更多适合中小企业的债券品种，完善中小企业债券融资增信机制，扩大债券融资规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）完善中小企业融资担保体系。健全政府性融资担保体系，发挥国家融资担保基金作用，实施小微企业融资担保降费奖补政策，完善风险补偿机制和绩效考核激励机制，引导各级政府性融资担保机构扩大小微企业融资担保业务规模、降低担保费率水平。鼓励银行业金融机构加大与政府性融资担保机构合作，合理确定风险分担比例和担保贷款风险权重，落实金融机构和融资担保机构尽职免责制度，提高小微企业融资可获得性。推动建立统一的动产和权利担保登记公示系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、建立和健全中小企业创新发展制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十四）完善创业扶持制度。改善创业环境，广泛培育创业主体。完善创业载体建设，健全扶持与评价机制，为小微企业创业提供低成本、便利化、高质量服务。鼓励大企业发挥技术优势、人才优势和市场优势，为创业活动提供支撑。鼓励服务机构提供创业相关规范化、专业化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十五）完善中小企业创新支持制度。创新中小企业产学研深度融合机制，促进大中小企业联合参与重大科技项目，推动高校、科研院所和大企业科研仪器、实验设施、中试小试基地等创新资源向中小企业开放。调整完善科技计划立项、任务部署和组织管理方式，大幅提高中小企业承担研发任务比例，加大对中小企业研发活动的直接支持。完善专业化市场化创新服务体系，完善国家技术创新中心、制造业创新中心等支持中小企业创新的机制，提升小微企业创业创新示范基地、科技企业孵化器、专业化众创空间、大学科技园等扶持中小企业创新的能力与水平。完善中小企业创新人才引进和培育制度，优化人才激励和权益保障机制。以包容审慎的态度，鼓励中小企业技术创新、产品创新、模式创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十六）完善支持中小企业“专精特新”发展机制。健全“专精特新”中小企业、专精特新“小巨人”企业和制造业单项冠军企业梯度培育体系、标准体系和评价机制，引导中小企业走“专精特新”之路。完善大中小企业和各类主体协同创新和融通发展制度，发挥大企业引领支撑作用，提高中小企业专业化能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十七）构建以信息技术为主的新技术应用机制。支持中小企业发展应用5G、工业互联网、大数据、云计算、人工智能、区块链等新一代信息技术以及新材料技术、智能绿色服务制造技术、先进高效生物技术等，完善支持中小企业应用新技术的工作机制，提升中小企业数字化、网络化、智能化、绿色化水平。支持产业园区、产业集群提高基础设施支撑能力，建立中小企业新技术公共服务平台，完善新技术推广机制，提高新技术在园区和产业链上的整体应用水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、完善和优化中小企业服务体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十八）完善中小企业服务体系。健全政府公共服务、市场化服务、社会化公益服务相结合的中小企业服务体系，完善服务机构良性发展机制和公共服务平台梯度培育、协同服务和评价激励机制。探索建立全国中小企业公共服务一体化平台。发展中小企业服务产业，引导服务机构提供规范化、精细化、个性化服务，引导大企业结合产业链、供应链、价值链、创新链为中小企业提供配套服务。鼓励各类社会组织为企业提供公益性服务，探索建立志愿服务机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十九）健全促进中小企业管理提升机制。完善中小企业培训制度，构建具有时代特点的课程、教材、师资和组织体系，建设慕课平台，构建多领域、多层次、线上线下相结合的中小企业培训体系。健全技能人才培养、使用、评价、激励制度，加快培养高素质技能人才，弘扬“工匠精神”。健全中小企业品牌培育机制。实施小微企业质量管理提升行动。完善中小企业管理咨询服务机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十）夯实中小企业国际交流合作机制。深化双多边中小企业合作机制，促进中小企业国际交流合作。探索建设中小企业海外服务体系，夯实中小企业国际化发展服务机制，在国际商务法务咨询、知识产权保护、技术性贸易措施、质量认证等方面为中小企业提供帮助。支持有条件的地方建设中外中小企业合作区，完善评价激励机制。推进关税保证保险改革。鼓励跨境电商等新业态发展，探索建立B2B出口监管制度，支持跨境电商优进优出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、建立和健全中小企业合法权益保护制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十一）构建保护中小企业及企业家合法财产权制度。坚决保护中小企业及企业家合法财产权，依法惩治侵犯中小企业投资者、管理者和从业人员合法权益的违法犯罪行为。严格按照法定程序采取查封、扣押、冻结等措施，依法严格区分违法所得、其他涉案财产与合法财产，严格区分企业法人财产与股东个人财产，严格区分涉案人员个人财产与家庭成员财产。建立涉政府产权纠纷治理长效机制。出台并落实《保障中小企业款项支付条例》，从源头遏制拖欠问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十二）健全中小企业知识产权保护制度。完善知识产权保护法律法规和政策，建立健全惩罚性赔偿制度，提高法定赔偿额。实施中小企业知识产权战略推进工程，加强知识产权服务业集聚发展区建设，强化专利导航工作机制，完善支持中小企业开发自主知识产权技术和产品的政策，提升中小企业创造、运用、保护和管理知识产权能力。优化中小企业知识产权维权机制，建设一批知识产权保护中心。构建知识产权纠纷多元化解决机制，强化中小企业知识产权信息公共服务，推进知识产权纠纷仲裁调解工作。提高知识产权审查效率，减轻中小企业申请和维持知识产权的费用负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十三）完善中小企业维权救济制度。构建统一的政务咨询投诉举报平台，畅通中小企业表达诉求渠道，完善咨询投诉举报处理程序和督办考核机制。探索建立中小企业公益诉讼制度、国际维权服务机制。鼓励法律服务机构开展小微企业法律咨询公益服务。建立健全中小企业应急救援救济机制，帮助中小企业应对自然灾害、事故灾难、公共卫生事件和社会安全事件等不可抗力事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、强化促进中小企业发展组织领导制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十四）强化各级促进中小企业发展工作机制。县级以上地方人民政府必须建立健全促进中小企业发展领导小组，由政府领导担任领导小组组长，办公室设在负责中小企业促进工作的综合管理部门，强化促进中小企业发展工作队伍建设。领导小组要定期召开会议研究落实党中央、国务院促进中小企业发展的重大决策部署，及时向上一级领导小组办公室报告有关工作情况。领导小组各成员单位要认真执行领导小组议定事项，建立内部责任制，加强工作落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十五）完善中小企业决策保障工作机制。完善中小企业政策咨询制度，培育一批聚焦中小企业研究的中国特色新型智库，建立政策出台前征求中小企业与专家意见制度和政策实施效果评估制度。完善中小企业政策发布、解读和舆情引导机制，提高政策知晓率、获得感和满意度。定期开展中小企业发展环境第三方评估，并向社会公布结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业和信息化部 国家发展和改革委员会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科学技术部 财政部 人力资源和社会保障部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生态环境部 农业农村部 商务部 文化和旅游部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行 海关总署 国家税务总局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家市场监督管理总局 国家统计局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国银行保险监督管理委员会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券监督管理委员会 国家知识产权局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年7月3日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622183153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央定调发展劳动密集型产业 县城将成农民进城重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622181475.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：中央定调发展劳动密集型产业县城将成农民进城重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　[ 到2019年底，县和县级市数量分别为1494、387个，二者共计1881个，约为地级及以上城市市辖区数量的2倍。 ]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　[ 从经济体量来看，2019年县及县级市GDP体量为38万亿元左右，占全国GDP的近2/5。 ]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在新型城镇化过程中，劳动密集型产业将发挥重要的作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强7月22日主持召开国务院常务会议，部署加强新型城镇化建设，补短板扩内需提升群众生活品质；确定支持多渠道灵活就业的措施，促进增加居民就业和收入。会议还提出，要发展劳动密集型产业，为进城农民就近打工就业提供机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省社科院研究员彭智敏对第一财经记者分析，我国产业的发展一方面需要向高精尖、高新技术发展，这是未来努力的方向；另一方面，中国是一个14亿人口的大国，就业是最大的民生，所以需要在发展高新技术与劳动密集型产业之间找到平衡点。尤其是在当前疫情之下，酒店、餐饮、文体等很多产业受到冲击，发展劳动密集型产业对保就业十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;劳动密集型产业发挥关键作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展劳动密集型产业对当前做好“六稳”、落实“六保”具有重要的意义。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国（深圳）综合开发研究院智库研究与信息部部长郑宇劼对第一财经记者分析，从就业的角度来说，中国人口众多，不可能都去搞高科技产业，也需要很多劳动密集型产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他分析，今年中央提出要逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，这是今后经济工作的发展方向。加快新型城镇化、发展劳动密集型产业也是加快形成“双循环”的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门大学经济学系副教授丁长发表示，劳动密集型产业有很多种，比如在服务业领域，大城市不光要有研发设计、金融等生产性服务业，也要有快递、餐饮、理发等生活性服务业，这些生活性服务业都是劳动密集型产业。此外，在农业方面，大城市周边地区发展有机蔬菜、绿色食品等农副产品，也是劳动密集型产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但在工业制造业领域，不同的城市发展层次会存在明显的差异。对一二线城市来说，随着土地、劳动力、房价等各种成本要素的抬升，发展传统制造业已经不再具备优势，因此这些地方当前的重点是先进制造业、高新技术产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，浙江近日印发《关于建设之江实验室等浙江省实验室的通知》，决定建设之江实验室、良渚实验室、西湖实验室、湖畔实验室等4个浙江省实验室。这四大实验室将推动浙江省基础研究能力提升，加快科技成果转化，也将极大提升杭州的科创实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样的，今年4月11日，南京推出新基建、新消费、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新都市“四新”行动计划，并提出精准布局数字经济、医药健康、智能网联汽车、新型都市工业、未来新业态等新经济领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但并不是所有城市都适合发展高端产业。彭智敏说，城市、区域发展是分层次的，北上广深、杭州、南京等一二线大城市人才、科技等要素资源集聚，因此重点瞄准高端产业。另外，这些城市劳动力、土地等成本高，因此劳动密集型制造业也需要向中小城市转移。相比之下，县城、小城市没有人才、资金等发展高新技术产业的比较优势，他们是发展劳动密集型制造业的主战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在多层次的产业中，传统产业在中小城市尤其是在广大中西部地区还是有很大发展空间的，当前要做的是加以提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑宇劼说，过去我国很多劳动密集型产业是面向国际市场的、是外向型的，这几年随着各种成本的上升，面临很大的发展压力。过去讲劳动密集型指的是产品的技术特点，更多是从价格便宜的角度去看的；当前我们发展的是新的劳动密集型产业，在质量、设计、环保等方面都要提升，不再是过去劳动密集型产业的简单复制和转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;县城将成农民进城重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域空间分布上看，当前中西部一些人口密集的区域，比如四川、河南、安徽、湖南等人口大省，发展劳动密集型制造业的空间仍然很大。尤其是一些人口大市，劳动力资源相当丰富，包括南阳、周口、阜阳、济宁、信阳等都是人口净流出大市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，2018年，河南周口的人口净流出达到了293.91万人，接近300万大关。尽管当年周口的户籍人口达到了1161.69万人，但常住人口却只有867.78万人。周口虽然辖区内人口众多，辖下市县农业富余劳动力也众多，但周口市产业发展水平暂时有限，农业人口市民化主要是流向省会城市以及沿海地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样的，2018年安徽阜阳的人口净流出量达250.1万人。丁长发说，阜阳、周口等地的人口基数很大，比较优势十分明显。关键在于，当地要加快改善软硬件环境，尤其是改善营商环境，吸引劳动密集型产业落户，加速当地的工业化和城镇化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发展劳动密集型产业、加快农民进城的过程中，县城将成为重要载体。公开数据显示，到2019年底，县和县级市数量分别为1494、387个，二者共计1881个，约为地级及以上城市市辖区数量（967个）的2倍。从经济体量来看，2019年县及县级市GDP体量为38万亿元左右，占全国GDP的近2/5。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年以来，高层多次强调要加快县城补短板，发挥县城的关键作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述7月22日召开的国务院常务会议提出，要针对大量农民到县城居住发展的需求，加大以县城为载体的城镇化建设，完善县城交通、垃圾污水处理等公共设施，建设适应进城农民刚性需求的住房，提高县城承载能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前的6月3日，国家发改委发布《关于加快开展县城城镇化补短板强弱项工作的通知》，要求抓紧补上疫情暴露出的县城城镇化短板弱项，大力提升县城公共设施和服务能力，促进公共服务设施提标扩面、环境卫生设施提级扩能、市政公用设施提档升级、产业培育设施提质增效，适应农民日益增加的到县城就业安家需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭智敏说，加快县城补短板，是扩大内需过程中很重要的潜力方向。一方面，大城市的落户门槛高，房价也很贵。相比之下，县城房价低，很多地方每平方米才几千块，进城落户容易。另一方面，就近城镇化的成本比较低，无论是语言文化、生活习惯、气候等方面都基本与家乡一致，亲戚朋友也多，子女上学、照顾老人等也都比较方便，适应的成本比较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭智敏认为，县城是吸引农村劳动力的“蓄水池”，但当前的问题是，中西部的很多县城目前就业岗位不多，市容市貌、管理水平也与沿海地区有较大差距，因此未来县城要不断提升改造，增加就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前在不少地区，随着乡村教育的空心化，导致不少乡镇人口到县城去买房，在这个过程中，就业岗位能否匹配上就十分关键。因此，在县城布局发展劳动密集型产业，有利于促进进城农民就近就业和发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622181475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>