<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 15 Dec 2020 05:26:28 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“中国减贫奇迹”――习近平为世界展示的一种可能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391988.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391988.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：各级财政已为长江禁捕退捕工作安排资金206.63亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391981.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391981.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>纳斯达克将移除4家中国企业 我方回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391834.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：下阶段消费继续回升是有基础有条件的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391814.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何构建一批战略性新兴产业增长引擎</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391484.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391484.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：民间投资增速年内首次转正</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390848.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390848.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：前11月全国城镇新增就业1099万人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390845.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390845.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1—11月份，全国网上零售额105374亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390815.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在加快构建新发展格局中谱写中国经济奇迹新篇章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391346.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在加快构建新发展格局中谱写中国经济奇迹新篇章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入新发展阶段，中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局深度交汇，我国发展的环境错综复杂，发展的任务艰巨繁重，机遇挑战前所未有。在新发展形势下，如何育先机开新局，谱写中国经济奇迹新篇章，是对我们党的一个重大考验。在这一重要历史关口，党的十九届五中全会提出了“加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”的重大战略部署，这是新发展阶段把握发展主动权的先手棋，是夺取经济发展新胜利的关键招，意义重大、影响深远，务必深刻领会、坚决贯彻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动高质量发展实践经验的深刻总结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新发展格局不是横空出世的“飞来峰”，而是从我国社会主义经济建设实践经验中得出来的，是在新时代以习近平同志为核心的党中央应对风险挑战中探索出来的。自2008年国际金融危机以来，我国经济已经在向以国内大循环为主体转变，经常项目顺差同国内生产总值的比率由2007年的9.9%降至现在的不到1%，国内需求对经济增长的贡献率有7个年份超过100%。中国特色社会主义进入新时代，我国经济发展也进入了新时代，由高速增长阶段转向高质量发展阶段。什么是高质量发展？经济循环畅通是一个重要标志。在2017年的中央经济工作会议上，习近平总书记深刻阐述了高质量发展的内涵和要求，强调“高质量发展应该实现生产、流通、分配、消费循环畅通”。近年来，围绕“畅通国民经济循环”，党中央作出了一系列重大的战略部署，有力地推动了我国经济稳中有进、长期向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年突如其来的新冠肺炎疫情给世界经济带来了深刻变化，使经济循环不畅问题突显出来。在统筹疫情防控和经济社会发展工作中，习近平总书记多次强调要打通“堵点”、补上“断点”，着力解决“卡脖子”问题，畅通经济社会循环。2020年2月21日召开的中央政治局会议明确提出了“畅通经济社会循环”的要求。紧接着，4月10日，习近平总书记在中央财经委员会第七次会议上明确提出“构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”的重大战略构想。之后，习近平总书记在许多重要场合系统阐述了这一战略构想的丰富内涵、核心要义、基本要求。党的十九届五中全会对构建新发展格局作出了全面安排，明确了目标要求和实践路径。这是对“十四五”和未来更长时期我国经济发展战略、路径作出的重大调整完善，是着眼于我国长远发展和长治久安作出的重大战略部署，是对改革开放以来特别是新时代以来我国经济发展战略思想和政策构想的全面总结和升华，对于推动经济高质量发展、促进世界经济繁荣，都会产生重大而深远的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与时俱进提升我国经济发展水平的战略抉择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新发展格局，是党中央根据我国新的发展阶段、环境、条件和优势作出的战略决策。从发展阶段看，我国已进入高质量发展阶段，支撑发展的要素条件发生了深刻变化，必须形成强大国内市场，实现依靠创新驱动的内涵型增长。从发展环境看，国际环境日趋复杂，经济全球化遭遇逆流，一些国家单边主义、保护主义盛行，世界进入动荡变革期，传统国际循环明显弱化，全球产业链供应链面临重大冲击，我们将面对更多逆风逆水的外部环境，必须增强发展的自主性，有效维护国家经济安全。从发展条件看，我国具有全球最完整、规模最大的工业体系，有强大的生产能力、完善的配套能力，有超大规模内需市场，投资需求潜力巨大，国内大循环活力日益增强。从发展优势看，我国制度优势显著，物质基础雄厚，治理效能提升，社会大局稳定，发展仍处于重要战略机遇期。特别是党的十八大以来，我国围绕落实新发展理念、推动高质量发展、扩大对外开放推出一系列重大改革举措，形成了一系列理论成果、制度成果、实践成果，为构建新发展格局提供了强劲的内在动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以国内大循环为主体，推动国内国际双循环相互促进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新发展格局，必须坚持以国内大循环为主体。国内大循环是国内国际双循环的坚实基础。大国经济的一个突出优势就是内部可循环。我国是一个发展中的社会主义大国，坚持独立自主、自力更生，把发展的立足点放在自身基础上，是我们毫不动摇的一贯方针。构建新发展格局，就是要在新的历史条件下走更高水平的自力更生之路。必须牢牢记住，防范化解各类风险隐患，积极应对外部环境变化带来的冲击挑战，关键在于办好自己的事。改革开放以来，我们遭遇过很多外部风险冲击，最终都能化险为夷，靠的就是办好自己的事、把发展立足点放在国内。在当前国际形势充满不稳定性不确定性的背景下，充分发挥我国市场优势，不断增强自主发展能力，努力畅通国内大循环，这是实现经济高质量发展、把握发展主动权的根本保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新发展格局，必须坚持国内国际双循环相互促进。有这么一种疑问：以国内大循环为主体，是不是要关起门来封闭运行？回答是否定的！这绝不是要重新关门，而是为了更好处理开放和自主的关系，更好统筹国内国际两个大局，发展更高水平对外开放。国际市场是国内市场的延伸。推动形成宏大顺畅的国内经济循环，就能更好吸引全球资源要素，既满足国内需求，又提升我国产业技术发展水平，形成参与国际经济合作和竞争新优势。在当前保护主义上升、世界经济低迷、全球市场萎缩的外部环境下，必须充分发挥国内超大规模市场优势，通过繁荣国内经济、畅通国内大循环，为我国经济发展增添动力，为世界经济繁荣贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还要强调的是，构建新发展格局，是以全国统一大市场基础上的国内大循环为主体，不是各地都搞自我小循环。党中央提出以国内大循环为主体，是针对全国而言的，不是要求各地都搞省内、市内、县内的自我小循环，不能搞“小而全”，更不能以“内循环”的名义搞地区封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建新发展格局是事关全局的系统性、深层次变革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新发展格局，是发展问题，也是改革问题，涉及各个方面、各个环节，必须抓住主要矛盾，立足当前、着眼长远，把握好工作着力点，从持久战总体战的角度系统谋划、全面推动。其要点为：加快培育完整内需体系，这是构建新发展格局的重要基础；加快科技自立自强，这是构建新发展格局的关键；推动产业链供应链优化升级，这是构建新发展格局的迫切需要；推动农业农村现代化，这是构建新发展格局的重要方面；健全现代流通体系，这是构建新发展格局的有力支撑；全面深化改革，这是构建新发展格局的根本动力；进一步扩大对外开放，这是构建新发展格局的必然要求；改善人民生活品质，这是构建新发展格局的出发点和立足点；牢牢守住安全发展这条底线，这是构建新发展格局的重要前提和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　归结起来，构建新发展格局，就是要坚定不移贯彻新发展理念，把新发展理念贯穿发展全过程和各领域，坚持深化供给侧结构性改革这条主线，同时注重需求侧改革，打通堵点，补齐短板，贯通生产、分配、流通、消费各环节，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡，提升国民经济体系整体效能，实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国特色社会主义政治经济学新的重要理论成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央在领导驾驭中国经济发展的实践中提出了许多新的重要理论观点，比如，关于创新、协调、绿色、开放、共享发展的理论，关于发展社会主义市场经济、使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用的理论，关于我国经济发展进入新常态、深化供给侧结构性改革、推动经济高质量发展的理论，等等，形成了习近平新时代中国特色社会主义经济思想这一中国特色社会主义政治经济学的最新成果，引领中国经济取得历史性成就、发生历史性变革，开拓了马克思主义政治经济学新境界。构建新发展格局，是习近平新时代中国特色社会主义经济思想新的重要理论成果。这一理论成果，深刻阐明了中国特色社会主义经济实现循环畅通的基本要求，阐明了在全面开放条件下实现自主发展的基本路径，阐明了经济全球化条件下国内循环与国际循环相互促进的辩证关系，深化了对社会主义经济发展规律的认识，为新发展阶段推动经济高质量发展提供了理论依据，为马克思主义政治经济学的发展贡献了中国智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　理论源于实践，又用来指导实践。“理论一经掌握群众，也会变成物质力量”。在习近平新时代中国特色社会主义经济思想的科学指引下，面对波涛汹涌的世界经济大潮，全党全国各族人民紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，坚定不移贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，就一定能够推动中国经济乘风破浪、行稳致远，谱写新的光辉篇章！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化反垄断和资本引导 实现平台经济健康发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391100.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　韩文龙 西南财经大学经济学院经济系主任，中国人民大学长江经济带研究院研究员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月11日，中共中央政治局召开会议，分析研究2021年经济工作，研究部署党风廉政建设和反腐败工作，审议《中国共产党地方组织选举工作条例》等。就经济工作而言，此次会议首次提出了“强化反垄断和防止资本无序扩张”。这是中央对当前数字经济领域，尤其是对平台经济中出现的垄断和资本无序扩张发出的治理信号，将有利于规范市场竞争秩序，防止资本的无序扩张，鼓励和引导平台经济走上健康发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大报告提出要建设“数字中国”，将发展数字经济上升为国家重大政策方针。目前，中国已经成为全球第二大数字经济体。按照中国信息通信研究院的报告，2019年中国数字经济规模达到了5.2万亿美元。数字经济正在沿着产业数字化、数字产业化、数字治理化和数据价值化四个方向演进。数字经济已成为拉动我国经济增长的新引擎，也成为改变人们生产生活方式的新途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，数字经济发展取得巨大成就的同时，也出现了一些新问题。例如中国的服务业数字化比较明显，而农业和制造业等产业数字化水平与美国等发达国家相比还有一定差距，数字经济领域的核心科技还存在“卡脖子”问题。平台经济中的垄断问题日益突显，资本的野蛮扩张严重干扰了市场经济秩序，影响了经济社会的稳定和发展，损害了老百姓的切身利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要实现平台经济的健康有序发展，关键是要强化反垄断和防止资本无序扩张。平台经济中由于存在着网络效应、多边市场结构、供需两侧的规模经济效应、跨界经营和算法等技术导致的“监管脱敏”，使得大平台容易形成垄断。封杀竞争对手产品、虚假评论、对竞争者的恶意差评、平台要求商家“二选一”，大数据“杀熟”、捆绑销售、利用混合经营模式规避监管等是平台经济中不正当竞争和垄断中比较常见的形式。平台经济的垄断破坏了市场竞争秩序，抑制了创新，损害了消费者权益。因此，需要根据平台经济的特点重新界定“相关市场范围”“滥用市场支配地位”“经营者集中”“达成垄断协议”的内涵，通过立法和执法加强对平台经济垄断的治理。同时要加强大数据领域的立法，充分保护消费者隐私，充分保障国家大数据主权和安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本天生是追逐利润的。在合情合法的制度框架内，发挥资本的积极作用，通过与其他生产要素结合创造社会主义物质财富和精神财富是发展社会生产力的必然要求。在中国特色社会主义制度下，必须超越资本逻辑，坚持以人民为中心的发展逻辑。因此，资本应该被有效驾驭，以造福全社会老百姓。当前，我国经济社会中出现了资本无序扩张的一些新情况，例如房地产领域的高杠杠、互联网科技公司的跨界和非持照经营实质性金融业务、大平台资本挤压中小生产者和销售者等。这些资本的无序扩张造成了巨大的金融风险隐患、抑制了中小企业和小生产者的生存空间，从长期来看是不利于形成健康稳定的经济生态系统的。因此，必须通过经济手段、法律手段和行政手段等规制、鼓励和引导资本进行有序扩张，重点鼓励和引导大资本投入科技创新领域，解决制约中国经济高质量发展 “卡脖子”的战略性科技问题和前沿性产业布局问题，而不是争夺社区蔬菜配送等“蝇头小利”，挤压底层老百姓的生存空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“强化反垄断和防止资本无序扩张”必将成为今后一段时间内中国落实统筹经济发展和安全战略目标的关键性举措之一。希望通过反垄断治理和规制资本无序扩张，使得中国经济能够继续乘风破浪，行稳致远！（责任编辑：王鑫）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9500亿元！央行投放史上单日规模最大的“麻辣粉”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚，央行投放了史上单日规模最大的“麻辣粉”！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为维护银行体系流动性合理充裕，央行15日开展9500亿元中期借贷便利(MLF)操作，和100亿元逆回购操作，MLF操作包含对12月7日和16日两次MLF到期的续做，充分满足了金融机构需求。据了解，9500亿元MLF单日操作量创下了历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，此次MLF操作基本符合市场预期。方正证券首席经济学家颜色表示，自11月累计开展1万亿元MLF后，近期银行间质押式回购利率水平稳中有降，1年期同业存单到期收益率与发行利率均有回落，资金面较为宽裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; MLF单次操作量再创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，为补充中长期流动性缺口，央行连续开展大额MLF操作，继11月16日开展了8000亿元MLF之后，本月9500亿元的单日操作规模创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从净投放量来看，本月7日和16日分别有3000亿元MLF到期量，本月共计6000亿元到期。本次MLF操作实现超额续作，净投放中长期资金3000亿元。这是自今年8月以来，央行连续第5个月对MLF进行超额续作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/4c09e41fe715e713" id="587338d067f18124f325c93eb1b9bb1c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青表示，银行为完成今年压降结构性存款任务，12月压降规模要达到10650亿元，为年内最高水平，因此当月对同业存单等替代性稳定资金需求较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以看到，12月14日国有行1年期同业存单发行利率在3.05%至3.08%之间，股份行1年期同业存单加权平均发行利率达到3.15%，均远高于银行通过1年期MLF向央行融资的成本。”王青表示，这使得本月银行对MLF操作的需求较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行负债端压力逐渐缓解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，11月两次开展MLF操作，稳定了市场预期，尤其是11月底开展MLF之后，银行间市场中长期资金利率已有显著下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受信用债市场违约事件影响，前期利率债市场受到一定波及，叠加岁末月终效应，11月末的银行间市场流动性边际趋紧。”颜色表示，央行于11月30日进行2000亿元MLF操作，这并不影响MLF的操作时间规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几个月，MLF连续超额续作，向市场投放中长期资金，缓解了银行负债端成本。从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率(Shibor)来看，本月以来，中长期资金利率连续下行，1年期Shibor从月初的3.27%下行至3.23%。临近缴税高峰期，短端资金利率近几日小幅上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/1a12209c0d413c96" id="99a1e8d8c9ec98e22d63f09473414b14" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青表示，自11月30日央行超常规开展2000元MLF操作以来，包括SHIBOR中长期品种、银行同业存单发行利率在内的中期市场利率已出现趋势性下行走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这意味着伴随结构性存款压降接近尾声，加之央行近期在公开市场实施‘收短放长’操作，中期市场利率上行势头正在受到遏制，已出现向MLF利率回归态势。”王青表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江海证券首席经济学家屈庆表示，预计政策利率短期内不会变化，但是大规模的MLF操作，有利于存单利率的下行，预计未来同业存单的加权平均利率会向2.95%靠拢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策逐步回归常态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随实体经济复苏，市场预期，货币政策将逐步回归常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们认为未来货币政策会逐步回归正常化，不会急于转向。在流动性分层、信用利差走阔的背景下，央行或将更加关注长端利率。”王青认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2021年MLF利率走势，王青表示，经济增速及通胀走势是主要影响因素。在经济增速反弹、监管层更加注重稳定宏观杠杆率的过程中，下调政策利率的可能性很小。由此，若不发生新的重大冲击，预计未来一段时间MLF利率将保持基本稳定，这也将逐步缓解当前市场对未来货币环境大幅收紧的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年11月，央行副行长刘国强曾表示，下一步的货币政策，总体上继续保持松紧适度，政策调整要基于对经济状况的准确评估，不能弱化金融服务实体经济的效果，要把实体经济服务好，不能出现“政策悬崖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　颜色认为，从现在到明年年初，在年末效应的作用下，货币政策将保持流动性合理充裕与利率稳定。在目前的背景下，货币环境不宜急剧转向。还应慎言加息，相机抉择，货币政策或将从明年一季度末开始进行流动性和信用调整，渐进分步式退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▼ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就产业扶贫进展成效有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390679.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国新发布客户端12月15日消息，国务院新闻办公室定于12月16日(星期三)10时举行新闻发布会，请农业农村部副部长刘焕鑫等介绍产业扶贫进展成效有关情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社会司组织召开《长江三角洲区域公共服务便利共享规划》专家论证会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390785.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月14日下午，社会司组织召开《长江三角洲区域公共服务便利共享规划》(以下简称《规划》)专家论证会。会议邀请国务院发展研究中心、中国社会科学院、中国宏观经济研究院、浙江大学、首都经济贸易大学的专家学者参加评审。社会司详细介绍了规划起草背景和意义、开展工作情况、规划主要内容、规划突出亮点及下一步工作打算。与会专家对《规划》文本进行了深入细致地研究讨论，并提出了针对性的意见建议。与会专家一致认为，《规划》系统勾勒出长三角地区公共服务便利共享美好蓝图，充分体现便利共享特征，能够较好指导长三角地区公共服务便利共享客观实践，对推进长三角地区高质量一体化发展具有重要意义。下一步，社会司将根据专家意见建议对《规划》文本做进一步修改完善后，会同地区司抓紧推进报批工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：四季度经济运行增长有望比三季度继续加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391889.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 苏诗钰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月15日，国家统计局召开新闻发布会，国家统计局新闻发言人付凌晖表示，从11月份的主要数据来看，四季度经济运行的增长有望比三季度继续加快，因为无论从生产还是需求，都是在稳步回升的。从下阶段来看，全年中国经济有望成为世界主要经济体当中唯一实现正增长的经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，从生产来看，生产的恢复面在扩展，平衡性在改善。从需求来看，需求的回暖态势在巩固，而且内生性的增长在持续提升。从投资来看，市场投资的活力在增强，主要表现在这个月的民间投资同比增长0.2%，年内首次由负转正。这说明市场的力量是在增强。随着经济逐步恢复常态运行，相信全年保持一个较好的增长水平是值得期待的。明年我们经济运行有不少有利因素，经济逐步向潜在增长水平回归可能性较大。此外，由于今年的基数较低，从速度上来看，增长可能会比较快，但是并不说明经济出现了明显的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，从下一阶段来看，消费仍然是支撑中国经济持续健康发展的重要引擎，因为我们看到，近些年消费贡献对于经济增长占主导作用，内需当中消费的贡献是比较突出的。随着经济逐步恢复到常态化的增长，消费仍然会成为经济的主要支撑引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部办公厅 海关总署办公厅 税务总局办公厅关于有关出版物进口单位更名后 继续享受“十三五”期间支持科技创新进口税收政策的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390761.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财办关税〔2020〕95号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市财政厅(局)，海关总署广东分署、各直属海关，新疆生产建设兵团财政局,国家税务总局各省、自治区、直辖市、计划单列市税务局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据“十三五”期间支持科技创新进口税收政策有关规定，并商有关部门达成一致意见，经公司改制并更名，中国经济图书进出口有限公司、中国图书进出口(集团)有限公司分别自2019年4月14日、2020年8月7日起，可按《财政部海关总署国家税务总局关于“十三五”期间支持科技创新进口税收政策的通知》(财关税〔2016〕70号)继续享受进口税收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特此通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部办公厅海关总署办公厅税务总局办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年11月20日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国2030可持续发展议程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391387.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联合国2030可持续发展议程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标1: 无贫穷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消除一切形式的贫困仍然是人类面临的最为艰巨的挑战。尽管生活在极度贫困中的人口已经从1990年的19亿下降到2015年的8.36亿，减少了超过一半，但是仍然有成百上千万人最基本的生存需求得不到满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全球仍有超过8亿人每日生活费不足1.25美元。许多人缺乏粮食、清洁饮用水及卫生设施。中国、印度等国的快速经济发展帮助数十亿人脱离贫困，但是发展情况仍很不平衡。女性相比男性更难获得有偿工作、教育及产权，因此女性贫困率更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南亚及撒哈拉以南的非洲等地区的发展情况不容乐观，全球80%的极度贫困人口生活在这两个地区。而且由于气候变化、冲突与粮食不安全等因素带来的新威胁，这一比例仍在上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可持续发展目标将承接千年发展目标，到2030年消除一切形式的贫困。这一目标包括帮助弱势人群，增加他们获得基本资源和服务的渠道，并帮助受冲突及气候灾害影响的社区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消除贫困是2030可持续发展议程涵盖的17个可持续发展目标之一。要保证17个目标都得以实现，必须采取综合方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标2：零饥饿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去20年，经济迅速发展，农业生产力提高，营养不良人口比例下降了近一半。许多曾经饱受饥荒折磨的发展中国家如今可以满足最弱势的人群的营养需求。中亚、东亚、拉丁美洲及加勒比海地区均在消除极度饥饿方面取得了极大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些进展都是落实千年发展目标的成果。但是，极度饥饿和营养不良仍然是阻碍许多国家发展的巨大障碍。据估计，2014年全球长期营养不良人口达7.95亿，而长期营养不良往往是由于环境退化、干旱及生物多样性的减少而导致的。超过9000万五岁以下儿童发育不良，体重过轻。非洲四分之一的人口仍在挨饿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可持续发展目标2旨在到2030年消除一切形式的饥饿和营养不良，保证所有人――尤其是儿童及弱势群体享有充足且营养的食物。这一目标包括推广可持续的农业模式，如改善小农业生产者的生计和生产能力，确保农业生产者平等获得土地、技术及市场准入。要实现目标2，还必须进行国际合作，保障基础设施和技术领域的投资，以提高农业生产力。我们有能力在2030年消除饥饿，同时实现其他目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标3：良好健康与福祉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自千年发展目标通过以来，全球在降低儿童死亡率、改善孕产妇健康及抗击艾滋方面取得了历史性进展。1990年以来，全球可预防的儿童死亡率降低了超过一半。全球孕产妇死亡率下降了45%。2000年至2013年，新增艾滋病感染病例减少30%，超过620万人从疟疾中康复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管成果显著，五岁以下儿童死亡人数仍超过600万。平均每天有1.6万名儿童死于麻疹、肺炎等可以预防的疾病。每一天，数以百计的孕产妇死于怀孕或生产引起的并发症。在发展中国家，农村地区仅有56%产妇在生产时能获得专业医务人员协助。如今，艾滋病已经成为撒哈拉以南非洲青少年的第一大死因，由于艾滋病疫情的蔓延，该地区受到重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预防和治疗、健康教育、接种疫苗、生殖健康相关的医疗服务等措施可以预防以上原因导致的死亡。可持续发展目标作出历史性承诺：到2030年，结束艾滋病、肺炎、疟疾及其他传染性疾病的蔓延。目标3旨在普及医疗服务，为所有人提供安全有效的药物和疫苗。其中，支持疫苗研究及开发工作并提供廉价药物是工作重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标4：优质教育&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2000年后，普及初等教育取得了极大进展。2015年，发展中国家小学总入学率达91%，全球儿童辍学率下降近一半。文盲率显著降低，女学童比例达到历史新高，成果举世瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，由于严重的贫困现象、武装冲突及其他紧急情况，发展中国家的教育事业面临严峻挑战：西亚和北非持续的武装冲突导致儿童辍学率持续上升，情况堪忧。撒哈拉以南非洲在提高小学入学率方面取得的进展超过了其他发展中地区――从1990年的52%上升到2012年的78%，但是教育的发展仍然十分不平衡：贫困家庭儿童的辍学几率是富裕家庭儿童的四倍之多；城乡教育发展严重失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们相信且事实已经证明教育是可持续发展的最大推动力之一，因此必须实现人人享有包容、优质教育。目标4旨在到2030年确保所有男女学童完成免费的初等及中等教育，并提供平等、廉价的职业培训，消除教育的性别差距和贫富差距，实现人人有机会接受优质高等教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标5：性别平等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为女性赋权及促进性别平等对推动可持续发展至关重要。消除所有针对女性的歧视不仅是一项基本人权，也会在不同的发展领域产生乘数效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2000年来，联合国开发计划署与各合作伙伴将性别平等作为工作重点，取得了巨大成果。女童入学人数相比2000年大大提高，大部分地区在初等教育中已经实现性别平等。除农业部门外，女性占有偿劳动力比例的41%，1990年这一数字仅为35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可持续发展目标将再接再厉，确保在每一处消除针对女性的歧视。在一些地区的有偿工作中仍存在男性和女性的机会不平等现象，男性和女性在劳动力市场上存在显著差距。我们仍面临重大阻碍，如性暴力和性剥削、无偿家务劳动中的不公平分工、公共决策领域的歧视等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障人人享有生殖健康，并给予女性享有土地等经济资源的平等权利，对实现目标5至关重要。尽管公共事务领域从业女性人数已达历史新高，仍应鼓励各地区的女性领导人，从而增强性别平等的政策和立法工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标6：清洁饮水和卫生设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水资源匮乏影响着全球超过40%的人口，应当引起警惕，并且随着气候变化、全球升温，这一数字仍会上升。尽管自1990年以来，已有21亿人的饮用水和卫生条件得到改善，但是不断萎缩的安全饮用水供应是全球共同面临的重大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年，41个国家水资源紧张，其中10个国家的可再生淡水资源几近枯竭，不得不依赖非常规水资源。日益严重的干旱和荒漠化也在加重水资源匮乏的趋势。到2050年，预计至少四分之一的世界人口将受到长期缺水的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障2030年人人享有安全廉价的饮用水，这一目标要求我们投资建设足够的基础设施及卫生设施，鼓励各级卫生建设。应对水资源短缺问题，保护并恢复森林、山川、湿地、河流等与水资源相关的生态系统十分关键。应增强国际合作，在发展中国家提高水资源利用效率及推广水处理技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标7：经济适用的清洁能源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从1990年到2010年，能用上电的人口增加了17亿。世界人口不断增长，对于可负担能源的需求也日益增多。全球经济依赖化石燃料，温室气体排放量不断增加，引发了大幅气候变化，这将对地球的每个角落产生切实可见的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，鼓励替代性能源的趋势已经出现。2011年，全球能源生产总量的超过20%是可再生能源。仍然有五分之一的世界人口尚未用上电。随着能源需求不断增长，全球可再生能源产量需要大幅提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要保障到2030年人人享有可负担的电力，就要投资太阳能、风能、地热能等清洁能源。对一系列技术采取节能标准，可将全球建筑和工业用电量减少约14%。这意味着少建约1300座中型发电站。要实现目标7，增加基础设施建设，促进技术升级换代，为所有发展中国家提供清洁能源来源十分重要。目标7的实现将同时推动经济增长并保护环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标8：体面工作和经济增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管受2008-2009年经济危机的长期影响，生活在极度贫困中的工人数量在过去25年中仍大幅减少。在发展中国家，中产阶级占就业总人口的34%――这一数字在1991年至2015年间增长了三倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，在全球经济复苏的同时，我们也意识到经济增长放缓、不平等加剧、劳动力人口不断增加但就业疲软等问题。世界劳工组织数据显示，2015年失业人口超过2.04亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可持续发展目标旨在促进技术创新，提高生产力水平，从而驱动可持续的经济增长。推动鼓励创业及刺激就业的政策是实现目标的关键，也是消除强迫劳动、奴役与人口走私的有效措施。目标8旨在到2030年实现充分和生产性就业，保障人人拥有体面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标9：产业、创新和基础设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础设施和创新领域的持续投资是经济增长及社会发展的重要推动力。世界人口半数以上生活在城市，因此公共交通、可再生能源、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）及信息通信技术的发展日益重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　技术进步是寻求解决经济和环境问题长久之计的关键，如创造新岗位、提高能效等。推动可持续工业、投资科研创新都对可持续发展有推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前还有40多亿人无法使用互联网，其中90%在发展中国家。弥合这一数字鸿沟是确保平等获取信息和知识的关键，能够促进创新和创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资基础设施和创新是2030可持续发展议程涵盖的17个可持续发展目标之一。要保证17个目标都得以实现，必须采取综合方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标10：减少不平等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，收入不平等正在加剧，世界最富裕的10%人群占世界总收入的40%；最贫困的10%人群仅占总收入2%至7%。在发展中国家，如果考虑人口增长，不平等程度已经增长了11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　差距加剧要求我们采取行动，落实政策，帮助收入最低人群，促进经济的包容发展，无论性别、种族、民族。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　收入不平等是一项全球问题，需要全球解决方案，包括改善金融市场和机构的规范与监管，并鼓励发展援助和外国直接投资流向最需要资金的地区。推动安全的人口迁徙及流动同样是缩小差距的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标11：可持续城市和社区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，过半世界人口都居住在城镇地区。到2050年，这一数字将增至65亿人，即世界总人口的三分之二。实现可持续发展，离不开城市建造和管理方式的重大转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展中国家城市迅速发展，农村人口不断流入城市，由此形成一批特大城市。1990年，全球有10个1000万以上居住人口的特大城市，2014年增多至28个，人口总数达4.53亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市区域内的极度贫困人口往往非常集中，各国中央及地方政府正在竭力应对城市贫民区的人口增长。建造安全、可持续发展的城市，就要确保人人享有安全、廉价的住房，并改造棚户区。目标11还包括投资公共交通，开辟公共绿化空间，推动城市规划和管理愈发具有参与性与包容性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标12：负责任消费和生产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要实现经济增长和可持续发展，我们必须立刻改变生产和消费模式，减少生态足迹。农业是全世界最大的用水部门，农业灌溉占人类淡水消耗总量的近70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有效地管理共同自然资源、有毒废物及污染物处理方式对实现目标12非常关键。鼓励产业、企业和消费者循环利用、减少废物，并支持发展中国家在2030年前转向可持续的消费模式也很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，世界人口的一大部分的生存基本需求仍未得到满足，另一方面，仍存在严重的浪费现象。从零售商和消费者层面来看，将全球人均食物浪费量减半有助于提高生产和供应链效率，同时能增强粮食安全，让我们的经济体系更有效地利用资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标13：气候行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球所有国家都已亲身体会到气候变化带来的巨大影响。温室气体排放量持续上升，比1990年水平增加了超过50%。此外，全球变暖正对我们的气候系统造成长远影响。如果我们现在不采取行动，那么气候变化将造成不可挽回的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每年，地震、海啸、热带气旋及洪水带来数千亿美元的损失。每年，灾害管理方面的投资就高达60亿美元。目标13旨在到2020年，每年募集1000亿美元资金，满足发展中国家需要，减缓气候相关的灾害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增强内陆国家及岛国等易受影响地区的抵御风险能力和适应能力，同时必须致力于提高公众意识，将能力建设措施纳入国家政策和战略。只要有坚定的政治意愿并采取技术措施，我们仍有可能将全球升温控制在比工业化前水平高2摄氏度以内，这需要采取紧急集体行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标14：水下生物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海洋的温度、化学变化、洋流和海洋生物驱动着全球生态系统，正是海洋让地球变得适宜人类居住。如何管理海洋这一重要资源对人类来说非常关键，并有助于抵消气候变化带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海洋及沿海地带的生物多样性是全球30多亿人赖以生存的基础。但是，目前世界鱼类资源的30%遭到过度捕捞，数量远远低于可支撑持续产出的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海洋还吸收了人类产生二氧化碳的 30%，海洋酸化比工业革命之初的水平上升了26%。海洋污染主要来自陆地，污染程度已经到达警戒值――平均每平方公里海域中就有1.3万件塑料垃圾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可持续发展目标设立了一套框架持续管理海洋和沿海生态系统，保护其免受陆地污染影响，同时应对海洋酸化带来的影响。加强对话交流，并通过国际法对海洋资源进行可持续管理，将有助于应对海洋挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标15：陆地生物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了依赖海洋，人类还依赖陆地提供生存延续的基础。人类80%的食物来自植物，农业是重要的经济部门和发展手段。全球森林覆盖率约为30%，森林为数以百万计的物种提供栖息地，也是清洁空气和水资源的来源，对应对气候变化也有关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，土地退化愈发严重，耕地损失速度是历史速度的30到35倍。旱灾和荒漠化也愈发频繁，导致1200万公顷耕地损失，影响着全球的贫困社区。在目前已知的8300种动物中，8%已经灭绝，22%濒临灭绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可持续发展目标旨在到2020年保护及恢复森林、湿地、旱地及山川等陆地生态系统。推动森林可持续管理、停止滥砍滥伐对减缓气候变化的影响有关键作用。必须采取紧急行动，减少自然栖息地及生物多样性的丧失，二者都是我们共同的遗产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标16：和平、正义与强大机构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　和平、稳定、人权和基于法治的有效治理是实现可持续发展的重要渠道。当今世界日益分化。一些地区享受着长治久安与繁荣发展，而一些地区却陷入看似无止境的冲突与暴力之中。这种情况并不是不可避免的，我们必须着手应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大规模武装暴力和不安定局面将对国家发展造成毁灭性打击，影响经济增长，往往导致不同社区之间长达几代人的对立。在失去法治的冲突地区，性暴力、犯罪、剥削和酷刑十分普遍。各国必须采取措施保护最弱势的群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可持续发展目标旨在显著减少一切形式的暴力行为，与政府和社区合作寻求解决冲突与不安定局面的长久之计。加强法治和人权、减少非法武器流动、加强发展中国家在全球治理机制中的参与程度是落实目标16的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标17：促进目标实现的伙伴关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只有强调全球合作与伙伴关系，可持续发展目标才能实现。发达国家提供的官方发展援助从2000年到2014年增加了66%。但是，冲突或自然灾害导致的人道主义危机仍然需要金融资源及援助。此外，许多国家还需要官方发展援助来推动经济发展并促进贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界前所未有地相互依赖、互通互联。增加人们享有技术和知识的渠道对交流思想、推动创新至关重要。协调政策，协助发展中国家应对债务问题，推动对最不发达国家的投资，对实现可持续增长和发展十分关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可持续发展目标旨在支持各国达到目标的规划，以此加强南北合作及南南合作。推动国际贸易，协助发展中国家增加出口，有助于建立以规则基础的公平、开放、普惠的全球贸易体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进全球团结是2030可持续发展议程涵盖的17个可持续发展目标之一。要保证17个目标都得以实现，必须采取综合方式。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国“副省级及计划单列城市金融竞争力”榜单发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391262.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月15日-12月17日，“2021聚中国投未来——新财富资产管理年会”在深圳举行。在此次年会上，由证券时报.中国资本市场研究院与新财富共同编制的《副省级及计划单列城市金融竞争力榜》正式发布。本次榜单的发布旨在通过全面研究并比较中国内地各省市在金融竞争力方面的发展现状与潜力，为各地区金融业发展提供参考借鉴，也是证券时报履行财经传媒国家队的责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在副省级及计划单列城市金融竞争力榜单中，深圳凭借多层次资本市场的优势遥遥领先，其次是杭州、广州，这三个城市的金融竞争力在全国主要城市中均处于较领先的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　15个副省级及计划单列城市金融竞争力排名为：深圳、杭州、广州、南京、成都、济南、宁波、武汉、西安、厦门、青岛、大连、哈尔滨、沈阳、长春。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020外商投资大数据：前11月新注册企业2.15万家，海南升幅最大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390818.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　企查查大数据研究院发布的《2020外商投资企业大数据》显示，2020年1-11月，全国外商投资企业共新注册2.15万家，同比下降21.22%。但是相关企业的总注册资本实现了翻倍式上涨，资本总额达2.61万亿人民币，同比增长113%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从各省份情况来看，注册量与资本总额均呈现增长的省份仅有海南、安徽、江西三个。其中，海南省共新注册外商投资企业483家，同比增长203.8%，资本总额为4365.7万亿人民币，同比增长983.0%。从行业分布来看，科技行业表现尤为突出，前11月新注册外商投资企业1934家，同比增长146.7%，注册资本总额达到2500.7万亿人民币，同比增长2160.1%。生物医药、半导体、新能源、新材料等成为科技行业中较为热门的细分领域。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>花样年控股上限为1.5亿美元364天期REG S债券账面超10亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391990.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;花样年控股（Fantasia）上限1.5亿美元364天期 Reg S美元债完成发行，申购超10亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：关于进一步加强 基本公共卫生服务补助资金绩效的几点思考</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390692.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　做好基本公共卫生服务是保护人民健康、保障公共卫生安全、维护经济社会稳定的重要保障。近期，财政部贵州监管局开展了贵州省2019年度基本公共卫生(以下简称“基本公卫”)服务补助资金绩效评价工作，从项目决策、项目管理、项目产出、项目效果等方面进行综合评审，发现在资金分配、使用和管理上还有待进一步提升，建议从四个方面加强基本公卫服务补助资金的使用管理，切实推动增强财政资源配置效率和使用绩效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、完备制度机制，保障专项资金科学规范运行。一是进一步强化统筹保障。加强政策学习与执行，全面把握基本公卫服务工作重点与方向，科学统筹，合理测算，保障预算资金及时分配、足额到位，并加强资金支出监督，进一步提高使用安全、运行规范。二是进一步完善制度建设。按照相关规定要求，结合自身实际，制定完善出台相适应的资金管理办法、项目管理制度以及资金使用管理实施细则，细化专项资金开支范围和标准、培训项目实施要求、监督检查及责任追究机制等，进一步加强制度建设与保障。三是进一步严防内控风险。逐步健全完善内控制度与机制，构建系统化、制度化、规范化的公共卫生管理体系，有效防范内控风险，促进基本公共卫生服务均等化发展，助力实施健康中国行动和推进中国特色基本医疗卫生事业建设，为维护人民健康提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、强化执行支出，有序推进专项资金安全使用。一是积极推进预算支出。定期梳理与全面分析单位资金管理运行情况，总结经验、优化方式，在资金下达使用前安排部署好相关工作，做好资金拨付支出准备，有序推进预算执行进度，保障资金按时间节点要求安全、规范、有序支出，切实提升资金支出效率。二是强化结转结余管理。定期盘查、及时清理结转结余资金，逐步消化与减少结余，避免资金产生闲置、截留，造成财政资源浪费。三是严格推进项目执行。对预算项目执行确实存在推进低效、缓慢的，要进一步理清资金使用情况，弄清核实结余具体原因，确属前期资金多预算拨付导致执行进度缓慢的情况，应按照结转结余资金管理相关规定做好处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、推进联合联动，实现信息数据共享互通。一是积极整合信息系统。严格落实国家卫生健康委及贵州省委、省政府“一云一网一平台”要求，积极组织开展省内卫生服务系统使用调研分析，整合与清理重复建设或使用较低的系统，逐步建成全省统一、规范标准、互联互通的卫生服务系统，确保“一数一源”，切实减轻基层工作人员负担，发挥财政资源配置效率与使用效益。二是深入打通数据资源。加强协同配合、联合联动，逐步打通卫健部门内部业务系统数据与相关部门涉及的卫生服务信息数据通道，实现数据安全互通和高效共享，打破信息壁垒，整合数据资源，建立信息互通机制与监管机制，扎实做好卫生“数据铁笼”，实现全覆盖全流程服务。三是强化数据规范清理。加大基础信息数据核对与清理，规范录入，动态更新，夯实基础数据质量，保障基础数据准确性与完整性，为统计分析提供更加可靠和完整的信息来源，有力推进居民电子健康档案等务实应用，逐步实现推联动、提质效、优服务的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、聚焦绩效目标，提升资金使用支出效益。全面实施预算绩效管理是党的十九大提出的明确要求，一是提高意识，加强管理。各级主管部门要进一步提高预算绩效管理意识，贯彻落实“花钱必问效，无效必问责”要求，管好用好专项资金，严格财经纪律，加强绩效目标管理，将绩效理念和方法深度融入预算编制、执行、监督全过程，做好业务培训，不断提升经办人员绩效目标设定和绩效管理水平。二是注重监管，提升绩效。加强对基本公卫服务补助项目实施全过程的有效监管，切实承担起监管责任，大力推进绩效管理，加强资金监管广度与深度，采取有力措施保障资金安全，保障基本公卫服务补助资金切实发挥效益。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月份国民经济恢复态势持续显现 民间投资增速年内首次转正</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站杨文佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国务院新闻办12月15日举行的新闻发布会上获悉，1至11月份，民间投资增长0.2%，增速年内首次转正。工业服务业继续回升，投资消费不断改善，就业物价总体平稳，基本民生保障有力，国民经济持续稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发布的众多数据中，涉工业、服务业、市场销售、货物进出口、固定资产投资等多项指标保持增长态势。11月份，全国规模以上工业增加值同比增长7.0%，增速比10月份加快0.1个百分点。全国服务业生产指数同比增长8.0%，比10月份上升0.6个百分点。社会消费品零售总额39514亿元，同比增长5.0%，比10月份加快0.7个百分点。货物进出口总额30919亿元，同比增长7.8%。1至11月份，全国固定资产投资(不含农户)同比增长2.6%，比1-10月份加快0.8个百分点；11月份环比增长2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，随着经济复苏，11月份，全国居民消费价格同比下降0.5%，10月份为上涨0.5%，环比下降0.6%，出现了年内首次下降情况。国家统计局新闻发言人付凌晖介绍，11月份保供稳价成效继续显现，食品价格还在回落，其中猪肉价格同比下降12.5%，有利于民生保障。此外，11月份，城镇调查失业率比上月继续回落0.1个百分点，已经接近上年同期水平，其中就业主体人群的调查失业率为4.7%，也比上月回落0.1个百分点，就业形势总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从11月的主要数据来看，四季度经济运行的增长有望比三季度继续加快，因为无论从生产还是需求，都是在稳步回升的。”付凌晖表示，从下阶段来看，全年中国经济有望成为世界主要经济体当中唯一实现正增长的经济体，消费仍然是支撑中国经济持续健康发展的重要引擎。要以深化供给侧结构性改革为主线，以改革创新为根本动力，加快构建新发展格局，持续扩大有效需求，着力畅通经济循环，确保完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李红霞出席二十国集团基础设施工作组会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391554.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/427dea759165acc2" id="45760b7944fbaca3af9003cacdc77231" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月14日，二十国集团基础设施工作组会议以视频方式举行。此次会议是意大利接任G20主席国后举行的首次基础设施工作组会议，各成员重点讨论了意方提出的“基础设施韧性与维护、数字基础设施、可持续基础设施和基础设施社会包容性”等2021年基础设施工作组工作重点和高质量基础设施投资原则、基础设施数据及与私营部门就基础设施投资展开对话与合作等事项。李红霞副司长出席会议并发言。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625391554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展9500亿元MLF操作 连续第5个月超额续作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390584.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者黄紫豪)人民银行15日公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，今日人民银行开展9500亿元中期借贷便利(MLF)操作(含对12月7日和16日两次MLF到期的续做)和100亿元逆回购操作，充分满足了金融机构需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是自今年8月以来，人民银行连续第5个月超额续作MLF。本次操作的9500亿元MLF，期限为1年，中标利率为2.95%，逆回购期限为7天，中标利率为2.2%。公开信息显示，本月6日和16日分别有3000亿元MLF到期量，本月共计6000亿元到期，本次MLF操作实现对到期量的超额续作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几个月，MLF连续超额续作，向市场投放中长期资金，缓解银行负债端成本，从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率(Shibor)来看，本月以来，中长期资金利率连续下行，1年期Shibor从月初的3.27%下行至3.23%。临近缴税高峰期，短端资金利率近期小幅上行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390584.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部北京监管局：精心布局 五年励剑 深入推进中央财政预算执行动态监控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390890.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京监管局开展中央财政预算执行动态监控工作已进入第五年。五年来，北京监管局始终把动态监控作为强化预算管理的重要抓手，积极探索，稳妥推进，从参加第一批试点到全面推开，从并行开展到单独完成，从探索前行到建章立制，从监控成果单轨展示到形成预算管理闭环，中央财政预算执行动态监控工作正向高质量发展迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、监控视角不断扩大。一是监控范围向全面监控拓展。监控试点阶段，北京监管局只是针对系统预警提示的支付数据开展监控，从第二年开始，不断充实监控力量，落实职责分工，分户到人，要求每位监控人员全面监控对口单位的所有支付数据，扩大监控范围，将信息系统预警与人工经验判断结合，发现的违规问题逐渐增多。二是监控层次向单位预算管理延伸。在推进监控全覆盖的基础上，监控视角不断扩大到中央财政预算管理方面，监控发现的问题逐步深入，如基本支出和项目支出相互挤占、项目支出扩大开支范围、违规发放津补贴、未履行政府采购程序、违规拆分合同支付等。三是监控模式向系统性监管发展。将动态监控工作定位为承上启下、互联互通的业务枢纽，将预算编制审核、决算编制审核与预算执行动态监控相结合，通过各项业务监管发现的问题，系统分析原因，查找预算管理的薄弱环节和难点，督促预算单位分类整改。开展动态监控以来，北京监管局共对属地1569家预算单位的1200多万条支付数据进行了监控，涉及资金近8000亿元，共发现问题并制作问题处理单9500余份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、监控流程逐步规范。为确保依法依规、尺度统一，北京监管局在总结实践经验的基础上，不断规范监控工作。一是制定操作指南。为了深入推进动态监控工作，研究制定了监控操作指南，将财政部的制度办法与监管局监控实践有机结合，对相关内容进行具体细化和优化完善，进一步突出操作性。二是开展业务专题培训。系统梳理动态监控开展以来的基本情况，详细讲解操作指南的各章节内容及具体运用，结合案例对各类问题进行深入剖析。通过培训，帮助广大干部深入理解、熟练掌握专项业务，促进动态监控工作统筹协调推进。三是加强内控建设。明确牵头处室、业务承担处室职责以及经办岗、复核岗职责，遵循动态监控的内在逻辑，以监控系统为载体，规范各项业务环节及具体步骤，使经办岗和复核岗相互衔接、相互补充、相互制约，进一步加强内部控制，防范业务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、监控方式更加丰富。北京监管局日均监控数量达1.5万余条，面对人手不足和工作量大的双重压力，总结多年工作经验，不断改革和优化监管方法，保质保量完成监控任务。一是找准监控重点，增强工作的针对性。在坚持动态监控全覆盖的原则下，紧跟新形势，落实新要求。以今年为例，一方面重点监控预算单位对中央有关“政府过紧日子”要求的落实情况，另一方面重点监控疫情防控资金支付使用情况。通过明确每年监控重点，集中力量关注一类问题，在一段时间内反复提醒预算单位，形成“肌肉记忆”，从而有效杜绝违规行为，使预算执行单项规范逐步迈向全面规范。二是发现问题“以点带面”。针对发现某单位的一个问题类型，立即通过追溯该单位全年数据，较容易查找到未发现的同类其他问题。针对发现某部门所属某单位的一个问题类型，着手扩大问题发现范围，利用“问题关键信息”辐射整个部门所属单位进行查找，往往能发现更多的问题。这样有利于达到事半功倍和及时纠正的效果。三是积极宣传解释政策法规制度。将党中央、国务院以及财政部涉及部门预算管理的政策文件、管理办法整理汇总，主动与预算单位交流共享，加强与属地中央预算单位的联系互动，形成“有疑问必解答，有案例必分享”的良性沟通机制，同时向财政部请示报告有关情况，有效减少违规问题的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、闭环管理日趋完善。五年来动态监控工作成效显著，发现了预算单位在日常资金使用、预算管理等方面存在的违规行为和薄弱环节。为加大对监管局监控成果的反馈利用，将监管成果从单轨道展示向预算全链条管理渗透，财政部国库司、预算司、部门司和监管局上下联动，根据监管局监控中发现的预算单位违规行为，财政部相关司局对违规行为严重的单位采取降低评分、削减预算等方式进一步处理，一方面起到震慑作用，提高预算单位重视程度，有助于预算执行规范，另一方面也形成了预算闭环管理，通过预算编制约束预算执行，也将预算执行情况反馈于预算的分配，从而使动态监控工作真正嵌入预算管理链条，成为预算全过程管理的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201215/c625390890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步加快科技创新步伐</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201215/c625391813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会审议通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》提出：“坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑”。这充分体现了以习近平同志为核心的党中央把握世界发展大势、立足当前、着眼长远的战略考量。科技工作者要深刻把握新时代科技创新的阶段性特征和主要任务，坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑，完善国家创新体系，加快建设科技强国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出：“中国要强盛、要复兴，就一定要大力发展科学技术，努力成为世界主要科学中心和创新高地。”党的十八大以来，我国科技事业实现跨越式发展，取得历史性成就，重大创新成果竞相涌现，一些前沿领域开始进入并跑领跑阶段。“十三五”时期，我国研发投入强度从2.06%提高到2.23%，基础研究经费增长近一倍，全球创新指数排名从2015年的第二十九位跃升至2020年的第十四位，创新型国家建设取得重大进展。同时也要看到，我国科技创新在总体上仍处于追赶路上，面临一些“卡脖子”技术问题。要科学把握世界发展大势，把创新作为构建新发展格局的关键变量，以全球视野谋划和推动创新，打好关键核心技术攻坚战，提高创新链整体效能，力争在重要科技领域实现跨越发展，跟上甚至引领世界科技发展新方向，掌握新一轮全球科技竞争的战略主动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动高质量发展，既是保持经济持续健康发展的必然要求，也是适应我国社会主要矛盾变化和全面建设社会主义现代化国家的必然要求。把科技自立自强作为国家发展的战略支撑，才能有效保障国家科技安全、把握科技革命与产业变革机遇，为高质量发展提供强有力保障。要把握产业变革机遇，不断推进产业转型升级，不断形成&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面向未来，从科技大国加速向科技强国迈进，必须注重强化科技创新的战略导向、攻坚协同、力量集结和评价改革，不断加强科学技术对全面建设社会主义现代化国家的全方位、系统性战略支撑。坚持面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求、面向人民生命健康，把科技创新作为民族进步、国家兴旺发达的核心推动力。鼓励交叉学科研究，促进基础研究、应用研究与产业化对接融通，促进科技与产业深度融合。实施好科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略，加强创新人才教育培养，加强科学家精神培育，教育引导广大科技人才把论文写在祖国的大地上，把科技成果应用在实现社会主义现代化的伟大事业中。破除一切制约科技创新的思想障碍和制度藩篱，明确科技创新评价导向，完善科技创新分类评价体系，营造潜心研究、追求卓越、风清气正的科技创新环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201215/c625391813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>