<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Oct 2021 10:00:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：稳定合理预期，保持外贸运行在合理区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633429424.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633429424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月工业企业利润保持稳定增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633427225.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633427225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年国家老龄事业发展成绩单公布！继续支持开展居家、社区养老服务改革试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425835.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425835.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年1-9月我国外贸增速达10年来最高水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425724.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>总书记的一周（10月11日―10月17日）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425571.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计法修正案拟二审：应报告国有资源、国有资产审计情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633422714.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633422714.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四季度消费或将延续平稳恢复态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633422049.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633422049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖亚庆会见美中贸易全国委员会董事会代表团</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633426770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月18日，工业和信息化部部长肖亚庆以视频方式会见美中贸易全国委员会董事会主席兰博文率领的代表团。双方就中美产业发展合作等问题深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆表示，中美两国企业在全球产业链中相互依存，中方欢迎美国企业扩大在华投资，深化互利合作。希望美国企业在新能源汽车、生物医药、新一代信息通信等领域继续加强与中国产业界合作，共同推动工业绿色低碳转型，实现共赢发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部有关司局负责同志参加会见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：工业和信息化部国际合作司、办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：李丽霞、冯茂臻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633426770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加快落实服务外包转型升级政策举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633433761.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部服贸司副司长王东堂10月18日在第十二届中国国际服务外包交易博览会新闻发布会上表示，商务部将认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，统筹推进疫情防控和服务外包产业发展，加快落实服务外包转型升级政策举措，大力推进服务贸易数字化进程，巩固提升服务外包产业发展水平和国际竞争力。不断完善各类支持政策，积极促进要素流动型开放和制度型开放相结合。支持服务外包企业加强研发创新，提高国际竞争力和国际化经营水平。培育全球价值链中的“隐形冠军”“小巨人”企业，支持企业走“专精特新”的发展道路。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633433761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部部长肖亚庆：推进公平竞争 促进中小企业健康发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633430516.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　如何深入推进公平竞争，促进中小企业健康发展，保障用户权益，营造良好市场环境，来看本台记者对工业和信息化部部长肖亚庆的专访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆表示，近一段时间，工信部作出一系列部署，加强电信和互联网市场监管，破除各类隐形壁垒，消除影响公平竞争、妨碍创新的各种制度束缚，切实保障中小企业公平参与竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部部长 肖亚庆：建立公平竞争审查工作机制，做到政策措施出台前“应审尽审”，从源头上保障各类企业平等使用生产要素、公平参与市场竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆表示，紧扣经济形势变化和中小微企业发展面临的实际困难，国家在减轻税费、增加信贷、培育企业和优化服务等方面推出了一系列政策措施。截至7月末，普惠小微贷款同比增长29.3%，今年全年新增减税降费将超过7000亿元。截至目前，培育专精特新“小巨人”企业4700多家。省级“专精特新”中小企业4万多家，带动更多企业专业化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部部长 肖亚庆：目前，我们还在抓紧编制中小企业发展“十四五”规划，实施优质中小企业培育等9大工程。政策规划涵盖中小企业发展的方方面面，体系化、系统化不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为遏制不正当竞争、保障用户合法权益。今年7月，工信部还聚焦扰乱竞争秩序、侵害用户权益和威胁数据安全等方面启动了为期半年的互联网行业专项整治行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部部长 肖亚庆：各主要互联网企业开屏弹窗信息“关不掉”问题，这个大家（原来）反映很多，现在反映很少了。“乱跳转”由90%下降到1%，用户体验逐步改善。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633430516.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度国民经济运行情况新闻发布会问答实录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633422320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2021年10月18日(星期一)上午10时举行新闻发布会，请国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖介绍2021年前三季度国民经济运行情况，并答记者问。以下为发布会问答实录：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：从刚刚发布的数据来看，三季度比二季度的经济增速有所回落，请问主要原因是什么？您如何评价三季度经济运行总体情况？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：今年上半年，我国经济保持了稳定恢复的态势。进入三季度以后，国内外风险挑战增多，全球疫情扩散蔓延，世界经济恢复势头有所放缓，国际大宗商品价格高位运行，国内部分地区受到疫情、汛情的多重冲击，经济转型调整压力有所显现。面对复杂局面，在党中央的坚强领导下，各地区、各部门统筹疫情防控和经济社会发展，有力有效实施宏观政策，国民经济保持了恢复态势。主要宏观指标处于合理区间，就业基本稳定，民生继续改善，结构调整稳步推进，质量效益持续提升，为实现全年经济社会发展目标打下了良好基础。主要表现在：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，主要宏观指标保持在合理区间，经济恢复态势持续。一是经济持续增长。受上年同期基数抬升影响，以及疫情汛情的冲击，前三季度经济同比增速比上半年有所回落，但环比延续扩张势头，两年平均增速仍保持较快增长。前三季度，国内生产总值同比增长9.8%，高于6%以上的预期目标。其中，三季度同比增长4.9%，环比增长0.2%，两年平均增长4.9%。二是就业基本稳定。经济持续恢复，就业优先政策显效，就业规模扩大，重点群体就业得到保障。前三季度，城镇新增就业1045万人，完成全年目标任务的95%；城镇调查失业率均值为5.2%，低于全年5.5%左右的预期目标。三季度末，外出务工农村劳动力18303万人，同比增长2%，规模基本恢复至疫情前同期水平。三是消费价格涨势温和。农业生产形势较好，生猪产能恢复，工业服务业生产增加，重要民生产品供给充足，居民消费价格保持稳定，前三季度，居民消费价格同比上涨0.6%，低于3%左右的预期目标。四是国际收支继续改善。从货物贸易看，前三季度货物贸易进出口顺差同比扩大23.7%。从服务贸易看，我国旅行服务进口减少，现代服务出口增长。1-8月份服务进出口逆差同比收窄66.7%。9月末，我国外汇储备余额32006亿美元，连续5个月保持在3万亿美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，经济结构调整优化，发展质量效益提升。一是产业结构不断优化。制造业占比提高，高技术制造业较快增长。前三季度，制造业增加值比重为27.4%，比上年同期提高1.1个百分点；规模以上高技术制造业增加值同比增长20.1%，快于全部规模以上工业。服务业贡献率提升，前三季度，服务业增长对经济增长的贡献率为54.2%，比上半年提高1.2个百分点。二是需求结构继续改善。最终消费贡献率提高。前三季度，最终消费贡献率为64.8%，比上半年提高3.1个百分点，升级类消费和高技术产业投资较快增长。前三季度，体育娱乐用品和文化办公用品零售额同比增长均超过20%，高技术产业投资同比增长了18.7%。三是绿色发展持续推进。单位GDP能耗继续下降。前三季度，单位GDP能耗同比下降2.3%，降幅比上半年扩大0.3个百分点。环境质量总体改善，人民群众享受更多的绿色福祉。1-8月份，全国339个地级及以上城市PM2.5平均浓度同比下降6.5%。四是企业利润较快增长。1-8月份，规模以上工业企业利润同比增长49.5%，规模以上服务业企业利润增长35.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，改革开放深入推进，发展动能持续增强。一是供给侧结构性改革成果继续巩固。三季度，工业产能利用率为77.1%，处于近年同期较好水平。企业资产负债率下降，8月末，规模以上工业企业资产负债率为56.4%，同比下降0.4个百分点，企业营收成本下降，1-8月份，规模以上工业企业每百元营业收入中的成本同比减少0.65元。补短板成效明显，前三季度，教育、卫生投资同比分别增长10.4%和31.4%，快于全部投资增长。二是对外开放进一步扩大。我国进出口贸易继续保持较快增长，前三季度，货物进出口总额同比增长22.7%。利用外资持续增加，1-8月份，我国实际利用外资同比增长22.3%。共建“一带一路”稳步推进，前三季度，我国对“一带一路”沿线国家进出口总额同比增长了23.4%；中欧班列累计开行超万列，同比增长29%。三是新动能快速成长。创新投入不断增加，绿色低碳智能产品不断涌现。前三季度，新能源汽车、工业机器人产量同比分别增长172.5%和57.8%。信息技术广泛渗透，网上直播带货、平台经济等新业态新模式快速兴起。前三季度，实物商品网上零售额同比增长15.2%，占社会消费品零售总额的比重为23.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，居民收入持续增长，民生保障有力有效。一是居民收入继续增加。经济持续恢复，企业效益改善，就业总体稳定，有利于居民增收。前三季度，全国居民人均可支配收入同比名义增长10.4%，扣除价格因素实际增长9.7%，与经济增长基本同步。分城乡看，农村居民收入增长快于城镇。前三季度，农村居民收入名义增速快于城镇居民2.1个百分点。二是居民生活相关商品价格稳中有降。农业生产总体较好，生猪生产持续恢复，食品等相关商品供应充足，居民生活得到较好保障。前三季度，食品价格同比下降1.6%，其中猪肉价格下降28%，粮食价格上涨1%。三是民生保障持续加强。政府公共服务继续改善，居民福利和转移性收入增加。1-8月份，全国一般公共预算支出当中，教育、住房保障支出增长较快。前三季度，全国居民人均转移性收入同比增长7.9%，两年平均增长8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些情况表明，中国经济长期向好的基本面持续显现，发展韧性强、潜力大、回旋空间广阔的特点明显。但也要看到，国际环境不稳定、不确定因素较多，国内经济恢复仍不稳固、不均衡，保持经济平稳运行挑战增多。下阶段，要按照党中央、国务院的决策部署，完整、准确、全面贯彻新发展理念，构建新发展格局，实施好宏观政策跨周期调节，推动经济稳定恢复，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：近期全国多地出现了限电限产情况，有企业和行业协会表示生产和出口都受到比较大的影响，许多机构也随之下调了今年的经济增速预期。请问，统计局对此如何看待？如何评估限电限产对经济增速的具体影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：今年以来，国际能源价格大幅上涨，煤炭、天然气、原油价格也屡创新高，国内电力和煤炭供应偏紧，多种因素导致近期部分地方出现了限电现象，对正常的生产造成了一定的影响。对此，中央高度重视，近期国务院常务会对进一步做好能源的生产供应工作作出了部署和安排，相关部门积极贯彻落实会议精神，迅速出台了一系列改革和保供稳价措施。随着相关措施的逐步落地见效，煤炭、电力供应偏紧的状况将会得到缓解，对经济运行的制约也会降低。从9月份情况看，电力生产增速也有所加快。总的看，能源供应偏紧是阶段性的，对经济的影响是可控的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：我们注意到，今年以来就业形势总体稳定，9月失业率的指标进一步改善，请问是什么原因？在经济增长压力加大的情况下，下一阶段的就业形势预计将如何发展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：就业是民生之本，政府高度重视就业工作，持续稳定和扩大就业。今年以来，随着经济持续恢复，就业优先政策显效，城镇新增就业持续扩大，调查失业率稳中有降，就业形势基本稳定。前三季度，全国城镇新增就业达到1045万人，完成全年目标任务的95%。全国城镇调查失业率平均为5.2%，也低于全年5.5%左右的调控目标。其中9月份的失业率为4.9%，比上个月回落0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从三季度情况看，就业总体呈现以下几个特点。一是就业总体状况有所改善，7、8、9三个月，全国城镇调查失业率分别为5.1%、5.1%和4.9%，走势稳中有降。其中，31个大城市调查失业率分别为5.2%、5.3%和5%，也趋于改善。二是主体人群就业大体稳定。7、8、9三个月，25-59岁就业主体人群的城镇调查失业率分别为4.2%、4.3%和4.2%，失业率水平比较低，保持基本稳定。三是重点群体就业改善。大学毕业生入职就业增加，带动青年人失业率下降。7、8、9三个月，16-24岁城镇人口失业率分别为16.2%、15.3%和14.6%，呈现逐月回落的态势。农民工就业帮扶持续，就业状况继续改善，三季度末，农村外出务工劳动力总量同比增长2%，基本恢复至2019年同期疫情前水平。7、8、9三个月，外来农业户籍人口主要是农民工的失业率也小幅回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三季度就业形势基本稳定，主要是由于：一是经济持续恢复有利于增加就业岗位。前三季度，我国国内生产总值同比增长9.8%，两年平均增长5.2%，经济总量的扩大必然带来劳动力投入的增加，有利于就业扩大。二是服务业恢复改善有利于扩大就业容量。我国服务业占比不断提升，就业容量进一步扩大。9月份，服务业增长加快，有利于就业的改善。9月份，服务业生产指数同比增长5.2%，比上个月加快0.4个百分点。在服务业采购经理指数当中，服务业从业人员指数也比上个月上升了0.5个百分点。三是就业优先政策持续显效，大学生、农民工等重点群体的就业得到改善，带动城镇调查失业率稳中有降。三季度，青年人失业率总体回落。同时，强化创业带动就业，加强职业技能培训等举措不断发力，也有利于就业的改善。四是平台经济、灵活就业发展为劳动者提供了更多的就业选择。新业态新模式快速发展，带动新就业岗位增加。今年以来，直播带货、网络购物快速发展，也带动了相关行业从业人员的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但也要看到，就业的总量压力和结构性矛盾依然存在，部分群体失业率依然较高，沿海一些地区缺工现象犹存，保持就业稳定仍然要持续努力。要继续做好宏观政策跨周期调节，推动经济稳定恢复，为就业创造良好条件。落实好就业优先政策，加强大学生、农民工重点群体的就业服务，加大职业技能培训，促进劳动力市场供求有效衔接，推动就业形势稳定向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：最近房地产投资的一些数据在8月份和9月份有一些下降，想问一下最近的房地产情况对经济增速的影响是多少？对消费又有什么样的影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：房地产问题大家也比较关注。房地产行业是国民经济的重要组成部分，也与居民的生活息息相关。近年来，各地区、各部门按照中央的要求，坚持房住不炒，持续稳地价、稳房价、稳预期，有效防范化解潜在风险，推动房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，通过完善房地产市场的长效机制，抑制不合理需求，推动刚性需求平稳释放，限制部分房地产企业依靠举债盲目扩张，房地产市场总体上趋于平稳，房地产投资、销售和房价逐步趋于稳定。前三季度，全国商品房销售面积同比增长11.3%，两年平均增长4.6%，比1-8月份回落1.3个百分点。房地产开发投资同比增长8.8%，两年平均增长7.2%，比1-8月份回落0.5个百分点。7、8月份，70个大中城市的房价涨幅也整体上趋于回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，随着多主体供应、多渠道保障，购租并举住房制度不断完善，市场主体趋于理性，房地产市场有望保持平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于您提到的房地产对经济增速的影响，前三季度，房地产增加值两年平均增长4.8%，比上半年回落了1.3个百分点，总的看影响有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：关于对经济增速的贡献，您能否就进出口、投资以及消费这三部分谈一下他们的贡献率分别是多少？第二个问题，最新的政策对于煤炭生产的影响。我们看到，10月份煤炭生产是否会比9月份有所增长？因为在前期，由于煤炭供应的紧张导致电价上涨，在10月份以及接下来，这种形势是否会有所好转？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：关于您关心的三大需求对增长的贡献，可以提供给您一组数据。前三季度，最终消费支出对经济增长的贡献率是64.8%，资本形成总额的贡献率是15.6%，货物和服务净出口的贡献率为19.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于您提到的煤炭生产情况，应该看到，前期由于部分产能释放受到一定的影响，煤炭市场供应有所偏紧。对此，中央高度重视，近期相关部门也出台了一系列措施来稳定和增加煤炭的供应和生产，相信下一阶段煤炭供应偏紧的状况会得到逐步改善。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：我们知道粮价稳百价稳，但是近期山西省遭遇了严重的洪涝灾害，是否会对全国的秋粮生产带来影响？您怎么来看待今年以来的农业生产形势？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：应该说，农业确实大家也非常关注。农业是国民经济的基础产业，中央高度重视农业发展，今年以来，各方面采取了多种措施，支持农业稳产增产，保持粮食生产的安全，成效在不断显现。前三季度，我国农业经济整体形势还是比较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是农业生产规模持续扩大。在支持农业发展各项政策措施的作用下，前三季度，我国农林牧渔业增加值同比增长7.4%，两年平均增长4.9%，比上半年加快0.6个百分点。其中，三季度农林牧渔业增加值两年平均增长5.5%，对增长的贡献率超过10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是粮食生产形势总体较好。尽管部分地区遭受严重自然灾害，对农作物的生产造成一定的影响，但是从全国范围看，农业生产的气候条件总体上还是较为适宜的，田间管理和减灾措施也是有力的。今年夏粮和早稻实现了双增产，合计增产2.2%。随着粮食生产的扶持力度加大，种植效益也在提升，农民的种粮积极性有所增强。今年秋粮播种面积明显扩大，其中高产作物玉米增加较多。总体来看，秋粮有望实现较好的收成，有利于全年丰收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是畜牧业生产保持较快增长。各方面采取有力措施，恢复生猪生产，促进畜牧业发展，效果也是持续显现。前三季度，猪牛羊禽肉的产量同比增长22.4%，其中猪肉产量增长38%。生猪出栏达到49193万头，同比增长35.9%，生猪存栏是43764万头，同比增长18.2%。生猪存栏和出栏基本恢复到正常年份的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业生产稳定有利于国民经济的稳定，也有利于人民生活的改善，为全年经济社会平稳健康发展打下良好基础。但也要看到，我国农业生产仍然存在着薄弱环节，推动农业持续稳定发展仍需要继续努力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633422320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部部长王文涛：充分利用财政资金和政策性金融工具 加大对商务领域中小企业支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633428534.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据新华社18日消息，商务部部长王文涛接受采访时表示，下一步，商务部将充分发挥商务工作联通内外、贯通城乡、对接产销优势，从政策和服务两个方面发力，将党中央、国务院决策部署落到实处。具体来说，即充分利用财政资金和政策性金融工具，加大对商务领域中小企业支持力度，帮助企业纾困解难。在开拓国内外市场、开展国际合作等方面提供更好的公共服务，搭建更多交流合作平台，为中小企业创造更多发展机遇，推动大中小企业良性互动、协同发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633428534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>COP26任重道远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425220.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《联合国气候变化框架公约》第26次缔约方大会（COP26）将在英国举行，国际社会期待这次大会能成为一个重要里程碑，使各国齐心协力采取行动，治理气候问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　气候变化对经济的影响日益显现。极端气候多发给人类敲响了警钟。2020年全球平均气温比工业化前高出1.2摄氏度，缓慢且危险地接近1.5摄氏度的极限。今年5月，世界气象组织警告称，未来五年全球年平均气温超过工业化前1.5摄氏度的可能性为40%，并在不断上升中。气候变化挑战有增无减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迄今为止，仍有许多国家尚未提出自愿减排计划。此次大会被视作为实现巴黎气候协定目标而提出行动计划的最后期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚结束的联合国两大会议――联合国《生物多样性公约》缔约方大会第十五次会议（COP15）第一阶段会议和第二届联合国全球可持续交通大会都取得了积极成果，加强环境保护、应对气候变化、实现可持续发展行动极为紧迫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输系统的温室气体排放占全球温室气体总排放的约四分之一，向零排放汽车的交通模式过渡对于各国履行减排任务至关重要，但推进过程中阻力重重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管清洁能源已被广泛应用，但世界三分之二的电力生产仍然来自化石燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在气候资金方面，联合国秘书长古特雷斯多次敦促发达国家兑现每年提供至少1000亿美元帮助发展中国家应对气候变化挑战的承诺。但据经合组织计算，目前第一笔1000亿美元气候资金还有200亿美元的缺口。COP26急需发出坚定维护多边主义、尊重多边规则的强有力政治信号，坚持《联合国气候变化框架公约》及其巴黎气候协定的原则和要求，推动发达国家兑现在资金、技术、能力建设等方面提供支持的承诺，并大幅提升其力度以与全球长期目标相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国已经重新加入巴黎气候协定。据报道，美国总统拜登和多名内阁高官将出席COP26。然而，美国国内媒体发出质疑，国会两党成员能否在拜登参会前谈判通过气候预算仍是一个未知数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届COP26大会主席阿洛克 夏尔马表示，COP不是清谈俱乐部。当然，COP26能否达成并签署新的协定还有待观察。各方应当落实已有承诺，增强国际互信，切实将已有的目标转化为政策、措施与具体行动，避免空喊口号。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部、财政部组织实施2021年居家和社区基本养老服务提升行动项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633422504.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，民政部办公厅、财政部办公厅联合印发《关于组织实施2021年居家和社区基本养老服务提升行动项目的通知》（以下简称《通知》），确定北京市朝阳区等42个地区实施2021年居家和社区基本养老服务提升行动项目，并给予中央专项彩票公益金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，发挥中央专项彩票公益金示范引领作用，引导地方各级人民政府、市场主体和社会力量将更多资源投入居家和社区基本养老服务，推动项目地区以项目实施为契机，整体撬动和推进本地区基本养老服务体系建设，形成符合本地实际的基本养老服务清单，探索建立居家和社区基本养老服务高质量发展制度机制，对周边地区起到辐射带动效应，为实现2035年全体老年人享有基本养老服务的战略目标打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，中央专项彩票公益金支持项目地区为60周岁以上的经济困难失能和部分失能老年人建设家庭养老床位、提供居家养老上门服务。为确保中央专项彩票公益金规范使用、体现效果，《通知》对服务对象的经济困难程度、失能等级认定做出明确界定，细化了服务支持内容，提出了补助标准确定和资金支付方式，规范了提供主体范围，并对项目监管从内容流程、服务质量、监测评估等方面提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，项目地区要制定居家和社区基本养老服务清单，完善专业化养老服务支撑网络，加强养老服务人才队伍建设，撬动更多资源加大支持力度，为实施居家和社区基本养老服务提升行动项目提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，省级民政、财政部门要高度重视，密切配合，共同指导项目地区建立工作推进机制，全力持续抓好组织落实。项目地区民政、财政部门要按要求公告项目进展，公布项目资金使用情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关链接：民政部办公厅 财政部办公厅关于组织实施2021年居家和社区基本养老服务提升行动项目的通知&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633422504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将适时推动出台有针对性的政策措施，保持外贸运行在合理区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据商务部网站18日消息，商务部外贸司负责人谈2021年1-9月我国外贸运行情况。商务部表示，当前，我国外贸发展面临的不稳定不确定因素仍然较多，疫情起伏反复、海运物流不畅、原材料价格上涨、部分中间品供应紧张，外贸主体经营发展仍面临较大压力。商务部将适时推动出台有针对性的政策措施，做好跨周期调节，为企业纾困解难，稳定合理预期，保持外贸运行在合理区间，推进贸易高质量发展，服务构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高人民法院印发《关于加快推进人民法院调解平台进乡村、进社区、进网格工作的指导意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633423481.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，最高人民法院印发《关于加快推进人民法院调解平台进乡村、进社区、进网格工作的指导意见》（以下简称《指导意见》），推动矛盾纠纷村村可解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻习近平法治思想，贯彻落实习近平总书记关于“要坚持把非诉讼纠纷解决机制挺在前面”重要指示精神，坚持和发展新时代“枫桥经验”，推动人民法院一站式多元解纷工作向基层延伸，切实把矛盾纠纷解决在萌芽状态、化解在基层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》坚持强基导向，要求基层人民法院及人民法庭坚持党委领导、政府主导，充分发挥职能作用，依托人民法院调解平台，在线对接基层解纷力量，构建分层递进源头预防化解矛盾纠纷路径，形成“纵向到底、横向到边”基层预防化解纠纷网格，促进基层治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》作为深入推进“我为群众办实事”实践活动具体举措，对人民法院“三进”工作的总体要求、制度建设、工作开展、配套保障等提出明确要求，强调对不会使用智能手机的老年人、残疾人等特殊群体，加强诉讼辅导，让老年人共享现代化诉讼服务体系建设成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最高人民法院关于加快推进人民法院调解平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进乡村、进社区、进网格工作的指导意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法〔2021〕247号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻党中央关于加强基层治理体系和治理能力现代化建设重大部署，落实把非诉讼纠纷解决机制挺在前面要求，坚持强基导向，推动人民法院一站式多元解纷工作向基层延伸，切实把矛盾纠纷解决在萌芽状态、化解在基层。现就依托人民法院调解平台，开展进乡村、进社区、进网格工作提出以下意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.工作目标。基层人民法院及人民法庭要坚持党委领导、政府主导，主动融入地方党委政法委建立的基层社会治理大格局，充分发挥职能作用，依托人民法院调解平台（以下简称调解平台），在线对接基层解纷力量，通过“请进来”“走出去”，构建分层递进源头预防化解矛盾纠纷路径，形成“纵向到底、横向到边”基层预防化解纠纷网络，推动矛盾纠纷就地发现、就地调处、就地化解，切实维护社会稳定和安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.工作载体。以调解平台作为工作载体，通过邀请人员入驻等方式，将基层社会治理资源全部集约到调解平台，做到基层解纷力量全覆盖，实现预警、分流、化解、调解、司法确认、进展跟踪、结果反馈、指导督办等全流程在线办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本意见中的基层治理单位包括但不限于基层人民法院及人民法庭辖区内的综治中心、矛调中心、司法所、派出所、工会、妇联、劳动、民政、市场监管、土地管理、乡镇（街道）、村（社区）等单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.开展主体。人民法庭负责做好本辖区调解平台进乡村、进社区、进网格工作（以下简称“三进”工作），未设人民法庭的村（社区）、乡镇（街道），由基层人民法院负责开展“三进”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各中级、高级人民法院应当加强对本地区“三进”工作的统筹指导，确保“三进”工作在辖区内实现全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、制度建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.完善入驻平台制度。调解平台增设诉源治理工作模块。基层人民法院或者人民法庭入驻诉源治理工作模块后，负责组织基层治理单位以及专业性行业性调解组织将其管理的调解员、网格员、乡镇（街道）干部、村（社区）干部以及其他基层解纷人员信息录入调解平台。录入的信息主要包括姓名、性别、联系方式、擅长领域、对接的基层人民法院或者人民法庭等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.建立案件分流制度。基层人民法院或者人民法庭根据纠纷数量、人员编制等实际情况，灵活将立案窗口人员或者其他人员作为专（兼）职案件分流员，开展在线诉非分流、案件指派、诉调对接、督促督办等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.建立司法联络员制度。邀请基层治理单位、专业性行业性调解组织中与人民法院开展分流对接的人员作为司法联络员，负责排查上报信息、自行或者指定相关人员开展诉前调解、矛盾化解、协助送达、维护基层解纷人员信息等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.建立分类分级委派案件制度。对于起诉到人民法院的纠纷，适宜村（社区）处理的，先行引导由辖区内的村（社区）逐级进行化解、调解；适宜在乡镇（街道）综治中心、矛调中心、司法所等基层治理单位处理的，由与人民法院对接的基层治理单位进行化解、调解；适宜专业性行业性调解组织处理的，由与人民法院对接的专业性行业性调解组织进行化解、调解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.完善诉非实质化对接制度。村（社区）、乡镇（街道）等对接单位或者基层解纷人员在化解、调解过程中需要法官参与指导的，可以向人民法院在线提出申请，基层人民法院或者人民法庭通过推送典型案例、进行法条解释、提供法律咨询、“调解员现场调解+法官远程视频参与调解”联合调解、实地参与化解、调解等方式提供法律指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9.建立信息公开制度。在基层人民法院诉讼服务大厅、人民法庭等场所或者调解平台上公开入驻的基层治理单位、专业性行业性调解组织、参与化解、调解的基层解纷人员基本信息、“三进”工作流程、相关诉讼指引等，更加方便当事人参与“三进”工作，自觉接受群众监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、工作开展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10.案件范围。对于当事人一方或者双方住所地、经常居住地为辖区内村（社区）、乡镇（街道）且适宜化解、调解的纠纷，或者当事人明确表示同意先行化解、调解的纠纷，基层人民法院或者人民法庭可以交由基层治理单位或者基层解纷人员进行化解、调解。涉及专业性行业性领域纠纷的，可以交由专业性行业性调解组织进行化解、调解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基层人民法院或者人民法庭可以根据本地区矛盾纠纷类型特点，对婚姻家庭、抚养继承、物业纠纷、民间借贷、买卖合同等涉及民生利益的纠纷进行重点分流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11.案件流程。基层人民法院或者人民法庭可以在登记立案前，根据自愿、合法原则，通过调解平台进行指派。基层解纷人员及时登录调解平台，确认接受指派，并根据当事人意愿，采取线上或者线下方式开展化解、调解工作。当事人经引导不同意化解、调解，符合受理条件的，依法及时登记立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基层人民法院或者人民法庭交由基层治理单位化解、调解的纠纷，在调解平台编“纠纷化解”号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12.与村（社区）开展分流对接。对于适宜在村（社区）、乡镇（街道）处理的纠纷，由案件分流员通过调解平台在线分流至村（社区）司法联络员，由司法联络员指定基层解纷人员开展化解、调解工作。化解、调解成功的，应当在调解平台上记录处理结果。经人民调解委员会、特邀调解组织或者特邀调解员调解达成调解协议，且当事人申请司法确认的，向有管辖权的人民法院或者派出的人民法庭在线提出申请。化解、调解不成功的，记录不成功原因，并由村（社区）司法联络员在征得当事人意愿后，推送乡镇（街道）基层治理单位再次化解、调解或者直接退回人民法庭。人民法庭对于退回的纠纷，依法及时登记立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13.与乡镇（街道）基层治理单位开展分流对接。对于村（社区）化解、调解不了且当事人愿意到乡镇（街道）基层治理单位处理的纠纷，以及根据纠纷类型适宜由乡镇（街道）基层治理单位处理的，分流至该基层治理单位司法联络员，由其指定人员进行化解、调解。化解、调解成功的，应当在调解平台上记录处理结果；对依法可以申请司法确认的，在线提出申请。化解、调解不成功的，由基层治理单位司法联络员记录不成功原因后，在线将案件推送至人民法院案件分流员，人民法院应当依法及时登记立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14.与专业性行业性调解组织开展分流对接。对于金融、证券期货、银行保险、知识产权、劳动争议、机动车交通事故责任纠纷等专业性行业性领域矛盾纠纷，由人民法院案件分流员通过调解平台，在线分流至入驻平台的专业性行业性调解组织进行调解。调解成功的，引导鼓励自动履行，当事人依法申请司法确认，可以在线提出；调解不成功的，由专业性行业性调解组织司法联络员将案件退回人民法院，人民法院应当依法及时登记立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　15.与其他社会力量开展分流对接。邀请人大代表、政协委员、社区工作者、网格员、律师、法律工作者、法律援助人员、行业协会人员等入驻调解平台，开展化解、调解工作。上述人员能够对应到村（社区）、乡镇（街道）基层治理单位的，由司法联络员指派其开展化解、调解工作；无法对应到村（社区）、乡镇（街道）基层治理单位的，可以以个人名义入驻，并由人民法院案件分流员根据纠纷类型，通过调解平台直接交由其开展化解、调解工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　16.严格纠纷化解、调解期限。基层人民法院或者人民法庭指派化解、调解纠纷的，司法联络员应当在3个工作日内登录调解平台确认接收纠纷信息。化解、调解期限为30日，自司法联络员确认接受指派之日起计算。但双方当事人同意延长期限的，可以适当延长，延长时间原则上不超过30日。由村（社区）推送乡镇（街道）继续化解、调解的，化解、调解期限计入总时长。化解、调解期间评估、鉴定的时间，不计入化解、调解期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在规定期限内未能达成调解协议或者当事人明确拒绝继续化解、调解的，应当依法及时转入立案程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　17.加强预警预防和联调联动工作。司法联络员对于排查出的辖区网格内涉诉矛盾隐患、苗头性问题，认为需要人民法院指导和帮助化解、调解的，应当及时通过调解平台提供给对接的人民法院。需要联动化解、调解的，由人民法院案件分流员根据纠纷类型及时安排有关人员参与工作，并在调解平台上记录处理结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　18.强化对网格内基层解纷力量的培训指导。基层人民法院或者人民法庭应当加强对辖区基层解纷力量的法律指导和业务培训，制作常见案件类型调解指引，推送指导性案例，探索建立双向交流机制，支持和规范基层解纷力量在法治轨道上开展纠纷预防化解工作，提升基层社会治理法治化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　19.加强对特殊群体诉讼辅导。对于不善于使用智能手机的老年人、残疾人等特殊群体，充分尊重其在线调解选择权。对于特殊群体选择线上方式化解、调解的，参与纠纷化解、调解的法院工作人员或者基层解纷人员应当帮助、指导其操作使用调解平台，开展化解、调解活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20.发挥司法保障作用。推动司法确认在人民调解委员会全覆盖，实现人民调解司法确认在线申请、快速办理。将符合条件的基层解纷人员纳入特邀调解名册，畅通对接渠道和司法保障途径，促进提升诉前调解吸引力和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、配套保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21.加强经费保障。各级人民法院要紧紧依靠党委领导，主动争取地方政府的支持，解决在机构、人员、硬件配置等方面的困难，建立持续性财政保障机制，对调解人员给予一定的经费补贴，充分激发社会力量参与纠纷化解工作的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　22.加强沟通联系。密切与基层治理单位、相关调解组织及基层解纷人员的沟通联系，定期召开会议，对于工作开展情况、推进中遇到的困难问题等，共同分析研判，凝聚工作合力。对于基层人民法院及人民法庭协调不了的事宜，上级人民法院应当主动作为，帮助协调解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　23.奖惩考核机制。充分发挥考核指挥棒作用，将“三进”工作开展情况纳入基层人民法院及人民法庭考核体系，将法官指导、参与化解、调解的案件量纳入法官绩效考核，将成功化解、调解纠纷数量及质效等作为调解组织或者调解员动态管理的重要指标，进一步激发参与“三进”工作的积极性和主动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24.加大宣传力度。通过报纸杂志、电视网站、微博微信等各类媒体，以及社区走访、普法讲座等活动，全面宣传“三进”工作以及基层解纷人员优秀事迹，积极培育多元解纷观念，引导人民群众主动选择非诉讼方式解决纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：李高凯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633423481.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局新闻发言人就2021年前三季度国民经济运行情况答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425380.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（2021年10月18日）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央视记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从刚刚发布的数据来看，三季度比二季度的经济增速有所回落，请问主要原因是什么？您如何评价三季度经济运行总体情况？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问，这个问题很重要。今年上半年，我国经济保持了稳定恢复的态势。进入三季度以后，国内外风险挑战增多，全球疫情扩散蔓延，世界经济恢复势头有所放缓，国际大宗商品价格高位运行，国内部分地区受到疫情、汛情的多重冲击，经济转型调整压力有所显现。面对复杂局面，在党中央的坚强领导下，各地区各部门统筹疫情防控和经济社会发展，有力有效实施宏观政策，国民经济保持了恢复态势，主要宏观指标处于合理区间，就业基本稳定，民生继续改善，结构调整稳步推进，质量效益持续提升，为实现全年经济社会发展目标打下了良好基础。主要表现在：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，主要宏观指标保持在合理区间，经济恢复态势持续。一是经济持续增长。受上年同期基数抬升影响，以及疫情汛情的冲击，前三季度经济同比增速比上半年有所回落，但环比延续扩张势头，两年平均增速仍保持较快增长。前三季度，国内生产总值同比增长9.8%，高于6%以上的预期目标。其中，三季度同比增长4.9%，环比增长0.2%，两年平均增长4.9%。 二是就业基本稳定。经济持续恢复，就业优先政策显效，就业规模扩大，重点群体就业得到保障。前三季度，城镇新增就业1045万人，完成全年目标任务的95%；城镇调查失业率均值为5.2%，低于全年5.5%左右的预期目标。三季度末，外出务工农村劳动力18303万人，同比增长2%，规模基本恢复至疫情前同期水平。三是消费价格涨势温和。农业生产形势较好，生猪产能恢复，工业服务业生产增加，重要民生产品供给充足，居民消费价格保持稳定。前三季度，居民消费价格同比上涨0.6%，低于3%左右的预期目标。四是国际收支继续改善。从货物贸易看，前三季度货物贸易进出口顺差同比扩大23.7%。从服务贸易看，我国旅行服务进口减少，现代服务出口增长。1-8月份服务进出口逆差同比收窄66.7%。9月末，我国外汇储备余额32006亿美元，连续5个月保持在3万亿美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，经济结构调整优化，发展质量效益提升。一是产业结构不断优化。制造业占比提高，高技术制造业较快增长。前三季度，制造业增加值比重为27.4%，比上年同期提高1.1个百分点；规模以上高技术制造业增加值同比增长20.1%，快于全部规模以上工业。服务业贡献率提升，前三季度，服务业增长对经济增长的贡献率为54.2%，比上半年提高1.2个百分点。二是需求结构继续改善。最终消费贡献率提高。前三季度，最终消费支出对经济增长贡献率为64.8%，比上半年提高3.1个百分点。升级类消费和高技术产业投资较快增长。前三季度，体育娱乐用品和文化办公用品零售额同比增长均超过20%，高技术产业投资同比增长了18.7%。三是绿色发展持续推进。单位GDP能耗继续下降。前三季度，单位GDP能耗同比下降2.3%，降幅比上半年扩大0.3个百分点。环境质量总体改善，人民群众享受更多的绿色福祉。1-8月份，全国339个地级及以上城市PM2.5平均浓度同比下降6.5%。四是企业利润较快增长。1-8月份，规模以上工业企业利润同比增长49.5%，规模以上服务业企业利润增长35.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，改革开放深入推进，发展动能持续增强。一是供给侧结构性改革成果继续巩固。三季度，工业产能利用率为77.1%，处于近年同期较好水平。企业资产负债率下降，8月末，规模以上工业企业资产负债率为56.4%，同比下降0.4个百分点，企业营收成本下降，1-8月份，规模以上工业企业每百元营业收入中的成本同比减少0.65元。补短板成效明显，前三季度，教育、卫生投资同比分别增长10.4%和31.4%，快于全部投资增长。二是对外开放进一步扩大。我国进出口贸易继续保持较快增长。前三季度，货物进出口总额同比增长22.7%。利用外资持续增加。1-8月份，我国实际利用外资同比增长22.3%。共建“一带一路”稳步推进。前三季度，我国对“一带一路”沿线国家进出口总额同比增长了23.4%；中欧班列累计开行超万列，同比增长29%。三是新动能快速成长。创新投入不断增加，绿色低碳智能产品不断涌现。前三季度，新能源汽车、工业机器人产量同比分别增长172.5%和57.8%。信息技术广泛渗透，网上直播带货、平台经济等新业态新模式快速兴起。前三季度，实物商品网上零售额同比增长15.2%，占社会消费品零售总额的比重为23.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，居民收入持续增长，民生保障有力有效。一是居民收入继续增加。经济持续恢复，企业效益改善，就业总体稳定，有利于居民增收。前三季度，全国居民人均可支配收入同比名义增长10.4%，扣除价格因素实际增长9.7%，与经济增长基本同步。分城乡看，农村居民收入增长快于城镇。前三季度，农村居民收入名义增速快于城镇居民2.1个百分点。二是居民生活相关商品价格稳中有降。农业生产总体较好，生猪生产持续恢复，食品等相关商品供应充足，居民生活得到较好保障。前三季度，食品价格同比下降1.6%，其中猪肉价格下降28%，粮食价格上涨1%。三是民生保障持续加强。政府公共服务继续改善，居民福利和转移性收入增加。1-8月份，全国一般公共预算支出当中，教育、住房保障支出增长较快。前三季度，全国居民人均转移性收入同比增长7.9%，两年平均增长8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些情况表明，中国经济长期向好的基本面持续显现，发展韧性强、潜力大、回旋空间广阔的特点明显。但也要看到，国际环境不稳定、不确定因素较多，国内经济恢复仍不稳固、不均衡，保持经济平稳运行挑战增多。下阶段，要按照党中央、国务院的决策部署，完整、准确、全面贯彻新发展理念，构建新发展格局，实施好宏观政策跨周期调节，推动经济稳定恢复，保持经济运行在合理区间。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南华早报记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期全国多地出现了限电限产情况，有企业和行业协会表示生产和出口都受到比较大的影响，许多机构也随之下调了今年的经济增速预期。请问，统计局对此如何看待？如何评估限电限产对经济增速的具体影响？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。今年以来，国际能源价格大幅上涨，煤炭、天然气、原油价格也屡创新高，国内电力和煤炭供应偏紧，多种因素导致近期部分地方出现了限电现象，对正常的生产造成了一定的影响。对此，中央高度重视，近期国务院常务会对进一步做好能源的生产供应工作作出了部署和安排，相关部门积极贯彻落实会议精神，迅速出台了一系列市场化改革和保供稳价措施。随着相关措施的逐步落地见效，煤炭、电力供应偏紧的状况将会得到缓解，对经济运行的制约也会降低。从9月份情况看，电力生产增速也有所加快。总的看，能源供应偏紧是阶段性的，对经济的影响是可控的。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　封面新闻记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们注意到，今年以来就业形势总体稳定，9月失业率的指标进一步改善，请问是什么原因？在经济增长压力加大的情况下，下一阶段的就业形势预计将如何发展？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问，这个问题也很重要。就业是民生之本，政府高度重视就业工作，持续稳定和扩大就业。今年以来，随着经济持续恢复，就业优先政策显效，城镇新增就业持续扩大，调查失业率稳中有降，就业形势基本稳定。前三季度，全国城镇新增就业达到1045万人，完成全年目标任务的95%。全国城镇调查失业率平均为5.2%，也低于全年5.5%左右的预期目标。其中9月份的城镇调查失业率为4.9%，比上个月回落0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从三季度情况看，就业呈现以下几个特点。一是就业总体状况有所改善，7、8、9月，全国城镇调查失业率分别为5.1%、5.1%和4.9%，走势稳中有降。其中，31个大城市调查失业率分别为5.2%、5.3%和5%，也趋于改善。二是主体人群就业大体稳定。7、8、9月，25-59岁就业主体人群的城镇调查失业率分别为4.2%、4.3%和4.2%，失业率水平比较低，保持基本稳定。三是重点群体就业改善。大学毕业生入职就业增加，带动青年人失业率下降。7、8、9月，16-24岁城镇人口失业率分别为16.2%、15.3%和14.6%，呈现逐月回落的态势。农民工就业帮扶持续，就业状况继续改善，三季度末，农村外出务工劳动力总量同比增长2%，基本恢复至疫情前2019年同期水平。7、8、9月，外来农业户籍人口主要是农民工的失业率也小幅回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三季度就业形势基本稳定，主要是由于：一是经济持续恢复有利于增加就业岗位。前三季度，我国国内生产总值同比增长9.8%，两年平均增长5.2%，经济总量的扩大必然带来劳动力投入的增加，有利于就业扩大。二是服务业恢复改善有利于扩大就业容量。我国服务业占比不断提升，就业容量进一步扩大。9月份，服务业增长加快，有利于就业的改善。9月份，服务业生产指数同比增长5.2%，比上个月加快0.4个百分点。服务业采购经理指数中，服务业从业人员指数也比上个月上升了0.5个百分点。三是就业优先政策持续显效，大学生、农民工等重点群体的就业得到改善，带动城镇调查失业率稳中有降。三季度，青年人失业率总体回落。同时，强化创业带动就业，加强职业技能培训等举措不断发力，也有利于就业的改善。四是平台经济、灵活就业发展为劳动者提供了更多的就业选择。新业态新模式快速发展，带动新就业岗位增加。今年以来，直播带货、网络购物快速发展，也带动了相关行业从业人员的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但也要看到，就业的总量压力和结构性矛盾依然存在，部分群体失业率依然较高，沿海一些地区缺工现象犹存，保持就业稳定仍然要持续努力。要继续做好宏观政策跨周期调节，推动经济稳定恢复，为就业创造良好条件。落实好就业优先政策，加强大学生、农民工重点群体的就业服务，加大职业技能培训，促进劳动力市场供求有效衔接，推动就业形势稳定向好。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　CNBC记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近房地产投资的一些数据在8月份和9月份有一些下降，想问一下最近的房地产情况对经济增速的影响是多少？对消费又有什么样的影响？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。房地产问题大家也比较关注。房地产行业是国民经济的重要组成部分，也与居民的生活息息相关。近年来，各地区、各部门按照中央的要求，坚持房住不炒，持续稳地价、稳房价、稳预期，有效防范化解潜在风险，推动房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，通过完善房地产市场的长效机制，抑制不合理需求，推动刚性需求平稳释放，限制部分房地产企业依靠举债盲目扩张，房地产市场总体上趋于平稳，房地产投资、销售和房价逐步趋于稳定。前三季度，全国商品房销售面积同比增长11.3%，两年平均增长4.6%，比1-8月份回落1.3个百分点。房地产开发投资同比增长8.8%，两年平均增长7.2%，比1-8月份回落0.5个百分点。7、8月份，70个大中城市的房价涨幅也整体上趋于回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，随着多主体供应、多渠道保障，购租并举住房制度不断完善，市场主体趋于理性，房地产市场有望保持平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于您提到的房地产对经济增速的影响，前三季度，房地产增加值两年平均增长4.8%，比上半年回落了1.3个百分点，总的看影响有限。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博新闻社记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有两个问题。关于对经济增速的贡献，您能否就进出口、投资以及消费这三部分谈一下他们的贡献率分别是多少？第二个问题，最新的政策对于煤炭生产的影响。我们看到，10月份煤炭生产是否会比9月份有所增长？因为在前期，由于煤炭供应的紧张导致电价上涨，在10月份以及接下来，这种形势是否会有所好转？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。关于您关心的三大需求对增长的贡献，可以提供给您一组数据。前三季度，最终消费支出对经济增长的贡献率是64.8%，资本形成总额的贡献率是15.6%，货物和服务净出口的贡献率为19.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于您提到的煤炭生产情况，应该看到，前期由于部分产能释放受到一定的影响，煤炭市场供应有所偏紧。对此，中央高度重视，近期相关部门也出台了一系列措施来稳定和增加煤炭的供应和生产，相信下一阶段煤炭供应偏紧的状况会得到逐步改善。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央广记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们知道粮价稳百价稳，但是近期山西省遭遇了严重的洪涝灾害，是否会对全国的秋粮生产带来影响？您怎么来看待今年以来的农业生产形势？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。农业确实大家也非常关注。农业是国民经济的基础产业，中央高度重视农业发展。今年以来，各方面采取了多种措施，支持农业稳产增产，保障粮食生产安全，成效不断显现。前三季度，我国农业经济整体形势比较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是农业生产规模持续扩大。在支持农业发展各项政策措施的作用下，前三季度，我国农林牧渔业增加值同比增长7.4%，两年平均增长4.9%，比上半年加快0.6个百分点。其中，三季度农林牧渔业增加值两年平均增长5.5%，对增长的贡献率超过10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是粮食生产形势总体较好。尽管部分地区遭受严重自然灾害，对农作物的生产造成一定的影响，但是从全国范围看，农业生产的气候条件总体上还是较为适宜的，田间管理和减灾措施也是有力的。今年夏粮和早稻实现了双增产，合计增产2.2%。随着粮食生产的扶持力度加大，种植效益也在提升，农民的种粮积极性有所增强。今年秋粮播种面积扩大，其中高产作物玉米增加较多。总体来看，秋粮有望实现较好的收成，有利于全年丰收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是畜牧业生产保持较快增长。各方面采取有力措施，恢复生猪生产，促进畜牧业发展，效果也是持续显现。前三季度，猪牛羊禽肉的产量同比增长22.4%，其中猪肉产量增长38%。生猪出栏达到49193万头，同比增长35.9%，生猪存栏是43764万头，同比增长18.2%。生猪存栏和出栏基本恢复到正常年份的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业生产稳定有利于国民经济的稳定，也有利于人民生活的改善，为全年经济社会平稳健康发展打下良好基础。但也要看到，我国农业生产仍然存在着薄弱环节，推动农业持续稳定发展仍需要继续努力。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您能不能展望一下四季度或者2022年经济的前景？另外，是不是有足够的政策储备应对经济进一步下行，怎么应对美联储政策调整带来的溢出效应？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。对于下阶段经济运行的变化，大家还是比较关心。今年以来，我国经济恢复取得了积极成效。尽管三季度经济增速受到疫情、汛情以及基数升高等多种因素的影响有所回落，但我国经济发展还是表现出了强大的韧性和活力。总的看，经济持续恢复、迈向高质量发展的态势不会改变，有能力有条件完成全年经济社会发展的预期目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是经济恢复有支撑。从消费来看，就业基本稳定，居民收入持续增加，有利于消费能力增强。国内疫情防控形势总体稳定，消费环境也有所改善。社会保障不断完善，也有助于提升居民的消费意愿。前三季度，全国居民人均消费支出同比名义增长15.8%，两年平均增长5.7%，比上半年有所加快。从投资看，企业效益保持较快增长，目前工业产能利用率处于较高水平，支持实体经济发展的政策也会持续显效，有助于制造业投资总体改善。前三季度，制造业投资两年平均增长3.3%，今年以来整体呈现改善的态势。基础设施投资增长有利因素也在增多。今年是“十四五”规划开局之年，一系列重大项目陆续开工建设，政府专项债发行进度加快，有利于基础设施投资的增长。前三季度，基础设施投资两年平均增长0.4%，比1-8月份加快0.2个百分点。从进出口看，世界经济总体复苏，我国产业体系完整，配套能力强，企业能够灵活适应国际市场需求的变化，出口仍有望保持较快增长。同时，国内经济恢复也会带动进口增加。前三季度，我国进出口总额同比增长22.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是产业发展保持稳中有进。尽管受到疫情、汛情等不利因素的影响，但产业提质升级的态势没有发生改变。粮食生产总体稳定，夏粮和早稻均实现增产，秋粮播种面积增加，气候条件总体有利，也有望实现丰收。产业数字化智能化发展提速。前三季度，规上工业中，高技术制造业增加值同比增长20.1%；集成电路、工业机器人产量也是大幅增长。现代服务业增势较好，前三季度，信息传输、软件和信息技术服务业增加值同比增长19.3%。随着我国经济持续恢复，推动高质量发展稳步推进，我国产业将继续保持向好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是创新驱动持续增强。放管服改革不断深化，供给侧结构性改革稳步推进，我国创新发展势头良好，为经济发展注入了强大动力。世界知识产权组织的报告显示，2021年全球创新指数中，中国的排名是第12位，比上年提高2位。创新投入持续增加。2020年，我国研发投入经费增长10.2%，与GDP之比达到了2.4%，接近OECD国家平均水平。随着我国创新环境优化，创新支持政策完善，将进一步促进以企业为主体的创新投入增加。创新成果不断涌现。载人航天、深海探测、量子科技等领域重大科技成果捷报频传，疫苗、创新药物等生物医药行业也快速增长，前三季度，医药制造业增加值同比增长29.2%。创新活力加快释放。前三季度，实物商品网上零售额同比增长15.2%，跨境电商进出口增长20.1%，新能源产品和智能产品产量大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于您提到的政策方面，我国政府在长期实践中积累了丰富的调控经验。近年来，在区间调控的基础上，加强定向调控、精准调控，完全有能力保持经济运行在合理区间，推动经济持续健康发展。当前，我国财政实力不断增强，货币政策仍然有较大空间，能够及时根据形势变化推出有力措施，促进经济稳定运行。比如说，针对主要经济体可能的货币政策调整，今年以来，金融管理部门已经提前作出了一些政策安排，降低了发达经济体政策调整可能带来的外溢冲击。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月份PPI同比上涨了10.7%，创下了历史新高。请问原因有哪些？您对四季度PPI走势以及大宗商品价格怎么看？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。价格变化也是大家比较关注的。今年以来，受国际大宗商品价格大幅上涨、国内经济恢复需求扩大以及部分产品供应偏紧等多重因素影响，PPI涨幅整体呈扩大趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度，PPI同比上涨6.7%，比上半年扩大了1.5个百分点。从主要的特点看，生产资料价格上涨是推动PPI上涨的主要因素。前三季度，生产资料价格同比上涨了8.9%，比上半年扩大2.1个百分点。生活资料价格同比上涨0.2%，比上半年仅扩大0.1个百分点。从行业看，石化、煤炭、金属价格上涨的影响比较大。受国际原油价格上涨影响，国内石化相关行业涨幅较高。前三季度涨幅普遍在10%-30%左右，比上半年都有所扩大。煤炭、金属等相关行业供给偏紧，价格涨幅相对较高。前三季度，煤炭相关行业同比上涨幅度超过30%，钢铁、有色行业同比上涨幅度超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近期看，由于国际能源价格持续上涨，国内部分原材料供应偏紧，PPI有可能还会高位运行。但是从中长期看，随着全球能源供给和海运情况逐步改善，国内相关产品供给增加，PPI有望逐步回稳。还要看到，面对PPI涨幅扩大、企业生产经营困难增加等情况，相关部门积极采取措施保供稳价，效果也会逐步显现。从一些领域来看，三季度，钢铁和有色行业价格涨幅比二季度分别回落了3.3和3.8个百分点。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　环球时报记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近IMF最新发布的世界经济展望预测2021年中国GDP增长8%，比上一次的预测下调了0.1个百分点。请问发言人对此有何回应？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。受到全球疫情反复、大宗商品价格上涨、国际海运紧张、劳动力短缺和关键零部件供应短缺等因素影响，全球经济复苏步伐三季度以来整体是放缓的。同时，主要经济体的通胀水平也是持续升高。比如，9月份美国CPI同比上涨5.4%，欧元区的CPI上涨3.4%，都为近年来较高水平，也加剧了这些经济体政策转向的可能性，可能会一定程度上制约全球经济复苏。在这种条件下，近期国际货币基金组织最新预计，将2021年全球经济增速由上一次预期的6%下调至5.9%。其中，发达国家的经济增速由原来预测的5.6%下调到5.2%，反映了对全球经济变化的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这样的背景下，由于中国是深度融入全球化进程的国家，国际货币基金组织作出一些预期调整，我觉得是正常的。但需要指出的是，我国是2020年在疫情冲击下，全球主要经济体当中唯一实现正增长的国家，与其他国家相比，基数比较高。主要国际组织预期2021年中国经济仍然能够保持在8%左右较高的增速，这个速度不仅高于全球平均增速，也高于主要经济体的增速，体现出国际社会对中国经济增长前景的看好，也说明中国经济具有强劲的韧性和巨大的潜力。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　红星新闻记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几个月，中国制造业PMI持续下降，9月份PMI为49.6%，低于上月0.5个百分点，降至临界点以下。这是什么原因造成的？是否与工业原料价格和近期能源短缺有关？是否会给国民经济带来不利影响？未来预期如何？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。近期制造业PMI有所下滑，是国际国内因素共同作用的结果。从国际看，世界经济复苏步伐在放缓，国际大宗商品价格大幅上涨，国际海运紧张，不可避免地影响国内企业预期。从国内看，7、8月份受部分地区疫情和汛情的影响，一些长期积累的结构性矛盾有所显现，也会影响企业预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管9月份制造业PMI有所回落，但是企业对发展前景的预期总体上仍然是稳定的。我们看到，在9月份的制造业PMI中，企业生产经营活动预期指数为56.4%，仍然处于较高水平。从未来看，中国经济长期向好的基本面没有变，统筹疫情防控和经济社会发展扎实推进，宏观政策跨周期调节有效实施，支持实体经济发展政策持续显效，企业预期有望趋于稳定。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天公布的数据也显示出前三季度猪肉价格同比下降28%，近期猪肉价格持续下降，养殖户已经陷入亏损，尤其是国庆节期间，全国的猪价屡现新低，养殖户的恐慌持续加剧，这对下一步猪肉供应会带来哪些负面影响？您如何评价未来时间段的猪肉价格走势？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。今年以来，生猪生产持续恢复，产能持续扩大，相关价格出现了下降。下阶段，随着一些地区肉类腌制的需求持续增加，加上元旦、春节节日消费的提振作用，猪肉消费需求会有所增加。同时，年内中央第二轮的冻猪肉收储即将启动，这些都有利于猪肉价格稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从未来发展看，当前生猪生产的规模化养殖在不断提高。这些规模化的企业，对于把握市场的变化以及防范和应对市场波动风险能力较高。同时，在生猪生产领域，国家调控的机制在不断完善，这些都有利于生猪生产的稳定。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部法律草案回应社会热点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633426813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京10月18日电 （记者梁秋坪）十三届全国人大常委会第三十一次会议将10月19日至23日在北京举行，此次会议将审议家庭教育促进法草案、反电信网络诈骗法草案、地方各级人民代表大会和地方各级人民政府组织法修正草案、民事诉讼法修正草案等多部法律案。10月18日，全国人大常委会法制工作委员会举行记者会，法工委发言人臧铁伟就立法修法热点问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;家庭教育促进法草案――多措并举缓解家长教育焦虑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当下，不少家长在家庭教育中存在一定焦虑情绪，有的是对未成年子女施加过重的学习负担，有的是对未成年子女沉迷网络等行为疏于管教或者不知如何管教等。如何帮助缓解家长教育焦虑，成为社会普遍关注的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于这些问题，需要从学校教育、家庭教育、社会教育等多方面综合施策，共同推动解决。”臧铁伟表示，正在立法进程中的家庭教育促进法将从家庭教育角度作出一些规定，帮助缓解父母的焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是，在家庭教育内容上，突出家庭教育的特点，强调立德树人，引导父母在家庭教育中更多关注未成年子女品德、科学探索精神和创新意识的培养，以及良好学习习惯、行为习惯、生活习惯的培养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是，在家庭教育方法上，引导父母树立正确家庭教育理念，掌握科学的家庭教育方法，提高家庭教育能力，为未成年人健康成长营造良好家庭环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是，明确父母应当合理安排未成年人学习、休息、娱乐和体育锻炼的时间，避免加重未成年人学习负担，预防未成年人沉迷网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是，明确县级以上地方人民政府应当采取措施，减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担，畅通学校家庭沟通渠道，推动学校教育和家庭教育相互配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是，从国家、社会多角度，进一步明确各方面为父母或者其他监护人实施家庭教育提供支持协助的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;反电信网络诈骗法草案――为大数据反诈提供制度支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，电信网络诈骗犯罪活动形势严峻，在刑事犯罪案件中占据很大比重，一些群众的看病钱、养老钱、上学钱被诈骗分子席卷一空，已经成为当前发案最高、损失最大、群众反响最强烈的突出犯罪，严重危害人民群众切身利益和社会和谐稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从实践看，反电信网络诈骗工作综合治理、源头治理方面的制度措施还不充分，金融、通信、互联网等行业治理存在薄弱环节，需要加强法律制度建设。”臧铁伟表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国人大常委会第三十一次会议将首次审议反电信网络诈骗法草案。据臧铁伟介绍，草案将明确规定反电信网络诈骗工作的基本原则，还将完善电话卡、物联网卡、金融账户、互联网账号有关基础管理制度。同时，建立电信网络诈骗反制技术措施，统筹推进跨行业、企业统一监测系统建设，为利用大数据反诈提供制度支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，草案还将加强对涉诈相关非法服务、设备、产业的治理；加强其他有关防范措施建设；明确法律责任，加大惩处力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　臧铁伟表示，制定反电信网络诈骗法的基本考虑有：一是，立足综合治理、源头治理和依法治理，侧重前端防范。二是，从小切口入手，对关键环节、主要制度作出规定。三是，急用先行，与相关立法相互配套、共同推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方组织法修正草案――明确写入“坚持全过程人民民主”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方各级人民代表大会和地方各级人民政府组织法是关于地方人大、地方政府的组织和工作制度的基本法律，制定于1979年，并于1982年、1986年、1995年、2004年和2015年作了五次修改，推动地方政权建设不断与时俱进、发展完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为贯彻落实习近平总书记关于践行以人民为中心的发展思想和发展全过程人民民主的重要论述，即将提请审议的地方组织法修正草案拟在总则中明确，地方各级人民代表大会、县级以上地方各级人大常委会和地方各级人民政府坚持以人民为中心，坚持全过程人民民主，始终同人民保持密切联系，倾听人民的意见和建议，为人民服务，对人民负责，受人民监督。“这对于我国地方政权机关更好地践行以人民为中心的发展思想，发展全过程人民民主，进一步发挥中国特色社会主义民主政治的独特优势，具有重大的现实意义。”臧铁伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据臧铁伟介绍，修正草案此次修改主要涉及四个方面内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是，明确坚持党的领导和地方人大、地方政府工作的指导思想，贯彻落实习近平总书记关于践行以人民为中心的发展思想和发展全过程人民民主的重要论述，明确地方人大和地方政府在全面依法治国中的责任，贯彻落实民主集中制原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是，适当增加省、设区的市两级人大常委会组成人员名额，进一步规范省、设区的市两级人大专门委员会的设置和名称，补充完善地方人大及其常委会的职权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是，明确法治政府建设和地方政府机构设置的原则要求，明确铸牢中华民族共同体意识、制定规范性文件的相关要求，增加规定区域协同发展工作机制、街道办事处职责等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是，适应监察体制改革需要，增加规定关于地方各级监察委员会组成人员的提名、选举任免、辞职、罢免和对监察委员会的质询制度等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民事诉讼法修正草案――拟确立在线诉讼法律效力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于民事诉讼法修正草案，全国人大常委会法制工作委员会发言人臧铁伟介绍，我国现行民事诉讼法是1991年第七届全国人大四次会议通过的，先后经历了2007年、2012年、2017年三次修正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，为进一步优化资源配置，推进案件繁简分流、轻重分离、快慢分道，深化民事诉讼制度改革，提升司法效能，促进司法公正，2019年12月28日，第十三届全国人大常委会第十五次会议作出《关于授权最高人民法院在部分地区开展民事诉讼程序繁简分流改革试点工作的决定》，授权最高人民法院在部分地区的人民法院开展民事诉讼程序繁简分流改革试点工作。最高人民法院在全面总结改革试点经验基础上，拟定了《中华人民共和国民事诉讼法（修正草案）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　臧铁伟说，修正草案对民事诉讼法的主要修改包括：优化司法确认程序，合理扩大司法确认程序适用范围，优化司法确认案件管辖规则；完善小额诉讼程序，完善小额诉讼程序适用范围和方式，明确不得适用小额诉讼程序的案件，简化小额诉讼案件审理方式；完善简易程序规定，调整简易程序适用条件；扩大独任制适用范围，建立一审独任制普通程序审理模式和二审独任制审理模式；完善在线诉讼及送达规则，确立在线诉讼法律效力，完善电子送达规则，合理缩短公告送达时间。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633426813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门多举措发力，助力外贸企业拓展海外市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633426372.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，税务部门不断优化各项服务举措，通过提升出口退税办理效率、“一企一策”个性化辅导、“税务直通车”服务专班等措施，帮助外贸企业畅享税收政策红利，盘活发展资金，实现海外市场“加速跑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退税网申极速达&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业盘活资金拓展海外市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务部门的细心指导，为我们提供了出口退税线上预约办理服务。资金就是民营企业发展的‘活水’，出口退税到账得越快，对企业发展越有利。充足的资金助力我们进一步开拓市场、抢抓发展先机。”近日，江苏徐州永冠铸业有限公司财务负责人黄慧提交退税申请后，当天就收到了156万元的退税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国家税务总局徐州市税务局深入贯彻落实《关于进一步深化税收征管改革的意见》，充分利用大数据智能化开展数据分析，及时了解和解决出口企业在生产经营、退税办理等环节遇到的问题，对出口退税服务实现整合升级，提供精准服务。同时成立政策服务专业化团队，对徐州市出口企业进行跟踪服务，优化出口退税办理流程，实现“退税网申极速达”，助力企业海外市场“加速跑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐州永冠铸业有限公司生产的机床配件、工程机械配件产品主要销往美国、欧洲等地区，目前多个订单正在加急生产，但原材料库存无法满足生产需要。当地税务部门了解情况后，“一对一”跟踪服务，“简”程序、“快”进度，为企业提供“精细化”出口退税指引。今年以来，该企业累计享受出口退税1129万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减下来的税费不仅盘活了资金链条，还助力外贸企业转型突围。徐州宁兴食品有限公司主要从事蔬菜、水果罐头的制造及开发、销售，产品远销泰国、欧洲、日韩等地。“由于退税及时，保证公司有资金及时收购原材料，投入再生产及研发项目。”企业财务负责人赵纯纲坦言，400万元的出口退税，直接增加了企业的现金流，让企业有更多的资金去做新产品的工艺改进，产品行情向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，徐州市税务局还与海关、国库等部门紧密协作，将退税各环节的时间压缩至最短。同时，利用信息技术，实现申报、证明办理、核准、退库等出口退（免）税业务“网上办理”，打通出口退税“速度关”“流程关”“服务关”，提高了退税效率，办税时间较去年同期压缩44.46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一企一策”个性化帮扶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“税力量”助外贸企业享优惠、添动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“出口退税率提高了7个百分点，国家的好政策为我们增添了底气。”广西斌亿旺商贸有限公司的法人霍先生对桐油出口退税率提高的政策感到欣喜。据霍先生反映，公司因为资金负担倍增一度经营亏损。国家税务总局南宁市青秀区税务局在“问需问计 实事快办”专题调研走访了解情况后，及时向企业传达桐油出口退税率由6%提高至13%的政策变动，该公司今年获得了187万元的出口退税，极大地缓解了资金压力，提振了企业经营出口贸易的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西东林食品化工有限公司的磷化工生产工艺和技术水平在国内均处行业内领先水平，深受国外客户青睐。该公司总经理王先生感慨道，公司的发展多亏了国家政策的帮助。他说，自2020年以来企业享受税费优惠近10万元，他们将减税红利用于农业化肥技术的研发，提高产品质量，拓展海外市场，实现了销售额逆势增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，南宁市税务部门通过联合培训、“老友学堂”网络直播课程、“一对一”上门辅导等政策辅导方式，为外贸企业答疑解惑，提高政策辅导的有效性。广西南宁乔龙国际贸易有限公司的财务经理农女士对此给予好评：“我们经常在电子税务局上办理出口退税业务，如果遇到不懂的问题，可以通过在南宁征纳互动平台进行询问等途径解决，确实非常方便、非常贴心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，南宁市税务部门还以“一企一策”的个性化帮扶对大型出口企业开展专项政策解读及指导工作，开通绿色通道，更快速、便捷地为大型出口企业办理出口退税业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西柳钢国际贸易有限公司今年面临现金流紧张的压力。国家税务总局广西-东盟经济技术开发区税务局“对症把脉”，梳理该企业的纳税申报情况，无纸化办理增量留抵退税5460.95万元，税款一天到账。资金的迅速回笼，让公司财务负责人吕女士松了一口气：“现在我们的订单已经安排到了12月，预计销售额同比增长30%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“税务直通车”＋“一对一”辅导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助外贸企业用好用足优惠政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在，我们企业办理退税太快了，前天提交了资料，今天税款就退到公司账户上了。税务部门的服务也周到，全部一次性办结，省事又省力，给你们点赞。”近日，宁波锦灏进出口有限公司法定代表人唐新高对国家税务总局宁波市江北区税务局工作人员说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁波锦灏进出口有限公司是宁波锦灏集团旗下的一家外贸企业，今年，该集团有多家外贸公司落户江北电商园区。了解到这一情况后，江北区税务局第一时间致电企业了解涉税需求，并派专人上门宣传和推送出口退税政策，“一对一”辅导分析，帮助企业用好用足优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为企业量身定制的个性化税收服务、出口退税政策的精准落地，加上出口退税新系统的办税服务，不仅加快了企业出口退税进度，效率也进一步提升。“以宁波市电子税务局出口退税新系统为例，以往申报退税时，诸如报关单、发票等数据，企业财务人员都需要手动输入。现在新系统可以直接从电子税务局将数据一键导入，填报20张报关单，从原来的半小时到现在只要15分钟，智能快捷还能避免出错，对于企业人员来说，省时省力又省心。”区税务局相关负责人说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资金就是民营企业发展的‘活水’。我们民企就怕资金不足，老客户的订单不敢轻易接，已接订单货款支付不上。现在退税到账时间缩短了这么多，资金周转更快了，税务部门真是帮了大忙。”宁波锦灏集团财务总监卓建成说道。今年年初至今，该集团旗下5家公司收到退税款1.24亿元，极大地缓解了公司资金压力，“在当下的外贸背景下，这让我们拥有充足的资金扩大生产、开拓市场，进一步抢抓发展先机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，为助力民营外贸企业拓展海外市场，区税务局还组建“税务直通车”服务专班，推出无疑点即办、“非接触式”调查评估等退税服务措施，开辟退税绿色通道，进一步压缩受理到核准发放时间，同时保持税库银联动，将退税款以“特快加急”的速度送到企业手中，助力外贸企业布局海外市场。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633426372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济恢复等带动，前三季度全国城镇新增就业完成全年目标95%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633422622.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;快讯（记者 陈琳）今年以来，随着经济持续恢复，全国就业形势基本稳定。前三季度，全国城镇新增就业达到1045万人，完成全年目标任务的95%。全国城镇调查失业率平均为5.2%，也低于全年5.5%左右的调控目标。其中9月份的失业率为4.9%，比上个月回落0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月18日，在国新办举行的新闻发布会上，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖表示，三季度就业形势基本稳定，主要有几大原因，首先是经济持续恢复有利于增加就业岗位。前三季度，我国国内生产总值同比增长9.8%，两年平均增长5.2%，经济总量的扩大必然带来劳动力投入的增加，有利于就业扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，服务业恢复改善有利于扩大就业容量。我国服务业占比不断提升，就业容量进一步扩大。9月份，服务业增长加快，有利于就业的改善。9月份，服务业生产指数同比增长5.2%，比上个月加快0.4个百分点。在服务业采购经理指数当中，服务业从业人员指数也比上个月上升了0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是就业优先政策持续显效，大学生、农民工等重点群体的就业得到改善，带动城镇调查失业率稳中有降。三季度，青年人失业率总体回落。同时，强化创业带动就业，加强职业技能培训等举措不断发力，也有利于就业的改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，平台经济、灵活就业发展为劳动者提供了更多的就业选择。新业态新模式快速发展，带动新就业岗位增加。今年以来，直播带货、网络购物快速发展，也带动了相关行业从业人员的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 陈琳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 白爽 校对 赵琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633422622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委、卫健委联合组织召开人口发展战略和托育体系建设现场经验交流会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月12-13日，国家发改委社会司、国家卫健委人口家庭司在山东省济南市组织召开现场经验交流会，深入研究人口发展和托育服务问题，从全国层面进一步推动《决定》目标任务和各项举措落实到位。会上，国家发改委社会司相关同志围绕人口发展战略、托育项目建设、人口数据系统等方面进行交流；国家卫健委人口家庭司有关同志介绍《决定》出台情况和工作要求，分享托育服务发展总体情况。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部修订注册会计师法 加大对审计违法违规行为处罚力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633427069.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 马换换）10月18日，据财政部消息，对《中华人民共和国注册会计师法》进行修订，形成了《中华人民共和国注册会计师法修订草案（征求意见稿）》，现向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《中华人民共和国注册会计师法修订草案（征求意见稿）》加大对审计违法违规行为处罚力度，形成有效震慑，针对合伙组织形式特点，对出具不实审计报告的会计师事务所和责任人员处以巨额罚款，通过严惩重罚实现有效震慑；对违规性质恶劣、情节严重的违规主体处以暂停执业直至吊销执业许可的“资格罚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现行注册会计师法为七章四十六条，修订后为十章九十九条，增加了64条，修改了35条，并新增“监督管理”、“特定实体审计”、“会计服务市场开放和跨境审计”三章。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633427069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委、卫健委联合组织召开人口发展战略和托育体系建设现场经验交流会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425429.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发改委、国家卫健委联合组织召开人口发展战略和托育体系建设、现场经验交流会。会上，国家发展改革委社会司相关同志围绕人口发展战略、托育项目建设、人口数据系统等方面进行交流；国家卫生健康委人口家庭司有关同志介绍《决定》出台情况和工作要求，分享托育服务发展总体情况。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633425429.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门及地区联手发力 谋划加快新型消费发展“路线图”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633426669.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　智慧商店、互联网医疗、在线教育、线上办公、数字文化旅游……今年以来，新型消费快速发展，在促进消费提档升级、满足人民群众美好生活需要方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部近日公布的数据显示，1-8月我国新型消费快速发展。其中，实物商品网上零售额6.6万亿元，同比增长15.9%，占社零总额比重达23.6%。8月份，新能源汽车销售32.1万辆，同比增长1.8倍，创单月历史最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉，为了顺应消费升级趋势，进一步培育新型消费，鼓励消费新模式、新业态发展，近期，多个部委及地方政府推出了一系列加快发展新型消费的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多部门谋划加快发展新型消费“路线图”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月份，国家发展改革委等28个部门联合印发《加快培育新型消费实施方案》，随后，各部门接连表态，推出具体支持举措。在多个部门协同和上下联动作用下，新型消费成为了我国经济企稳回升的重要支撑。近期，为促进新型消费潜力进一步释放，多部门相继发声，谋划下阶段新型消费发展“路线图”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家市场监管总局网站消息，国家市场监管总局答复十三届全国人大四次会议第6187号建议称，下一步，市场监管总局及相关部门将从各自职能出发，采取更加积极有效的措施推动新型消费模式的健康发展，努力营造安全放心的网络消费环境。进一步强化网络交易监管执法。分级分类开展平台企业合规报告、风险评估和信息公示工作，围绕 “双十一”等重要时间节点、关系民生的重要商品和服务领域，开展行政指导，压实平台主体责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部消费促进司有关负责人在日前召开的新闻发布会上表示，商务部将支持传统商业企业加快数字化、智能化改造，鼓励发展智慧商店、无接触配送等新业态新模式;支持传统商业场所、闲置厂房等改造为新型消费载体，打造沉浸式、体验式、互动式消费场景;推动直播电商、社交电商等规范健康持续发展，实施生活服务数字化赋能行动等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步促进新型消费发展，关键是要统筹协调各部门形成合力，指导地方抓好已出台政策措施的贯彻落实，推动将新型消费更好融入到国际消费中心城市培育、区域消费中心建设、文化旅游消费试点示范等重大平台和重点领域。”中国国家发改委就业司副司长常铁威表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地区强化新型消费发展制度保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策的利好进一步激发了地方积极性，记者梳理发现，近期，多地将培育新型消费作为新一轮促消费重点，相继出台新的方案、措施，为各地区新型消费的发展提供强大政策制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《天津市加快发展新型消费实施方案》提出，要坚定实施扩大内需战略，以新业态新模式为引领，加快推动新型消费扩容提质，持续激发消费活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《青海省加快培育新型消费的若干措施》提出，加速产业数字化转型升级、规划建设新型消费网络节点、强化财政支持、优化金融服务等15条举措，促进青海省新型消费扩容提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省制定出台的《关于加快培育新型消费的实施意见》从培育壮大各类消费新业态新模式、深入推进新型消费基础设施和服务保障能力建设、加大新型消费政策支持力度、优化新型消费发展环境等方面提出20条实施意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《云南省培育发展新型消费释放消费潜力三年行动方案(2021-2023年)》提出22条措施，培育壮大新型消费，促进消费提档升级，形成经济发展新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《江西省“十四五”消费升级发展规划》明确，推动实物消费提档升级，加快培育壮大新型消费。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211018/c633426669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>比特币距历史高点一步之遥 推特创始人拟打造“开源”挖矿系统</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20211018/c633424894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　正值比特币价一波猛涨，距历史高点仅有“一步之遥”的时候，推特创始人杰克多西(Jack Dorsey)宣布将考虑开发一个新的比特币挖矿系统，似乎旨在实现“人人有矿挖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间上周五，杰克多西(Jack Dorsey)发布推文称，他旗下的移动支付公司Square正在考虑打造一个比特币挖矿系统。该系统将基于“定制芯片和开源代码”，以供全球的个人和企业用户使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多西也特意强调，如果真要上马这个系统，公司将遵循现有的加密货币硬件钱包的模式，“与社区合作，公开打造”；而由Square硬件主管Jesse Dorogusker领衔的团队将开始对此项目可行性开展深入技术调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，多西在这条推文下提出了他对打造此系统的一些想法和疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，挖矿需要更加分散，能耗应更高效，方式也应当像“即插即用”一样简便易行；但是目前芯片设计能力集中在少数公司中，这意味着供应很可能受限，而且现行的挖矿系统并没有对整合从硬件、软件到产品和分销的整个产业链产生足够的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至发稿，比特币延续了从上月底开始的涨势，涨幅为2.8%，报62000美元/枚，距离历史高点64000美元仅差3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20211018/c633424894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>