<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 05 Nov 2021 10:08:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：中国连续四年保持第二大外资流入国地位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634013791.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634013791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国减税降费提振外资信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634010499.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634010499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：目前已归集5636.7万低收入人口基本信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634010434.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634010434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球最大的自贸区明年1月开始运作，中国迎来两大利好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634009621.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634009621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度全国新增减税降费9101亿元 减轻企业负担增强市场主体活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634009008.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634009008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方明确：“十四五”长江经济带交通规划有这六大任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634008596.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634008596.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：切实把保护修复长江生态环境摆在压倒性位置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634008104.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634008104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行已授信承诺专项贷款677亿元支持煤炭煤电保供</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634008011.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634008011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：支持科技创新等减税降费政策效应超出预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634007846.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）国家税务总局多位相关部门负责人11月5日在国务院政策例行吹风会上表示，在支持科技创新、外商投资、煤电企业纾困解难等方面，税务部门推出多项减税降费措施。其中，企业研发费用加计扣除政策效应超出预期，全国各类企业提前享受加计扣除金额1.3万亿元，减免税额3333亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持科技创新方面，国家税务总局副局长王道树介绍，今年减税降费政策的一部重头戏就是企业可以提前享受前三季度研发费用加计扣除政策，并且对制造业企业来说，其扣除比例由75%提高到100%。总的来看，政策效应超出预期。全国各类企业提前享受加计扣除金额1.3万亿元，减免税额3333亿元，享受加计扣除金额占去年全年汇算清缴的77.6%，企业享受政策红利的时间更早、力度也更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持外商投资方面，国家税务总局国际税务司司长蒙玉英表示，在包括税费优惠政策在内的各项“稳外资”措施的综合作用下，今年前三季度，新办涉税市场主体中的外资企业为4.16万户，较2020年同期增长26.1%，整体恢复至疫情前的水平。全国重点外资企业注册资本同比增长3.5%，其中高技术制造业外资企业注册资本同比增长5.3%；外资企业采购设备投资同比增长16.9%，其中制造业采购占比接近六成。这说明外资对中国经济发展信心更足，中国市场对外资的吸引力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持煤电企业纾困解难方面，国家税务总局收入规划核算司司长蔡自力表示，截至11月4日，全国为煤电和供热企业共办理“减、退、缓”税150.7亿元，其中累计办理减免税57.8亿元，缓退税92.9亿元，切实缓解了煤电和供热企业资金压力和生产经营困难，促进了今冬明春能源保供工作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634007846.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>特斯拉汽车（北京）有限公司召回部分进口Model 3电动汽车</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634007992.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特斯拉汽车(北京)有限公司召回部分进口Model3电动汽车&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，特斯拉汽车(北京)有限公司根据《缺陷汽车产品召回管理条例》和《缺陷汽车产品召回管理条例实施办法》的要求，向国家市场监督管理总局备案了召回计划。将自即日起，召回生产日期在2019年2月2日至2019年10月20日期间的部分进口Model 3汽车，共计91辆。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次召回范围内的部分车辆在制造过程中，前副车架总成上的横向连杆固定螺栓可能未按标准扭矩紧固。长期使用后螺栓可能松动或从副车架上脱出，最终可能导致前悬架横向连杆从副车架上脱出，会影响车辆操控和增加发生碰撞事故的风险，存在安全隐患。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特斯拉汽车(北京)有限公司将免费为召回范围内车辆，检查前副车架总成上横向连杆固定螺栓的紧固扭矩。如果螺栓松动或者丢失，将重新紧固螺栓至标准扭矩或安装新的螺栓；如果由于螺栓松动或丢失造成车辆部件受损，将更换受损部件，以消除安全隐患。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应急处置措施：车辆召回维修前，用户应谨慎驾驶车辆，并在召回开始实施后尽快联系特斯拉服务中心进行检修。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特斯拉汽车(北京)有限公司将以挂号信、电子邮件等形式通知相关用户。特斯拉服务中心也将主动联系相关车主，安排召回维修事宜。用户可通过手机和固定电话拨打特斯拉客户服务热线：400-910-0707进行咨询。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634007992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、海关总署、税务总局联合印发“十四五”期间 支持科技创新进口税收政策免税进口商品清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634010440.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据《财政部 海关总署 税务总局关于“十四五”期间支持科技创新进口税收政策的通知》（财关税〔2021〕23号）和《财政部 中央宣传部 国家发展改革委 教育部 科技部 工业和信息化部 民政部 商务部 文化和旅游部 海关总署 税务总局关于“十四五”期间支持科技创新进口税收政策管理办法的通知》（财关税〔2021〕24号）规定，近日，财政部、海关总署、税务总局联合印发了《关于“十四五”期间进口科学研究、科技开发和教学用品免税清单（第一批）的通知》，公布了“十四五”期间支持科技创新进口税收政策项下第一批免税进口商品清单，自2021年1月1日起实施，已征的应免税款按规定准予退还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该免税清单延续了“十三五”支持科技创新进口税收政策的免税进口商品清单管理模式，保持了政策的连续性、稳定性、可持续性。同时，该免税清单对“十三五”免税清单进行了调整和完善，综合考虑了国内生产实际和进口需求，以更好适应科技创新的新需求并支持交叉学科发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今后，财政部还将会同有关部门根据科技创新进口需要，结合国内产业发展和技术进步等情况，适时按政策规定研究调整完善免税清单。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634010440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部发布《中国外商投资指引（2021版）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634008424.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 宋薇萍）11月5日，第四届中国国际进口博览会（以下简称进博会）外商投资促进专题发布会在国家会展中心（上海）举行。会上，商务部正式发布《中国外商投资指引（2021版）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，编写并发布《中国外商投资指引》，是商务部落实《外商投资法》及其实施条例相关要求，推进“放管服”改革及“稳外资”工作的一项有力举措。在第三届进口博览会期间，商务部首次发布了《中国外商投资指引（2020版）》，为外商投资企业在华投资经营提供了有效参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新发布的《中国外商投资指引（2021版）》将为外商企业在华投资提供更加全面的指南，为外商在华投资、兴业和生活提供更好的服务和帮助。该指引在保留上一版基本框架的基础上，对各章节进行了调整、更新和优化，对各类数据、办事流程、机构名录等作了相应更新，对部分文字表述做了调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新版指引包括五章内容，即“走进中国”、“投资中国”、“外商在华投资的法律制度”、“外商投资办事流程”和“外籍人士在华生活”，全方位展现了中国市场化、法治化、国际化的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，商务部将继续根据每年的统计数据、法规政策等变动情况，定期修改完善本书，为外商投资中国和在华经营提供更多支持、做好更优服务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634008424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：积极构建立足周边、辐射“一带一路”、面向全球的高标准自由贸易区域网络</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634010941.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部副部长王炳南11月5日在第四届虹桥国际经济论坛“区域经济一体化的金融合作与开放分论坛”上表示，目前中国已经与26个国家和地区签署了19个自贸协定，与自贸伙伴贸易额已占外贸总额近35%。未来我国将重点从扩围、提质、增效三个方面开展工作，积极构建立足周边、辐射“一带一路”、面向全球的高标准自由贸易区域网络。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634010941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局王道树：今年前三季度全国新增减税降费9101亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634007851.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）国家税务总局副局长王道树11月5日在国务院政策例行吹风会上表示，国家税务总局最新数据显示，今年前三季度，全国新增减税降费9101亿元，其中新增减税7889亿元，新增降费1212亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树介绍，进入第三季度，针对经济运行中出现的新情况、新挑战，特别是大宗商品价格上涨、生产成本上升等对工业经济尤其是制造业企业带来的影响，国家在已经出台减税降费政策基础上，进一步增加了允许企业提前享受前三季度研发费用加计扣除政策、对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴措施、对煤电和供热企业实施“减、退、缓”税措施等，助力企业纾困解难，提振市场主体信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，今年以来国家推出的税费措施体现了鲜明的政策导向，主要体现在‘四个聚焦’上。”王道树说，一是聚焦支持工业经济平稳运行。比如对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴措施，对先进制造业企业按月全额退还增值税增量留抵税额，对煤电和供热企业实行“减、退、缓”税措施等，缓解企业资金压力，提振工业经济运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦支持中小微企业发展。比如，除制造业中小微企业税费优惠措施外，继续实施小规模纳税人增值税征收率由3%降到1%的政策，起征点从月销售额10万元提高到15万元。对小型微利企业和个体工商户年应纳税所得额不到100万元的部分，在原先的优惠基础之上，再减半征收企业所得税。通过这些措施，助力面广量大的中小微企业渡难关、增后劲、保就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦支持科技创新。比如将制造业企业研发费用加计扣除比例从75%提高至100%，同时允许企业提前享受今年前三季度加计扣除政策优惠，进一步降低企业研发成本，增强科技创新的活力和动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是聚焦支持外商投资。今年出台的各项税费优惠政策，外资企业同样可以依法享受。同时还继续实行外资企业利润再投资递延纳税等专门优惠政策，服务扩大对外开放，增强外商在华投资信心。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634007851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三部门：提升城乡基础设施无障碍建设水平 并纳入城市体检指标体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634008931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　要将无障碍环境建设情况纳入城市体检指标体系，开展体检评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ssaextagrc34.png"/&gt;讯 11月5日，据住建部官网显示，日前，中国残联、住房和城乡建设部等13部门联合印发《无障碍环境建设“十四五”实施方案》。其中提到，要提升城乡基础设施无障碍建设水平，在城镇老旧小区改造、乡村振兴、农村人居环境整治、养老服务设施建设等工作中统筹开展城乡无障碍设施建设和改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》明确，到2025年，无障碍环境建设法律保障机制更加健全，无障碍基本公共服务体系更加完备，信息无障碍服务深度应用，无障碍人文环境不断优化，城乡无障碍设施的系统性、完整性和包容性水平明显提升，支持110万户困难重度残疾人家庭进行无障碍改造，加快形成设施齐备、功能完善、信息通畅、体验舒适的无障碍环境，方便残疾人、老年人生产生活，增强人民群众获得感、幸福感、安全感，为2035年实现安全便捷、健康舒适、多元包容的无障碍环境奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施方案细化了“十四五”无障碍环境建设的主要指标，对“十四五”城市道路无障碍设施建设率、公共建筑无障碍设施建设率、居家适老化改造等6个指标提出了具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施方案提出，要加快推进出台无障碍环境建设促进法；落实无障碍环境建设推进工作机制；完善无障碍环境建设政策和标准体系，制定实施无障碍认证、公益诉讼、《建筑与市政工程无障碍通用规范》等政策和全文强制性标准；实施困难重度残疾人家庭无障碍改造等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时提出，要提升城乡基础设施无障碍建设水平。在城镇老旧小区改造、乡村振兴、农村人居环境整治、养老服务设施建设等工作中统筹开展城乡无障碍设施建设和改造，将无障碍环境建设情况纳入城市体检指标体系，开展体检评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严格落实新（改、扩）建道路、公共建筑、绿地广场配套建设无障碍设施，加快既有设施无障碍改造，提升社区无障碍建设水平。加快推广无障碍公共厕所。推进城市轨道交通车站等公共交通设施无障碍建设和改造，提高无障碍设施规范化、系统化水平。推进人行道净化专项行动和人行道建设，结合轮椅通行需求加强人行道改造，清理违法占道行为，完善盲道等无障碍设施。开展乡村无障碍环境建设工作，加快补齐农村无障碍环境建设短板。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634008931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：9月我国服务进出口总额同比增长27.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634012996.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部11月5日消息，商务部服贸司负责人表示，9月当月服务进出口增势良好。9月份，我国服务进出口总额5115.8亿元，同比增长27.8%，环比增长10.6%。服务出口2320.2亿元，同比增长42.8%，环比增长9%，其中运输服务出口增幅高达154.7%。服务进口2795.6亿元，同比增长17.6%，环比增长12%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634012996.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：不断丰富完善“十四五”时期推动长江经济带发展制度体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634007868.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）11月5日，国家发改委基础司司长罗国三在国家发改委新闻发布会上表示，《“十四五”长江经济带发展实施方案》描绘了新发展阶段长江经济带发展的宏伟蓝图，是“十四五”时期推动长江经济带高质量发展的路线图和任务书。国家发改委将会同有关部门，聚焦各自领域重点任务，在生态环境保护修复、绿色高质量发展、生态产品价值实现、交通治理机制等方面抓紧制定出台相关配套规划或支持政策，不断丰富完善“十四五”时期推动长江经济带发展的制度体系。同时，要强化资金、土地等要素保障，使规划中的重大任务、重大项目落地见效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634007868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：“双重利好”惠及18.6万户制造业企业 加计扣除金额达9036亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634007584.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;11月5日讯 11月5日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，请国家税务总局副局长王道树介绍制造业中小微企业缓税政策有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者:科技创新是推动我国经济发展的核心力量，今年不少税收优惠政策都聚焦支持科技创新，特别是企业可以提前享受前三季度研发费用加计扣除的税收优惠，能否具体介绍一下这一政策的落实情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局副局长王道树:根据党中央、国务院部署，今年减税降费政策的一部重头戏就是企业可以提前享受前三季度研发费用加计扣除政策，并且对制造业企业来说，其扣除比例由75%提高到100%。总的来看，政策效应是超出预期的。全国各类企业提前享受加计扣除金额1.3万亿元，减免税额3333亿元，享受加计扣除金额占去年全年汇算清缴的77.6%，企业享受政策红利的时间更早、力度也更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是企业享受政策提前，有利于缓解资金压力。为了鼓励科技创新、缓解企业生产经营资金压力，通过实施提前享受研发费用加计扣除政策，相当于减少了企业当期应缴纳的税款，增加了3333亿元的可用资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是政策支持力度加大，有利于激发创新活力。从研发费用加计扣除金额看，82.1%享受优惠的企业加计扣除超过100万元。从户均水平看，享受优惠的企业户均研发投入456.5万元，按可比口径测算，同比增长13.3%，显示出政策激发了企业的创新热情，研发投入力度得到增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是制造业享受双重利好，有利于增强发展动力。制造业企业不仅可提前享受研发费用加计扣除政策，而且加计扣除比例由75%提高到100%。双重利好惠及18.6万户制造业企业，加计扣除金额达9036亿元，减免税额2259亿元，占全部享受优惠户数和减免税额的比重分别为57.7%和67.8%。其中，加计扣除比例提高带来制造业企业多享受减免税额571亿元，政策支持制造业发展的导向有效得到显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是民营企业受惠明显，有利于增强发展定力。在提前享受研发费用加计扣除政策的企业中，30.2万户民营企业加计扣除金额达9536亿元，减免税额2384亿元,占全部享受优惠户数和减免税额的比重分别为93.5%和71.5%,对促进民营企业在稳定预期中更好发展具有积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保政策及时有效落地，税务部门从精简操作、精准辅导、精细协作等方面加大工作力度，确保减税红利直达快享。首先是务求便利强化精简操作。大幅精简企业账表填报信息，优化费用计算方法，有效减轻企业核算负担。企业享受政策所需填写的研发费用辅助账表减少75%，填报时间明显缩短，财务工作量大幅降低。其次是上下联动强化精准辅导。税务总局及时调整完善信息系统，加大对落实政策的督查督导力度，组织各地税务机关依托大数据平台，重点筛选高新技术企业、科技型中小企业、历年有研发支出的企业等，一对一做好政策宣传辅导，确保企业全面知晓政策、及时享受政策。第三是部门协同强化精细服务。税务部门注重加强与科技、财政等部门的协作，共同研究解决政策落实过程中的相关问题。特别是通过与科技部门的信息互联互通，帮助企业及时做好争议研发项目鉴定，使企业更好享受优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：谭梦桐)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634007584.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三季度小微经营者平均季度营收13.1万元 创近一年新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634008142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月2日，北京大学光华管理学院张晓波教授研究团队发布《中国小微经营者调查2021年三季度报告》指出，中国小微经营者处境正在持续好转。2021年第三季度，小微经营者平均季度营收13.1万元，创近一年来新高；信心指数平稳回升，连续三个季度保持在乐观区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经营成本压力取代市场需求不足，成为近期小微经营者的第一大压力来源。报告称，农林牧副渔业和建筑、加工制造业首大压力来源是原材料上涨，服务业首大压力来源是房租。六成小微经营者现金流维持时长小于3个月。此外，疫情、汛情也给小微经营者资金链带来一定影响，和未受灾情影响城市相比，平均营收和现金流维持时长分别下降11%和6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比上一季度，小微经营者营业收入及现金流维持状况继续向好，但利润率有所下滑。北京大学光华管理学院讲席教授、北京大学企业大数据研究中心主任张晓波分析，在疫情控制较好的背景下，小微经营者融资需求比例和金额都有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对资金周转问题，近年来小微经营者从金融机构获得贷款逐步提升，相比小微企业，个体户得到更多机构融资支持，六成以上小微经营者的融资目的是维持经营。从申请、获贷渠道来看，线上方式逐渐成为小微机构融资的主流方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协经济委员会副主任、国务院发展研究中心原副主任、中国发展研究基金会副理事长刘世锦直言，“需求不足和成本上升成为当下小微企业面临的两个主要压力”，疫情期间曾经出台结构性货币政策，主为扶持或者救助中小微企业，现在看来很有必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管外部压力不减，2021年起小微经营者信心指数转入乐观区间，成本顾虑也有所缓和，雇员信心指数回复到荣枯线上（50%），小微企业对四季度信心指数乐观中略有下滑，而个体户信心依旧稳定，采用&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）同时经营方式的小微经营者各方面信心较好，纯线上小微经营者对运营成本信心最乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小微经营者信心指数继二季度首度突破50%荣枯线后，继续保持在乐观区间，体现中国小微经营者群体的韧性和生命力。”中国人民大学经济学院党委书记、院长刘守英表示，但不可忽视在疫情和国际循环受阻影响下，小微经营者面临订单中断，成本上升处境，期待有关部门制订针对性政策，在金融、财政和税收上予以保护和倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，数字化对小微经营有一定提振作用。近一年来，小微经营者数字化程度稳步提高，近半拥抱数字化经营。报告显示，采用数字化技术使得小微经营者季度营收提升约34%，有效缓解了其市场需求压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学光华管理学院院长刘俏表示，数量高达1.45亿的微观经济主体彼此间构建起来的密切联系产生有利于经济增长的“乘数效应”，未来中国经济发展着力点在于让中小微企业能更好地生存发展，使得其数量能持续增长，并推动它们围绕“高质量发展”和“双碳”目标等国家战略，构建起联系更加细密的生产网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　量大面广的小微企业和个体工商户是中国经济韧性、就业韧性的重要支撑。数据显示，截至4月末，全国小微企业总数超过4400万户、个体工商户超过9500万户。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634008142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”期间支持科技创新进口税收政策免税进口商品清单印发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634010322.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　e公司讯，财政部、海关总署、税务总局联合印发“十四五”期间支持科技创新进口税收政策免税进口商品清单。该免税清单延续了“十三五”支持科技创新进口税收政策的免税进口商品清单管理模式，保持了政策的连续性、稳定性、可持续性。同时，该免税清单对“十三五”免税清单进行了调整和完善，综合考虑了国内生产实际和进口需求，以更好适应科技创新的新需求并支持交叉学科发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634010322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局王道树：阶段性缓税实施4天为企业办理缓税62.1亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634007848.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）国家税务总局副局长王道树11月5日在国务院政策例行吹风会上表示，截至11月4日，对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴政策实施4天来，共为符合条件的企业办理缓缴税款62.1亿元，有效缓解了这些企业的资金压力和经营困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树介绍，除了对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴政策，税务部门还对先进制造业企业按月全额退还增值税增量留抵税额，对其他制造业企业退还60%增量留抵税额。今年前三季度，税务部门共计为2.24万户制造业企业办理留抵退税917亿元，其中对1.16万户先进制造业企业办理留抵退税420亿元，进一步支持制造业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月27日召开的国务院常务会议决定，对制造业中小微企业、个体工商户以及煤电、供热企业实施阶段性税收缓缴措施。缓税自今年11月1日起实施，至明年1月申报期结束，预计可为制造业中小微企业缓税2000亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从国务院常务会议10月27日作出决定到11月1日开始实施，我们仅有4天准备时间。”王道树表示，10月29日，税务总局联合财政部制发公告，明确具体政策规定和征管操作办法。同日，税务总局下发通知，要求各级税务机关立即开展各项准备工作。此外，税务部门于10月31日完成税收管理信息系统升级工作，确保缓缴政策在11月1日征期首日顺利实施。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634007848.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银行保险监督管理委员会深圳监管局等部门发布推动金融业服务新发展格局的指导意见 要求有效防范化解各类金融风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634012414.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据深圳市地方金融监督管理局11月4日消息，为推动深圳银行业保险业服务新发展格局，提升地方金融组织规范化运作水平，充分发挥“双区”驱动、“双区”叠加效应，中国银行保险监督管理委员会深圳监管局、中国人民银行深圳市中心支行以及深圳市地方金融监督管理局提出关于推动金融业服务新发展格局的指导意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文件提出，要有效防范化解各类金融风险。其中包括严控房地产业务风险。落实“房住不炒”的定位，严格执行房地产金融监管要求，防止资金违规流入房地产市场，抑制居民杠杆率过快增长，推动辖内房地产市场健康稳定发展。严格执行房地产调控政策，切实落实差别化住房信贷政策，深入落实房地产贷款集中度管理制度。房地产贷款集中度高的机构，要积极优化信贷结构，逐步减少对房地产业务的依赖。切实加强借款主体资质、首付款和还款资金来源审查，严防信贷资金通过经营贷、消费贷等形式违规流入房地产市场。持续加大房地产信贷业务检查力度，严肃查处各类违规房地产融资业务。小额贷款公司等机构要严格执行房地产市场调控政策，对借款主体资质、贷款用途等开展实质性审查，防止信贷资金违规挪用于房地产领域。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634012414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2020年中国吸收外资逆势增长 行业结构不断优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634008404.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 宋薇萍）11月5日，第四届中国国际进口博览会（以下简称进博会）外商投资促进专题发布会在国家会展中心（上海）举行。商务部外国投资管理司司长宗长青在会上表示，2020年，中国全年实际使用外资实现逆势增长，以美元计达1493.4亿美元，同比增长5.7%，折10342.8亿元人民币，同比增长7.4%。主要呈现以下四个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是外商投资全年先降后升、逐步回稳。受疫情影响，2020年一季度，中国实际使用外资同比下降12.8%。4月起，随着国内疫情得到有效控制，复工复产有序推进，当月实际使用外资实现正增长，当年累计实际使用外资降幅逐月收窄，9月首次实现美元、人民币指标“双转正”，后三季度实际使用外资分别增长5.1%、17.6%和10.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是行业结构不断优化。从产业看，第一产业、第二产业、第三产业实际使用外资占比分别为0.3%、24.5%和75.2%。从行业门类看，外商投资主要集中在制造业，租赁和商务服务业，房地产业，科学研究和技术服务业，信息传输、软件和信息技术服务业，以及批发和零售业，金融业，上述7个行业实际使用外资占比达90.8%。高技术产业实际使用外资427.6亿美元，同比增长9.5%，占比达28.6%，较2019年提高0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是主要投资来源地保持稳定。以实际投资金额计，排名前15位国家（地区）基本保持稳定，合计实际投资1408亿美元，较上年增长5.4%，占比为94.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是重点区域支撑明显。东、中、西部地区实际使用外资占比分别为85.4%、5.9%和5.4%。江苏、广东、上海、山东、浙江、北京引资规模位居全国前列，合计贡献了75.5%的实际使用外资。21个省份实现正增长，10个省份下降。内蒙古、宁夏、河北、湖南、山东、浙江、海南、西藏、辽宁、甘肃、安徽、吉林等12个省份增幅高于全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据联合国贸发会议数据，2020年全球跨国投资规模大幅下降34.7%，FDI流入金额仅9988.9亿美元，中国实现逆势增长，占全球比重达15%，居世界第二，连续29年居发展中国家首位。贸发会议今年6月发布的《世界投资报告》显示，2020年全球FDI降至2005年以来的最低水平，同时指出，中国2020年吸收外资的增长在一定程度上反映了在防控疫情和快速复苏方面取得的成效，并高度评价中国政府为促进投资便利化采取的修订全国和自贸试验区外资准入负面清单、放宽外资市场准入、取消对重点行业的外商投资限制等开放举措。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634008404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：前三季度31个省区市规模以上工业增加值全部实现增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634013003.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月5日电 （记者王震）据工信部网站消息，11月5日，工信部召开全国工信系统电视电话会议，全力以赴做好工业经济稳定提振各项工作，保持工业经济平稳运行。会上，工信部部长肖亚庆表示，前三季度31个省区市规模以上工业增加值全部实现增长，为保持经济运行在合理区间奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆指出，今年以来，面对严峻复杂的国内外经济形势，全系统扎实做好“六稳”“六保”工作，工业经济总体保持恢复态势，前三季度，全国规模以上工业增加值同比增长11.8%，规模以上工业企业实现利润总额同比增长44.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于下一步工作部署，会议强调，全系统要深刻认识稳定工业经济增长、提振工业经济的重要性，科学分析形势，把握发展大势，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，聚焦落实“六稳”“六保”工作中存在的突出问题，采取有力措施，全力稳定提振工业经济。要着力保障产业链供应链安全稳定，深入实施制造业强链补链行动，强化上下游企业协调联动，推动全产业链优化升级。着力扩大工业领域有效需求，加快国家重大工程项目落地建设，推进制造业增品种、提品质、创品牌，培育新的增长点。着力加强对中小企业的支持，进一步加大纾困帮扶力度，提升中小企业竞争力和“专精特新”发展水平。着力打造市场化、法治化、国际化营商环境，加大要素保障力度，加强指导服务，促进政策协同，千方百计帮助企业解决实际困难问题。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211105/c634013003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：继续优化营商环境</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20211105/c634011513.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）中国人民银行副行长陈雨露11月5日在第四届虹桥国际经济论坛“区域经济一体化的金融合作与开放分论坛”上表示，目前，我国金融机构和市场准入方面的开放工作几近完成，但一些监管政策仍有优化空间，完善相关政策安排可以为外资展业创造更好的环境。7月21日国务院常务会议要求，优化外资银行、保险等金融机构准入门槛要求，完善金融机构母子公司跨境往来规则。优化外资参与境内金融市场的方式和制度。央行正在积极推进相关的工作，继续优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20211105/c634011513.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>