<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 17 Mar 2021 06:19:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“十四五”时期推动高质量发展的三个“新”是什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627819711.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627819711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部：加快推进沿江户籍制度改革服务长江经济带高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627819569.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627819569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年记账式附息（十六期）国债第四次续发行招标情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627819041.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627819041.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严厉打击犯罪、户籍制度改革、开设“绿色通道”……公安机关护航长江经济带高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818938.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美日“2+2”会谈提及涉台问题，国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818915.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提高直接融资比重 满足实体企业差异化需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818473.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818473.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快便民服务“四化”转型 构筑数字普惠金融新蓝图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818363.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信贷供需两旺 结构不断优化——解读2月我国金融数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818350.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行研究：我国应鼓励养老金在投资决策中纳入可持续标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818252.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818252.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“启迪实践”为数字经济增添新内涵</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818127.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818127.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国前两个月主要指标增势平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818125.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委国际合作司委托课题“中欧数字经济合作”通过专家评审</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210317/c627818109.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210317/c627818109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国秘书长期待中美高层会晤取得积极成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818003.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于支持台湾同胞台资企业在大陆农业林业领域发展的若干措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627817683.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627817683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>城乡居民养老金还会涨 #逐步提高城乡居民基础养老金标准#登热搜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627817503.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627817503.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办发言人介绍“农林22条措施”和其三大特点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818359.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月17日电 （刘洁妍、苏缨翔）国务院台湾事务办公室17日举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲主持发布会并答问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者：近年来，大陆方面陆续出台了“31条措施”“26条措施”和“11条措施”等惠及台湾同胞政策措施，请问现在推出“农林22条措施”出于哪些考虑？“农林22条措施”有哪些特点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲回答：出台“农林22条措施”，是全面贯彻十九届五中全会和习近平总书记在《告台湾同胞书》发表40周年纪念会上的讲话精神，率先与台湾同胞分享发展机遇、为台胞台企提供同等待遇的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十九届五中全会对推动两岸关系和平发展、融合发展和优先发展农业农村、全面推进乡村振兴作出部署。不久前公布的《国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》提出，完善保障台湾同胞福祉和在大陆享受同等待遇的制度和政策，持续出台实施惠台利民政策措施，让台湾同胞分享发展机遇，参与大陆经济社会发展进程。为帮助台胞台企参与大陆农业林业高质量发展及乡村振兴，针对台胞台企在农业林业领域发展涉及的农地林地使用、融资便利和资金支持、投资经营、研发创新、开拓内销市场等方面提出了“农林22条措施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家仔细阅读“农林22条措施”全文就可以感受到，“农林22条措施”与“31条措施”“26条措施”一脉相承，进一步为台胞台企参与大陆农业林业高质量发展及乡村振兴提供同等待遇。这些措施既着眼“十四五”时期大陆农业林业发展新要求，又回应台胞台企的主要诉求。概括说，有三大特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是立足新发展阶段。随着大陆加快实施农业林业高质量发展及乡村振兴战略，台胞台企在大陆农业林业领域发展拥有更光明的前景和更多的机遇。“农林22条措施”立足新发展阶段，鼓励台胞台企抓住机遇、升级发展。如第10、11、12条支持台胞台企发展乡村特色农业、林草生态产业，参与农村一二三产业融合发展，参与智慧农业、绿色投入品等方面的研发创新、成果转化与技术服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是契合台胞台企实际需求。“农林22条措施”贴近基层台胞需求，聚焦台胞台企关心的普遍性问题，如第1、2条对农村土地经营权和林地经营权，第4、5、6条对融资问题，第22条对开拓内销市场提出了有针对性的解决措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是涵盖面广、支持力度大。“农林22条措施”支持台胞台企参与城乡冷链物流基础设施、畜牧水产养殖等多个领域的建设和生产经营，鼓励台企参与农林产品国家标准起草，支持台胞参与乡村建设，基本涵盖了台胞台企在农业林业领域发展的各个方面；并就涉农涉林资金补助申请、深化台企与农垦企业合作、加强台湾农民创业园建设等方面提出具体措施，为台胞台企提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国务院台办、农业农村部、国家林草局等部门将落实落细各项措施，深化两岸融合发展，增进两岸同胞亲情和福祉。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办对“农林22条措施”中涉台胞台企林地经营权部分予以说明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818841.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月17日电(刘洁妍、苏缨翔)17日，国务院台湾事务办公室、农业农村部、国家林草局等十一个部门联合出台《关于支持台湾同胞台资企业在大陆农业林业领域发展的若干措施》(简称“农林22条措施”)。在今天举行的国台办例行新闻发布会上，农业农村部对台湾农业事务办公室副主任蒋建平、国家林草局港澳台办公室副主任胡元辉将就“农林22条措施”作详细解读，发言人朱凤莲主持发布会并答问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海峡卫视记者提问：“农林22条措施”第2条涉及了台胞台企的林地经营权，提出台胞台企林地经营权可依法进行登记，办理权属证书和流转。请问发言人，可否予以说明。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡元辉回答：林地经营权是广大台胞台企比较关心的。根据2018年修订的《农村土地承包法》和2019年修订的《森林法》的相关规定，台胞台企可以依法从村集体经济组织、承包农户、林业企业等林业经营者手里通过流转获得集体林地经营权以及林地上的林木所有权、使用权，经营发展林业，也可以依法依规实行林权抵押贷款或流转处置。在具体过程中，请台胞台企注意，取得林地经营权时，需要通过地方人民政府对流转集体林地经营权资格审查和项目审核，经营林地应当遵守森林资源管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲补充回答：这条措施还涉及到其他部门，我再作一个补充介绍。为适应林业改革发展需要，满足权利主体登记需求，大陆有关部门出台了《关于进一步规范林权类不动产登记做好林权登记与林业管理衔接的通知》，明确依法流转和再流转林地经营权期限5年及以上的，依据合同约定，可申请办理林地经营权/林木所有权或林地经营权/林木使用权登记，并强调除法定不予受理的情形外，不动产登记机构不得拒绝受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　台胞台企能够依法获得集体林地经营权以及林地上的林木所有权、使用权。台胞台企可依据《农村土地承包法》相关规定开展林地经营权登记，也可依规再次流转。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济的稳定增长是全球复苏的重要条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627817409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周密 商务部研究院研究员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2021年全国两会上，李克强总理作政府工作报告，不仅回顾了过去一年的工作，总结了中国政府和社会各方共同努力抗击疫情取得经济增长和脱贫攻坚战胜利的亮眼成绩，更向全世界清晰地展示了中国在未来5年到15年的后疫情时期将要努力达到的目标及实施路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面临新冠疫情带来的冲击，各国都承受着巨大的经济社会发展压力。今年1月，国际货币基金组织（IMF）发布的世界经济展望报告认为，疫情后的全球经济可能出现发达经济体和新兴市场与发展中经济体分化复苏的场景。2020年，IMF预估全球经济产出下降3.5%。其中，英国、印度、欧元区、加拿大、日本和美国分别下降10.0%、8.0%、7.2%、5.5%、5.1%和3.4%，而中国则实现了2.3%的逆势增长。展望2021年，尽管政府工作报告将GDP增长的目标设为6%以上，IMF却认为中国的增速将达到8.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，中国经济在2021甚至2022年，都将是主要经济体中表现最为亮眼的。如果单看2021年的产出增速，IMF对主要经济体的预测中，印度比中国增长得更快，将达到11.5%。但是，即便印度实现了IMF预测的增长，其2021年的产出规模仅比2019年高2.6%，而2021年中国的产出则要比2019年高10.6%。同时，IMF预测，2022年中国和印度的经济产出增速将分别回落至6.8%和5.6%，与2021相比分别回落2.5和4.7个百分点，印度增速下降的速度将近于中国的两倍。IMF分析，受资金实力、公共卫生管理能力、产业链国际分工和市场信心等因素的影响，发达经济体预计将比新兴市场国家和与发展中经济体早一年实现疫情冲击下的经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比经济增长速度更重要的是经济发展的质量。中国经济的较快复苏并非不计成本的规模扩张，也不是公共财政和货币超发大水漫灌下经济的应激增长，而是以提升发展质量效益、保持持续健康发展为特征的。在“十四五”规划和2035年远景目标纲要中，要全面推行乡村振兴，完善以人为核心的新型城镇化战略，使得常住人口城镇化率提高到65%，促进经济发展动力升级和资源更有效配置。保证全员劳动生产率增速高于GDP的增速，保持物价水平的总体平稳，既是人民群众增加消费能力的重要条件，又将通过大体量、多元化的进口为全球农产品和商品生产者、服务提供者提供强有力的支撑，甚至将深刻影响后疫情期全球供应链和产业链网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为新发展理念的关键词之一，创新无疑在中国经济社会的发展中扮演着重要角色。中国经济的增长不仅来自对现有市场资源的整合，而且有相当部分将来自对全球技术进步的响应和经济发展模式的相应优化。疫情中，数字经济得到了蓬勃发展。中国将统筹推进的传统基础设施和新型基础设施建设，不仅有利于为中国经济社会创造更为适宜的硬件环境，更通过持续开放和改善的营商环境，以及鼓励创新的政策导向，为全球市场领先者、开拓实践者提供了舞台和空间。协同推进数字产业化和产业数字化转型，加快数字社会建设，提高数字政府建设水平，中国政府向世界释放出积极的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协同推进经济高质量发展和高水平保护同样是后疫情期中国的重要行动指引。降低单位国内生产总值能耗和二氧化碳排放，不仅意味着技术的进步，更需要产业结构和合作模式的调整升级。调整意味着改变，经济全球化大背景下中国既不愿也不会关起门来自己发展，疫情对经济社会的广泛和剧烈冲击更可能引发各方的矛盾与冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国不仅通过自贸试验区加大创新实践和主动开放的力度，更与有着共同合作发展需求的伙伴，积极推进国际规则的改进、优化和创新，在多边、区域和双边合作中持续发出维护自由贸易和国际经贸秩序的声音，反对各种形式的贸易投资保护主义。《区域全面伙伴关系协定》的签署和《中欧全面投资协定》的谈判完成，将倡议和共识转化为有约束力的国际规则，为后疫情期各方市场预期的稳定和产业链、供应链的优化重构以及经贸纠纷的有效解决提供了强有力的保障，有助于东亚区域经济和贸易活动在疫情后率先复苏。（责任编辑：郭素萍）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627817409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办回应暂停台湾地区菠萝输入：正常的生物安全防范举措</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210317/c627818595.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据海外网消息，国务院台湾事务办公室发言人朱凤莲、农业农村部对台湾农业事务办公室副主任蒋建平、国家林草局港澳台办公室副主任胡元辉17日就涉台热点问题回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者提问，大陆暂停台湾地区菠萝输入之后，台农业部门负责人表示，为什么大陆去年就检疫出台菠萝不合格，现在才宣布禁止输入，请发言人说明相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲表示，我们也看到了有关报道，很有必要和大家说明相关情况。2020年，大陆有关方面向台湾方面通报28批次台湾地区菠萝不合格情况，提醒台湾方面加强源头管理。遗憾的是，不合格情况一直未得到改善，台湾方面没有任何回复。经风险评估，台湾地区菠萝传带植物疫情的风险很高。为防范植物疫情传入，保护大陆农业生产和生态安全，根据相关法律法规，有关方面暂停台湾地区菠萝输入。这是正常的生物安全防范举措，科学合理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑林玮琪来源：海外网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：国台办回应暂停台湾地区菠萝输入：正常的生物安全防范举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210317/c627818595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府降杠杆率信号：2021年基建投资或减少 能源项目将增加</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627819231.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华夏时报记者 张智 北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府部门即将开始“降杠杆”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月15日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，确定《政府工作报告》重点任务分工。会议要求，要把握经济运行态势，及时实施政策预调微调；保持宏观杠杆率基本稳定，政府杠杆率要有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次提到的降低政府杠杆率，大概率不是降低包括一般债、专项债在内的狭义政府杠杆，而是要降低广义政府杠杆率，尤其是地方政府的隐性负债，以及国有企业的债务水平。”海通证券研究所首席宏观分析师梁中华对《华夏时报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，自2015年全面推行地方债发行以来，地方债规模迅速飙升，2015年仅为1000亿元，到2020年，已经上涨至3.75万亿元，5年上涨37倍。尽管降低政府杠杆率对经济来说短期是偏负面的，但防范金融风险已经连续多年处在重要位置，因此，防控政府债务过快扩张势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“降低政府杠杆率需要广义赤字率进一步降低，缩减财政支出，财政政策对经济的支持力度短期有所减弱，但会预留下更多的政策空间；货币政策维持广义流动性收紧，狭义流动性紧平衡。”中信证券首席固收分析师明明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，根据政府预算报告，今年地方政府新增债券限额拟为44700亿元，比上一年下降2600亿元，这是地方债新增限额规模首次出现下降，被视为防控地方政府债务风险所设的“天花板”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增债下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情过后，不少宽松政策都亟待回归常态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近两年的财政政策依据疫情形势和经济社会发展形势作出相应调整，去年财政赤字率等政策安排都达到了历史高点，以对冲疫情冲击。今年公共风险水平有所下降，财政对冲公共风险的力度也要作出适配性调整。”中国财政科学研究院院长刘尚希表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，地方政府债券作为地方政府资金来源的重要来源之一，为加大基础设施建设，探索建立多元化、多层次、多渠道综合性的投融资体系做出了重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，为应对疫情，地方新增债券规模大幅增长约53%，导致地方政府债务率逼近100%，这已经是国际警戒线区间的下限。按照财政部数据显示，2020年，全国政府债务余额46.55万亿元人民币，占GDP之比计算的负债率近46%，较前年升逾7个百分点，年度升幅历史最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;也因此，防范风险在今年全国两会和国常会议上，被反复强调。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国常会要求，要密切跟踪世界经济形势变化及对我国影响，科学把握国内经济运行同比和环比态势，深入分析新情况新问题，及时实施政策预调微调。防范化解风险隐患，巩固经济稳定恢复基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了降低杠杆，今年将不再发行特别国债，同时，财政赤字率和专项债新增额度下降。不过，与前两年相比，一般财政赤字和专项债规模均较2020年有所回落，但仍高于2019年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管今年的预算赤字和专项债规模并没有下降多少，但从预算方案来看，今年财政支出增速是要明显下降的。我们认为，今年预算内财政和政府性基金的支出力度下降，地方政府的隐性负债也会受到更加严格的监管。”梁中华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照预计，2021年专项债重点领域分别将包括交通基础设施、能源项目、农林水利、国家重大战略项目和保障性安居工程等。特别是在全球瞩目的“碳达峰、碳中和”下，除传统能源项目外，以生态环保为主线的新型能源相关项目也将成为专项债的重点支持对象。相比之下，今年基建投资增速大概率会继续回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，也有机构认为，前期专项债大幅扩容以及抗疫特别国债发行后的存量项目仍较多、资金接续需求较大，专项债依然会是今年积极财政政策的主要着力点，按照往年发行节奏，预计3月底将陆续启动新增专项债的发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，各地已经提前下达专项债额度，预计后续地方债发行规模将逐步升温。但考虑今年广义赤字收敛，叠加地方债到期量较高，整体而言地方债供给压力走弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为风险预留政策空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在梁中华看来，化解地方政府债务风险会是今年财政领域的一项重点工作，可以起到降低地方政府隐性杠杆的目的。从目前看来，尽管地方新增债券限额有所下调，但地方债监管力度在不断上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年全国两会期间，财政部部长刘昆也表示，今年将持续完善政府债务管理，保持政府部门宏观杠杆率基本稳定，既保持对经济恢复的必要支持力度，又为今后应对可能出现的风险挑战预留政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府杠杆率的重点可能在于循序渐进压降整体债务规模，而非采取违约降杠杆等硬着陆模式。”明明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照预算报告要求，今年要落实省级党委和政府对本地区债务风险负总责的要求，指导督促地方建立市场化、法治化的债务违约处置机制，积极稳妥化解存量隐性债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，抓实隐性债务化解的一大关键在于，要推动地方政府融资平台公司市场化转型，但目前平台公司转型面临不少挑战，比如央地财政关系和政府投融资体制仍有完善空间，同时要打破个别地区、个别融资平台的刚性兑付预期，使政府信用回归市场信用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刘尚希看来，评估地方债务风险，不能把关注点放在债务规模本身，而要放在债务使用的有效性上，如果地方政府有效增加当地经济发展的后劲，改善当地的投资环境，“杠杆”则是有益的。同时，要关注债务期限的配置是否合理，时间维度是否债务分布均衡。如果短期内债务积累太多，难以还本付息，债务引发的流动性风险就可能会显现；反之，就不必太过担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在行业内人士看来，总体上看，2021年的财政赤字和政府债务适度增加，扩张力度不大。预计2021年底的国债、地方政府债务总和将达到53万亿元，较上年增长14%，仍是较温和的扩张趋势，风险安全可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：方凤娇 主编：陈岩鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627819231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京银保监局提示：金融消费者有八项权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627819054.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月17日电(记者鲍聪颖)在3.15国际消费者权益日到来之际，北京银保监局提醒广大消费者：在做好疫情健康防护的同时，了解金融消费者八项权益，助您享受美好生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、金融消费千万种，财产安全第一条：财产安全权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融消费者在购买金融产品和接受金融服务过程中依法享有财产不受威胁、侵害的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、虚假宣传都别信，风险提示要看清：知情权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融消费者享有知悉所购买金融产品或所接受金融服务的真实情况的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、强买强卖后果糟，自主选择请记牢：自主选择权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融消费者享有自行决定是否购买金融产品或接受金融服务的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、办理业务享平等，公平交易是正道：公平交易权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融消费者在金融机构办理业务时享有公正、平等交易的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、合理投诉效率高，依法求偿有成效：依法求偿权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融消费者在购买金融产品或接受金融服务过程中，除因自愿承担已经提示的风险而造成的损失外，遭受人身、财产损害时，金融机构确有责任的，金融消费者有向金融机构要求赔偿的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、金融素养是块宝，接受教育早起跑：受教育权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融消费者有接受金融消费知识教育的基本权利，特别是自身权益受到侵害时如何维权等专业知识教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、差别对待惹人恼，充分尊重不可少：受尊重权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融消费者在购买金融产品和接受金融服务过程中，享有人格尊严和民族风俗习惯受尊重的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、个人资料不外传，信息安全保障好：信息安全权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融消费者对其基本信息与财务信息享有不被金融机构非相关人员知悉，不被非法定机构和任何单位与个人查询或传播的权利。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627819054.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡元辉：台胞台企在林木种苗繁育领域与大陆居民和企业享同等经营活动权利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627819757.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月17日电 （刘洁妍、苏缨翔）17日，国务院台湾事务办公室、农业农村部、国家林草局等十一个部门联合出台《关于支持台湾同胞台资企业在大陆农业林业领域发展的若干措施》（简称“农林22条措施”）。在今天举行的国台办例行新闻发布会上，农业农村部对台湾农业事务办公室副主任蒋建平、国家林草局港澳台办公室副主任胡元辉将就“农林22条措施”作详细解读，发言人朱凤莲主持发布会并答问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建东南卫视记者提问：“农林22条措施”第14条提出台胞台企可依法同等从事林木良种培育、林草种苗生产经营。请具体介绍一下这条措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡元辉回答：林木种苗繁育，包括草种的繁育，属于特许经营范围。在该领域，台胞台企享有与大陆居民和企业同等的经营活动权利。只要达到《种子法》和《林木种子生产经营许可证管理办法》要求，台胞台企完全可以从事林木种苗的培育和经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前持有林业和草原主管部门发放的《林木种子生产经营许可证》从事林草种苗生产经营活动的台资企业主要集中在沿海地区。这些企业主要从事园林绿化苗木和花卉的生产经营，对当地农民增收就业起到了一定的助力作用，对发展当地经济也起到了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627819757.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”开局之年，中国经济如何起好步？专家学者这样说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627819227.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国已经进入高质量发展阶段，要把注意力放在提高发展质量和效益上，宏观政策“不急转弯”意在中国经济行稳致远，“定向调控”“精准调控”“相机调控”将成为2021年中国宏观政策的重要特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”开局之年，中国经济走势备受关注。处在历史交汇点上的2021年要如何开好局、起好步？如何理解宏观政策的“不急转弯”？今年宏观政策的重点是什么？空前复杂的内外环境中，中国如何把握稳增长和防风险之间的平衡？在中国国际经济交流中心举办的第138期经济每月谈上，与会专家学者表示，当前我国已经进入高质量发展阶段，要把注意力放在提高发展质量和效益上，宏观政策“不急转弯”意在中国经济行稳致远，“定向调控”“精准调控”“相机调控”将成为2021年中国宏观政策的重要特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济增长目标设定合理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告将经济增长目标设定为6%以上，并指出这是考虑了经济运行恢复情况，有利于引导各方面集中精力推进改革创新、推动高质量发展。经济增速、就业、物价等预期目标，体现了保持经济运行在合理区间的要求，与今后目标平稳衔接，有利于实现可持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“6%以上的经济增长目标是为了预留空间，将更多的精力和财力放在调整经济结构、改善发展质量上。”国务院参事室特约研究员韩永文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心原副主任王一鸣表示，首先，6%以上的经济增速不是一个计划指标，是预期引导指标。当前我国已经进入高质量发展阶段，不应过度追求经济增速。6%以上的增长目标可以引导各方把注意力放在提高发展质量和效益上，以实现更高质量、更有效率、更可持续的增长，并为改革留出足够的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，6%以上的经济增速是充分考量了国内外不确定性后所确定的目标。一方面，全球疫情和经济复苏有不确定性。疫情给全球经济带来了各类衍生风险，例如杠杆率的攀升所带来的潜在的金融风险等。另一方面，国内经济恢复基础尚不牢固，仍面临各种风险和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再其次，6%以上的经济增速能够保证就业目标的实现。政府工作报告提出，今年城镇新增就业要达到1100万人以上。同时，今年高校毕业生将突破900万人，创历史新高，加上农民工和退役军人的就业需求，今年就业压力较大。居民收入和就业的增长目标应保持同步。跑得快不一定跑得稳，设定一个相对扎实的经济增速目标对经济社会发展全局更为有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，6%以上的经济增速是为了与明年经济增长更好地衔接。若今年经济增速目标定得太高，那么明年经济增长的基数将被拉高，不利于明年的经济增长目标制定，容易影响经济增长稳定性，保持稳定性是为了更好地保证高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宏观政策进一步调整完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告指出，今年要保持宏观政策连续性稳定性可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一鸣认为，保持可持续性就是要把握好稳增长与防风险之间的平衡。一方面要保持宏观杠杆率的基本稳定；另一方面是在保持基调一致的同时调整财政政策力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是今年的赤字率由上年的3.6%下调到3.2%。3.2%的赤字率较疫情前仍偏高，要逐步恢复到常态还需时间。不过积极财政政策的取向并未改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是适度减少新增地方政府专项债券规模。今年拟安排地方政府专项债券3.65万亿元，较去年减少1000亿元。这是由于去年发行地方政府专项债规模较大，效果还会持续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要建立常态化财政资金直达机制并扩大范围，将2.8万亿元中央财政资金纳入直达机制。这大大有利于压缩资金到位的时间，提高资金的使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩永文认为，财政政策力度的调整是根据经济发展变化而进行的适时回归。同时，要保证政策不急转弯，调整力度适当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年宏观政策将在坚持稳健的总体取向的同时，根据形势的变化调整政策的力度和节奏。货币政策的调整也将会是渐进的。”王一鸣说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩内需要从供需两端同时发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告提出，坚持扩大内需这个战略基点，充分挖掘国内市场潜力。王一鸣认为，扩内需要从需求端和供给端同时发力，在需求端要稳定和扩大消费，在供给端要推动创新，以创新带动实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于如何促进消费回升，王一鸣建议，短期内要关注以下三点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳就业是稳消费的关键。稳就业才能保障低收入人群的收入，扩大消费才有空间。同时，要适应消费转型升级的新趋势，生产更多高品质、智能化的产品，拓展消费增长的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要发展服务型消费。当前服务型消费占居民人均消费支出已达到45.9%，未来这一比例还将扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　培育新型消费。新冠肺炎疫情暴发后，网上零售、在线教育、智慧旅游、远程医疗等新消费、新业态、新模式迅速发展，未来也要鼓励新型消费扩容提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中长期看，王一鸣强调，要解决消费不足的问题，首先要加大改革力度，增加收入分配调节力度，特别是要提高低收入人群的收入，缩小收入差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要完善住房政策。近年来居民部门负债增加对消费有挤出效应，其中居民房贷增长是原因之一。今年的政府工作报告提出，要切实增加保障性租赁住房和共有产权住房供给，规范发展长租房市场，降低租赁住房税费负担，尽最大努力帮助新市民、青年人等缓解住房困难。这将降低高房价和居民高杠杆对消费的挤出效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，要完善社会保障体系，解决居民敢消费的问题。当前医保异地结算和灵活就业人口在工作所在地参与社保等问题仍亟待解决。要完善消费者权益保护体系，解决居民愿意消费的问题，特别是要加强市场监管，打造规范的消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在供给端推动创新，以创新带动实体经济发展方面，王一鸣建议，首先要加强基础研究。基础研究是技术源头，要走到科技前沿，就要将源头转回国内，这对未来我国科技的自立自强至关重要。其次要发挥企业创新主体的作用。要依托龙头企业，整合产业链上的大、中、小企业，形成创新生态。最后要给予创新制度保障。如“揭榜挂帅”制度、科技成果产权制度等要继续深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不能关起门来创新，要推进开放合作，最大程度吸纳国际创新资源，使我国成为全球科技创新的重要舞台。”王一鸣强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：任焱&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627819227.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济复苏步伐加快 主要指标持续向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818085.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网今年2月，随着经济复苏持续推进、疫情形势好转，以及上年低基数影响，各主要经济指标增速大幅回升。其中，CPI和PPI环比涨幅均回落，货币信贷数据表现强劲，信贷社融数据超市场预期，进出口数据双增表现亮眼，经济复苏步伐有望加快。政府工作报告提出，今年我国的发展仍然面临不少挑战，国外疫情形势尚不明朗、全球经济复苏乏力，但我国经济长期向好的基本面没有改变，要巩固恢复性增长基础，努力保持经济社会持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局3月15日发布消息称，1-2月，各地区各部门统筹疫情防控和经济社会发展成效持续显现，工业和出口较快增长，投资和消费稳步恢复，就业和物价总体稳定，基本民生保障有力，国民经济持续稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/d14ffe0539563423" id="2a22908c073eaacc5831f9b8ffa70666" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济运行延续了去年二季度以来稳定恢复的态势。图为停靠在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600717','&amp;#x5929;&amp;#x6D25;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;天津港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;600717&lt;/a&gt;）太平洋集装箱码头的货轮进行集装箱吊装接卸。CNSPHOTO提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; CPI和PPI环比涨幅回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局日前发布的2月全国CPI(居民消费价格指数)和PPI(工业生产者出厂价格指数)数据显示，CPI环比涨幅回落，同比降幅收窄；PPI环比涨幅回落，同比涨幅扩大。市场分析认为，受消费及猪肉价格拖累，未来CPI短期内难改继续下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家统计局城市司处长董雅秀介绍，今年2月CPI环比涨幅回落，同比降幅收窄。从环比看，CPI上涨0.6%，涨幅比上月回落0.4个百分点。其中，食品价格上涨1.6%，涨幅回落2.5个百分点，影响CPI上涨约0.3个百分点。从同比看，CPI下降0.2%，降幅比上月收窄0.1个百分点。其中，食品价格由上月上涨1.6%转为下降0.2%，影响CPI下降约0.05个百分点。食品中，受去年同期基数较高影响，猪肉价格下降14.9%，降幅比上月扩大11个百分点。非食品中，交通通信价格下降1.9%，其中飞机票价格下降28.2%，汽油和柴油价格分别下降5.2%和5.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从环比看，2月PPI上涨0.8%，涨幅比上月回落0.2个百分点。其中，生产资料价格上涨1.1%，涨幅回落0.1个百分点；生活资料价格由上月上涨0.2%转为持平。从同比看，PPI上涨1.7%，涨幅比上月扩大1.4个百分点。其中，生产资料价格上涨2.3%，涨幅扩大1.8个百分点；生活资料价格下降0.2%，降幅与上月相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士分析认为，受国内需求持续修复和国际大宗商品价格不断上涨影响，2月工业生产者出厂价格同比涨幅扩大1.4个百分点至1.7%。其中，生产资料和生活资料分别同比上涨2.3%和下跌0.2%，较上月提高1.8个百分点和持平于上月，生产资料涨幅明显高于生活资料，是PPI涨幅扩大主因。2月PPI和CPI的“剪刀差”由0.6%扩大至1.9%，连续两个月为正，预示着我国工业企业利润将边际修复，经济修复动能有望持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国家统计局近日发布数据显示，1至2月，全国固定资产投资同比增长35%，社会消费品零售总额增长33.8%，全国规模以上工业增加值增长35.1%。国家统计局新闻发言人刘爱华说，1至2月国民经济保持恢复性增长。受去年同期基数较低等因素影响，主要指标同比增速较高，扣除基数影响，主要指标增势平稳，宏观指标处于合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2月信贷社融超预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行3月10日公布的2月信贷社融数据再超市场预期，显示出经济复苏下实体经济融资需求的强劲。数据显示，2月人民币贷款增加1.36万亿元，同比多增4529亿元。社融增量在新增信贷好于预期的推动下达到1.71万亿元，比上年同期多8392亿元，为2002年以来同期最高增量。广义货币(M2)增速也连续12个月保持双位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2月人民币贷款增加1.36万亿元，同比多增4529亿元。2月社融增量创2002年来同期最高，社融增量在新增信贷好于预期的推动下达到1.71万亿元，比上年同期多8392亿元，为2002年以来同期最高增量。M2增速也连续12个月保持双位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士表示，2月实体经济信贷需求较强，尤其是企业中长期贷款增加较多，显示出信贷结构进一步优化，经济复苏强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就目前而言，央行2月金融统计数据释放了积极的金融信号。”中国地方金融研究院研究员莫开伟表示，2月末社会融资规模存量为291.36万亿元，增长13.3%。其中，对实体经济发放的人民币贷款余额为176.76万亿元，同比增长13.5%，表明实体经济融资环境有所改善，释放了商业银行对实体经济信贷支持力度有所加大的信号。企业存款增长表明企业融资能力提高，用于生产及流通的资金运作能力提高，扩大再生生活的欲望提高。居民存款及手中现金增长，不仅有利于改善民生带动消费扩大内需，也有利于拉动民间投资增长，更加夯实我国经济增长的微观经济基石，对实现经济双循环起到重要推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸经济提档加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署公布的数据显示，受海外需求回暖，春节就地过年，去年低基数等因素拉动，我国开年进出口双双高增，外贸供需两旺，实现开门红。我国前两个月出口总额激增60%，进口激增22%。按美元计价，前两个月，我国进出口总值8344.9亿美元，增长41.2%。其中，出口4688.7亿美元，增长60.6%；进口3656.2亿美元，增长22.2%；贸易顺差1032.5亿美元，去年同期为逆差72.1亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按人民币计价，今年前两个月，我国货物贸易进出口总值5.44万亿元，比去年同期增长32.2%。其中，出口3.06万亿元，增长50.1%；进口2.38万亿元，增长14.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受就地过年因素推动，今年2月出口激增154%，进口增速17.3%。按美元计价，2月我国外贸进出口3718.3亿美元，增长67%。其中，出口2048.5亿美元，增长154.9%；进口1669.8亿美元，增长17.3%；贸易顺差378.7亿美元，去年同期为逆差619.4亿美元。按人民币计价，2月我国外贸进出口2.42万亿元，增长57%。其中，出口1.33万亿元，增长139.5%；进口1.09万亿元，增长10.3%；贸易顺差2472.8亿元，去年同期为逆差4266.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委副主任宁吉喆日前表示，我国经济运行延续了去年二季度以来稳定恢复的态势。前两个月全国统调发电量、铁路装车数同比分别增长24.2%、16.5%；今年春节期间零售餐饮消费比去年春节增长28.7%，比疫情前的2019年春节增长了4.9%；2月电影票房122.65亿元，创造全球单月单市场票房纪录；春节过后，投资项目开复工率、施工企业开工率均高于往年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆同时表示，我国经济持续稳定恢复仍面临一些风险挑战，国内经济恢复的基础尚不牢固，居民消费仍受制约，投资增长后劲不足，中小微企业和个体工商户困难较多。但应当看到，国内经济存在的问题，有许多是恢复中的问题，是通过发展可以解决的问题。“对外部输入的各种风险，我们必须积极防范、妥善应对，以国内主动工作的确定性来对冲国际复杂环境的不确定性”。(袁芳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210317/c627818085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>