<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 29 Jan 2022 11:01:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>99.72%！南京雨润等44家公司重整方案获债权人高票表决及法院裁定通过</title><link>https://xuangubao.cn/article/930744</link><description>
    &lt;div&gt;
        从雨润集团获悉，1月28日下午，南京雨润等44家公司重整方案获债权人高票表决及南京中院裁定通过。据悉，雨润重整案由雨润控股等78家公司（非上市）及南京雨润等44家公司（上市）两部分组成，雨润控股等78家公司重整方案已于2021年12月31日获债权人表决及南京中院裁定通过。此次表决和裁定的南京雨润等44家公司重整方案，其债权人投票结果显示，有财产担保债权投同意票的金额占比为99.72%，投同意票的债权人数占比为96.67%。（每经网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 10:56:25</pubDate></item><item><title>2021年末全国小额贷款公司贷款余额9415亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/930743</link><description>
    &lt;div&gt;
        据中国央行网站，截至2021年末，全国共有小额贷款公司6453家，与2020年末相比少665家；2021年末贷款余额9415亿元，全年增加550亿元。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 10:41:56</pubDate></item><item><title>北京：不存在出京后不让回来的问题</title><link>https://xuangubao.cn/article/930742</link><description>
    &lt;div&gt;
        在北京市第279场新冠肺炎疫情防控工作新闻发布会上，有媒体提问：很多网民担心春节离京后还是否能顺利返回北京，想请问一下春节期间进返京的防疫政策是怎样的？对此，北京市委宣传部副部长徐和建介绍，14日内有新增本土新冠病毒感染者所在县旅居史人员严格限制进返京，14日内有陆路边境口岸所在县旅居史人员非必须不进返京。其他地区人员持48小时内核酸检测阴性证明和“北京健康宝”绿码即可进返京，不存在出京后不让回来的问题。（北青网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 10:29:42</pubDate></item><item><title>中国央行、外汇局发布《关于银行业金融机构境外贷款业务有关事宜的通知》</title><link>https://xuangubao.cn/article/930741</link><description>
    &lt;div&gt;
        其中提到，境内银行发放的境外贷款，原则上应用于境外企业经营范围内的相关支出，不得用于证券投资和偿还内保外贷项下境外债务，不得用于虚构贸易背景交易或其他形式的投机套利性交易，不得通过向境内融出资金、股权投资等方式将资金调回境内使用。如境外贷款用于境外投资，应符合国内相关主管部门有关境外投资的规定。境内银行应加强对境外贷款业务债务人主体资格、资金用途、预计的还款资金来源及相关交易背景的真实合规性审核，对是否符合境内外相关法律法规进行尽职调查，严格审查境外企业资信，并监督境外企业按照其申明的用途使用贷款资金。境内银行通过向境外银行融出资金等方式间接向境外企业发放一年期以上本外币贷款的，原则上应要求境外银行等直接债权人参照本条规定办理。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 10:25:27</pubDate></item><item><title>中国央行、外汇局发布《关于银行业金融机构境外贷款业务有关事宜的通知（征求意见稿）》公开征求意见的反馈</title><link>https://xuangubao.cn/article/930740</link><description>
    &lt;div&gt;
        其中提到，对“建议进一步明确境外贷款余额及上限的计算币种及折算汇率”、“建议明确境内外银行合作开展境外外币贷款业务的管理要求”、“建议进一步明确涉及跨境担保的报送要求”、“建议进一步明确境内银行境外贷款业务数据报送要求”、“建议进一步明确通过分账核算单元及离岸账户办理境外贷款业务的管理要求”、“建议调整部分参数设置”予以采纳，对“建议调整境外贷款使用范围”部分采纳。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 10:19:08</pubDate></item><item><title>比亚迪投资福建金石能源，后者经营范围含半导体器件专用设备制造</title><link>https://xuangubao.cn/article/930739</link><description>
    &lt;div&gt;
        企查查App显示，近日，福建金石能源有限公司发生工商变更，原股东泉州市金太阳电子科技有限公司退出，新增股东比亚迪等，同时注册资本由1.9亿增加到2.14亿。该公司成立于2016年3月，经营范围含新兴能源技术研发；半导体器件专用设备制造；电子专用设备制造等。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 10:00:13</pubDate></item><item><title>北京29日新增2个中风险地区，京朝阳区安贞街道安贞里社区安贞里三区4号楼、大兴区西红门镇宏福园小区定为中风险地区。北京现有中高风险地区9+1</title><link>https://xuangubao.cn/article/930738</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 09:42:21</pubDate></item><item><title>北京市印发《关于进一步推进跨境电子商务创新发展的若干措施》</title><link>https://xuangubao.cn/article/930737</link><description>
    &lt;div&gt;
        其中提到，支持跨境电子商务平台做大做强，持续推动外贸新业态新模式创新发展，构建跨境电子商务对接合作平台，建立完善跨境电子商务协调调度机制等。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 09:40:07</pubDate></item><item><title>28日16时至29日16时，北京新增12例本土新冠肺炎确诊病例，均来自管控人员（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/930736</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 09:21:49</pubDate></item><item><title>北京：对风险人员加大筛查力度，对居家观察人员加密核酸检测频次</title><link>https://xuangubao.cn/article/930735</link><description>
    &lt;div&gt;
        在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第279场新闻发布会上，市委宣传部副部长、市政府新闻办主任、市政府新闻发言人徐和建介绍，对风险人员加大筛查力度，密切接触者进行集中医学观察，对居家观察人员加密核酸检测频次。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 09:21:31</pubDate></item><item><title>发改委：自2022年1月29日24时起，国内汽、柴油价格每吨分别提高310元和300元</title><link>https://xuangubao.cn/article/930733</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 08:57:38</pubDate></item><item><title>黑龙江绥芬河新增本土确诊病例4例</title><link>https://xuangubao.cn/article/930732</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天0至12时，黑龙江绥芬河新增4例本土确诊病例，新增本土无症状感染者12例，新增阳性感染者均为集中隔离管控期间筛查发现。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 08:01:09</pubDate></item><item><title>国家医疗保障局部署提升完善医药集中采购平台功能工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/930731</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，国家医疗保障局就提升完善医药集中采购平台功能、支持服务医药价格改革与管理作出工作部署。国家医保局指出，要更好支撑集中带量采购，支持常态化制度化开展集中带量采购工作，为巩固集中带量采购改革提供技术支持。拓宽平台覆盖范围，扩大采购主体覆盖全部公立医疗机构。强化医药价格监测，完善监测体系，扩大监测范围和内容，加强医药价格监测能力建设，推广监测信息数据应用。建立协同联动机制，提升平台间价格、信用评价、供应等数据联通共享水平，推进形成全国统一开放的集中采购市场。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 07:55:04</pubDate></item><item><title>国家医保局回应阿斯利康制药工作人员涉嫌骗取医保基金问题：犯罪嫌疑人已全部被批捕</title><link>https://xuangubao.cn/article/930730</link><description>
    &lt;div&gt;
        针对阿斯利康制药有限公司工作人员涉嫌篡改肿瘤患者基因检测结果骗取医保基金的情况，国家医保局基金监管司负责人表示，前期根据群众举报线索，国家医保局督促深圳市成立了医保、公安、卫生健康、市场监管等部门组成的联合专案组，对案件情况进行深入调查，犯罪嫌疑人已全部被批捕。下一步，国家医保局将联合公安部、国家卫生健康委在全国范围内对篡改基因检测结果骗取医保基金行为开展专项整治，重拳出击，全面排查，依法依规严厉打击此类欺诈骗保行为，坚决守护好人民群众的“看病钱”“救命钱”。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 07:54:02</pubDate></item><item><title>国家卫健委：要求所有发热门诊配置快速核酸检测设备（北京日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/930729</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 07:48:38</pubDate></item><item><title>浙江本轮疫情平均潜伏期为2.73天，后续还会出现新增病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/930728</link><description>
    &lt;div&gt;
        从今天下午举行的浙江省新冠肺炎疫情防控新闻发布会上了解到，浙江本轮疫情平均潜伏期为2.73天。由于疫情为奥密克戎变异株引起，潜伏期和传代间距短于以往的德尔塔变异株疫情，提示疫情传播力强、传播速度快。由于部分病例涉及年会、婚宴等人员聚集场所，后续几天新增病例还会出现。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 07:07:12</pubDate></item><item><title>国家卫健委：不得随意禁止外地群众返乡过年</title><link>https://xuangubao.cn/article/930727</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月29日，国家卫健委发言人米锋在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，国务院联防联控机制综合组对执行防疫政策再次提出明确要求，概括起来就是“五个不得”：不得随意禁止外地群众返乡过年；不得随意扩大限制出行范围；不得将限制出行的范围，由中、高风险地区扩大到所在地市及全省；不得对低风险地区返乡群众采取强制劝返、集中隔离等措施；不得随意延长集中隔离观察和居家健康监测期限。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 07:04:54</pubDate></item><item><title>国家卫健委：春运客流量增加将加大疫情扩散风险</title><link>https://xuangubao.cn/article/930726</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月29日，国家卫健委发言人米锋在国务院联防联控机制新闻发布会上介绍，近一周，全球新增新冠肺炎确诊病例超过2300万例，其中近90%为奥密克戎变异株，我国部分周边国家病例增长迅速，“外防输入”压力持续增大。米锋表示，当前，国内一些地方发生了本土聚集性疫情，随着春运客流量增加，疫情扩散风险加大。要切实做到全链条精准防控，从快、从细落实流行病学调查、核酸检测、排查协查等措施。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 07:03:21</pubDate></item><item><title>1月29日0—14时，浙江报告新增本土确诊病例2例，均来自集中隔离点密接人员检测发现（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/930725</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 07:02:57</pubDate></item><item><title>福州：第二次申请公积金贷款首付款比例降至40%</title><link>https://xuangubao.cn/article/930724</link><description>
    &lt;div&gt;
        为支持缴存职工改善住房需求，促进本市房地产市场稳定健康发展，发挥住房公积金的住房保障作用，福州市调整部分住房公积金政策。从2022年2月1日开始，在福州市行政区域范围内购房的职工家庭，第二次申请纯住房公积金贷款的，首付款比例统一调整为40%。此外，住房公积金贷款申请人及其配偶的任一方使用过住房公积金贷款的，统一调整为结清后即可第二次申请纯住房公积金贷款购买福州市行政区域范围内自住住房；福州市职工偿还首期购房贷款本息后原先需满12个月方可办理委托还贷，调整过后，还贷当月即可申请办理。（福州日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-29 06:56:47</pubDate></item></channel></rss>