<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2020 04:39:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>境内期货价格首次在境外应用，挪威将上市上期所纸浆期货合约</title><link>https://xuangubao.cn/article/771613</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海期货交易所和挪威浆纸交易所18日签约发布纸浆期货交割结算价授权协议，挪威浆纸交易所将于9月21日挂牌上市基于上期所纸浆期货交割结算价的交易合约，这也是我国期货市场价格首次在境外交易所直接应用。（新华财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 04:33:53</pubDate></item><item><title>特斯拉电池日或推出一款电芯直径翻倍的大电池</title><link>https://xuangubao.cn/article/771611</link><description>
    &lt;div&gt;
        据媒体最新“剧透”，特斯拉将在电池日上秀出一款圆柱形大电池。一位匿名人士证实，大电池正是特斯拉自主研发电池项目Roadrunner的成果之一。这一大电池的电芯，是特斯拉Model 3和Model Y正在使用的2170圆柱电池直径的两倍。2170型圆柱形电池的规格为直径21毫米、长度70毫米。这意味着大电池的电芯体积是现有电芯的四倍。若该款电池能充分利用，将大幅提高电容，减少电芯和组装套的个数，降低成本。（新浪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 04:22:16</pubDate></item><item><title>9月18日午间公告 | 山河药辅核心工艺技术获得国家发明专利</title><link>https://xuangubao.cn/article/771608</link><description>
    &lt;div&gt;
        1、山河药辅：公司自主研发的“一种高松密度二氧化硅的制备方法”于近日荣获国家知识产权局发明专利授权。新专利的取得不会对公司目前的生产经营产生重大影响，但这次核心工艺技术获得国家发明专利，有利于公司进一步完善知识产权保护体系，形成持续创新机制，从而巩固和保持公司技术优势，提升核心竞争力
2、铭普光磁：公司为中国移动2020年至2021年开关电源产品第二标包的第一中标候选人，投标报价为不含增值税总价8239.5万元，公司中标份额为40%，中标金额约为3300万元。公司预计从2020年10月开始交付中标产品，2021年10月前执行完毕本次中标项目
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 04:20:08</pubDate></item><item><title>京东健康据悉将选择美国银行及瑞银作为香港上市保荐人，计划筹资10亿美元（新浪）</title><link>https://xuangubao.cn/article/771604</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 04:12:18</pubDate></item><item><title>深圳建二手房价引导制度，定期公布全市商品住房合理成交价格</title><link>https://xuangubao.cn/article/771602</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月17日，深圳市司法局就《深圳市房地产市场监管办法（修订征求意见稿）》公开征求意见。《征求意见稿》的主要修订内容包括：明确完善房地产预售许可管理、完善房地产销售价格备案制度、加强开发企业销售行为监管；在二手房交易方面，明确完善房地产市场价格监管机制，并建立存量商品房价格引导制度；在房屋租赁方面要求加强租赁房屋管理，实行实名租赁、建立租赁租金监管制度等。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 04:09:02</pubDate></item><item><title>黑龙江省委书记张庆伟会见保利集团董事长徐念沙一行</title><link>https://xuangubao.cn/article/771598</link><description>
    &lt;div&gt;
        张庆伟希望双方找准契合点，创新合作模式，强化企业投资和项目布局，推动央地合作活动签约项目落实落地，坚持经济效益和社会效益相统一，着力增强城市综合承载能力，推动提升城市文化艺术品位，进一步改善人民群众居住环境，加快推进黑龙江振兴发展。徐念沙表示，将把保利集团优势与黑龙江优势结合起来，进一步加大在黑龙江投资力度，推进文化产业、民生工程建设，为黑龙江经济社会发展作出更大贡献。（黑龙江日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 03:40:02</pubDate></item><item><title>神州高铁：子公司新联铁主编《城市轨道交通车辆基地工程技术标准》10月1日正式实施，将对我国新建、扩建和改建城市轨道交通车辆基地工程建设起到极大的促进作用（神州高铁官微）</title><link>https://xuangubao.cn/article/771588</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 03:28:19</pubDate></item><item><title>消息人士透露，第五张离岛免税牌照已有归属，海南省政府这两天将对外公布结果（21世纪经济报道）</title><link>https://xuangubao.cn/article/771586</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 03:25:56</pubDate></item><item><title>吉林省长景俊海会见神州数码董事局主席郭为并见证合作项目签约</title><link>https://xuangubao.cn/article/771585</link><description>
    &lt;div&gt;
        吉林省长景俊海日前出席神州数码控股数字产业生态伙伴大会，见证因特睿总部项目落户长春正式签约。景俊海希望神州数码以及三星SDS等合作伙伴抢抓机遇、全面合作，推动在吉生产基地、销售中心、研发机构提升层次、扩大规模，完善产业生态体系，立足吉林辐射东北、全国乃至东北亚，促进因特睿软件等合作项目结出更多硕果，助力新时代吉林全面振兴全方位振兴。（吉林日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 03:25:54</pubDate></item><item><title>9月17日上午，上海沪工·三一集团双头龙门激光切割机交付仪式在苏州沪工智能工厂举行。交付仪式的圆满完成，标志上海沪工与三一集团的合作迈入了全新篇章（上海沪工官微）</title><link>https://xuangubao.cn/article/771584</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 03:23:18</pubDate></item><item><title>富时中国A50指数期货涨幅扩大至1%</title><link>https://xuangubao.cn/article/771582</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 03:22:42</pubDate></item><item><title>大秦线集中检修提前进行，沿海各大电厂抓紧抢煤</title><link>https://xuangubao.cn/article/771580</link><description>
    &lt;div&gt;
        据太原路局消息，大秦线检修安排在10月7日展开，至31日结束，为期25天。原计划是10月9日到11月2日进行。检修到来前，沿海沿江各大电厂纷纷增派船舶赶往环渤海港口拉运煤炭，以争取在国庆节前将库存打到高位。今年秋季集中修之前，进口煤限制依旧，坑口供应预期依然偏紧，加之期货合约交割临近，低硫优质资源出现紧张，秦港存煤迟迟没有达到高位。预计大秦线秋季检修会对国内市场的供应和港口运输带来一定影响，煤价出现大幅上涨不可避免。（鄂尔多斯煤炭网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 03:19:37</pubDate></item><item><title>体育产业“十四五”发展规划编制研讨会在京召开</title><link>https://xuangubao.cn/article/771578</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家体育总局体育经济司17日在京召开体育产业“十四五”发展规划编制研讨会，体育经济司司长刘扶民主持会议，清华大学、中央财经大学、北京师范大学、上海体育学院、安徽财经大学、江苏省体育产业研究院、中体产业、华奥星空的体育产业专家、学者及业界代表，就体育产业“十四五”发展规划编制议题进行研讨交流。下一步，体育经济司将继续组织行业专家、学者对体育产业“十四五”发展规划编制内容做进一步论证。（华奥星空）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 03:12:43</pubDate></item><item><title>内蒙古自治区党委书记石泰峰会见国家开发银行董事长赵欢</title><link>https://xuangubao.cn/article/771577</link><description>
    &lt;div&gt;
        石泰峰希望双方进一步加强对接，不断拓展和深化务实合作，加快推动合作事项落地见效，共同落实好国家有关重大发展战略。赵欢表示，国家开发银行将充分发挥自身优势，紧紧围绕内蒙古经济社会发展特点和所需，重点在基础设施建设、支持中小企业发展、现代能源经济示范区建设、脱贫攻坚和乡村振兴、黄河流域生态保护和高质量发展等方面加强深入合作，为内蒙古发展提供更大支持。（内蒙古日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 03:12:01</pubDate></item><item><title>山西省委书记楼阳生与中国电信董事长柯瑞文举行工作会谈</title><link>https://xuangubao.cn/article/771576</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月17日，山西省委书记楼阳生与中国电信董事长柯瑞文举行工作会谈，就加强省企合作深入交流，并共同出席省政府与中国电信《关于支持山西“新基建”建设战略合作框架协议》签约仪式。根据协议，双方将本着合作共赢原则，建立长期稳定的全面战略合作关系，共同推进5G、人工智能、大数据、工业互联网等“新基建”建设的合作，并在煤炭产业升级转型、信创产业、智慧医疗、智慧旅游等领域积极推进5G产业融合创新，促进山西数字经济加快发展。（山西日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 03:08:03</pubDate></item><item><title>山西省委常委会17日召开会议，听取中长期人口与经济社会发展前瞻性研究汇报等</title><link>https://xuangubao.cn/article/771575</link><description>
    &lt;div&gt;
        会议指出，开展人口与经济社会发展前瞻性研究，对于谋划推动山西省高质量转型发展具有重要意义。要科学认识人口与发展的辩证统一关系，着眼推动经济高质量发展、社会全面进步和人的全面发展，加强人口发展战略研究，把人口战略研究与“十四五”规划编制有机衔接起来。会议还审议通过《山西省进一步推进电力市场建设工作方案》，指出要大力实施优势转换战略，以市场决定发用电价格和配置电力资源，逐步建立公平、规范、高效的山西电力现货市场，扩大晋电外送规模。（山西日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 03:07:33</pubDate></item><item><title>国防部回应近期美台互动频繁：今起东部战区在台海附近组织实战化演练（人民日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/771572</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 03:02:54</pubDate></item><item><title>上海金山区集成电路产业园揭开面纱，华通芯电第三代半导体项目启动</title><link>https://xuangubao.cn/article/771569</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月17日，上海市金山区分别与中关村融信金融信息化产业联盟等签署了5个相关协议，总签约额达45亿元。这标志着金山区最新布局的集成电路产业园揭开面纱，首期引入的华通芯电、智路封测2个项目正式启动。其中，华通芯电项目总投资29亿元，投资建设4、6英寸化合物半导体生产线项目，预计2024年全部达产，将填补上海市在第三代化合物半导体制造领域的空白。（解放日报）
选股宝注：至正股份大股东正信同创旗下安广芯能持有华通芯电上海30%的股份。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 02:56:38</pubDate></item><item><title>安徽省人民政府与中国银行签署全面战略合作协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/771568</link><description>
    &lt;div&gt;
        安徽省委书记李锦斌希望中国银行在关键核心技术攻关、新型基础设施建设、战略性新兴产业发展等方面加大融资支持，为安徽推动高质量发展注入更大动力。中国银行董事长刘连舸表示将紧紧围绕安徽重点发展方向跟进布局，不断创新金融服务方式，加快长三角金融服务一体化进程。根据协议，双方将在基础设施建设、做强先进制造业、消费金融升级、支持国有企业发展、促进民营企业做大、深化科技金融创新以及发展普惠金融、绿色金融、民生金融等领域全面深化战略合作。（安徽日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 02:55:54</pubDate></item><item><title>富力回应部分酒店拟分拆上市传闻：尚未明确时间表</title><link>https://xuangubao.cn/article/771566</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日有消息称，富力地产预计将在未来10个月内，通过将2017年从大连万达购买的77处酒店中的一部分，分拆成房地产投资信托基金(REIT)在新加坡上市，盘活酒店资产以缓解偿债压力。对此富力地产回应称，此事涉及多个政府机关部门的政策与措施的配合，因此富力一直在关注。目前并未形成明确的时间进度表或实质性进展。如果有进一步的消息，会第一时间公布。（财经网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-18 02:53:28</pubDate></item></channel></rss>