<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2020 04:24:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>证监会发布关于公开发行公司债券实施注册制有关事项的通知</title><link>https://xuangubao.cn/article/617100</link><description>
    &lt;div&gt;
        自2020年3月1日起，公司债券公开发行实行注册制。公开发行公司债券，应当符合修订后的《中华人民共和国证券法》《国务院通知》规定的发行条件和信息披露要求等。公开发行公司债券，由证券交易所负责受理、审核，并报证监会履行发行注册程序。上海、深圳证券交易所应当按照修订后的《中华人民共和国证券法》《国务院通知》及本通知的规定，明确审核标准、审核程序、上市条件、交易方式等相关事宜，明确材料报送及操作流程，做好衔接安排，有序实施受理、审核工作。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 04:20:00</pubDate></item><item><title>发改委：按照《中华人民共和国证券法》和《通知》有关要求，企业债券发行由核准制改为注册制。国家发展改革委为企业债券的法定注册机关，发行企业债券应当依法经国家发展改革委注册</title><link>https://xuangubao.cn/article/617095</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 03:46:52</pubDate></item><item><title>广东逾亿元补贴奖补收储农产品</title><link>https://xuangubao.cn/article/617094</link><description>
    &lt;div&gt;
        广东省农业农村厅和省财政厅2月28日联合印发《2020年广东省家禽水产品收储和蔬菜瓜果收购、贮藏应急补贴方案》，将奖补家禽、水产品、蔬菜瓜果应急收储，鼓励相关经营主体加大收储力度，集中解决家禽、水产品和蔬菜瓜果积压滞销问题。补贴对象为收储广东养殖家禽10万只以上、水产品10吨以上、收储采购蔬菜瓜果100吨以上的本省收储采购企业和合作社。预计补贴资金将超过1.3亿元。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 03:39:54</pubDate></item><item><title>深交所：充分借鉴科创板成功经验，推动制定在创业板试点股票公开发行注册制总体方案，研究完善发行上市、信息披露等制度，扩大板块包容性和覆盖面。将在证监会统一领导下，继续学习贯彻落实新证券法，加快起草修订完善配套业务规则制度，持续优化完善证券市场基础制度，严格执行新证券法的各项规定</title><link>https://xuangubao.cn/article/617093</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 03:39:08</pubDate></item><item><title>北京出台防疫新政扶持民办园、教培机构</title><link>https://xuangubao.cn/article/617091</link><description>
    &lt;div&gt;
        3月1日北京市教委会同有关部门出台针对民办幼儿园和教育培训机构新政。教育机构承租北京市及各区属国有企业房产从事办学活动，依照防疫规定延期开学或暂停培训且不裁员、少裁员的，免收2月份房租。承租用于办公用房的，给予2月份租金50%的减免。受疫情影响纳税申报困难的教育机构，可依法办理延期缴纳税款，最长不超过3个月。对受疫情影响的“定期定额”户，结合实际情况合理调整定额，或简化停业手续。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 03:34:56</pubDate></item><item><title>央行：存量浮动利率贷款定价基准转换3月1日如期启动</title><link>https://xuangubao.cn/article/617089</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据中国人民银行〔2019〕第30号公告，存量浮动利率贷款定价基准转换自2020年3月1日如期启动。目前，主要银行已完成相关准备工作，并通过其官方网站、微信公众号等渠道发布了公告，贷款客户可根据承贷银行公告，与银行协商办理存量浮动利率贷款定价基准转换。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 03:28:08</pubDate></item><item><title>非洲猪瘟疫苗创制成功，向产业化应用迈出坚实一步</title><link>https://xuangubao.cn/article/617081</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国农业科学院哈尔滨兽医研究所在SCIENCE CHINA Life Sciences（《中国科学：生命科学》英文版）在线发表了题为”A seven-gene-deleted African swine fever virus is safe and effective as a live attenuated vaccine in pigs”的研究论文，报道了一株人工缺失七个基因的非洲猪瘟弱毒活疫苗对家猪具有良好的安全性和有效性。该研究团队还证明，该疫苗株可在SPF猪原代骨髓细胞高效培养，一头健康仔猪的原代细胞能制备出至少20万头份的疫苗，完全具备大规模生产条件。该疫苗是目前最具实现产业化应用前景的疫苗，将为我国及有关国家非洲猪瘟疫情的有效防控提供重要技术手段。（中国科学）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 03:15:24</pubDate></item><item><title>日本新冠肺炎感染者947人</title><link>https://xuangubao.cn/article/617072</link><description>
    &lt;div&gt;
        据日本厚生劳动省消息，截至日本时间3月1日10点，日本国内新冠肺炎确诊感染者共947人，其中日本国内的感染者和从中国来日旅游的感染者人数为228人、“钻石公主”号邮轮上确诊的感染者人数为705人、乘包机回国的感染者人数为14人。其中死亡人数11人，日本国内死亡5人，邮轮上死亡6人。（环球网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 02:58:39</pubDate></item><item><title>全球首例新冠肺炎病人肺移植手术成功，患者术后状态平稳</title><link>https://xuangubao.cn/article/617057</link><description>
    &lt;div&gt;
        从著名肺移植专家陈静瑜处了解到，2月29日，陈静瑜团队在无锡成功进行全球首例新冠肺炎双肺移植手术。患者为59岁男性，确诊新冠肺炎后，经过插管+ECMO和药物治疗后，连续核酸检测呈阴性，但双肺功能已严重受损且不可逆。患者术后状态平稳。业内专家认为，这例新冠肺炎危重症病例肺移植救治手段对降低死亡率有较大意义。（北京青年报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 02:26:36</pubDate></item><item><title>上交所：将根据新《证券法》的精神和注册制改革要求，进一步完善科创板发行上市审核标准，细化科创板定位把握标准、优化科创属性论证程序；根据国务院规定和中国证监会稳妥、分步推进注册制改革的总体部署，做好公开发行公司债券等方面的注册制实施及准备工作，依法受理、审核由证监会负责作出注册决定的公开发行公司债券申请</title><link>https://xuangubao.cn/article/617053</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 02:14:58</pubDate></item><item><title>上交所：切实贯彻落实好新《证券法》，充分发挥一线监管职能，共同促进资本市场改革发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/617052</link><description>
    &lt;div&gt;
        上交所将根据多层次资本市场和注册制改革推进的安排，从完善资本市场生态环境，提高上市公司质量入手，积极研究推进主板市场退市制度改革，并就新旧退市制度实施的过渡期做出妥善衔接安排。上交所将积极落实新《证券法》规定的自律监管职责和履职要求，及时发现、处理违规信息披露和异常交易行为；加大对新《证券法》规定的新型内幕交易和市场操纵行为实时监控和核查力度，维护正常交易秩序；对违反业务规则的市场参与主体及时采取自律监管措施。与此同时，上交所将积极参与各项投资者保护机制细化落实工作，为集体诉讼、支持诉讼、先行赔付、责令购回等制度的具体实施提供有效支持，切实保护投资者合法权益。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 02:14:02</pubDate></item><item><title>韩国总统文在寅表示，将与朝鲜、中国和日本加强合作应对非传统安全危机（韩联社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/617051</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 02:04:01</pubDate></item><item><title>世卫组织专家组赴意大利</title><link>https://xuangubao.cn/article/617041</link><description>
    &lt;div&gt;
        世界卫生组织今日在官方推特上表示，已派遣感染预防和控制专家组前往意大利援助当地应对新冠肺炎疫情以及欧洲地区感染预防和控制人员的培训工作。（国是直通车）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 01:37:08</pubDate></item><item><title>恒大2月网上认购9.9万套总价值1026.7亿，3月定金降为2千元</title><link>https://xuangubao.cn/article/617034</link><description>
    &lt;div&gt;
        3月1日， 恒大集团再次举办新闻发布会，介绍公司2月份网上销售情况和3月份的销售政策。据恒大负责营销的副总裁刘雪飞介绍，2月份恒大通过网上销售共实现认购总套数99141套，优惠后房屋总价值1026.7亿元。3月份恒大将继续推行网上销售。刘雪飞透露，恒大3月份将降低认购门槛，客户交纳2000元即可网上认购一套房。（观点地产网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 01:27:53</pubDate></item><item><title>据彭博消息，澳大利亚报告了第一例因新冠肺炎死亡的病例（环球网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/617026</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 01:21:28</pubDate></item><item><title>随着新型冠状病毒疫情在韩国蔓延，美国国务院29日将对大邱市的旅行预警上调至最高级别的4级（禁止旅行），对韩国其他地区的旅行预警维持在3级（重新考虑旅行）不变（韩联社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/617021</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 01:15:48</pubDate></item><item><title>百强房企2月销售环比跌去4成，仅7家单月卖房过百亿</title><link>https://xuangubao.cn/article/617018</link><description>
    &lt;div&gt;
        克而瑞研究中心发布的统计数据显示，2月，百强房企全口径销售额3243.3亿元，环比降低43.8%，同比降低37.9%。房企在今年2月的销售业绩创下近几年来单月销售最低记录。不过随着各地售楼部的逐步开放，房企3月份的销售有望逐步回归正常。（第一财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 01:13:42</pubDate></item><item><title>韩国新增376例新冠肺炎，韩国累计确诊新冠肺炎3526例</title><link>https://xuangubao.cn/article/617012</link><description>
    &lt;div&gt;
        韩国中央防疫对策本部1日通报，截至当天上午9时，韩国较前一天下午4时新增新冠肺炎确诊病例376例，累计确诊病例达3526例。（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 01:07:53</pubDate></item><item><title>韩国贸易部：由于疫情在3月的进一步传播，韩国出口可能会受到更大的影响；需要进一步监测来判断韩国芯片出口增速能否持续</title><link>https://xuangubao.cn/article/617009</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 01:03:11</pubDate></item><item><title>中国境外日新增连续第4日超过中国，已累计6009例</title><link>https://xuangubao.cn/article/617008</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据世界卫生组织当地时间2月29日发布的全球最新疫情数据，截止中部欧洲时间29日上午10时（北京时间29日17时），全球共确诊85403例新型冠状病毒肺炎病例。其中，中国确诊79394例，中国境外地区确诊6009例。过去24小时，全球新增新冠肺炎确诊病例1753例，其中中国境外新增1318例，中国新增435例。至此，中国境外日新增确诊病例连续第4日超过中国。此外，共有53个国家报告有确诊病例（过去24小时新增2个国家——墨西哥和圣马力诺）。（环球网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-03-01 00:25:02</pubDate></item></channel></rss>