<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 19 Sep 2020 04:40:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>北京市地方金融监管局局长霍学文：2018年来41家外资金融机构在京落地</title><link>https://xuangubao.cn/article/772344</link><description>
    &lt;div&gt;
        在中关村论坛金融科技平行论坛中，北京市地方金融监督管理局党组书记、局长霍学文在主旨演讲中介绍，2018年以来，41家外资金融机构在北京不断落地，visa、master两大银行卡清算机构落地，标普、惠誉、穆迪三大评级机构落地，高盛、瑞银、瑞信等国际知名投资银行将持股比例提高到了51%，环球银行金融电信协会等国际组织落地，北京形成了银行、证券、保险、消费金融、资产管理、金融科技、支付清算、征信评级等全门类的开放，形成了国内国际的金融开放高地。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 04:38:43</pubDate></item><item><title>黄山市政府与华安证券签约战略合作</title><link>https://xuangubao.cn/article/772343</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月18日，在第二届皖赣上市公司高峰对话活动期间，黄山市政府与华安证券举行战略合作签约仪式。黄山市委书记任泽锋表示，此次签约是黄山市与华安证券深化战略合作、实现优势互补的重要举措，对黄山市加快发展起到强有力的推动作用。希望双方围绕合作协议，继续加强信息交流，积极深入开展研究谋划，力争早日取得务实成果，携手开创互利共赢、合作发展的新局面。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 04:35:02</pubDate></item><item><title>李迅雷：要更加注重风险和低估值板块均值回归的可能</title><link>https://xuangubao.cn/article/772342</link><description>
    &lt;div&gt;
        中泰证券首席经济学家李迅雷近日指出，加大对金融资产尤其是权益类资产的配置力度，减少对房地产的配置比例，确实符合大逻辑和大方向。但在今年由于权益资产中部分热门板块的涨幅已经比较可观，或者在核心资产估值水平偏高情况下，要更加注重风险和低估值板块均值回归的可能。李迅雷同时表示，不要把人民币升值看得太极端化，现在的人民币处在一个相对合理的位置上，所以它的投资属性并不明显。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 04:26:10</pubDate></item><item><title>沪牌中标率连续六个月超过10%：9月中标率升至13.2%</title><link>https://xuangubao.cn/article/772341</link><description>
    &lt;div&gt;
        沪牌中标率连续第六个月超过10%。9月沪牌投放个人额度投放15500辆，个人在用车有效额度委托拍卖1352辆，合计拍卖总数16852辆，中标率13.2%，较8月的12.3%中标率再次提升。此前，自2014年4月沪牌中标率首次下降至8.7%后，在今年4月份之前的近6年间，沪牌中标率再没突破过10%。（上海发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 04:16:47</pubDate></item><item><title>发改委环资司约谈内蒙古节能主管部门：加大产业结构调整力度</title><link>https://xuangubao.cn/article/772338</link><description>
    &lt;div&gt;
        发改委19日消息，9月18日上午，国家发展改革委环资司司长刘德春就节能工作存在严重问题约谈内蒙古自治区节能主管部门有关负责同志。约谈强调，内蒙古自治区节能主管部门要坚定不移地落实党中央、国务院能耗双控决策部署，不讲条件、不搞变通、不打折扣。要加大产业结构调整力度，狠抓能耗大户，狠抓工业、建筑、交通运输、商贸物流等重要领域节能，加快推进重点用能单位能耗在线监测系统建设，及时进行研判预警。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 03:56:10</pubDate></item><item><title>科技部副部长：支持北京、西安等13地建设人工智能试验区</title><link>https://xuangubao.cn/article/772334</link><description>
    &lt;div&gt;
        人工智能与城市可持续发展论坛今日召开，科技部副部长李萌致辞表示，在应用方面，科技部支持北京、西安及杭州等13地建设人工智能试验区，以拓展各具特色的应用场景，形成有利于人工智能发展的区域生态，打造新一代人工智能创新发展的样板城市，以此来引领带动全国人工智能的健康发展。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 03:47:02</pubDate></item><item><title>科技部副部长李萌：支持北京、西安等13地建设人工智能试验区</title><link>https://xuangubao.cn/article/772332</link><description>
    &lt;div&gt;
        2020中关村论坛平行论坛之人工智能与城市可持续发展论坛今日在京召开，科技部副部长李萌表示，人工智能作为当今世界的一项战略性、渗透性技术，对科学技术发展以及经济社会发展都有巨大意义。目前，科技部支持北京、西安及杭州等13地建设人工智能试验区，以拓展各具特色的应用场景，形成有利于人工智能发展的区域生态。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 03:40:51</pubDate></item><item><title>央行马骏：中国经济基本面支撑正利率，但美元未必持续走弱</title><link>https://xuangubao.cn/article/772331</link><description>
    &lt;div&gt;
        央行货币政策委员会委员马骏表示，预计今年四季度中国GDP同比增速将恢复到6%左右，宏观政策将于明年年初开始回归常态。中美央行选择不同的货币和利率政策是基于经济表现的差异。中美央行选择不同的货币和利率政策是基于经济表现的差异，中国的货币政策是独立的。（腾讯财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 03:38:04</pubDate></item><item><title>机构：到2022年我国智慧城市市场规模将达到25万亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/772325</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据前瞻产业研究院预测，到2022年我国智慧城市市场规模将达到25万亿元，与此同时，我国网络安全市场仍在千亿元规模。随着智慧城市建设跟随数字经济转型的脚步逐渐加速，新的网络生态、新的攻击威胁随之出现，意味着网络安全防御需要进一步融入智慧城市建设中。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 03:29:07</pubDate></item><item><title>武汉出台多项支持政策致力实现种业产值上千亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/772321</link><description>
    &lt;div&gt;
        从武汉市农业农村局获悉，当地日前出台科技、农业、用地等多方面支持政策，以推动种业高质量发展，实现到2025年武汉种业产值达到1000亿元的目标。例如，在成果转化上，对自主研发农作物品种年推广面积达120万亩以上奖励100万元。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 03:03:19</pubDate></item><item><title>北京与河北保定签约14个项目，深化多领域合作</title><link>https://xuangubao.cn/article/772320</link><description>
    &lt;div&gt;
        在18日举办的“2020年北京与河北保定项目推介洽谈会”上，北京市与河北省保定市签约14个项目，聚焦产业转型升级、康养资源延伸布局等重点领域。洽谈会上，北京集中发布部分创新资源清单，5G、工业互联网、人工智能等科技企业提供菜单式供给，“点对点”助力保定产业转型升级。针对保定8家有技术需求的企业，北京为其推荐匹配了30家优质科创企业。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 02:58:35</pubDate></item><item><title>金雷股份：今年订单量饱满 公司处于满产状态</title><link>https://xuangubao.cn/article/772319</link><description>
    &lt;div&gt;
        金雷股份在深交所互动中表示，公司2020年订单量饱满，公司处于满产状态。2021年海外客户的订单已基本谈完，谈判结果公司较为满意，2021年国内客户订单也开始谈判，2021年订单情况整体向好。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 02:56:13</pubDate></item><item><title>经开区亮相北京科博会，6项目签约投资超118亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/772318</link><description>
    &lt;div&gt;
        在第二十三届科博会科技合作项目推介及签约仪式上，北京经开区签约6个项目，投资总额超过118亿元，占总签约金额比重超七成。一批新产品新技术将在北京经开区落地进行产业化，这些新产品新技术涵盖智能物联网、新能源、医药健康和数字城市等多个领域。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 02:51:19</pubDate></item><item><title>东吴证券：A股依赖估值提升的行情已步入中后期</title><link>https://xuangubao.cn/article/772317</link><description>
    &lt;div&gt;
        东吴证券首席经济学家陈李认为，接下来A股的股票上涨空间并不大，依赖估值提升的行情已步入中后期，业绩推动的行情若隐若现。建议投资者放低盈利预期，配置一些估值合理，业绩在未来2-3个季度持续上升的行业。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 02:43:55</pubDate></item><item><title>车险综合改革正式实施，"加量又减价"</title><link>https://xuangubao.cn/article/772310</link><description>
    &lt;div&gt;
        事关4亿车主的车险综合改革自9月19日起正式实施。据了解，9月19日起，车险综改新产品正式开卖，老产品停售。新产品比老产品普遍价格更低、保障更全。各保险公司已经在昨天24点之前完成了业务系统与升级后的全国车险信息平台对接。今天不少保险公司已经发出了车险综改后的新保单。（券商中国）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 02:36:40</pubDate></item><item><title>危地马拉总统新冠病毒检测结果呈阳性</title><link>https://xuangubao.cn/article/772308</link><description>
    &lt;div&gt;
        危地马拉城消息：危地马拉总统府18日说，总统亚历杭德罗·贾马太最近一次新冠病毒检测结果呈阳性。根据危总统府发表的声明，贾马太近日进行第六次核酸检测后确诊感染新冠病毒，正在接受医学监测与评估。声明说，贾马太将以远程方式继续工作。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 02:30:47</pubDate></item><item><title>货币乘数再创历史新高，商业银行信贷投放或将放缓</title><link>https://xuangubao.cn/article/772304</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月份M2余额达到了213.68万亿元，同比增长10.4%。而对应基础货币29.81万亿，货币乘数达到7.168，再创历史新高。货币乘数达到历史新高，并不意味它可以无限增长，反而可能意味着距离“天花板”越来越近。因为货币乘数过高代表商业银行货币派生能力过强，如果货币乘数无法继续创下新高，那么可能接下来商业银行的信贷投放和债券资产配置都可能放缓。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 02:29:01</pubDate></item><item><title>央行副行长陈雨露：引导金融机构加强对气候环境风险的识别、分析和管理</title><link>https://xuangubao.cn/article/772301</link><description>
    &lt;div&gt;
        陈雨露表示，人民银行将按照新发展理念的要求，继续推动绿色金融更好地服务中国经济“双循环”高质量发展。一是构建和完善促进绿色金融发展的体制机制。二是引导金融机构加强对气候和环境风险的识别、分析和管理。三是开展绿色金融领域国际合作。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 02:23:40</pubDate></item><item><title>国内电竞联赛席位首次在沪通过产权市场成功转让</title><link>https://xuangubao.cn/article/772299</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海联合产权交易所发布最新消息，王者荣耀职业联赛席位及相关权益项目（YTG战队），近日通过上海产权市场顺利完成公开招募，成功被北京华艺汇龙网络科技有限公司（快手）摘得。这是全国首个电子竞技职业联赛席位通过产权市场公开转让的成功案例。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 02:22:05</pubDate></item><item><title>中国央行副行长陈雨露：绿色金融已成为中国金融外交新亮点，在支持绿色复苏方面大有可为</title><link>https://xuangubao.cn/article/772298</link><description>
    &lt;div&gt;
        2020中国金融学会绿色金融专业委员会年会暨中国绿色金融论坛19日举行，中国人民银行副行长陈雨露在会上表示，绿色金融已经成为中国金融外交的新亮点，得到了国际社会的广泛认可。他表示，在支持绿色复苏方面，绿色金融一定大有可为，人民银行将按照新发展理念的要求，继续推动绿色金融更好地服务中国经济双循环高质量发展。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-19 02:21:50</pubDate></item></channel></rss>