<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 20 Aug 2022 12:51:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>8月19日0—24时，陕西省西安市新增15例本土确诊病例（普通型3例，轻型12例），12例本土无症状感染者（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/981506</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 12:51:19</pubDate></item><item><title>自2022年8月20日20:00开始，江西抚州东乡区城区将实施3天全域静态管理（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/981505</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 12:50:23</pubDate></item><item><title>青海大通山洪受灾520户居民全部恢复通电</title><link>https://xuangubao.cn/article/981504</link><description>
    &lt;div&gt;
        据国网青海电力最新消息，截至8月20日20时20分，因大通山洪灾害受损的电网设备全部抢修完毕，受影响的21个台区、520户居民用电恢复正常。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 12:44:45</pubDate></item><item><title>青海大通县气象局发布山洪灾害橙色预警</title><link>https://xuangubao.cn/article/981503</link><description>
    &lt;div&gt;
        青海大通县水利局与大通县气象局联合发布山洪灾害气象风险预警：受降雨影响，预计8月20日20时至8月21日20时，大通地区发生山洪灾害的可能性大（橙色预警），请加强防范，注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 12:38:40</pubDate></item><item><title>黑龙江大庆发现3例阳性感染者，部分地区实行临时性管控措施</title><link>https://xuangubao.cn/article/981502</link><description>
    &lt;div&gt;
        今日，黑龙江省大庆市应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组指挥部发布公告：8月20日，在萨尔图区接收的密接协查函涉及人员核酸检测中，发现3例阳性感染者。自8月20日20时起，高新区、萨尔图区、龙凤区、让胡路区实行三天临时性管控措施。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 12:28:16</pubDate></item><item><title>2022年8月20日，甘肃临夏州临夏市在集中隔离点检出2例省外返临新冠肺炎阳性感染者（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/981501</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 12:24:48</pubDate></item><item><title>2022中国数字经济产业大会聚焦高质量发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/981500</link><description>
    &lt;div&gt;
        2022中国数字经济产业大会20日在江西省上饶市开幕，会期2天。来自全国各地的300余名数字经济领域的专家学者、企业负责人汇聚在此，为数字经济发展献良策、出实招。中国电子商会会长王宁在会上介绍，从2012年至2021年，我国数字经济规模从11万亿元增长到45.5万亿元，数字经济占国内生产总值比重由21.6%提升至39.8%，数字经济在国民经济中的地位更加稳固，支撑作用更加明显。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 12:17:18</pubDate></item><item><title>国家能源局对迎峰度夏电力保供进行再动员、再布置</title><link>https://xuangubao.cn/article/981499</link><description>
    &lt;div&gt;
        近期，国家能源局有关负责同志先后召开华东、华中和华北等重点区域迎峰度夏电力保供专题会，对下一阶段重点工作进行了再动员、再布置。压紧压实地方、企业和电网电力保供责任。督促产煤地区和煤炭企业不折不扣完成增产保供任务，保障重点区域、重点电厂电煤供应。强化机组非停和出力受阻监管，做到稳发满发。发挥大电网优势，强化跨省跨区电力互剂。优化细化电力需求侧管理和有序用电方案，确保民生、公共等重点领域用电，坚决防止拉闸限电现象。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 12:11:28</pubDate></item><item><title>农发基础设施基金完成全部900亿元资金投放</title><link>https://xuangubao.cn/article/981498</link><description>
    &lt;div&gt;
        记者从中国农业发展银行获悉，截至8月20日，农发基础设施基金完成全部900亿元资金投放，支持市政和产业园区基础设施、交通基础设施、农业农村基础设施和能源基础设施等领域项目500余个，可拉动项目总投资超万亿元，发挥了政策性金融在基础设施投资领域的引领作用。据悉，7月20日，农发行获批成立农发基础设施基金有限公司，并于7月21日投放全国首笔农发基础设施基金5亿元。从基金首笔投放到完成全部900亿元的投放，历时仅一个月时间。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 12:05:48</pubDate></item><item><title>德国新增新冠肺炎确诊病例36295例，累计确诊超3180万例</title><link>https://xuangubao.cn/article/981497</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据德国联邦疾控机构罗伯特·科赫研究所发布的最新数据，截至当地时间8月20日0时，德国新增新冠肺炎确诊病例36295例，累计确诊病例31808179例；新增死亡病例121例，累计死亡病例146504例。全国7天内每10万人发病率为302.9。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 12:03:26</pubDate></item><item><title>中广核与山东大学签署全面战略合作框架协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/981496</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月19日，中广核与山东大学签署全面战略合作框架协议。根据协议，双方将进一步深化在人才培养、学术交流、技术研发、管理创新、项目开发及成果转化等领域合作。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 11:53:45</pubDate></item><item><title>四川彭州750家工业企业放高温假，35座水电站全功率运行</title><link>https://xuangubao.cn/article/981495</link><description>
    &lt;div&gt;
        据四川彭州市经济科技和信息化局8月20日提供的消息，全市已有865户工业企业纳入有序用电范围，共有750家工业企业放高温假，单日最高压减负荷23.6万千瓦。全市在营充电站56座已全面实行错避峰用电，节约负荷7220千瓦。在供应端，彭州市经济科技和信息化局表示，动员四川石化启动2台5万千瓦、1台2.5万千瓦自备发电机组，贡献上网负荷约8万千瓦。动员全市其余172户工业企业自备（租用）发电设备187台，贡献发电负荷2.47万千瓦。动员彭州市在营35座水电站全功率运行，贡献上网负荷约3.25万千瓦。（澎湃新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 11:51:38</pubDate></item><item><title>8月21日起，深圳机场码头部分航线停航</title><link>https://xuangubao.cn/article/981494</link><description>
    &lt;div&gt;
        记者从深圳交通运输局获悉，深圳航运集团发布停航通知：因最新疫情防控需要，8月21日起，深圳机场码头至珠海九洲港、中山港往返航线临时停航；海上彩虹号“深圳机场码头至前海湾”观光航线临时停航，复航时间待定。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 11:43:41</pubDate></item><item><title>上海文化产业数字化转型基金启航，构筑“文化+数字”新版图</title><link>https://xuangubao.cn/article/981493</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海文化产业数字化转型基金启航8月20日，上海文化产业数字化转型基金在上海虹口举行启航仪式。基金由上海市委宣传部与虹口区政府合作发起设立，由市委宣传部直属投融资平台上海精文投资有限公司管理，目标规模20亿元人民币。基金将主要投向文化产业数字化转型、产业及生活数字化应用，数字科技、底层技术等数字产业项目，面向科技前沿，聚焦核心技术，高效集聚资源，积极推动创新技术和文化产业的深度融合，培育新型文化业态和文化生产消费模式，助推上海文化产业数字化转型和高质量发展，是深入贯彻落实文化产业数字化战略的重要举措。（澎湃新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 11:28:39</pubDate></item><item><title>中央气象台继续发布高温红色预警，重庆湖北等8省市部分地区可达40℃以上</title><link>https://xuangubao.cn/article/981492</link><description>
    &lt;div&gt;
        中央气象台8月20日18时继续发布高温红色预警：预计8月21日白天，甘肃南部、陕西南部、河南、安徽、江苏南部、上海、湖北、湖南、江西、浙江、福建、四川中东部、重庆、贵州东部和北部、云南东北部、广东北部、广西北部等地有35～39℃高温天气，其中，陕西南部、四川东部、重庆、湖北、湖南中北部、安徽东南部、江西西北部、浙江中南部等地的部分地区最高气温可达40℃以上。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 11:12:52</pubDate></item><item><title>今日成上海今夏第47个高温日，再热三天，冷空气将强势出击</title><link>https://xuangubao.cn/article/981491</link><description>
    &lt;div&gt;
        市区徐家汇站最高气温定格在38.0℃，今日成为今夏上海第47个高温日（≥35℃），第29个酷暑日（≥37℃）。中午以后，浦东、崇明局部出现了短时降雨。傍晚5点左右，“雷电+大风+暴雨+冰雹”黄色预警高挂，久违的倾盆暴雨重现上海。8月24日起，北方冷空气终于开始发力，逐日深入南下，届时上海气温逐日下滑，有望回到最高气温30℃出头、最低气温25℃的舒适区，与此同时，风向也会转为北向风，体感上将大有不同。（澎湃新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 11:11:18</pubDate></item><item><title>四川工业让电于民是否会延长时间？当地企业和电力公司回应</title><link>https://xuangubao.cn/article/981490</link><description>
    &lt;div&gt;
        受极端高温天气影响，四川省采取工业企业生产全停、让电于民的举措。按照8月14日该省发布的《关于扩大工业企业让电于民实施范围的紧急通知》，该措施将于8月20日24点结束。20日下午，中孚实业、浩物股份、通威股份等多家公司对界面新闻表示，尚未接到新的限电延期通知。（界面）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 11:03:52</pubDate></item><item><title>8月9日至20日14时，海南累计送返旅客143782人</title><link>https://xuangubao.cn/article/981489</link><description>
    &lt;div&gt;
        记者从海南省滞留旅客服务和离岛工作专班获悉，8月9日至8月20日14时，海南全省已累计送返旅客143782人。海口美兰机场、三亚凤凰机场累计安排出港航班911个，送返旅客共计130066人。其中，海口美兰机场累计安排出港航班649个，送返旅客共计90038人；三亚凤凰机场累计安排出港航班262个，送返旅客共计40028人。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 10:59:35</pubDate></item><item><title>黑龙江黑河暂停经营跨省团队旅游及“机票+酒店”业务</title><link>https://xuangubao.cn/article/981488</link><description>
    &lt;div&gt;
        据黑龙江省黑河市文化广电和旅游局消息，8月19日，黑河市爱辉区在边境地区区域核酸检测中发现5例阳性感染者。即日起，严格执行跨省旅游经营活动管理“熔断”机制，立即暂停黑河市旅行社及在线旅游企业经营跨省团队旅游及“机票+酒店”业务，暂停经营旅游专列业务。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 10:47:57</pubDate></item><item><title>印度尼西亚卫生部确认该国出现首例猴痘确诊病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/981487</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-20 10:31:32</pubDate></item></channel></rss>