<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Apr 2022 11:42:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中银协党委书记邢炜：应适时准确判断市场环境和各类市场主体预期、偏好变化</title><link>https://xuangubao.cn/article/950100</link><description>
    &lt;div&gt;
        据21财经，中国银行业协会党委书记邢炜在2022清华五道口全球金融论坛上表示，“现在我们面临多重两难问题，这种形势对我们完成防风险和促发展这些艰巨任务的要求更高了。我们应当适时准确判断市场环境和各类市场主体预期和偏好的变化，优化对资金控制的政策措施，更高效的改善和提高资金流动效率。”
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 09:59:13</pubDate></item><item><title>广州：18日起全市高三年级有序恢复线下教学，中小学其他学段暂缓恢复</title><link>https://xuangubao.cn/article/950099</link><description>
    &lt;div&gt;
        广州市16日举行疫情防控新闻发布会。广州市教育局副局长、新闻发言人陈学明通报，18日起全市高三年级有序恢复线下教学，中小学其他学段暂缓恢复，高等院校仍实施封闭管理。恢复线下教学的学校，将严格校门管控、落实“日报告”“零报告”。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 09:40:37</pubDate></item><item><title>吉林：汽车产业率先实现复工复产</title><link>https://xuangubao.cn/article/950098</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月16日，吉林省政府新闻办召开本轮吉林省疫情防控工作第37场新闻发布会。吉林省工信厅副厅长宋晓辉介绍，汽车产业是吉林省重要支柱产业，率先实现复工复产意义重大。红旗蔚山工厂已率先启动复工复产，47家首批供应商也已同步恢复生产，其他主机厂已提前做好复工准备，将分批有序复产。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 09:24:21</pubDate></item><item><title>国家卫健委：着力提升核酸检测能力，助力“动态清零”</title><link>https://xuangubao.cn/article/950097</link><description>
    &lt;div&gt;
        截至目前，我国核酸检测能力达到5165万管/天，处于全球领先地位。疫情发生以来，已经完成了大约115亿人次的检测，为及时发现感染者，实现“动态清零”提供有力保障。截至目前，全国有1.31万家医疗卫生机构具备检测能力；检测能力达到5165万管/天；有近15万名技术人员从事新冠病毒核酸检测；共批准上市37个核酸检测试剂；创新开发了5合1、10合1、20合1混采检测技术，检测策略也在不断优化；全国普遍达到6小时以内出结果；西安、郑州、天津等地可在1天内完成约1200万人口的核酸检测。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 09:20:28</pubDate></item><item><title>山东海上风电光伏项目开工，年发电量可达1100亿千瓦时</title><link>https://xuangubao.cn/article/950096</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月16日，山东海上风电、海上光伏暨东营海上风电装备产业园项目开工。其中，海上风电总装机规模3500万千瓦，海上光伏试点项目总装机容量10万千瓦，年发电总量可达1100亿千瓦时，节约标准煤4000万吨，减排二氧化碳8000万吨；新开工的产业园将重点布局主机核心零部件、关键材料等海上风电装备研发制造全产业链条，力争年内产值突破100亿元，2030年突破1000亿元。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 09:18:23</pubDate></item><item><title>陆海新通道海铁联运班列首次拓展至中部省份河南</title><link>https://xuangubao.cn/article/950095</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月16日，西部陆海新通道RCEP—北部湾港—河南海铁联运双向对开班列开通仪式，在广西钦州和河南漯河同步举行，这标志着陆海新通道运行范围由西部地区首次拓展到中部省份河南，面向RCEP成员国市场的货物和原材料将通过这条国际贸易新通道运送到生产企业和消费者手上。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 09:15:42</pubDate></item><item><title>4月15日15时至16日15时，广州新增30例新冠病毒阳性感染者，其中确诊病例17例，无症状感染者13例</title><link>https://xuangubao.cn/article/950094</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 09:10:13</pubDate></item><item><title>4月16日0时至15时，苏州市新增阳性感染者13例</title><link>https://xuangubao.cn/article/950093</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 09:09:21</pubDate></item><item><title>国资委：一季度中央企业经济效益快速增长，实现营业收入9万亿元、利润总额6179亿元、净利润4723亿元，同比分别增长15.4%、14.6%、13.7%，上交税费7348亿元，同比增长20.9%</title><link>https://xuangubao.cn/article/950092</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 08:43:50</pubDate></item><item><title>富士康回应：目前富士康郑州航空港厂区营运正常</title><link>https://xuangubao.cn/article/950091</link><description>
    &lt;div&gt;
        有消息称，由于郑州航空港实验区出现疫情，富士康郑州厂区iPhone组装或将受到影响。4月16日下午，富士康方面回应称，目前富士康郑州航空港厂区营运正常。资料显示，富士康郑州航空港厂区是苹果iPhone最大组装地点，是富士康组装苹果产品的主力厂区。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 08:34:33</pubDate></item><item><title>HPV疫苗“一针顶三针” ？默沙东总部回应：SAGE建议有待WHO总干事审查，单剂次方案仍存巨大数据缺口</title><link>https://xuangubao.cn/article/950090</link><description>
    &lt;div&gt;
        世卫组织（WHO）免疫战略咨询专家组(SAGE) 4月4日至7日召开会议，对过去几年的单剂次人乳头瘤病毒(HPV)疫苗接种疗效研究进行了审议，认为单剂次HPV疫苗接种方案可以有效预防由HPV持续感染引起的宫颈癌，与两剂或三剂方案的效果相当。 对于WHO方面的言论，4月16日，默沙东总部媒体发言人回应称，“SAGE的高级别建议草案不是最终建议，有待世界卫生组织总干事审查。当这些报告在《每周流行病学记录》中发布时，才被视为最终报告。” 当被问及单剂次疫苗的可行性时，默沙东总部媒体发言人称，单剂次方案或其他目前未获监管许可的方案还有巨大的数据缺口。（每日经济新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 08:31:34</pubDate></item><item><title>美媒：福奇称群体免疫可能不适用新冠病毒</title><link>https://xuangubao.cn/article/950089</link><description>
    &lt;div&gt;
        美国传染病学专家福奇近日撰文指出，“传统的群体免疫概念可能不适用于新冠病毒”，并表示“这意味着相当长一段时间内，新冠病毒不会在人群中消失”。福奇表示，这主要是因为新冠病毒容易发生变异，两年多来，已经出现了包括德尔塔和奥密克戎在内的5种单独变种。其次，没有足够的人接种疫苗，以及免疫的非持久性，也都会导致新冠病毒长期存在。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 08:17:18</pubDate></item><item><title>中银协邢炜：建议提高监管的风险容忍度等，激发银行业支持高质量发展内在动能</title><link>https://xuangubao.cn/article/950088</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国银行业协会党委书记邢炜在“2022清华五道口全球金融论坛”上建议，金融管理部门可以有针对性地制定出台相关政策指引，激发银行业支持高质量发展的内在动能。包括统一金融标准、强化金融激励机制、提高监管的风险容忍度、持续加大不良资产处置力度、设立金融稳定保障基金等。他还建议，相关职能部门应进一步完善基础配套设施，为银行业更好服务经济高质量发展提供助力。包括整合建立信息共享平台、组建专业技术评估和交易机构、完善风险补偿机制等。（新浪财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 08:15:01</pubDate></item><item><title>中财办副主任廖岷：一季度经济三重压力仍存，更多政策组合在研究和储备中</title><link>https://xuangubao.cn/article/950087</link><description>
    &lt;div&gt;
        中财办委员会办公室副主任、财政部副部长廖岷在2022清华五道口全球金融论坛上表示，今年一季度宏观经济运行三重压力仍然存在，同时疫情和经济增长方面还出现了一些需要我们关注的新情况、新变化，统筹疫情和经济社会的发展、促进经济运行保持在合理的区间，相应的政策已经明确，各项措施目前都在按照提前发力、精准施策的要求全力推进，更多政策组合也在研究和储备之中。（21财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 08:11:56</pubDate></item><item><title>昆明出台25条政策促进房地产发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/950086</link><description>
    &lt;div&gt;
        昆明市人民政府官网发布《昆明市人民政府办公室关于促进房地产市场稳地价稳房价稳预期工作的意见》。《意见》共有八条25款，分别从加快商业商务用房去化，合理使用商业商务用地，纾解疫情期间房地产开发企业困难，鼓励多种方式回迁安置，优化营商服务，优化住房金融服务，有效防范化解房地产市场风险，持续整治规范房地产市场秩序，做好房地产市场舆情引导等8个方面制定相关政策。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 08:08:45</pubDate></item><item><title>外汇局副局长陆磊：需要关注内外部多方面风险挑战</title><link>https://xuangubao.cn/article/950085</link><description>
    &lt;div&gt;
        “从去年以来的内外部形势变化来看，我们需要关注多方面的风险挑战。”国家外汇局副局长陆磊在2022清华五道口全球金融论坛上说。关于外部风险挑战，陆磊主要提及全球通胀超预期、俄乌冲突导致全球能源价格和粮食价格快速抬升并保持高位波动，以及美联储将可能快速、大幅加息和缩表三个方面。内部风险挑战方面，陆磊表示，一方面，“奥密克戎”变异毒株导致我国面临的输入性疫情压力增大。另一方面，经济转型过程中的金融风险防控压力不容忽视。（中国证券网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 08:06:22</pubDate></item><item><title>3月银行理财产品发行量环比增长超五成，固定收益类占比超90%</title><link>https://xuangubao.cn/article/950084</link><description>
    &lt;div&gt;
        经过一段时间的低迷之后，3月份银行理财产品发行量大幅反弹，达到3000多款，环比增长逾五成，主要投资于债券等固定收益类的理财产品占比超90%。数据显示，3月发行的3517款理财产品中，主要投资于债券等固收类的理财产品仍是主力，占比达94.88%，受资本市场波动影响，新发行的投资于股票等权益类的理财产品仅有48款。2022年一季度，共有2968款净值型理财产品发生过“破净”的情况，其中81.83%的产品净值在0.98及以上，跌幅相对有限。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 07:32:30</pubDate></item><item><title>国家外汇局副局长陆磊：加快金融稳定法落地实施进程</title><link>https://xuangubao.cn/article/950083</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家外汇管理局副局长陆磊在2022清华五道口全球金融论坛上表示，面对复杂多变的新形势和新挑战，要进一步发挥金融体系的基础性资源配置和风险管理功能，增强服务实体经济的能力。在金融管理部门方面，陆磊认为，要坚守底线，保障金融体系平稳健康运行。一是要加快金融稳定法落地实施进程。二是要加快建立符合我国国情的金融稳定保障基金。（中国证券网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 07:30:41</pubDate></item><item><title>北京市政协副主席于鲁明涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/950082</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 07:28:06</pubDate></item><item><title>以岭药业回应王思聪：从未表示世卫推荐连花清瘟</title><link>https://xuangubao.cn/article/950081</link><description>
    &lt;div&gt;
        以岭药业相关负责人向《中国企业家》表态：“公司从未在任何场合表示‘世卫组织推荐连花清瘟’”。此前王思聪向证监会隔空喊话，希望严查以岭药业，4月14日，以岭药业跌停，最终报收35.99元/股，当日市值蒸发67亿元。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-16 06:53:14</pubDate></item></channel></rss>