<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 22 Jan 2022 10:58:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>冯明远新基金获48亿元认购，年内首募规模排名第三</title><link>https://xuangubao.cn/article/928969</link><description>
    &lt;div&gt;
        从业内获悉，冯明远于1月21日结束募集的新基金信达澳银智远三年持有期混合型证券投资基金，在募集期间获共获得约48亿元认购，成为2022年以来第四只募集规模超40亿元的热门基金。年内还有三只基金发行规模超过40亿元，分别为兴证全球合衡三年持有（59.84亿元）、汇丰晋信研究精选（53.34亿元）、广发端誉一年持有（41.31亿元）。信达澳银智远三年持有混合基金首募规模排名第三。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 10:53:08</pubDate></item><item><title>安徽合肥2份样本阳性，初判为疫苗污染假阳性案例（北京日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/928968</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 10:43:55</pubDate></item><item><title>疯狂操纵股价，多种手段曝光！当事人被罚没6288.7万元</title><link>https://xuangubao.cn/article/928967</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会网站日前更新披露的一则行政处罚决定书显示，证监会对江苏骏邺投资有限公司(以下简称骏邺投资)董事长郑德胜操纵“亚振家居”“诺邦股份”“圣龙股份”股票价格行为进行了立案调查、审理，决定没收郑德胜违法所得3144.35万元，并处以3144.35万元罚款。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 10:18:50</pubDate></item><item><title>陕西西安：仍有封控区19个、管控区84个 解封前还将组织核酸筛查</title><link>https://xuangubao.cn/article/928966</link><description>
    &lt;div&gt;
        西安市政府召开西安市统筹推进疫情防控和经济社会发展系列新闻发布会，相关单位介绍疫情防控与全市复工复产进展措施等情况。相关负责人介绍，西安全市目前还有封控区19个、管控区84个。根据防控工作要求，为彻底排除风险，确保人和环境安全，所有封控区、管控区在解封前，还将组织一次核酸筛查和必要的环境采样检测；有的区县、开发区根据本区域末次病例出现时间，还将组织一定区域的全员核酸筛查。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 09:48:58</pubDate></item><item><title>据猫眼专业版统计，2022年1月22日17时37分，2022春节档预售总票房破7000万</title><link>https://xuangubao.cn/article/928965</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 09:45:57</pubDate></item><item><title>今日0时至12时，广东珠海新增1例新冠肺炎确诊病例，与之前病例属于同一传播链（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/928964</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 09:30:36</pubDate></item><item><title>我国已有超2亿老年人完成新冠疫苗全程接种</title><link>https://xuangubao.cn/article/928963</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫健委疾控局一级巡视员贺青华在22日举行的国务院联防联控机制新闻发布会上表示，截至1月21日，全国累计报告接种新冠病毒疫苗296067.5万剂次，疫苗接种总人数达126503.4万人，已完成全程接种122445.0万人。其中，60岁以上老年人新冠病毒疫苗接种总人数达到21898.5万人，完成全程接种的达20994.8万人。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 09:19:09</pubDate></item><item><title>有赞回应裁员：开启事业部化调整</title><link>https://xuangubao.cn/article/928962</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，有消息称：有赞启动了第一轮裁员，此轮裁员涉及超1500人，首先被裁的就是从产品和技术研发。有赞被曝启动第一轮裁员，涉及人数超1500人。就此问题，有赞回应称，日前，有赞宣布正式开启事业部化调整，将前台业务拆分成社交电商、新零售、美业、教育、Allvalue五大事业部。关于本次调整，白鸦表示，有赞当前有“基于横向能力提供通用价值”的业务，如微商城、旺小店等；也有“面向垂直行业，提供深度解决方案”的业务，比如新零售、美业等。这些业务有各自不同的风格和协作需要，这次的拆分将让不同事业部更快的独立完成闭环协作，从而更好的助力商家成功。（河南商报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 09:10:34</pubDate></item><item><title>香港新增26例新冠肺炎确诊病例，初步确诊病例逾百例</title><link>https://xuangubao.cn/article/928961</link><description>
    &lt;div&gt;
        香港特区政府卫生署卫生防护中心22日下午公布，截至当日0时，香港新增26例新冠肺炎确诊病例，包括1例输入病例，25例本地确诊病例。此外，香港22日初步确诊病例超过100例，大部分为香港葵涌邨逸葵楼居民。截至目前，香港累计报告新冠肺炎确诊病例13146例。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 08:56:08</pubDate></item><item><title>北京丰台：玉泉营、花乡、石榴庄三街道已完成全员核酸检测，2人阳性，已转至定点医院隔离治疗（北京日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/928960</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 08:52:52</pubDate></item><item><title>即日起北京市丰台区玉泉营街道万柳园小区为高风险地区</title><link>https://xuangubao.cn/article/928959</link><description>
    &lt;div&gt;
        截至2022年1月22日12时，丰台区玉泉营街道万柳园小区近14天累计报告8例本土确诊病例，经市疾控中心评估，按照北京市新冠肺炎疫情风险等级标准，北京市即日起将丰台区玉泉营街道万柳园小区定为高风险地区。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 08:51:26</pubDate></item><item><title>北京大兴新增确诊病例从事冷链运输工作，判定密接8人，次密接6人（北京日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/928958</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 08:49:30</pubDate></item><item><title>国家卫健委：因春节假期人员流动和聚集导致大规模疫情的可能性不大</title><link>https://xuangubao.cn/article/928957</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫生健康委疫情应对处置工作领导小组专家组组长梁万年表示，春节假期临近，人员流动和聚集性增加，确实会增加疫情传播的风险。但是国家卫健委作了一些分析，只要严格执行我国现行的防控策略和措施，只要广大老百姓有效地开展个人防控，比如说接种疫苗、佩戴口罩、勤洗手、尽量不聚集等等，可以有效避免，甚至控制住这种风险。即使出现了疫情，也可以快速发现，快速划定风险区域，快速处置。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 08:46:32</pubDate></item><item><title>农业农村部：辩证对待春节期间农民群众走亲访友</title><link>https://xuangubao.cn/article/928956</link><description>
    &lt;div&gt;
        农业农村部农村合作经济指导司副司长、一级巡视员毛德智表示，要辩证地对待春节期间农民群众走亲访友这个问题，既要欢度节庆，更要有效防住疫情。在此，有四个方面的提醒和建议：第一，务必树牢安全防护意识，切实遵守疫情防控的各项规定和要求，尽量减少外出串门、拜访、聚餐，特别是重点区域返乡人员，要自觉遵守相关规定。第二，要因地制宜移风易俗，不要搞大操大办。第三，农村基层组织要采取各种有效方式，深入持久地加强宣传教育和引导，增强农民群众的自我防护意识。第四，农村地区可能会有人员聚集的场所，比如饭店、酒店、民宿、集贸市场等，要特别注意落实好疫情防控的规定。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 08:38:04</pubDate></item><item><title>风语筑与浙江德清县政府签署元宇宙战略合作协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/928955</link><description>
    &lt;div&gt;
        风语筑与浙江德清县人民政府签署元宇宙战略合作协议，并加入成为德清元宇宙产业创新联盟的首批成员。双方将基于德清地理信息小镇打造全球地理信息与元宇宙国际化交流合作中心。双方计划通过创新融入VR/AR、数字孪生等元宇宙领域前沿技术，开发数字化体验产品，发展沉浸式互动体验、虚拟展示、智慧导览等新型场景服务，促进德清地信产业的数字化转型升级。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 08:35:54</pubDate></item><item><title>北京市疾控：后续8例病例均属于德尔塔变异株，为同一传播链</title><link>https://xuangubao.cn/article/928954</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市疾病预防控制中心副主任、全国新型冠状病毒肺炎专家组成员庞星火介绍，1月21至22日，市疾控中心对后续8例病例的样本进行全基因组测序。结果显示，均属于德尔塔变异株（AY.30进化分支），均为同一传播链。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 08:34:07</pubDate></item><item><title>1月15日以来，北京累计报告本土病例34例，涉及5个区</title><link>https://xuangubao.cn/article/928953</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市疾病预防控制中心副主任、全国新型冠状病毒肺炎专家组成员庞星火介绍，1月15日以来，本市累计报告本土病例34例，其中确诊病例27例、无症状感染者7例，涉及海淀5例、朝阳1例、丰台21例、房山5例和大兴2例，共五个区。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 08:29:58</pubDate></item><item><title>国家卫健委：六方面统筹平衡好疫情防控和社会经济发展的关系</title><link>https://xuangubao.cn/article/928952</link><description>
    &lt;div&gt;
        一是精准开展流行病学调查，精准查明疫情的来龙去脉，这是一个最重要的前提。二是精准划定密切接触者，并且管理好可能的受感染者或可能的传染者。三是精准划定管控范围，最大限度地避免“一刀切”。四是精准保障人民的生活、就医等日常需求，使疫情防控更具温度、更具人文关怀。五是精准开展临床救治，实施“一人一策”，发挥中医药的作用。六是要强调落实好“四方责任”，坚持“四早”原则，快速发现与控制疫情。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 08:28:34</pubDate></item><item><title>北京：各区保持全面应急状态，遇突发情况第一时间处置</title><link>https://xuangubao.cn/article/928951</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市政府新闻发言人徐和建表示，各区保持全面应急状态，做好横传协查，遇有突发情况，第一时间处置。冷链排查要严，要迅速开展涉疫冷链货物全链条排查，追查来源和流向，及时封存，防止病毒继发传播。对冷链行业从业人员及共同居住者全面排查，不漏一人，加强冷链货物市场监管，加密冷链行业采样检测频次，严禁进口冷链货物与国内货物混装混运混存，对商场、农贸市场等冷链末端要加强筛查，严格落实防疫措施。重点人群检测要及时，冷链食品物流、保洁等从业人员及同住人员要积极按照所在单位统一部署，进行核酸检测，检测时要正确佩戴口罩，自觉保持一米线距离，不交谈，不聚集，核酸检测结果未出之前，自觉做到不聚集，不离京。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 08:27:24</pubDate></item><item><title>国家卫健委：充分利用好年节期间进一步提高农村地区疫苗接种率（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/928950</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-22 08:25:52</pubDate></item></channel></rss>