<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 May 2022 11:55:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>厦门16项措施促外贸，加力推广RCEP原产地政策</title><link>https://xuangubao.cn/article/956955</link><description>
    &lt;div&gt;
        厦门海关15日称，今年以来外贸企业遭遇需求收缩、供给冲击、预期转弱等多重压力，厦门海关出台16项举措，促进外贸保稳提质。这些措施从提升通关便利化水平、做好惠企纾困工作、保障产业链供应链稳定等3个方面，进一步激发外贸市场主体活力和企业发展内生动力。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 11:54:36</pubDate></item><item><title>部分航空公司开始恢复少量上海始发航班</title><link>https://xuangubao.cn/article/956954</link><description>
    &lt;div&gt;
        记者5月15日从部分航空公司了解到，从16日开始，在满足目的地防疫要求的前提下，少量由上海始发的国内定期航班开始恢复。吉祥航空5月16日起恢复HO1145/46上海浦东-福建龙岩往返航班，该航班每周执行三班，逢每周一、三、日执行。其余上海进出港国内客运航班将视情逐步恢复。春秋航空将于5月18日恢复上海往返昆明航班，目前暂定每天一班。此外，5月18日，春秋航空将执行一个上海到大连的学生返乡航班，仅面向在沪的、在大连有常住地址的学生开放。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 11:42:50</pubDate></item><item><title>广西首趟白糖出口中欧班列发往哈萨克斯坦阿拉木图</title><link>https://xuangubao.cn/article/956953</link><description>
    &lt;div&gt;
        5月15日，搭载2600吨白糖的中欧班列从广西南宁国际铁路港驶出，途经阿拉山口出境，全程运行4662公里，预计11天后抵达哈萨克斯坦阿拉木图，这是广西发出首趟全列白糖出口中欧班列，这是继重型机械、电子零配件等货物常态出口运输后，广西首次将食品通过整车运输模式运往国外。糖业是广西传统优势产业，全区糖料蔗种植面积稳定在1100万亩以上，食糖产量稳定在600万吨以上，糖料蔗种植面积和食糖产量连续17个榨季占全国的60%左右。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 11:19:18</pubDate></item><item><title>德国外长表示支持芬兰和瑞典迅速加入北约</title><link>https://xuangubao.cn/article/956950</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间5月15日，北约非正式外长会议继续在德国柏林召开。德国外长贝尔伯克表示，芬兰和瑞典有望很快被吸纳入北大西洋公约组织。贝尔伯克说，北约是一个开放的联盟，成员国不会阻碍芬兰和瑞典迅速加入该联盟。她还强调，德国联邦政府“已经为非常快速的批准程序做好了一切准备。”（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 10:56:05</pubDate></item><item><title>天津实行存量房屋交易资金监管银行托管模式</title><link>https://xuangubao.cn/article/956949</link><description>
    &lt;div&gt;
        记者从天津市住建委获悉，根据天津市政府办公厅关于转发天津市住建委拟定的天津市存量房屋交易资金监管办法的通知，从5月15起，天津市实行存量房屋交易资金监管银行托管模式。全市10家商业银行可办理该项业务，房屋交易资金在银行进行托管时有利息。此举进一步优化了天津市营商环境，提升不动产登记效率。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 10:34:29</pubDate></item><item><title>吉林省春播已超八成，进入播豆、插秧高峰期</title><link>https://xuangubao.cn/article/956948</link><description>
    &lt;div&gt;
        当前正值我国东北地区春耕高峰期，吉林省各地春耕正有序推进，目前全省粮食作物完成播种已超八成，速度快于上年同期。自3月出现本土新冠肺炎疫情以来，吉林省采取了线上开展农技培训、组织滞留城市种地农民返乡、畅通农资企业物流等多项保障春耕备耕措施，确保疫情防控、春耕备耕两不误。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 10:31:02</pubDate></item><item><title>交通运输部：5月14日全国高速公路货车通行674.24万辆，环比下降3.61%</title><link>https://xuangubao.cn/article/956947</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据，5月14日，全国货运物流总体有序运行、持续恢复。其中：国家铁路运输货物1075.4万吨，环比下降0.46%；全国高速公路货车通行674.24万辆，环比下降3.61%；全国重点港口完成货物吞吐量3333.9万吨，环比增长3.5%，完成集装箱吞吐量72.8万TEU，环比增长3.1%；民航保障货运航班784班，环比下降1.8%；邮政快递揽收约为2.94亿件，环比下降3.0%。截至5月14日24时，全国高速公路无临时关闭关停的收费站和服务区。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 10:18:02</pubDate></item><item><title>沙特公共投资基金启动了12亿沙特里亚尔的投资计划以建造咖啡工厂</title><link>https://xuangubao.cn/article/956946</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 10:15:34</pubDate></item><item><title>芬兰总统尼尼斯托在新闻发布会上表示，芬兰正式计划申请加入北约</title><link>https://xuangubao.cn/article/956945</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 10:08:15</pubDate></item><item><title>博杰股份：视觉检测产品在MLCC行业已得到下游主流客户认可，目前业务发展较快</title><link>https://xuangubao.cn/article/956944</link><description>
    &lt;div&gt;
        博杰股份在机构调研时表示，公司视觉检测产品在MLCC行业已得到下游主流客户认可，目前业务发展较快，实现了六面体检测机的快速增长；在当前基础上，国内市场空间或将持续发展。测包机已在客户端完成验证，已实现小批量生产。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 09:59:23</pubDate></item><item><title>北京疫情发布会：朝阳区一地、海淀区两地升为高风险地区。目前全市共有高风险地区18个，中风险地区26个（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/956943</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 09:42:06</pubDate></item><item><title>给资金、给流量、给物流，淘宝天猫公布618纾困商家25条举措</title><link>https://xuangubao.cn/article/956942</link><description>
    &lt;div&gt;
        日前，天猫618披露助力商家举措。据了解，今年的天猫618助力商家举措共有25条，涵盖5个方面，包括金融补贴、物流疏通、流量补贴、疫情特别举措、技术升级等。今年618淘宝天猫对商家的帮扶举措，在数量上是去年天猫双11的两倍多。天猫介绍，这25条举措，直击疫情下商家面临的实际痛点来设计，贯穿了商家经营的全链路，旨在增强商家信心，助力消费回暖。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 09:41:42</pubDate></item><item><title>中国电信发布天翼量子高清密话产品</title><link>https://xuangubao.cn/article/956941</link><description>
    &lt;div&gt;
        在5月17日世界电信和信息社会日到来之际，中国电信发布业内首款基于量子信息技术的VoLTE加密通话产品——天翼量子高清密话。该产品采用国产定制手机、量子安全SIM卡和国密算法“三重保护”，在保障终端原生支持、VoLTE高清通话基础上，为用户提供“管-端-芯”一体化安全防护。据了解，天翼量子高清密话产品已在北京、安徽、广东等地区开展试商用。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 09:40:23</pubDate></item><item><title>中铁十一局三公司相关聚集性疫情新增19例，累计68例</title><link>https://xuangubao.cn/article/956940</link><description>
    &lt;div&gt;
        在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第335场新闻发布会上，市疾控中心副主任、全国新型冠状病毒肺炎专家组成员庞星火介绍，中铁十一局三公司相关聚集性疫情新增感染者19例，累计报告感染者68例。流调溯源工作正在进行中。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 09:38:47</pubDate></item><item><title>北京：新增一起岳各庄市场相关聚集性疫情</title><link>https://xuangubao.cn/article/956939</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市召开新冠肺炎疫情防控工作第335场新闻发布会。北京市疾病预防控制中心副主任 庞星火通报，北京市新增一起岳各庄市场相关聚集性疫情，通过社会面核酸筛查发现。截至发布会，共发现15例感染者，其中10例为岳各庄市场工作人员，5例为同住人员，现住址均位于丰台区。流调溯源工作正在进行中。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 09:37:09</pubDate></item><item><title>北京疫情发布会：朝阳区、房山区、顺义区、丰台区继续实行居家办公和点对点闭环管理（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/956938</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 09:34:57</pubDate></item><item><title>北京：丰台、海淀要对社会面发现疫情加强排查</title><link>https://xuangubao.cn/article/956937</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天（15日）下午，北京市召开新冠肺炎疫情防控工作第335场新闻发布会。北京市委宣传部副部长、市政府新闻办主任徐和建表示，丰台区、海淀区要对社会面发现疫情加强排查，分类分级分区域加强疫情风险管控，防扩散、防外溢。此外，进入党政机关企事业单位及其他社会单位、商务楼宇、商场超市、宾馆酒店、餐饮饭店等公共场所，须查验48小时内核酸检测阴性证明。在京高校要做好校园疫情防控工作，确保师生防疫安全。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 09:31:59</pubDate></item><item><title>博士眼镜：实际控制人协议转让公司5%股份</title><link>https://xuangubao.cn/article/956936</link><description>
    &lt;div&gt;
        博士眼镜公告，公司实际控制人之一ALEXANDER LIU与飞象（杭州）资产管理有限公司5月13日签订了股份转让协议，ALEXANDER LIU拟将其持有公司股份862.09万股无限售条件流通股（占公司总股本的 5.00%）以18.22元/股的价格，通过协议转让的方式依法转让给飞象资产管理的飞象尊享私募证券投资基金。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 09:30:50</pubDate></item><item><title>北京：突发聚集性疫情和新发社会面病例，要日清日结</title><link>https://xuangubao.cn/article/956935</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天（15日）下午，北京市召开新冠肺炎疫情防控工作第335场新闻发布会。北京市委宣传部副部长、市政府新闻办主任徐和建表示，当前，北京社会面零星散发病例与聚集性疫情相交织，传播链条仍未完全阻断，我们与疫情的较量正处于胶着状态，首都防控形势严峻复杂。要以快制快、快上加快，让防疫跑在奥密克戎变异株病毒前头。面对突发聚集性疫情和新发社会面病例，务必第一时间锁定风险点位和人员，管控到位，做到不失一处、不漏一人，加强横传联动，做到日清日结。要把快的要求体现在防疫各个环节，在规定时间内以最快速度完成流调和密接判定、落位、转运、隔离等处置措施，将疫情扩散风险降到最低。封（管）控区、集中医学观察点、居家观察等都要严格规范管理，防止交叉感染。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 09:29:32</pubDate></item><item><title>14日15时至15日15时，北京新增55例本土新冠病毒感染者（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/956934</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-15 09:28:47</pubDate></item></channel></rss>