<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 05 Jan 2020 03:56:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>2020年国防科技工业工作会议：全力确保军工核心能力体系效能型建设推进</title><link>https://xuangubao.cn/article/589749</link><description>
    &lt;div&gt;
        日前，2020年国防科技工业工作会议在京召开。会议明确今后一段时期发展思路和2020年重点工作，会议要求，一是全力确保军工核心能力体系效能型建设推进；二是集中打好自主可控攻坚战；三是加快实施重大专项重大工程；四是精心编制“十四五”规划和中长期发展战略；五是提升治理体系和治理能力现代化水平；六是持续深化国际合作；七是坚持不懈筑牢军工安全防线。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 03:45:18</pubDate></item><item><title>华为技术有限公司注册资本新增1亿人民币</title><link>https://xuangubao.cn/article/589745</link><description>
    &lt;div&gt;
        天眼查数据显示，2019年12月27日，华为技术有限公司注册资本新增，由原来的约402.1亿人民币新增至现在的约403.1亿人民币。华为技术有限公司成立于1987年9月，法定代表人为赵明路，经营范围包括传输设备、数据通信设备、无线通信设备、软件、计算机及配套设备、终端设备及相关通信信息产品的开发、生产等。根据其股权结构，该公司由华为投资控股有限公司全资控股，任正非持有后者0.94%股份。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 03:18:55</pubDate></item><item><title>第4家外资保险资管获批筹建，外资全资控股寿险亦有望实现零突破</title><link>https://xuangubao.cn/article/589744</link><description>
    &lt;div&gt;
        银保监会有关负责人在国务院政策例行吹风会上介绍对外开放情况时表示，招商信诺资产管理有限公司已于2019年获批筹建。由此，招商信诺资管公司有望成为第四家外资保险资管公司。外资保险机构在2020年预计还将有更多重大变化，我国第一家外资全资控股的寿险公司有望诞生。（券商中国）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 03:17:16</pubDate></item><item><title>2020年全国外汇管理工作会议召开：深化外汇领域改革开放，防范外部冲击风险</title><link>https://xuangubao.cn/article/589712</link><description>
    &lt;div&gt;
        2020年全国外汇管理工作会议在京召开，会议部署了2020年外汇管理重点工作。一是进一步把全面从严治党引向深入，把党的领导落实到外汇管理领域各方面各环节。二是适应国家治理体系治理能力现代化要求，不断完善外汇市场“宏观审慎+微观监管”两位一体管理框架，维护国际收支基本平衡。三是深化外汇领域改革开放，服务全面开放新格局。四是防范外部冲击风险，维护国家经济金融安全。五是完善中国特色外汇储备经营管理，提升运营管理现代化水平。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 02:24:07</pubDate></item><item><title>今天，由长征五号遥三火箭送入太空的实践二十号卫星，在地球同步轨道成功定点。标志着东方红五号卫星公用平台首飞成功（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/589710</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 02:15:45</pubDate></item><item><title>央行：探索建立支付行业统筹监管、落实属地监管职责机制，推动移动支付便民工程继续向纵深发展；稳步推进征信二代系统上线升级，加强个人征信信息安全管理和个人隐私保护</title><link>https://xuangubao.cn/article/589708</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 02:14:28</pubDate></item><item><title>央行：组织实施系统重要性银行评估，推动出台实施金融控股公司监督管理办法</title><link>https://xuangubao.cn/article/589707</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 02:08:48</pubDate></item><item><title>央行：继续深化金融改革开放，深化金融市场和金融机构改革</title><link>https://xuangubao.cn/article/589705</link><description>
    &lt;div&gt;
        2020年央行工作会议要求，积极发展债券市场，继续推动债券市场基础设施互联互通。加强金融基础设施统筹监管与建设规划。深化中小银行和农信社改革，进一步健全政策性银行治理结构。积极稳妥推进人民币国际化。深入推进外汇管理体制改革，支持自贸试验区、自贸港等在外汇管理改革方面先行先试。完善跨境资本流动“宏观审慎+微观监管”两位一体管理框架。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 02:07:53</pubDate></item><item><title>央行：做好金融科技创新监管试点工作，继续稳步推进法定数字货币研发</title><link>https://xuangubao.cn/article/589704</link><description>
    &lt;div&gt;
        2020年央行工作会议要求，贯彻落实金融科技发展规划，建立健全金融科技监管基本规则体系，做好金融科技创新监管试点工作。继续稳步推进法定数字货币研发。进一步扩大全球法人识别编码（LEI）在我国的应用领域。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 02:07:04</pubDate></item><item><title>央行：基本化解互联网金融存量风险，加快建立房地产金融长效管理机制</title><link>https://xuangubao.cn/article/589703</link><description>
    &lt;div&gt;
        2020年央行工作会议要求，厘清各方职责边界，压实各方责任，压实金融机构的主体责任、地方政府属地风险处置责任和维稳第一责任、金融监管部门监管责任和人民银行最后贷款人责任，坚决防范道德风险。建立健全金融机构恢复处置机制、损失分担机制和激励约束机制。突出重点，继续依法依规做好重点金融机构风险处置工作。持续开展互联网金融风险专项整治，基本化解互联网金融存量风险，建立健全监管长效机制。加快建立房地产金融长效管理机制。进一步发挥存款保险机构在风险处置中的作用。加快建立金融委办公室地方协调机制。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 02:06:07</pubDate></item><item><title>央行：保持稳健的货币政策灵活适度，保持流动性合理充裕</title><link>https://xuangubao.cn/article/589701</link><description>
    &lt;div&gt;
        2020年央行工作会议要求，加强逆周期调节，保持流动性合理充裕，促进货币信贷、社会融资规模增长同经济发展相适应。继续深化利率市场化改革，完善贷款市场报价利率传导机制。继续推动银行通过发行永续债等途径多渠道补充资本。坚持发挥市场在汇率形成中的决定性作用，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 02:05:28</pubDate></item><item><title>2020年中国人民银行工作会议1月2日至3日在北京召开</title><link>https://xuangubao.cn/article/589698</link><description>
    &lt;div&gt;
        会议以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入学习贯彻党的十九届四中全会和中央经济工作会议精神，总结2019年主要工作，分析当前经济金融形势，部署2020年重点工作。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 02:04:08</pubDate></item><item><title>伊拉克首都“绿区”等地遭炮弹袭击</title><link>https://xuangubao.cn/article/589697</link><description>
    &lt;div&gt;
        伊拉克联合行动指挥部4日发表声明说，巴格达市的“绿区”和贾德里亚区以及萨拉赫丁省拜莱德空军基地当晚遭到多枚炮弹袭击，但未造成人员伤亡。声明未提供更多细节。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 02:03:43</pubDate></item><item><title>美驻伊拉克使馆及空军基地附近遭袭，特朗普警告伊朗：如果报复美国，将对52处伊朗地点进行打击（人民日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/589696</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 02:01:52</pubDate></item><item><title>上海嘉定开年签下98个项目，总投资额约340亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/589695</link><description>
    &lt;div&gt;
        此次签约项目主要集中于集成电路及物联网、新能源汽车及汽车智能化、高性能医疗设备及精准医疗、智能制造及机器人产业，总投资额约340亿元，预计达产后产值约740亿元。（解放日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 01:36:58</pubDate></item><item><title>2020年酒业并购第一案尘埃落定：国台入主怀酒，A股上市提速</title><link>https://xuangubao.cn/article/589694</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月5日，贵州国台酒业股份有限公司2020年经销商大会将正式宣布将贵州海航怀酒揽入怀中，为公司上市增添一枚筹码。2019年，国台与怀酒并购事项商谈进展顺利。同年11月6日，怀酒顺利完成开工复产。目前并购工作已经进入收尾阶段。揽怀酒入怀，国台将拥有国台酒业、国台酒庄、国台怀酒三大基地，未来十年年产正宗大曲酱香白酒2.6-2.8万吨。（云酒头条）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 01:32:10</pubDate></item><item><title>今年海南省将开展钢结构装配式建筑试点</title><link>https://xuangubao.cn/article/589693</link><description>
    &lt;div&gt;
        自今年开始，海南省将在全省市政基础设施、公共建筑、住宅等建设项目中筛选若干项目作为钢结构装配式试点示范项目，以试点示范带动海南省钢结构装配式建筑发展。（海南日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 01:24:11</pubDate></item><item><title>华为、苹果供应商台湾旺宏电子：2020年存储芯片将涨价</title><link>https://xuangubao.cn/article/589692</link><description>
    &lt;div&gt;
        日前，任天堂、索尼、华为、苹果存储芯片的主要供应商台湾旺宏电子预测，2020年存储芯片价格将反弹，市场需求也将稳定复苏。“我们认为2020年是相对强劲的一年，鉴于供需形势，我们认为内存价格有反弹的空间。”（日经亚洲评论）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 01:03:38</pubDate></item><item><title>北京市委书记蔡奇察看新型研发机构：抢占人工智能产业发展制高点</title><link>https://xuangubao.cn/article/589691</link><description>
    &lt;div&gt;
        昨天上午，北京市委书记蔡奇来到位于海淀区的北京智源人工智能研究院、北京量子信息科学研究院调查研究。蔡奇指出，要加强协同创新和科研攻关，发挥共建单位优势，整合产学研用资源，推动多学科研究团队高效合作，加强原始创新和关键核心技术攻关，努力取得变革性、颠覆性突破。强化应用开发，推出创新产品和服务，推动新技术在人们生产生活中的深度运用。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 01:00:58</pubDate></item><item><title>全国首例机器人辅助全脑血管造影手术顺利实施</title><link>https://xuangubao.cn/article/589690</link><description>
    &lt;div&gt;
        首都医科大学附属北京天坛医院医生日前通过远程遥控手术机器人“鲁班”，精确实施了对患者左、右颈动脉、锁骨下动脉、椎间动脉等血管的造影手术，这是我国首例机器人辅助全脑血管造影手术。（光明日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-05 00:49:26</pubDate></item></channel></rss>