<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2020 04:18:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>湖北省省长王晓东：加快推进紧急救治场所和隔离留观点的征用改扩建新建</title><link>https://xuangubao.cn/article/608742</link><description>
    &lt;div&gt;
        2月15日，湖北省委副书记、省长、省新冠肺炎疫情防控指挥部指挥长王晓东主持召开省指挥部专题会议，研究医护物资重点生产企业扩产转产新建、紧急救治场所和隔离留观点建设等工作。会议要求，要在努力争取外援的同时，充分发挥湖北省制造业的优势，全力开展生产自救，开足马力“扩产一批”，加大扶持“转产一批”，创造条件“新建一批”，努力提高自给能力。会议要求，要压实属地责任，克服麻痹松懈思想，建立省市县三级联动机制，以“确诊和疑似病例人数之和”的1.5倍和5倍为目标，加快推进紧急救治场所和隔离留观点的征用、改扩建和新建工作。（湖北日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 04:13:55</pubDate></item><item><title>方舱医院将迎首波出院高峰</title><link>https://xuangubao.cn/article/608741</link><description>
    &lt;div&gt;
        15日，武汉客厅方舱医院首批17位患者出院。武汉大学中南医院副院长、武汉客厅方舱医院副院长李志强接受采访时说：“最近几天应该会是方舱医院出院的第一波高峰期。因为自2月7号开舱正式收治病人，已过去一周时间。很多病人经过治疗后，都处于稳定再到恢复的状态，等几天内几项检测客观指标达标后就会达到出院标准。”而院方也给出院患者们准备了两份小礼物：寓意鼠年吉祥的公仔和祝福卡片。（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 04:11:24</pubDate></item><item><title>应勇：湖北疫情防控抓住两大关键环节，实行三个“全覆盖”</title><link>https://xuangubao.cn/article/608740</link><description>
    &lt;div&gt;
        2月15日晚，湖北省委书记应勇主持召开省委常委会（扩大）会议，听取省新冠肺炎疫情防控指挥部和武汉市关于抗击疫情情况的汇报，部署推进湖北省疫情防控工作。会议强调，当前，湖北省疫情正处在高位运行的持续增长期、攻坚克难最吃劲的关键期、重中之重决战之地的窗口期，要清醒认识疫情严峻形势，以更加强烈的紧迫感，更加严格的硬措施，精准发力抓好疫情防控工作。要牢牢抓住救治、阻隔两大关键环节，实行筛查甄别、小区（村）封闭式管理、公共区域管控三个“全覆盖”。（湖北日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 04:05:52</pubDate></item><item><title>刘昆：加快推进养老保险全国统筹，确保养老金按时足额发放</title><link>https://xuangubao.cn/article/608739</link><description>
    &lt;div&gt;
        财政部网站16日消息，财政部部长刘昆在《求是》杂志发文称，稳步提高养老保障水平，加快推进养老保险全国统筹，加大企业职工基本养老保险基金中央调剂力度，确保养老金按时足额发放。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:58:48</pubDate></item><item><title>世卫组织回应美官员涉新冠肺炎不当言论：要基于事实而非臆测</title><link>https://xuangubao.cn/article/608738</link><description>
    &lt;div&gt;
        世界卫生组织卫生紧急项目负责人迈克尔·瑞安14日在世卫组织例行记者会上强调，中国政府在抗击疫情时与世卫组织始终保持密切合作，全球应对疫情要基于事实而非臆测。瑞安是在回应西方媒体记者提出的关于美国官员声称中国新冠肺炎信息发布“不透明”一事时做出上述表述的。瑞安强调，世卫组织非常清楚的事实是，“我们在中国一直有专家组，世卫组织办事处从一开始就在那里，我们的驻华代表和其他小组早在几周前就在那里”。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:53:04</pubDate></item><item><title>上海痊愈出院的新冠肺炎确诊病例增至140例</title><link>https://xuangubao.cn/article/608737</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海市卫生健康委今日（16日）通报：16例新型冠状病毒肺炎病例，经定点医疗机构医护人员精心诊治和护理，专家组评估，认为符合国家卫生健康委最新的新型冠状病毒肺炎确诊病例解除隔离和出院标准，于今日出院。（看看新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:51:00</pubDate></item><item><title>新任湖北省委书记应勇在武汉检查指导疫情防控工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/608736</link><description>
    &lt;div&gt;
        2月15日，湖北省委书记应勇冒着雨雪，深入武汉市的医院、社区、超市检查指导疫情防控工作，看望慰问抗疫一线工作人员。应勇强调，要深入贯彻落实习近平总书记关于疫情防控的系列重要讲话精神，始终把人民群众生命安全和身体健康放在第一位，聚焦防控突出问题，果断采取过硬措施，把牢社区第一道防线，推动救治关口前移，千方百计提高收治率治愈率、降低感染率病亡率，把各项工作抓实抓细抓落地，打赢疫情防控阻击战。（湖北日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:49:49</pubDate></item><item><title>财政部部长刘昆：要有效防控地方政府隐性债务风险</title><link>https://xuangubao.cn/article/608735</link><description>
    &lt;div&gt;
        财政部网站16日消息，财政部部长刘昆在《求是》杂志发文称，要有效防控地方政府隐性债务风险，健全常态化监测机制，及时发现和处置潜在风险。用好地方政府专项债券，坚持“资金跟着项目走”，优化投向结构，扩大使用范围，在项目上储备一批、发行一批、建设一批、接续一批，尽快扩大有效投资，形成对经济的有效拉动。坚持市场化法治化原则，督促指导地方做实做细并严格执行化债方案，稳妥化解存量隐性债务，加快地方政府融资平台公司转型，严禁搞虚假化债将风险“甩锅”。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:41:55</pubDate></item><item><title>财政部部长刘昆：落实扶持生猪生产的政策措施，保障生猪生产稳定和市场供应</title><link>https://xuangubao.cn/article/608734</link><description>
    &lt;div&gt;
        财政部网站16日消息，财政部部长刘昆在《求是》杂志发文称，促进城乡区域协调发展。落实扶持生猪生产的政策措施，保障生猪生产稳定和市场供应。深入开展农村人居环境整治三年行动，推动美丽乡村建设提档升级。支持国家重大区域战略落地，抓紧研究出台黄河流域生态保护和高质量发展等财税支持政策，做好雄安新区起步阶段规划建设、粤港澳大湾区建设、东北地区振兴等财税支持政策措施的落地工作。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:39:52</pubDate></item><item><title>财政部部长刘昆：坚持“房住不炒”的定位，落实房地产长效管理机制，深入开展中央财政支持住房租赁市场发展试点、城镇老旧小区改造等工作，推动完善基本住房保障体系</title><link>https://xuangubao.cn/article/608733</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:37:53</pubDate></item><item><title>刘昆：今年积极财政政策从“质”和“量”两方面发力</title><link>https://xuangubao.cn/article/608732</link><description>
    &lt;div&gt;
        财政部网站16日消息，财政部部长刘昆在《求是》杂志发文称，今年积极的财政政策从“质”和“量”两方面发力，加强逆周期调节、巩固和拓展减税降费成效、保持合理适度财政支出强度是一方面，优化资金配置和结构、提高使用效益是另一方面，而且更可持续。在当前财政收支平衡压力持续增大、加力空间有限的情况下，为确保民生得到有效改善，必须坚持节用裕民，在结构调整中更加突出政策的“提质”要求和“增效”导向，把有限的财政资源用到刀刃上。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:35:48</pubDate></item><item><title>刘昆：财政运行仍将处于“紧平衡”状态</title><link>https://xuangubao.cn/article/608731</link><description>
    &lt;div&gt;
        财政部网站16日消息，财政部部长刘昆在《求是》杂志发文称，今后一段时间，财政整体上面临减收增支压力，财政运行仍将处于“紧平衡”状态。在这种情况下，单纯靠扩大财政支出规模来实施积极的财政政策行不通，必须向内挖潜，坚持优化结构、盘活存量、用好增量，提高政策和资金的指向性、精准性、有效性，确保财政经济运行可持续。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:29:29</pubDate></item><item><title>福州免费为外省来榕复工人员核酸检测，防止“隐形感染者”</title><link>https://xuangubao.cn/article/608730</link><description>
    &lt;div&gt;
        据福州日报2月16日消息，近日，福州将病毒核酸检测范围扩大到外省来榕复工从业人员，以此落实早发现、早隔离、早诊断和早治疗。福州此前采取对确诊病例的密切接触者等高风险人群进行新型冠状病毒核酸检测措施，并在隔离结束前再予以筛查，此举是为降低无症状携带者成为“漏网之鱼”。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:29:05</pubDate></item><item><title>超过1000家景区、酒店将对全国医务工作者免费</title><link>https://xuangubao.cn/article/608729</link><description>
    &lt;div&gt;
        为致敬一线抗疫工作人员，多个景区表示，在疫情结束后将对全国持证医护工作者免费开放。据驴妈妈消息，目前已有超过1000家景区、酒店对全国医务工作者免费，免费时间基本上为疫情结束到2020年12月31日。景区包括安徽黄山、四川峨眉山、四川乐山大佛、北京慕田峪长城、上海海昌海洋公园、江苏南京中山陵、江苏常州中华恐龙园、江苏无锡灵山大佛、江苏无锡拈花湾、浙江横店影视城、江苏同里古镇、辽宁大连金石滩等。同时，部分湖北景区也将对支援省份的市民免费，比如天津市对口支援湖北恩施，疫情结束后至年底，恩施的地心谷景区、梭布垭石林景区将对天津市民免费。（界面）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:26:57</pubDate></item><item><title>湖北通报6起违反疫情防控工作纪律及履责不力问题，要求坚决遏制疫情蔓延扩散势头（新华视点）</title><link>https://xuangubao.cn/article/608728</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:21:55</pubDate></item><item><title>北京疾控中心：避免过度消毒，引起人体刺激和环境污染</title><link>https://xuangubao.cn/article/608727</link><description>
    &lt;div&gt;
        在15日举行北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作新闻发布会上，北京市疾病预防控制中心副主任庞星火提出，目前不少小区、企业、办公场所、街面存在过度消毒的现象。庞星火提示，消毒剂对物品有腐蚀作用，特别是对金属腐蚀性很强，同时也会对人体的黏膜、皮肤有很强的刺激。应科学、适度消毒，避免残留的消毒剂对环境造成污染。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:17:16</pubDate></item><item><title>武汉查处抗疫失职失责13人</title><link>https://xuangubao.cn/article/608726</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，武汉市纪检监察机关先后查处4起在疫情防控工作中不认真履职尽责案件，共有13人被查处。其中，被中央指导组指出工作不够细、不到位的武汉市洪山区，副区长王在桥因严重失职失责问题受到政务撤职处分。硚口区长丰街#漏报信息致患者自缢武汉多人被处理#，另有多人因擅自外出离岗、未落实工作人员到岗等问题受到处分。（国是直通车）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:15:02</pubDate></item><item><title>天津市所有A级景区2020年对全国医务工作者免票</title><link>https://xuangubao.cn/article/608725</link><description>
    &lt;div&gt;
        从天津市文化和旅游局获悉，为表达对全国广大医务工作者的崇高敬意和关心关爱，我市所有A级旅游景区将于疫情结束恢复营业后至2020年12月31日，对到天津旅游的全国医务工作者实行免门票。全国医务工作者凭本人身份证和有效执业证件（本人医生执业证或本人护士执业证）均可享受这一政策。（环球网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:10:58</pubDate></item><item><title>海关总署10条“硬核”措施，全力支持外贸企业复工复产</title><link>https://xuangubao.cn/article/608724</link><description>
    &lt;div&gt;
        2月16日海关总署出台10条措施，支持外贸企业抓紧复工生产，促进外贸稳增长。10条措施包括：一、加大支持力度，缓解企业经营困难。二、加快验放进口生产设备和原材料。三、促进农产品、食品扩大进口。四、支持企业扩大出口。五、简化进口特殊医疗物品检疫审批。六、简化加工贸易延期办理手续。七、简化核销手续，减少下厂稽查。八、从简从快办理行政处罚。九、积极开展国际协调合作，加强国外限制性贸易措施的应对。十、发挥“互联网+海关”作用。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:08:56</pubDate></item><item><title>NBA官宣：全明星赛MVP被永久命名为“科比·布莱恩特MVP奖”</title><link>https://xuangubao.cn/article/608723</link><description>
    &lt;div&gt;
        据NBA官网消息，NBA总裁肖华15日宣布，将NBA全明星赛MVP奖永久命名为“科比·布莱恩特MVP奖”。此前在坠机事故中去世的科比生前曾18次入选全明星，并且4次创纪录地在2002年、2007年、2009年和2011年获得全明星赛MVP奖项。“科比·布莱恩特是NBA全明星的代名词，体现了这项世界范围内庆祝赛事的精神，他总是喜欢去和最优秀的球员同场竞技，并且为全世界数百万球迷提供最高水平的表演。”肖华说。（环球网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-16 03:05:44</pubDate></item></channel></rss>