<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 27 Nov 2021 10:23:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>招商证券：独董辞职与公司股价及基本面变化无显著关系</title><link>https://xuangubao.cn/article/914713</link><description>
    &lt;div&gt;
        招商证券定量研究团队发布研报称，从历史数据来看，独董辞职事件无论是从对股价事件冲击的角度，还是与公司基本面变化情况的角度来看，均没有呈现出显著的关系。主要原因可能是独立董事在过去所承担的监督职责弱化，同时独立董事话语权较低，受市场关注度较小，因此市场对此类事件反应较弱。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 10:14:08</pubDate></item><item><title>辽吉黑内蒙古四省区首次签订生态环境执法联动协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/914712</link><description>
    &lt;div&gt;
        辽宁省生态环境厅日前联合吉林、黑龙江、内蒙古三省区生态环境厅共同签订生态环境执法联动协议，四省区将本着“联合治污、团结治污”原则，开展联防共治、联合执法等工作，这是辽吉黑内蒙古四省区首次签订开展联合执法行动工作协议。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 10:01:59</pubDate></item><item><title>2000亿券商遭黑客攻击，客户自动买入港股亏掉33%</title><link>https://xuangubao.cn/article/914711</link><description>
    &lt;div&gt;
        据多家台湾媒体报道，11月25日，包括台湾头部券商元大证券在内的多家券商的交易系统，疑似遭到了黑客的“撞库攻击”，大量客户的证券账户被自动“下单”、批量买入港股。其中，更有投资者账户被动买入深蓝科技控股（01950.HK），当天股价遭遇闪崩暴跌，单日跌幅高达33%。随后，台湾证期局证实，确实收到了部分券商的通报信息，客户的账户被盗自动下单买入港股。（券商中国）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 09:57:10</pubDate></item><item><title>南非卫生部长批评多国发布旅行禁令“不公”</title><link>https://xuangubao.cn/article/914710</link><description>
    &lt;div&gt;
        南非25日报告检测出新型新冠病毒变种，随后英国、欧盟、美国和加拿大等国针对非洲南部多国发布旅行禁令。南非卫生部长对此表示，多国对其发布旅行限制是“不公正”且“草率”的，旅行禁令违背了世卫规定的有关标准。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 09:35:52</pubDate></item><item><title>徐州：无症状感染者感染Delta变异株，与外省市本土确诊病例病毒基因组高度同源</title><link>https://xuangubao.cn/article/914709</link><description>
    &lt;div&gt;
        徐州市疫情防控应急指挥部通报，2021年11月25日，徐州市报告1例新冠肺炎无症状感染者，为外省市本土确诊病例的密切接触者。经徐州市疾控中心采样，江苏省疾控中心基因测序并经中国疾控中心确认，该无症状感染者所感染的新冠病毒为Delta变异株。经中国疾控中心和省、市专家综合流行病学调查以及病毒基因数据库检索比对分析，认为该无症状感染者的感染病毒与外省市本土确诊病例病毒基因组高度同源，为同一传播链。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 09:30:26</pubDate></item><item><title>打破国外垄断，我国首批自主培育的白羽肉鸡品种正式通过审定</title><link>https://xuangubao.cn/article/914708</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月26日，“圣泽901”等3个白羽肉鸡新品种结束公示，正式通过农业农村部审定，成为我国首批自主培育的白羽肉鸡品种，打破了国外对白羽肉鸡种源的长期垄断。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 09:08:51</pubDate></item><item><title>南非两趟抵达荷兰班机约85人阳性，正检测是否为变异毒株Omicron</title><link>https://xuangubao.cn/article/914707</link><description>
    &lt;div&gt;
        据路透社报道，荷兰卫生部门表示，来自南非的两趟航班中，约有85人新冠检测结果呈阳性。他们正在进行进一步检测，以确定其感染的是否是Omicron。据悉，两趟航班上的乘客共有600名左右。受新冠变异毒株影响，这些乘客落地后面临数小时的延误及检测。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 09:03:06</pubDate></item><item><title>江苏可再生能源消纳破千亿千瓦时，绿色电能占比持续提高</title><link>https://xuangubao.cn/article/914706</link><description>
    &lt;div&gt;
        从国网江苏省电力有限公司获悉，江苏年度消纳可再生能源量首次突破千亿千瓦时大关，比去年增加189.17亿千瓦时，同比增长21.95%，占全省总用电量的近六分之一。其中消纳省内可再生能源占比近六成，省外近四成。（新华日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 08:54:48</pubDate></item><item><title>赤道中东太平洋已进入拉尼娜状态，预计拉尼娜将在冬季达到峰值</title><link>https://xuangubao.cn/article/914705</link><description>
    &lt;div&gt;
        从国家气候中心获悉，最新海温监测显示，最近3个月（8-10月）关键区滑动平均指数为-0.52℃，标志赤道中东太平洋海温已进入拉尼娜状态。预计拉尼娜状态将在未来三个月持续，并可能在冬季（2021年12月至2022年1月）达到峰值，形成一次弱至中等强度的拉尼娜事件。从历史数据来看，拉尼娜年我国冬季中东部地区气温往往偏低。但在全球变暖背景下，影响我国冬季气候的因素更加复杂，如北极海冰融化、欧亚积雪变化及其他海域的海温异常等。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 07:48:46</pubDate></item><item><title>湖北首次设立千亿规模铁路发展基金</title><link>https://xuangubao.cn/article/914704</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月27日，湖北省铁路发展基金招商大会举行，总规模1000亿元的湖北省铁路发展基金设立。大会现场，中铁大桥局、国家开发银行等29家建设单位、金融机构等与湖北省铁路发展基金主发起人——湖北铁路集团签署合作协议。这是湖北省铁路投融资体制改革的又一重大突破，将产生近万亿规模的拉动效应，助推打造“轨道上的湖北”。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 07:38:24</pubDate></item><item><title>央行王信：密切关注欧美货币政策可能收紧的影响，继续实行稳健的货币政策</title><link>https://xuangubao.cn/article/914703</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行研究局局长王信在《财经》年会2022强调，下一阶段，将根据国内外形势变化，密切关注欧美货币政策可能收紧的影响，继续实行稳健的货币政策，保持流动性合理充裕，用好结构性货币政策，更有效地保就业、保民生。通过发行地方专项债等形式及时补充银行资本金，央行可为债券发行创造良好的流动性环境。不断完善绿色金融体系，更好地动员社会资金投资于绿色产业和传统高碳行业的低碳转型，创造更多就业机会。大力发展绿色市政债等绿色金融产品，在防范风险的前提下，支持养老基金进行资本市场投资。（新浪财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 07:07:31</pubDate></item><item><title>国家卫健委：拟规定医疗机构检查检验结果互认</title><link>https://xuangubao.cn/article/914702</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫健委就《医疗机构检查检验结果互认管理办法》向社会征求意见。拟规定：①医疗机构检查检验结果互认标志统一为HR；②各级卫生健康主管部门应指导同级质控组织定期梳理医疗机构互认项目清单，并按有关规定公示公开，便于公众查询；③医疗机构及其医务人员应在不影响疾病诊疗的前提下，对标有全国或本机构所在地区互认标识的检查检验结果予以互认；④检查检验项目对于疾病诊疗意义重大的，如手术、输血等重大医疗措施前，可以对相关项目进行重新检查；⑤医疗机构出具错误检查检验结果导致医疗事故的，依法依规承担相应责任。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 07:00:49</pubDate></item><item><title>文件显示，网易旗下Cloud Village（网易云音乐）香港IPO定价为每股205港元，拟通过IPO筹资4.22亿美元</title><link>https://xuangubao.cn/article/914701</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 06:55:46</pubDate></item><item><title>摩根大通朱海斌：预计明年三季度美联储开始加息</title><link>https://xuangubao.cn/article/914700</link><description>
    &lt;div&gt;
        摩根大通中国首席经济学家兼大中华区经济研究主管朱海斌在财经年会2022上表示，估计在明年年中到三季度，美联储会开始加息。摩根大通最近进行的调查显示，对美国核心通胀率什么时候能够回到2%这一问题，有18%的人认为会在明年下半年，有49%认为要到2023年。另外28%的人认为会要到2024年甚至更久，这跟最初认为通胀是暂时性的判断有非常大的变化。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 06:50:43</pubDate></item><item><title>中国社科院李扬：预计2022年宏观经济政策将更加积极</title><link>https://xuangubao.cn/article/914699</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国社科院学部委员、国家金融与发展实验室理事长李扬在《财经》年会表示，中国的政策还有很大空间应对各种各样的风险挑战。预计2022年宏观经济政策将更加积极，推动中国经济行稳致远。李扬说，货币政策、财政政策在2021年比较克制，但同时也说明，政策空间还很大。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 06:49:59</pubDate></item><item><title>重庆市政府与吉利科技集团签署全面战略合作框架协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/914698</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月26日，重庆市委副书记、市长唐良智会见了吉利控股集团董事长李书福一行，并共同见证市政府与吉利科技集团签署全面战略合作框架协议。吉利科技集团还分别与两江新区、涪陵区签署合作协议，将在两江新区设立西部总部公司，同步设立创新研究院，搭建产学研一体化平台，孵化产业链上下游优质企业；在涪陵区投资建设12GWh动力电池项目。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 06:33:40</pubDate></item><item><title>银保监会原副部长级干部于学军：这轮全球通胀短期内难以平息</title><link>https://xuangubao.cn/article/914697</link><description>
    &lt;div&gt;
        于学军在“《财经》年会2022：预测与战略”上表示，现在大家普遍关心的一个问题，是这轮由大宗初级商品引发的全球通胀是短期的还是会形成长期性问题？有不少机构评论者认为，这次通胀不会是暂时的，而会演化为长期性通胀。于学军认为，这轮通货膨胀会形成较长的趋势，短期内难以平息。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 06:28:31</pubDate></item><item><title>国铁集团：电煤保供成效显著，直供电厂存煤可耗天数皆达12天以上</title><link>https://xuangubao.cn/article/914696</link><description>
    &lt;div&gt;
        从中国国家铁路集团有限公司了解到，国铁集团持续推进今冬明春发电供暖用煤运输保供专项行动，11月份以来，国家铁路电煤发送量、装车数保持强劲增长态势，全国363家铁路直供电厂存煤可耗天数12天以下的全部消除，平均达到24.1天。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 06:22:28</pubDate></item><item><title>辽宁：子女不满三周岁的夫妻每年分别享受累计10日育儿假</title><link>https://xuangubao.cn/article/914695</link><description>
    &lt;div&gt;
        辽宁省十三届人大常委会第三十次会议表决通过了省人大常委会关于修改《辽宁省人口与计划生育条例》的决定。《修改决定》明确：加大对婴幼儿家庭照护的支持力度，除享受国家规定的假期外，产妇配偶享有护理假20日，子女不满三周岁的夫妻每年分别享受累计10日育儿假，休假期间工资照发，福利待遇不变。市、县政府在配租公租房时，对于符合当地住房保障条件且有未成年子女的家庭，可以根据未成年子女数量在户型选择等方面给予适当照顾。对于养育未成年子女的家庭，可以制定差异化租赁和购买房屋的优惠政策等。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 04:46:26</pubDate></item><item><title>黄益平：利用好政策空间稳住经济增长</title><link>https://xuangubao.cn/article/914694</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京大学国家发展研究院副院长黄益平在“《财经》年会2022：预测与战略——巨变下的共识重建”上表示，明年经济政策空间仍很大，关键在于利用好政策空间支持和稳住经济增长。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-27 04:43:10</pubDate></item></channel></rss>