<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Jul 2022 12:24:35 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>美团外卖7月每个周末发放北京超市便利店消费券</title><link>https://xuangubao.cn/article/968966</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月2日，记者从美团方面了解到，美团外卖将在7月每个周末向北京消费者发放超市便利店消费券。据悉，消费券共分两种，分别对应连锁超市和连锁便利店两种消费渠道。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 12:17:45</pubDate></item><item><title>7月2日0—18时，陕西新增报告本土确诊病例1例（西安）（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/968965</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 12:06:42</pubDate></item><item><title>央行支持两家银行设立金融工具</title><link>https://xuangubao.cn/article/968964</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日召开的国务院常务会议确定了政策性、开发性金融工具支持重大项目建设的举措。中国人民银行有关司局负责人日前表示，人民银行支持国家开发银行、中国农业发展银行分别设立金融工具，规模共3000亿元，以解决重大项目资本金到位难等问题。据介绍，人民银行将牵头支持国家开发银行、中国农业发展银行发行金融债券等筹资3000亿元，用于补充投资包括新型基础设施在内的重大项目资本金、但不超过全部资本金的50%，或为专项债项目资本金搭桥。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 12:02:52</pubDate></item><item><title>蔡嵩松出任诺安优化配置混合基金经理</title><link>https://xuangubao.cn/article/968963</link><description>
    &lt;div&gt;
        诺安基金发布公告称，蔡嵩松接替吴博俊出任诺安优化配置混合型证券投资基金的基金经理。至此，蔡嵩松管理产品数量为4只，其他3只产品分别为诺安成长、诺安和鑫、诺安创新驱动。诺安优化配置混合成立于2018年9月，成立规模2.54亿元，截至今年一季度末的规模为0.02亿元。截至目前，该基金成立以来的回报率接近40%。(中证报)
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 11:53:55</pubDate></item><item><title>中国生物董事长杨晓明：中国生物新冠灭活疫苗已生产34亿剂</title><link>https://xuangubao.cn/article/968962</link><description>
    &lt;div&gt;
        国药集团首席科学家、中国生物董事长杨晓明今日（7月2日）在“世界生物安全与前沿医学高峰论坛”演讲时表示：截至目前，中国生物新冠灭活疫苗共生产34亿剂（含原型株和奥密克戎疫苗）。（每经网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 11:37:09</pubDate></item><item><title>国家医保局等四部门：对中小微企业实施阶段性缓缴职工医保单位缴费</title><link>https://xuangubao.cn/article/968961</link><description>
    &lt;div&gt;
        通知称，要确保缓缴期间参保人待遇应享尽享，中小微企业缓缴职工医保单位缴费，不影响该企业参保人就医正常报销医疗费用，确保基本医保报销水平保持稳定不降低。要切实保障好相关企业职工合法权益。缓缴期限内中小微企业应依法履行代扣代缴职工个人缴费的义务，正常申报职工医保费信息，确保职工连续参保，个人权益连续记录。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 11:17:18</pubDate></item><item><title>浙江严防暑期学科类培训机构违规开班</title><link>https://xuangubao.cn/article/968960</link><description>
    &lt;div&gt;
        浙江省“双减”工作专班近日印发《关于做好2022年暑期校外培训治理有关工作的通知》。《通知》明确，各地要依托“基层治理四平台”和网格化治理体系，建立健全“镇街吹哨、部门报到”联合查处机制，广泛发动社会各界积极参与校外培训治理，不断加大“日查+夜查”“联检+抽检”力度，严防学科类培训机构违规开班，严厉打击各类隐形变异培训行为。要严禁以“托管班”“幼小衔接”“小升初”“初升高”等名义违规开展学科培训，严肃查处暑期违法违规开展学科类竞赛行为，禁止各类培训机构借“高考志愿填报”等名义进行虚假宣传、夸大宣传、高额收费。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 11:15:16</pubDate></item><item><title>“缩水”1000倍 塞拉利昂新版纸币去掉3个0</title><link>https://xuangubao.cn/article/968959</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间7月1日，西非国家塞拉利昂发行新版纸币，直接将旧版纸币上的3个0去掉，该国政府希望通过这一措施缓解高通胀给本国民众带来的压力。以一张10000利昂的旧版纸币为例，在新版纸币发行后其面值直接变为10利昂，但其对应的商品价值保持不变。目前，美元对塞拉利昂货币利昂的汇率在1比1.3万之间波动。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 11:00:45</pubDate></item><item><title>中央气象台7月2日18时继续发布暴雨黄色预警</title><link>https://xuangubao.cn/article/968958</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 10:37:26</pubDate></item><item><title>宇晶股份：目前用钨丝作基材的金刚石线产品已开始小批量实验和验证</title><link>https://xuangubao.cn/article/968957</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 10:32:28</pubDate></item><item><title>乌军称正在采取军事行动清除俄军在蛇岛的武器和装备</title><link>https://xuangubao.cn/article/968956</link><description>
    &lt;div&gt;
        乌克兰国家通讯社7月2日报道称，乌克兰武装部队正在完成一项军事行动，以清除俄军在蛇岛的武器装备。乌克兰敖德萨州军政负责人布拉丘克表示，乌克兰武装部队摧毁了Grad多管火箭发射器、铠甲-S1防空系统（Pantsir-S1）、3辆装甲车等。目前在黑海西北部有两艘载有十几枚巡航导弹的俄军导弹驱逐舰以及三艘大型两栖舰艇。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 10:23:10</pubDate></item><item><title>江苏徐州13人复核阳性</title><link>https://xuangubao.cn/article/968955</link><description>
    &lt;div&gt;
        “徐州发布”2日发布通告称：2日晨，该市泉山区在重点人群核酸检测筛查中发现异常。接报后，市、区两级立即启动疫情防控应急处置机制，同步开展样本复核、流调排查等工作，对相关场所迅速实施管控。至下午5时，经市疾控中心复核13人为为阳性，已全部转运至市定点医院诊疗。排查出密切接触者912人，已按相关规定落实管控措施。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 09:56:55</pubDate></item><item><title>北京健康宝设过渡期：过去三天0-6时出核酸结果的仍按老办法计算天数</title><link>https://xuangubao.cn/article/968954</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月2日下午，北京市经信局对健康宝核酸检测天数计算规则调整进行说明：针对有市民反映，之前已出检测结果的核酸检测天数在健康宝新版发布后突然多增了一天的情况，相关部门按照“新检新办法、老检老办法”的原则进行了如下处理，以做好调整前后过渡衔接：对于6月29日、6月30日、7月1日三天中0－6时出具核酸检测结果的用户，仍按老办法呈现核酸检测天数，直至有新的核酸检测结果覆盖。目前，健康宝后台已展开对上述3日相关时段的检测天数的批量调整，并将尽快完成调整。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 09:44:41</pubDate></item><item><title>日本电信运营商KDDI称造成移动通信故障的原因是设备出现问题</title><link>https://xuangubao.cn/article/968953</link><description>
    &lt;div&gt;
        日本电信运营商KDDI当地时间7月2日表示，在日本全国范围内发生的移动通信故障是由于提供语音通话服务的设备出现问题造成的。截至当天17时30分，日本国内的KDDI通信服务仍未恢复。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 09:10:36</pubDate></item><item><title>北京大兴机场调整健康码查验方式</title><link>https://xuangubao.cn/article/968952</link><description>
    &lt;div&gt;
        据“北京大兴国际机场”公众号，为了适应北京健康宝核酸天数显示的变化，北京大兴机场迅速优化查验方式，如果旅客北京健康宝上显示的核酸检测天数为1天、2天和3天，可正常进入航站楼。如果显示核酸天数为4天，现场工作人员则会进一步核查旅客核酸采样时间，如果符合进入航站楼前72小时内核酸检测阴性的要求，也是可以进入航站楼的。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 09:02:57</pubDate></item><item><title>五部门：加强新生消费群体消费取向研究，推进国潮品牌建设</title><link>https://xuangubao.cn/article/968951</link><description>
    &lt;div&gt;
        工信部等五部门发布《数字化助力消费品工业“三品”行动方案（2022—2025 年）》提出 ，在数字化助力“创品牌”方面，将借力数字技术打造知名品牌，借势数字化变革培育新锐精品，借助数字服务塑造区域品牌新优势。其中，品牌培育能力提升工程提出，挖掘中国文化、中国记忆、中华老字号等传统文化基因和非物质文化遗产，加强新生消费群体消费取向研究，创新消费场景，推进国潮品牌建设。依托跨境电商扩大品牌出海，开拓多元化市场。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 08:33:43</pubDate></item><item><title>覆盖一轮股市小周期，三年期权益基金布局潮起</title><link>https://xuangubao.cn/article/968950</link><description>
    &lt;div&gt;
        易方达、广发两大头部基金公司旗下三年持有期权益基金相继发行，令三年锁定期的权益产品热度骤升。业内表示，三年正好覆盖国内一轮股市小周期，三年持有期基金能够较完整穿越一轮牛熊，帮助投资者更好分享中国优质资产成长红利的同时，帮助基金经理聚焦长期投资。伴随着3年持有期盈利体验逐步提升，这类产品将迎来更多公司的积极布局，市场前景广阔。 (中国基金报)
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 08:13:30</pubDate></item><item><title>五部门：到2025年在纺织服装、家电、食品医药、消费电子等行业培育200家智能制造示范工厂</title><link>https://xuangubao.cn/article/968949</link><description>
    &lt;div&gt;
        工信部等五部门发布《数字化助力消费品工业“三品”行动方案（2022—2025 年）》提出 ，到2025年，消费品工业领域数字技术融合应用能力明显增强，培育形成一批新品、名品、精品，品种引领力、品质竞争力和品牌影响力不断提升。在纺织服装、家用电器、食品医药、消费电子等行业培育200家智能制造示范工厂，打造200家百亿规模知名品牌，产品服务质量和客户满意度持续提升。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 08:12:58</pubDate></item><item><title>俄气上半年对非独联体国家天然气出口量下降超三成</title><link>https://xuangubao.cn/article/968948</link><description>
    &lt;div&gt;
        俄罗斯天然气工业股份公司（俄气）1日发布的初步统计数据显示，该公司上半年对非独联体国家天然气出口量为689亿立方米，较去年同期减少310亿立方米，降幅约为31%。分析人士指出，俄气上半年对非独联体国家天然气出口下降的主要原因与俄停止通过“亚马尔-欧洲”管道对欧供气、减少通过“北溪-1”管道和过境乌克兰的管道对欧供气有关。另外，由于一些欧洲公司拒绝使用卢布支付，近几个月俄气陆续停止向保加利亚、波兰、芬兰、荷兰、丹麦等国部分能源公司供气。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 07:49:11</pubDate></item><item><title>今日起上海地区逐步恢复开行进京列车</title><link>https://xuangubao.cn/article/968947</link><description>
    &lt;div&gt;
        从铁路上海站获悉：今日起，上海地区逐步恢复开行进京列车。铁路客票预售期15天（含当天），进京旅客仍需查验“北京健康宝”绿码和48小时内核酸阴性证明。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-02 07:46:10</pubDate></item></channel></rss>