<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 12:09:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>俄航天局：美方已用卢布支付宇航员乘俄飞船费用</title><link>https://xuangubao.cn/article/963928</link><description>
    &lt;div&gt;
        俄罗斯航天局局长德米特里·罗戈津11日接受“俄罗斯24”新闻频道采访时称，美国已经使用卢布支付美宇航员马克·范德·海乘坐俄“联盟”号飞船飞往国际空间站的费用。罗戈津表示，俄罗斯国家航天公司已收到全额付款，但比原计划推迟了一个月。付款方为美国公理航天公司，而非美国国家航空航天局。美航天局迫于美国国会压力，选择公理航天公司作为中间人，在俄“联盟”号飞船为美宇航员购买了一个座位。（海外网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 12:07:14</pubDate></item><item><title>欧盟委员会主席冯德莱恩：正“夜以继日”地处理乌克兰的（入盟）申请，乌克兰仍然必须进行改革</title><link>https://xuangubao.cn/article/963927</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 12:05:03</pubDate></item><item><title>伊朗向委内瑞拉交付第二艘伊朗制造的油轮</title><link>https://xuangubao.cn/article/963926</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间11日，在委内瑞拉总统马杜罗访问伊朗期间，伊朗向委内瑞拉交付了第二艘伊朗制造的油轮。伊朗总统莱希和委内瑞拉总统马杜罗在德黑兰同波斯湾的造船公司进行视频连线，共同见证了本艘油轮的交付工作。据了解，该油轮为伊朗海洋工业公司为委内瑞拉建造的第二艘阿芙拉型油轮。根据相关合同，未来伊朗还将向委内瑞拉交付另外两艘油轮。该型号油轮长250米，宽44米，高21米，进水口14.8米，航速15节，可运载80万桶石油。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 12:02:15</pubDate></item><item><title>潍柴动力：基建加速等将推动重卡行业实现恢复性增长</title><link>https://xuangubao.cn/article/963925</link><description>
    &lt;div&gt;
        针对重卡行业后续走势，潍柴动力近日接待机构调研时表示，随着国内疫情逐步好转以及国家支持政策的落地，社会物流将进一步得到畅通，各地复工复产和基建投资项目速度将进一步加快，推动重卡行业实现恢复性增长。公司非重卡业务占比正逐步提升。农业装备、工程机械、工业动力等非道路发动机市场以及大缸径发动机、液压等新业态市场将重点发力。智能物流业务一季度开端良好且稳健发展的基础不变，截至一季度末在手订单较去年底继续增长。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 11:59:21</pubDate></item><item><title>国务院物流保通保畅工作领导小组办公室：坚决防止擅自关闭高速公路、普通公路、航道船闸</title><link>https://xuangubao.cn/article/963924</link><description>
    &lt;div&gt;
        据交通运输部官方微信公众号，通报要求，各地要进一步巩固打通交通大动脉、畅通物流微循环工作成效，确保高速公路服务区和收费站、港口码头和航道船闸应开尽开，规范防疫检查并接受社会监督。要坚决防止擅自关闭高速公路、普通公路、航道船闸，擅自关停高速公路服务区、港口码头，擅自设置防疫检查站点等问题反弹回潮，确需关闭或关停的，应按程序报批后方可实施。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 11:58:17</pubDate></item><item><title>坚朗五金：新场景销售的占比在逐步提升</title><link>https://xuangubao.cn/article/963923</link><description>
    &lt;div&gt;
        坚朗五金在最新披露的投资者关系活动记录表中称，公司的产品品类众多，客户较为离散，因市场环境的变化，公司也积极拓展了新场景销售，如医院、学校、酒店等。公司的新订单从客户的构成来看，百强地产的下降会更明显一点，渠道下沉也开拓了更多的中小地产，新场景销售的占比在逐步提升。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 11:50:33</pubDate></item><item><title>44个项目集中签约总规模达617.65亿元，2022青岛·全球创投风投大会闭幕</title><link>https://xuangubao.cn/article/963922</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月11日，2022青岛·全球创投风投大会正式落下帷幕。在项目签约层面，本届大会选取代表性强的44个项目进行集中签约，总规模达617.65亿元，签约项目数量创历届大会之最。落地基金的拟投资方向及基金投资的实体项目主要集中在智能制造、物联网、人工智能、新材料、新一代信息技术、医疗器械、节能环保等新兴技术产业领域。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 11:47:41</pubDate></item><item><title>河南省已收获小麦8390万亩</title><link>https://xuangubao.cn/article/963921</link><description>
    &lt;div&gt;
        记者从河南省农业农村厅获悉，截至6月11日17时，河南省已收获小麦8390万亩(约占全省种植面积的98%)，日投入联合收割机2万台。其中：郑州麦收基本结束，洛阳、焦作、三门峡麦收大头落地，济源31万亩（95%），濮阳325万亩（91%），安阳373万亩（85%），鹤壁106万亩（77%）。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 11:36:58</pubDate></item><item><title>两部门紧急预拨3.6亿元资金，支持地方做好防汛抗旱救灾工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/963920</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月10日，财政部、应急管理部紧急预拨3.6亿元中央自然灾害救灾资金，其中3.4亿元拨付湖南、广西、贵州等南方12个省（区、市），支持地方开展防汛救灾，由地方统筹用于应急抢险和受灾群众救助，重点做好搜救转移安置受灾人员、排危除险等应急处置、开展次生灾害隐患排查和应急整治、倒损民房修复等工作，2000万元拨付辽宁省，用于解决城乡居民用水困难，购买、租赁应急储水、净水、供水设备，组织人员保障城乡居民生活用水等工作。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 11:30:15</pubDate></item><item><title>长三角一体化发展重大项目沪苏湖铁路上海段全面复工</title><link>https://xuangubao.cn/article/963919</link><description>
    &lt;div&gt;
        长三角一体化发展重大项目——沪苏湖铁路上海段6月1日起全面复工，目前施工单位科学计划、合理配置，正全力加快生产。沪苏湖铁路线路全长163.8公里，设计时速350公里，计划于2024年完工。建成后，将成为连通上海、苏州、湖州等长三角重点城市的重要铁路运输通道。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 11:28:20</pubDate></item><item><title>内存模块制造商：DDR5渗透率或将大幅提升</title><link>https://xuangubao.cn/article/963918</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，有内存模块制造商称，三星电子、SK海力士和美光科技均已扩大其DDR5芯片产量。DDR5芯片的价格可能会下降，并在2022年底左右接近DDR4芯片，从而使DDR5内存的渗透率在2023年大幅上升。多位券商分析师认为，国内DDR5接口及配套芯片供应商澜起科技和聚辰股份将显著受益DDR5产业链增长。澜起科技内部人士近日对记者表示，澜起科技作为知名存储器厂商的供货商，将显著受益于DDR5渗透迭代过程。最直接的影响就是产品销量增长。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 11:16:31</pubDate></item><item><title>年内第三只权益基金发行失败，今年以来募集失败基金增至16只</title><link>https://xuangubao.cn/article/963917</link><description>
    &lt;div&gt;
        尽管最近一个月A股市场反弹逼近3300点，但部分小基金公司权益基金发行依旧“举步维艰”。6月11日，国金基金发布关于国金成长领先混合基金合同不能生效的公告，国金成长领先也是年内第13只募集失败的基金，也是年内第3只募集失败的权益基金。Wind数据显示，截至6月11日，共有13只基金募集失败，从产品类型上看，中长期纯债基金有4只，被动指数型基金有3只，偏债混合基金有3只，另外3只则属于偏股混合型。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 11:10:59</pubDate></item><item><title>库存超八成，黔南黔东南水泥行业6月份延长错峰生产时间</title><link>https://xuangubao.cn/article/963916</link><description>
    &lt;div&gt;
        黔南、黔东南水泥协会分会日前发布《关于延长6月份行业错峰生产时间的通知》显示，近期受连续降雨影响，整体市场需求不足，各厂家出货量不到正常情况下的30%，库位均保持在80%以上，产销极不平衡。为合理缩短水泥熟料设备运转时间，有效压减过剩熟料产能，《通知》要求，4-5月份未完成二季度错峰45天的生产线，需在6月份完成错峰停窑时间20+天；4-5月份已停满45天的生产线，需在6月份完成错峰停窑15+天。（水泥网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 10:54:11</pubDate></item><item><title>日本新增新冠肺炎确诊病例15351例，累计确诊超904万例</title><link>https://xuangubao.cn/article/963915</link><description>
    &lt;div&gt;
        截至6月11日18时10分，日本单日新增新冠肺炎确诊病例15351例，新增死亡病例15例。截至目前，日本累计新冠肺炎确诊病例9041491例，累计死亡30883例。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 10:42:38</pubDate></item><item><title>北京发布新版餐饮行业防疫指引：就餐人员离桌时须戴口罩</title><link>https://xuangubao.cn/article/963914</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月11日，北京市商务局发布了新版《餐饮行业新冠疫情防控指引》，要求餐厅严格查验进店顾客健康状况，餐厅入口应设置专人负责查验，同时提倡预约就餐、叫号等候、非接触式点餐结账，就餐人员离开餐桌时须佩戴口罩，全面推行公筷公勺，提倡推广分餐制。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 10:39:08</pubDate></item><item><title>10天或有超50只产品上报，基金公司争先布局混合估值法基金</title><link>https://xuangubao.cn/article/963913</link><description>
    &lt;div&gt;
        混合估值法基金正成为近期基金行业关注度越来越高的品种。自6月1日首批20多只混合估值法基金上报以来，各大基金公司均摩拳擦掌，截至6月10日合计有59只定开债券基金上报（主要是混合估值法基金)。记者从业内获悉，这类混合估值法债券型基金定位为个人零售型债券基金，将丰富中低波动型债券型基金品种，业内不少人士认为此类产品未来空间巨大。同时，这类产品也有利于提升公募基金承接个人稳健型投资需求的能力，助力公募机构更好地做到普惠大众。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 10:33:01</pubDate></item><item><title>徐汇区公布红玫瑰美容院问责处理结果，责令该美容院停业整顿</title><link>https://xuangubao.cn/article/963912</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月9日，上海市新增新冠肺炎阳性感染者中，有3例系红玫瑰美容院员工。徐汇区高度重视，第一时间开展流调和筛查工作，并对该情况开展调查。根据调查结果，对相关单位和责任人问责处理如下：1、责令红玫瑰美容院停业整顿。2、对上海新路达商业（集团）有限公司董事长李研给予党内警告处分。对上海新路达餐饮服务业管理有限公司总经理韩小晖给予党内严重警告处分，按程序免职。3、对区市场监督管理局副局长毛洁给予党内警告处分。对区市场监督管理局湖南市场监督管理所所长沈强给予政务记过处分。（上观新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 10:29:41</pubDate></item><item><title>伏级三氯氢硅年涨幅已超170%，机构预测供应或持续紧张</title><link>https://xuangubao.cn/article/963911</link><description>
    &lt;div&gt;
        下游多晶硅投产快速增长，带动光伏级三氯氢硅持续供给紧缺，目前，其国内售价高达2.7万元/吨，年涨幅已超过170%。在二级市场，三氯氢硅龙头股也受到热捧。自4月底以来，三孚股份、宏柏新材股价已翻番，晨光新材、新安股份也有较大涨幅。多家机构预测，根据近两年多晶硅的密集投产节奏，今年下半年到明年年初，国内光伏级三氯氢硅的供应或持续紧张，行业龙头业绩有望继续向好。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 10:25:26</pubDate></item><item><title>第106届全国糖酒会将于7月18日-20日举办</title><link>https://xuangubao.cn/article/963910</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国糖酒商品交易会组委会今日通过官方微信号发布公告，宣布第106届全国糖酒商品交易会将于2022年7月18日-20日在成都市中国西部国际博览城和成都世纪城新国际会展中心举办。展览形式及参展参会流程不变。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 10:22:13</pubDate></item><item><title>西部建设与上海启源芯动力签订战略合作协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/963909</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月11日，上海启源芯动力科技有限公司与中建西部建设股份有限公司签署战略合作协议。双方将建立长期、稳定、深度合作关系，围绕绿电交易、绿电交通、清洁可再生能源利用等项目开展深入合作，引领预拌混凝土、非金属矿山等领域的绿色低碳发展。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-11 10:18:21</pubDate></item></channel></rss>