<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 24 Oct 2020 04:59:11 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>腾讯金融正在申请一张再保险牌照</title><link>https://xuangubao.cn/article/790534</link><description>
    &lt;div&gt;
        据多位知情人士透露，腾讯的金融科技相关业务正在进行架构调整，原平安集团副董事长任汇川转任腾讯企业发展事业群（CDG）战略发展部特别顾问后，正在谋求申请一张再保险牌照，通过服务直保公司切入保险业务。对此，腾讯相关负责人表示暂时不予置评。（界面）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 04:48:24</pubDate></item><item><title>潘功胜：稳妥有序开展金融控股公司准入管理和持续监管</title><link>https://xuangubao.cn/article/790533</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜表示，中国人民银行将按照国家治理体系和治理能力现代化的要求，依法依规、稳妥有序开展金融控股公司准入管理和持续监管，推动金融控股公司规范发展，切实提高服务实体经济的能力和水平，支持“双循环”顺畅有序。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 04:45:34</pubDate></item><item><title>马云：如果绿色可持续和普惠包容的金融是错的话 我们将会一错再错一错</title><link>https://xuangubao.cn/article/790532</link><description>
    &lt;div&gt;
        阿里巴巴集团创始人马云表示，新金融体系是未来的方向，不管我们高兴不高兴，它一定会起来，不管我们做不做，一定会有人去做，未来我相信改革是要付出牺牲的，要付出代价的。我们这一代人要做这样的改革，可能下一代才能看到我们可能是负重前行的一个人，这是历史的机遇，也是历史的责任。过去16年蚂蚁金服一直围绕着绿色可持续和普惠发展，如果绿色可持续和普惠包容的金融是错的话，我们将会一错再错一错。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 04:44:50</pubDate></item><item><title>潘功胜：坚持金控公司持牌经营、穿透监管</title><link>https://xuangubao.cn/article/790531</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家外汇管理局局长潘功胜指出，对金融控股公司进行全面、持续、穿透监管。重点规范股东资质和资本金来源，要求投资资金来源真实合法，明确资本充足性要求；明晰股权管理体系，实现金融控股公司股权结构简单、清晰、可穿透；完善公司治理和关联交易监管，规范开展关联交易；建立统一全面的风险管理体系，完善风险“防火墙”制度。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 04:41:29</pubDate></item><item><title>马云：数字货币一定会重新定义货币</title><link>https://xuangubao.cn/article/790530</link><description>
    &lt;div&gt;
        阿里巴巴集团创始人马云表示，数字货币可能会重新定义货币，尽管货币的主要功能依然存在，但是数字货币一定会重新定义货币，就像苹果手机重新定义了手机。数字货币今天远远没有到抢标准的时候，而是创造价值的时候，是需要思考如何通过数字货币建立新型的金融体系，为全世界思考未来，思考全球的贸易怎么做，更要思考这世界上应该有要有经得起考验的技术这基础上所建立的数据库，真正解决世界贸易可持续、绿色和普惠的问题。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 04:40:00</pubDate></item><item><title>阿里巴巴：数字货币现今是创造价值的时候</title><link>https://xuangubao.cn/article/790529</link><description>
    &lt;div&gt;
        阿里巴巴集团创始人马云表示，数字货币可能会重新定义货币，数字货币今天远远没有到抢标准的时候，是创造价值的时候。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 04:33:28</pubDate></item><item><title>马云：现今的比赛是创新的比赛</title><link>https://xuangubao.cn/article/790528</link><description>
    &lt;div&gt;
        阿里巴巴集团创始人马云：全球很多监管部门，监管到后面自己变成了没有风险，但是整个经济有风险，整个社会变成了有风险，比赛是创新的比赛，不是监管技能的比赛。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 04:27:58</pubDate></item><item><title>马云：p2p不是互联网金融</title><link>https://xuangubao.cn/article/790526</link><description>
    &lt;div&gt;
        阿里巴巴集团创始人马云在今天的外滩峰会表示，互联网金融是基于大数据的信用体系，p2p不是互联网金融，不能因为其将整个互联网金融公司给否定了。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 04:25:25</pubDate></item><item><title>马云：已完成蚂蚁集团上市定价</title><link>https://xuangubao.cn/article/790523</link><description>
    &lt;div&gt;
        马云今日在第二届外滩金融峰会上表示，昨天晚上我们在上海确定了蚂蚁金服的定价，这是人类有史以来最大规模融资定价，发生在美国市场以外。在五年前，甚至三年前我们想都不敢想。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 04:16:46</pubDate></item><item><title>京东数科发布《京东区块链技术实践白皮书2020》</title><link>https://xuangubao.cn/article/790522</link><description>
    &lt;div&gt;
        京东数科发布《京东区块链技术实践白皮书2020》。白皮书涵盖了京东数科区块链在品质溯源、数字存证、数字金融、政务协同、信用网络、保险科技等6大领域30余分类场景中的应用案例；区块链技术架构体系上的领先布局；区块链技术与云计算、人工智能、大数据、物联网等多种技术结合的广泛探索；以及与各行业携手搭建多个开放联盟链网络的产业生态。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 04:07:03</pubDate></item><item><title>陌陌宣布由总裁兼首席运营官王力担任公司新任CEO</title><link>https://xuangubao.cn/article/790521</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月24日，陌陌通过一项人事任命：总裁兼首席运营官王力将接替创始人唐岩担任CEO一职，该任命将于2020年11月1日起正式生效。随后，王力通过全员信的方式宣布了这一消息。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 04:00:53</pubDate></item><item><title>潘功胜：促进金融控股公司规范发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/790518</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国央行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜表示，金融控股公司提供多元化的金融服务，具有优化资源配置、开展金融创新、有效隔离风险的优势，是很多国家和地区的普遍做法。（这些机构在）提供综合化金融服务等方面积极探索，综合实力稳健增强，服务实体经济的能力大为提升。但长期以来，我国一直没有将金融控股公司作为整体纳入监管，存在监管缺失。少部分非金融企业盲目向金融业扩张，股权结构和组织架构复杂，交叉持股、循环注资、虚假注资，风险有所累积。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 03:47:17</pubDate></item><item><title>菜鸟CEO万霖：今年双11物流将创造规模和效率的新纪录</title><link>https://xuangubao.cn/article/790516</link><description>
    &lt;div&gt;
        菜鸟CEO介绍，今年天猫双11已经从狂欢节升级为狂欢季，会带来包裹量的继续增长。今年双11物流与以往历年都不同。随着数字化技术深入运用，全球智慧物流将创造规模和效率的新纪录。去年双11菜鸟与合作伙伴在一周内送达了超过18亿个包裹。今年天猫双11分成了两波销售，11月1日-3日是第一波，11月11日是第二波。中国年度包裹量在今年10月已经超过600亿件，从500亿件到600亿件只用了38天。（36氪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 03:45:49</pubDate></item><item><title>澳门9月入境旅客环比增长97.7%</title><link>https://xuangubao.cn/article/790513</link><description>
    &lt;div&gt;
        澳门特区政府统计暨普查局23日公布的数据显示，受益于9月下旬内地全面恢复办理居民来澳的各类签注，9月份入境澳门的旅客较8月增长97.7%，达44.9万人次，增幅明显，但同比仍减少83.8%。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 03:30:05</pubDate></item><item><title>国务院发展研究中心党组书记：中国宏观最终消费率总体偏低</title><link>https://xuangubao.cn/article/790511</link><description>
    &lt;div&gt;
        国务院发展研究中心党组书记马建堂表示，2018年中国最终消费率约55%，显著低于发达国家80%左右的水平，甚至低于印度（70%），他表示，消费是经济发展的慢变量，消费率提高对中国构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局具有重要意义，“十四五”时期应提高中等收入群体收入水平、调整收入分配、优化公共服务，同时适当优化生育政策，进一步提高我国消费率。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 03:23:13</pubDate></item><item><title>易纲：进一步扩大金融业开放，是构建新发展格局的必然要求</title><link>https://xuangubao.cn/article/790506</link><description>
    &lt;div&gt;
        央行行长易纲在第二届外滩金融峰会上表示，进一步扩大金融业开放，是构建新发展格局的必然要求。金融业开放不仅引入了机构、业务、产品，增加了金融要素供给，还促进了制度规则的完善，促进了金融制度供给。这有利于提升金融服务实体经济的效率和能力，助力中国经济高质量发展。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 03:02:58</pubDate></item><item><title>蔡昉：“十四五”时期是建立好的社会保障机制的最好时期</title><link>https://xuangubao.cn/article/790505</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国社会科学院副院长、学部委员蔡昉24日表示，“十四五”时期，特别是经历了疫情，是建立好的社会保障机制，基本公共服务体系，加大再分配的力度的最好时期。也就是说，通过推动中国特色基本公共服务均等化，加大再分配力度，避免中等收入陷阱。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 03:01:47</pubDate></item><item><title>易纲：构建新发展格局要求更好利用国际国内两个市场、两种资源，要推动规则制度型开放，增强制度的竞争力，从而提高经济发展的质量和效率</title><link>https://xuangubao.cn/article/790504</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 03:00:03</pubDate></item><item><title>陈元：以数字经济为代表的新型全球化已在酝酿之中</title><link>https://xuangubao.cn/article/790503</link><description>
    &lt;div&gt;
        十二届全国政协副主席陈元表示，以数字经济为代表的新型全球化已在酝酿之中。在微观上，这可能重塑其经营模式、经营理念。在宏观上，数据作为生产要素的重要性不断提升，将对现有要素比较优势形成的国际分工格局带来冲击。全球如何围绕新兴产业展开合作，为世界经济增长注入新的动力，仍有待进一步探讨。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 02:53:45</pubDate></item><item><title>易纲：今年前9个月外资累计增持中国银行间债券市场债券7191亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/790502</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行行长易纲在2020外滩金融峰会上表示，金融是竞争性服务业，开放竞争有助于中国自身金融业发展和效率提升。而外资进入中国市场，也能更好地分享中国经济发展和改革开放的红利，实现互利共赢。今年前9个月，外资累计增持中国银行间债券市场债券7191亿元。近期，富时罗素宣布拟将中国国债纳入其世界国债指数。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-24 02:52:58</pubDate></item></channel></rss>