<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2020 05:02:11 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>阿里巴巴国际站：我国农产品出口连续三年复合增长率超过三位数</title><link>https://xuangubao.cn/article/793699</link><description>
    &lt;div&gt;
        截至2019年7月，阿里巴巴国际站农业行业商品单品数达111万，借助国际站，我国农产品出口连续三年复合增长率超过三位数。2019年，农业行业主要买家来源地前三为：印度、美国和巴基斯坦；国际市场对中国农产品需求前三为：坚果及干果、食用油和动物制品。以上数据被农业农村部发布的《全国农产品跨境电子商务发展研究报告》引用。此外，国际站九月采购节数据显示，食品及农产品行业实收交易额同比增长4.5倍。（36氪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 04:59:59</pubDate></item><item><title>中汽创智与中智行达成战略合作 ，加快智能汽车技术的研发和应用</title><link>https://xuangubao.cn/article/793695</link><description>
    &lt;div&gt;
        中汽创智科技有限公司与中智行科技有限公司达成战略合作。中汽创智和中智行将分别发挥在汽车行业和无人驾驶行业的资源和优势，聚焦研发自主可控的智能汽车技术。未来，双方依托各自在智能驾驶领域的优势，共同积极探索单车智能驾驶、5G智能车路协同等汽车科技，开发车路协同产品。（36氪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 04:38:56</pubDate></item><item><title>10月30日午间公告 | 二三四五：持股5%以上股东浙富控股合计减持6711.11万股，占公司最新总股本的1.1723%</title><link>https://xuangubao.cn/article/793689</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 04:25:51</pubDate></item><item><title>《新能源汽车产业发展规划》拟下周一发布：公共设施充电桩将获财政支持</title><link>https://xuangubao.cn/article/793688</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月30日，国网电动汽车服务有限公司副总经理阙诗丰在德清大会的公开演讲中表示，《新能源汽车产业发展规划（2021-2035年）》将于下周一公布。《规划》明确了四点要求：一要加大关键技术攻关，鼓励车用操作系统、动力电池等开发创新。支持新能源汽车与能源、交通、信息通信等产业深度融合，推动电动化与网联化、智能化技术互融协同发展。二要加强充换电、加氢等基础设施建设，加快形成快充为主的高速公路和城乡公共充电网络。对作为公共设施的充电桩建设给予财政支持。鼓励开展换电模式应用。三要鼓励加强新能源汽车领域国际合作。四要加大对公共服务领域使用新能源汽车的政策支持。（21财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 04:16:04</pubDate></item><item><title>截至今天上午11点，蚂蚁集团港股IPO公开发售部分的申购人数已经超过147万人，冻资金额约1.3万亿港币，双双创下港股史上最高纪录（新浪）</title><link>https://xuangubao.cn/article/793687</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 04:13:17</pubDate></item><item><title>工信部原材料工业司召开修订《水泥玻璃行业产能置换实施办法》研讨会</title><link>https://xuangubao.cn/article/793686</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月28日，工业和信息化部原材料工业司在山东济南召开修订《水泥玻璃行业产能置换实施办法》研讨会。会议对《水泥玻璃行业产能置换实施办法(修订稿)》《关于进一步做好水泥常态化错峰生产的通知（征求意见稿）》进行了认真研讨，认为两个文件对于促进水泥玻璃行业高质量发展和打赢污染防治攻坚战具有重要意义。产能置换办法的修订，将更好适应新形势的发展，进一步明晰各项具体要求，规范产能置换操作程序。水泥错峰生产开展五年来，对于减少秋冬采暖季污染物排放发挥了重要作用，文件的出台将推动错峰生产常态化，巩固好来之不易的化解过剩产能成果。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 04:07:13</pubDate></item><item><title>央行工作论文：政府要加强政策引导，鼓励企业能动性成本投入</title><link>https://xuangubao.cn/article/793685</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行发布2020年第8号工作论文《成本结构与企业升级转型——基于服务主导逻辑的研究》。其中提到，政府要加强政策引导，鼓励企业能动性成本投入；金融机构要转变金融发展理念，更好地服务好科技创新和品牌建设。对于研发费用高的企业，可以加大税收优惠，激发企业研发动力；建立创新基金，对研发费用高的企业给予融资补贴、人才补贴等，解决企业转型发展中的资金瓶颈问题。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 04:05:54</pubDate></item><item><title>河北自贸试验区雄安片区内首家银行挂牌成立</title><link>https://xuangubao.cn/article/793684</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月28日，中国农业银行雄安自贸试验区市民服务中心支行正式挂牌成立，成为中国（河北）自由贸易试验区雄安片区成立后首家以雄安自贸试验区命名的银行机构。（雄安发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 03:58:32</pubDate></item><item><title>国铁集团：今年前三季度实现收入6795亿元，第三季度扭亏为盈</title><link>https://xuangubao.cn/article/793682</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，中国国家铁路集团有限公司披露2020年前三季度财务决算。前三季度，国铁集团实现收入6795亿元，同比下降1306亿元，降幅16.1%，比上半年收窄7.4个百分点，其中第三季度实现收入2755亿元，当季扭亏为盈；前三季度净利润亏损787亿元，较上半年大幅减亏，经营结果好于预期。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 03:50:51</pubDate></item><item><title>发改委批准山东省济南市城市轨道交通第二期建设规划（2020-2025年），估算总投资1154.36亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/793680</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 03:42:48</pubDate></item><item><title>中央财经委员会办公室副主任韩文秀：十四五时期，将继续支持香港巩固提升竞争优势，建设国际创新科技中心，打造“一带一路”功能平台，高质量建设粤港澳大湾区，支持港澳和世界各国、各地区交流（新华财经）</title><link>https://xuangubao.cn/article/793679</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 03:37:40</pubDate></item><item><title>法官裁定孟晚舟的律师可用“重大证据遗漏”申请终止引渡程序</title><link>https://xuangubao.cn/article/793676</link><description>
    &lt;div&gt;
        温哥华当地时间29日晚，加拿大不列颠哥伦比亚省高等法院法官希瑟·霍尔姆斯作出一项裁定，驳回孟晚舟引渡案检方律师的一项申请。这项裁定意味着，法官认为美国提供的“案件记录”中可能存在“故意遗漏证据”或者“重大证据遗漏”，因此可以被列为申请终止对孟晚舟引渡的理由之一。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 03:34:54</pubDate></item><item><title>宁吉喆：“十四五”规划《纲要》将提出量化目标和具体指标，推动经济合理增长</title><link>https://xuangubao.cn/article/793669</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家发改委副主任宁吉喆表示，“十四五”时期必须坚持新发展理念，充分发挥经济增长的潜力。下一步，在党中央、国务院的领导下，国家发改委将按照五中全会的精神，认真做好制定国家“十四五”规划《纲要》有关工作，根据《建议》确定的大方向、大战略，在认真测算的基础上提出相应的量化目标和具体指标，推动经济实现量的合理增长和质的稳步提升，为全面建设社会主义现代化国家开好局、起好步。《纲要》将提请明年十三届全国人大四次会议审议批准。（中国网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 03:31:46</pubDate></item><item><title>发改委副主任宁吉喆：“十四五”中国经济社会发展的主要目标可以概括为“六个新”</title><link>https://xuangubao.cn/article/793668</link><description>
    &lt;div&gt;
        一是经济发展取得新成效，在质量效益明显提升的基础上实现经济持续健康发展，现代化经济体系建设取得重大进展；二是改革开放迈出新步伐，社会主义市场经济体制更加完善，更高水平开放型经济新体制基本形成；三是社会文明程度得到新提高，公共文化服务体系和文化产业体系更加健全，人民精神文化生活日益丰富；四是生态文明建设实现新进步，能源资源利用效率大幅提高，生态环境持续改善；五是民生福祉达到新水平，居民收入增长和经济增长基本同步，基本公共服务均等化水平明显提高；六是国家治理效能得到新提升，社会主义民主法治更加健全，社会治理特别是基层治理水平明显提高。（中国网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 03:30:10</pubDate></item><item><title>美团股价首次涨至300港元，现涨近1%，市值约1.76万亿港元</title><link>https://xuangubao.cn/article/793665</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 03:28:09</pubDate></item><item><title>发改委副主任宁吉喆：面对今后五年的风险挑战，《建议》提出必须统筹国内国际两个大局，办好发展和安全两件大事，防范和化解各种风险挑战（中国网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/793664</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 03:27:07</pubDate></item><item><title>发改委副主任宁吉喆：“十四五”时期将扎实推动共同富裕</title><link>https://xuangubao.cn/article/793659</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家发展和改革委员会党组成员、副主任，国家统计局党组书记、局长宁吉喆说，“十四五”时期将按照《建议》的要求，扎实推动共同富裕，坚持按劳分配为主体、多种分配方式并存，提高劳动报酬在初次分配中的比重，健全工资合理增长机制，着力提高低收入群体的收入，扩大中等收入群体；完善按要素分配政策制度，增加中低收入群体的要素收入；完善再分配机制，加大税收、社保、转移支付等调节力度和精准性；发挥第三次分配的作用，发展慈善事业。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 03:20:03</pubDate></item><item><title>针对是否已经恢复对华为供货，索尼官方表示，不评论特定客户或业务。从接近华为供应链人士了解到，包括显示、图像等多个关键元器件将逐步放开（一财）</title><link>https://xuangubao.cn/article/793658</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 03:17:29</pubDate></item><item><title>货源供应紧张，苯酐市场价格10月大幅上涨</title><link>https://xuangubao.cn/article/793657</link><description>
    &lt;div&gt;
        监测显示，场内现货供应紧张，10月份国内邻苯法苯酐市场价格大幅上涨，截止29日邻苯法苯酐报价为6300元/吨，较1日价格5400元/吨上涨16.67%。（生意社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 03:15:29</pubDate></item><item><title>中央财经委员会办公室副主任韩文秀：要坚持把扩大内需作为战略基点，要深入参与国际循环</title><link>https://xuangubao.cn/article/793656</link><description>
    &lt;div&gt;
        中央财经委员会办公室副主任韩文秀：构建新发展格局，首先要坚持把扩大内需作为战略基点，畅通国民经济循环，打通从生产、分配到流通、消费等诸多环节的堵点。打通堵点要靠深化供给侧结构性改革，在重点领域和关键环节改革上实现重大突破。要加强关键核心技术攻关，维护产业链供应链的安全稳定，优化收入分配结构，扩大中等收入群体，建设现代流通体系，还要优化消费环境，促进消费升级，充分发挥我国超大规模市场优势。
构建新发展格局，要深入参与国际循环，这是构建新发展格局的题中应有之义。要在更高水平上扩大对外开放，扩大外资企业的市场准入，更好地利用国内国际两个市场两种资源。构建新发展格局，绝不意味着对外开放地位的下降。相反，展望未来，我国外贸进口和出口、利用外资、对外投资的规模将会持续地扩大，在国际上的地位也会持续地提升，这也是大国经济的重要特征。（中国网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-30 03:12:42</pubDate></item></channel></rss>