<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Apr 2022 11:35:33 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>俄联邦侦察委员会对乌军袭击别尔哥罗德地区油库一事展开刑事立案调查</title><link>https://xuangubao.cn/article/946651</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间4月2日，俄罗斯联邦侦察委员会表示，针对乌克兰军队对俄罗斯别尔哥罗德地区油库进行袭击一事，已展开刑事立案调查。调查显示，两架乌军直升机非法侵入了俄罗斯领空，对别尔哥罗德地区的油库进行了至少4次空袭。俄罗斯联邦侦察委员会主席巴斯特雷金已下令立即调查所有参与袭击的人员。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 11:33:29</pubDate></item><item><title>银联商务挂牌转让旗下公司股权，称将适时启动其余类金融控股子公司的整合处置</title><link>https://xuangubao.cn/article/946650</link><description>
    &lt;div&gt;
        银联商务方面表示，为进一步聚焦主业，公司主动整合旗下类金融控股子公司，并主要采用了包括“股权出让”、“收购合并”等方式开展整合。银联商务表示，结合整合工作的进度安排，公司后续将适时启动其余类金融控股子公司的整合处置工作。据统计，去年以来，银联商务旗下已有4张支付牌照被公开挂牌转让，若股权转让成功，预计获得转让款合计约7.60亿元。（21财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 11:28:28</pubDate></item><item><title>上海浦东新区卫生健康委员会发布《关于“市民投诉健康云检测结果有误”的情况说明》</title><link>https://xuangubao.cn/article/946649</link><description>
    &lt;div&gt;
        据浦东新区卫生健康委员会：今日（4月2日），网上传播的“上海市民与疾控中心对话录音”中，市民投诉其在“健康云”核酸检测结果为阴性，随后又接到疾控中心流调电话称检测结果为阳性，需要配合流行病学调查。对此，我们高度重视，相关情况目前正在调查中。（看看新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 11:22:31</pubDate></item><item><title>2022北京国际车展将延期，举办时间尚未确定</title><link>https://xuangubao.cn/article/946648</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月2日，北京国际汽车展览会组委会发布公告称，原定于2022年4月21日至4月30日在北京举办的2022（第十七届）北京国际汽车展览会（AUTO CHINA 2022）将延期举办。具体举办时间目前尚未公布。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 11:12:11</pubDate></item><item><title>证监会对法巴证券（中国）有限公司设立申请文件提出反馈意见：法巴证券拟注册资本为5亿元人民币，在现有多牌照证券公司中注册资本属于最低，请就该注册资本能否有效支持法巴证券业务发展以及保证其风险抵御能力进行说明论证</title><link>https://xuangubao.cn/article/946647</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 11:05:50</pubDate></item><item><title>工信部：加快出台支持中小企业发展的配套政策，加大对“专精特新”优质中小企业的培育力度</title><link>https://xuangubao.cn/article/946646</link><description>
    &lt;div&gt;
        2022年3月31日，中小企业座谈会在陕西西安召开，工业和信息化部副部长徐晓兰出席座谈会并讲话。徐晓兰强调，各级中小企业主管部门要认真贯彻党中央、国务院决策部署，加快出台支持中小企业发展的配套政策，推动政策落实、落地、落细；要夯实“稳增长”重点产业链，加大对“专精特新”优质中小企业的培育力度；要整合优质服务资源，健全服务体系，开展好“一起益企”中小企业服务行动，为中小企业办实事、解难题；要加强创新资源与产业发展的供需对接，引导带动社会资本加强对中小企业的金融支持。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 11:01:37</pubDate></item><item><title>工信部：1-2月储能电池产量超过9GWh，新能源汽车动力电池装车量约30GWh</title><link>https://xuangubao.cn/article/946645</link><description>
    &lt;div&gt;
        工信部称，根据行业规范公告企业信息及研究机构测算，1-2月全国锂电总产量超过82GWh。锂离子电池环节，储能电池产量超过9GWh，新能源汽车动力电池装车量约30GWh。出口贸易稳步增长，1-2月全国锂电出口总额达到357亿元。锂电直接使用的一阶材料环节，相关产品产量同比增长超过65%，1-2月正极材料、负极材料、隔膜、电解液产量分别达到23.5万吨、14万吨、17.5亿平方米、10.5万吨。锂电间接使用的二阶材料环节，1-2月电池级碳酸锂、氢氧化锂产量分别达3.7万吨、2.9万吨，市场价格呈现高位运行并持续上涨，2月底价格分别突破48万元/吨和44万元/吨。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 10:55:05</pubDate></item><item><title>楼市继续低位运行，一季度重点城市新房成交下降四成</title><link>https://xuangubao.cn/article/946644</link><description>
    &lt;div&gt;
        贝壳研究院近日发布数据显示，2022年一季度，全国重点62城新建商品住宅签约面积同比下降41%，跌幅较1-2月降幅扩大2%，其中一线、二线、三四线城市的降幅分别为31%、40%、47%。即使与疫情前的2019年一季度相比，62城的销售规模仍然出现下降。其中，仅一线城市交易规模微涨，二线城市和三四线城市交易量均有两位数的降幅。但从今年3月的部分指标表现来看，楼市继续升温的动力仍然存在。贝壳研究院的统计显示，50个城市3月带看客户量、新增挂牌房源量环比增长均超三成，二手房成交量有望在第二季度继续回升。新房方面，热点城市的推盘量和带看规模也在3月稳步提升。（21财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 10:53:16</pubDate></item><item><title>切尔诺贝利核电站前重新升起乌克兰国旗</title><link>https://xuangubao.cn/article/946643</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间4月2日，切尔诺贝利核电站通过社交媒体展示了电站前重新升起的乌克兰国旗画面。此前乌媒曾报道俄罗斯军方于3月31日将核电站的控制权移交给乌克兰人员。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 10:50:58</pubDate></item><item><title>海南三亚：暂停道路客运班线、旅游客运、公交车等运营</title><link>https://xuangubao.cn/article/946642</link><description>
    &lt;div&gt;
        据三亚市交通运输局消息：自2022年4月2日17：00起，全市客运班线、旅游客运全部暂停运营；全市公交车线路、有轨电车全部暂停运营；全市出租车（含网约车）暂停开展跨市（县）业务；全市游船、游艇全部暂停运营。以上暂停运营的客运班线、旅游客运、全市公交车线路、有轨电车、游船、游艇恢复运营时间为4月5日24：00，如有变动恢复时间另行通知。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 10:49:50</pubDate></item><item><title>乌总统经济问题顾问：乌方在军事行动中的损失约为1万亿美元</title><link>https://xuangubao.cn/article/946641</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间4月2日，乌克兰总统经济问题顾问表示，据乌克兰政府评估，乌方在军事行动中的损失约为1万亿美元。乌克兰政府希望从被冻结的俄罗斯资产中获得4000亿美元用于国家重建。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 10:49:02</pubDate></item><item><title>中泰就乌克兰问题共同发声</title><link>https://xuangubao.cn/article/946640</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月2日，国务委员兼外长王毅同来华访问的泰国副总理兼外长敦举行会谈。王毅介绍了4月1日习近平主席就当前形势下解决乌克兰危机向欧盟领导人表明的重要意见，并据此与泰方进行了深入沟通。双方发出以下呼吁：一是支持俄乌持续和谈，直至谈出和平协议。二是防止出现大规模人道危机，及时提供人道主义援助。三是抑制不断蔓延的负面外溢效应，维护全球经济复苏势头。四是珍惜亚洲地区得来不易的和平发展局面，促进地区和世界和平稳定。希望各国共同为此作出努力。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 10:47:42</pubDate></item><item><title>国家药监局批准第24个新冠病毒抗原检测试剂上市，申请人为山东博科诊断科技有限公司</title><link>https://xuangubao.cn/article/946639</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 10:34:35</pubDate></item><item><title>美国国家运输安全委员会授权代表工作小组今日抵达中国，参与“3·21”东航MU5735航空器飞行事故调查（中国民航报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/946638</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 10:25:25</pubDate></item><item><title>胡春华主持召开外贸形势座谈会</title><link>https://xuangubao.cn/article/946637</link><description>
    &lt;div&gt;
        中共中央政治局委员、国务院副总理胡春华2日在京主持召开外贸形势座谈会。他强调，要坚决贯彻落实习近平总书记重要指示精神，加强对外贸形势的分析研判，坚持稳字当头、稳中求进，千方百计完成中央经济工作会议确定的稳外贸目标任务。胡春华强调，情况越是复杂，越要求我们未雨绸缪、积极应对。有关部门要密切跟踪形势、准确分析研判，充分听取专家学者和企业的意见。要把加强和改进对外贸企业的服务放在更重要的位置，促进已出台的各项利好政策措施落实落地，同时积极为企业排忧解难。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 10:15:12</pubDate></item><item><title>秦皇岛限购令废止：“已不适应当前我市房地产市场发展形势”</title><link>https://xuangubao.cn/article/946636</link><description>
    &lt;div&gt;
        河北秦皇岛市人民政府于3月26日印发关于废止《秦皇岛市人民政府关于加强房地产市场调控的意见》《秦皇岛市人民政府关于进一步加强房地产市场调控的通知》的通知。秦皇岛住建局内部工作人员确认了上述文件的真实性。《通知》显示，“《河北省人民政府办公厅关于进一步促进全省房地产市场平稳健康发展的实施意见》（冀政办字（2017］45号）已公布废止，我市依据该文件制定出台的《秦皇岛市人民政府关于加强房地产市场调控的意见》（秦政字［2017］16号）和《秦皇岛市人民政府关于进一步加强房地产市场调控的通知》（秦政字［2017］19号）两个文件已无政策支撑，且两个文件规定的政策已经不适应当前我市房地产市场发展形势。”（澎湃新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 10:14:02</pubDate></item><item><title>人民银行召开数字人民币研发试点工作座谈会</title><link>https://xuangubao.cn/article/946635</link><description>
    &lt;div&gt;
        会议要求，有序扩大试点范围，在现有试点地区基础上增加天津市、重庆市、广东省广州市、福建省福州市和厦门市、浙江省承办亚运会的6个城市作为试点地区，北京市和河北省张家口市在2022北京冬奥会、冬残奥会场景试点结束后转为试点地区。坚持“双层运营”架构，充分发挥指定运营机构的优势作用，加大试点应用和生态体系建设力度。加强安全和风险防控体系建设，完善相关法规制度和标准体系，深化理论问题研究，不断夯实数字人民币研发试点基础。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 10:04:38</pubDate></item><item><title>交易商协会进一步推出适用于2022年当年的会费减免措施</title><link>https://xuangubao.cn/article/946634</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国银行间市场交易商协会发布通知，在已有会费减免措施的基础上，进一步推出适用于2022年当年的会费减免措施：对一般企业发行人会员的会费再减免1.5万元/家；对大型企业发行人会员减免4.5万元/家。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 09:50:30</pubDate></item><item><title>中国网络安全产业创新发展联盟成立</title><link>https://xuangubao.cn/article/946632</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国网络安全产业创新发展联盟成立大会在北京举行，工业和信息化部网络安全管理局局长隋静出席并致辞。联盟由基础电信企业联合工业和信息化领域国家级专业机构发起成立，汇聚了国内网络安全领域顶尖院士专家，以及来自产学研用资各领域近百家单位，旨在汇聚网络安全产业链上下游资源，打造国家级网络安全产业交流促进平台、供需对接平台、成果转化平台。（界面）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 09:41:26</pubDate></item><item><title>国家发改委：猪粮比价连续六周进入过度下跌一级预警区间</title><link>https://xuangubao.cn/article/946631</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家发改委：截至3月30日，全国生猪出场价格为13.22元/公斤，比3月23日上涨1.23%；主要批发市场玉米价格为2.88元/公斤，较3月23日持平；猪粮比价为4.59，比3月23日上涨1.32%。猪粮比价连续六周进入过度下跌一级预警区间。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-02 09:37:33</pubDate></item></channel></rss>