<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 Jun 2022 12:13:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>比特币价格跌破2万美元关口，特斯拉投资较2021年年初损失约6亿多美元</title><link>https://xuangubao.cn/article/965621</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月18日，比特币价格跌破2万美元关口，为2020年12月以来首次。而以比特币为首的虚拟货币价格不断跳水，也让此前看好比特币的特斯拉很“受伤”。与2021年初花费15亿美元购买比特币相比，特斯拉投资损失已近6亿多美元。（证券时报·e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 12:12:13</pubDate></item><item><title>顿涅茨克扎西亚季科煤矿断电事故被困矿工已全部升至地面</title><link>https://xuangubao.cn/article/965620</link><description>
    &lt;div&gt;
        据塔斯社报道，截至当地时间18日下午，顿涅茨克的扎西亚季科煤矿断电事故被困矿工已全部升至地面，没有人员受伤。当天稍早，顿涅茨克民间武装力量相关人士透露，由于遭受乌克兰方面的攻击，位于顿涅茨克的扎西亚季科煤矿发生断电事故，77人被困井下。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 12:07:19</pubDate></item><item><title>TP500无人运输机首飞成功</title><link>https://xuangubao.cn/article/965619</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月18日，由航空工业一飞院研制的TP500无人运输机在湖北荆门完成首飞。TP500无人运输机于6时18分起飞，6时45分着陆，空中飞行27分钟，飞行过程平稳、安全，首飞圆满成功。该机可满足500kg级标准载重、500km半径范围的无人驾驶航空货运覆盖，最大航程1800km，是一款通用型大载重无人运输平台。也是首个完全按照中国民航适航要求研制的大型无人运输机。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 12:01:36</pubDate></item><item><title>南京、苏州、郑州房贷利率没降多久，又要迎来上调？假的</title><link>https://xuangubao.cn/article/965618</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，在多个社交平台浏览时发现，有南京、苏州、扬州、郑州、重庆、济南等多个城市的房产中介表示，他们所在城市的住房贷款利率将上调。由于这种说法与房贷利率普遍下行的现状相悖，引发了不少网友讨论。不过，从数个城市的银行网点了解到，上述传言不实，当前这些城市的住房房贷利率较为稳定，没有出现上调的情况。一位房产经纪人则称，这可能是一些同行贩卖焦虑，让购房人快点入市买房。而随着新一期LPR将于6月20日公布，研究机构预测，房贷利率或还有下降空间。（中新经纬）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 11:53:02</pubDate></item><item><title>新疆塔城重点开发开放试验区建设进入“加速期”</title><link>https://xuangubao.cn/article/965617</link><description>
    &lt;div&gt;
        作为新疆唯一的重点开发开放试验区，新疆塔城重点开发开放试验区今年以重大项目任务、重大制度创新、重大政策举措为抓手，建设取得显著成效，共签约项目99个、金额847.03亿元，开工建设项目51个，到位资金15.24亿元。今年以来，试验区聚焦“试什么”“怎么试”等关键问题，培植政策“梧桐树”，有效释放试验区建设系列政策红利，招引金风科技、上海恒希特等一批疆内外大型企业相继落户。特别在以巴克图口岸、塔城市边境经济合作区为主要载体的试验区先行发展区，今年累计入驻企业40家，签约金额60.5亿元，完成招商引资到位资金11.07亿元，目前主要建设国际公路港、新能源创新产业园等项目。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 11:45:42</pubDate></item><item><title>专家：我国文化数字化与数字文化产业化按下“加速键”</title><link>https://xuangubao.cn/article/965615</link><description>
    &lt;div&gt;
        17日、18日在京举办的第六届中关村数字文化产业国际峰会上，与会专家指出，近年来，我国数字文化产业发展按下“加速键”。数字文化产业发展需顺应数字产业化和产业数字化趋势，为文化强国筑牢“数字基石”，使中华文化全景呈现、文化数字化成果全民共享。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 11:33:41</pubDate></item><item><title>玻利维亚政府延迟锂矿开发合作决定至今年底</title><link>https://xuangubao.cn/article/965614</link><description>
    &lt;div&gt;
        玻利维亚政府目前正在评估6家公司，以开采该国尚未开发的锂矿资源。最终可能有一家或多家公司被选中，与玻利维亚国有锂矿公司（YLB）合作。玻利维亚高能技术部副部长Alvaro Arnez表示，政府现在计划在10月底前准备好提案供公司考虑，并在12月底前达成最终协议，这比最初的时间表完了6个月。本月取消了美国初创公司EnergyX和阿根廷能源公司Tecpetrol的资格后，玻利维亚政府的选择从8家缩小到6家。（玻利维亚国家广播电台/NRB）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 11:27:03</pubDate></item><item><title>工信部召开上半年工业和信息化经济形势专家座谈会</title><link>https://xuangubao.cn/article/965613</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月17日下午，工业和信息化部党组成员、副部长辛国斌主持专家座谈会。专家们指出，总的看，工业经济的增长、恢复都先于整体经济，要稳住宏观经济大盘，工业要担负起更重要的责任。当前工业经济稳定恢复的基础尚不牢固，保持平稳运行需要付出更大努力。一要进一步认识当前经济形势的严峻性。二要更多关注需求侧问题，谨防形成需求收缩、供给冲击交互的负向循环。三要防范制造业上下游利润分化过大导致的投资内生动力不足问题。四要深入研判全球经济滞胀外溢性进一步加剧带来的风险，预先做好相关准备。专家们就深化供给侧结构性改革、拉动消费需求、加大技术改造投资、研究出台超常规稳增长政策举措、稳定市场预期等方面提出了一些具体的政策建议。（工信微报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 11:25:43</pubDate></item><item><title>上汽集团：三大在沪整车厂基本恢复到疫情前生产水平</title><link>https://xuangubao.cn/article/965612</link><description>
    &lt;div&gt;
        据上汽集团介绍，目前，上汽乘用车、上汽大众、上汽通用三大在沪整车厂单日产量达到1.3万辆，基本恢复到疫情前的正常水平。6月18日，在上汽集团临港乘用车工厂里看到，这里的机器声轰鸣，一辆辆整车正在下线。这一工厂当日正式启动双班制生产，基本全面恢复到疫情前日常生产状态，每天可以下线900多辆整车。随着长三角地区的汽车产业链供应链正在逐步恢复正常，6月1日至18日，上汽集团汽车产量已经超过20万辆，同比增加30%左右。下半年上汽即将推出更多新能源智能网联的车型。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 11:18:55</pubDate></item><item><title>2022年暑期档总票房破10亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/965611</link><description>
    &lt;div&gt;
        据猫眼专业版6月18日消息，截至6月18日18时22分，2022年暑期档总票房（含预售）破10亿元。此外，截至18时26分，6月总票房破10亿元，时隔3个月中国电影市场再度迎来单月票房破十亿元。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 11:04:33</pubDate></item><item><title>第25届圣彼得堡国际经济论坛主办方：此次论坛签约总额约5.6万亿卢布</title><link>https://xuangubao.cn/article/965610</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月18日，第25届圣彼得堡国际经济论坛主办方宣布，共有约1.4万人参加此次论坛，签约总额约5.6万亿卢布。第25届圣彼得堡国际经济论坛6月15日在俄罗斯圣彼得堡开幕，持续至6月18日。论坛由俄罗斯会展基金会主办，今年的主题为“新世界·新机遇”。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 11:00:46</pubDate></item><item><title>西门子全球首座原生数字化工厂落地南京，本土化战略加速升级</title><link>https://xuangubao.cn/article/965609</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月17日，西门子数控（南京）有限公司（SNC）新工厂正式投运。作为西门子全球首座原生数字化工厂，SNC新工厂全面展示了西门子先进数字化企业理念与技术的切实价值。在实地建设之前，西门子就已全方位应用自身数字化技术，预先在虚拟世界打造工厂的数字孪生，实现从需求分析、规划设计、动工实施到生产运营全过程的数字化。（21世纪经济报道）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 10:49:40</pubDate></item><item><title>深圳福田筛查发现一例新冠阳性，6月18日开展一轮全员核酸检测</title><link>https://xuangubao.cn/article/965608</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月18日，深圳市福田区新冠疫情防控指挥部于i福田发布疫情防控提醒通知，通知显示，6月18日清晨福田区在核酸筛查中发现一例新冠病毒检测阳性。为迅速查明全区疫情传播情況、第一时间切断传播链、切实维护市民健康安全，决定于6月18日内开展一轮全员核酸检测。（南方plus）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 10:38:55</pubDate></item><item><title>应急管理部会同国家粮食和物资储备局调拨中央救灾物资支持广西防汛救灾工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/965606</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月17-21日，广西仍将有大范围持续强降雨，柳江、桂江等江河可能全面超警，救灾工作形势严峻。6月18日，应急管理部会同国家粮食和物资储备局向广西壮族自治区调拨5000顶帐篷、2万床夏凉被（毛巾被）、2万张折叠床、5000套家庭应急包等中央救灾物资，支持地方做好防汛救灾和受灾群众转移安置等保障工作。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 10:32:15</pubDate></item><item><title>专家：中国工业软件发展迎来政策窗口期</title><link>https://xuangubao.cn/article/965605</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国电子信息产业发展研究院专家表示，当下，中国工业软件发展迎来政策窗口期，如市场规模迅速扩大，创新成果不断涌现，骨干企业实力提升，产业聚集效应凸显，融合应用日益深化。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 10:30:55</pubDate></item><item><title>乘联会秘书长崔东树：新能源客车的城市公交类占比逐步提升</title><link>https://xuangubao.cn/article/965604</link><description>
    &lt;div&gt;
        乘联会秘书长崔东树在其微信公众号发文称，近几年的新能源客车的销量是小幅负增长，这也是需求总规模不大的需求饱和特征。新能源客车的城市公交类占比逐步提升。大客2021年公交的占比相对2020年同期小幅下降，但总体仍达90%左右的较高水平。大中型客车基本都是公交用途，其他用途的新能源大中型客车没有市场。2022年1-5月新能源客车表现较强的广东、四川、山东、北京、河北等。主力企业在本地都有较好表现。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 10:25:42</pubDate></item><item><title>邮储银行广东省分行、中邮证券广东省分公司与80家“专精特新”企业签署投融资合作意向书</title><link>https://xuangubao.cn/article/965603</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日邮储银行广东省分行以“粤企新征程 邮好向未来”为主题在广州举办“专精特新”企业投融资对接活动，邮储银行广东省分行、中邮证券广东省分公司与80家“专精特新”企业签署了《“专精特新”中小企业投融资合作意向书》，通过搭建银企合作平台，为“专精特新”企业复工达产、健康发展提供金融支持，助力稳住经济大盘。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 10:18:06</pubDate></item><item><title>联合国粮农组织首席经济学家：化肥供应问题是当前粮食安全的主要担忧</title><link>https://xuangubao.cn/article/965602</link><description>
    &lt;div&gt;
        联合国粮食及农业组织首席经济学家马克西莫·托雷罗日前说，全球范围内化肥供应受阻、价格高涨，可能将影响2023年全球粮食供应，这已成为该组织当前对粮食安全的主要担忧。托雷罗指出，化肥获取问题“极其重要”。俄罗斯是全球主要化肥生产国，占全球总产量的13%。俄化肥出口因美国等西方国家制裁受限，“化肥没有以应有的速度（在市场上）流动”。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 10:15:35</pubDate></item><item><title>空仓错过A股反弹，加仓美股惨遭暴跌？私募大佬但斌被投资者深夜狂骂</title><link>https://xuangubao.cn/article/965601</link><description>
    &lt;div&gt;
        由于前期“清空”A股加仓美股，但斌错过了A股反弹后又遭遇了美股暴跌，旗下产品净值出现回撤，令但斌受到各方质疑，甚至被投资者深夜怒怼。昨晚（6月17日），一则聊天记录在网上传播。聊天记录显示，东方港湾一工作人员发出了公司几个产品的净值图。随后，各路人马就开始了对东方港湾和但斌的质疑声。有投资者称：“每次我们讲这么多，你们就一句控制仓位，你们做好风险，实际呢，你们的水平呢？”东方港湾工作人员也给出加仓美股的三大理由，但净值回撤摆在眼前，确实很难让投资者信服。（每经网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 10:12:16</pubDate></item><item><title>重庆出台26条政策措施提振工业经济运行，给予单个项目最高1000万元补助</title><link>https://xuangubao.cn/article/965600</link><description>
    &lt;div&gt;
        重庆市经信委近日印发《重庆市提振工业经济运行若干政策措施》，从稳住市场主体、提振重点产业、实施稳链工程、优化发展环境等方面推出26条政策措施。此举旨在助力重庆工业企业纾困、支持工业经济发展。重庆市经信委相关负责人介绍，在提振重点产业方面，重庆将支持整车企业新车型研发上市，支持公共领域新能源汽车推广应用；同时加快充换电、加氢、车路协同等基础设施建设运营，支持企业新建或升级新能源和智能网联汽车数据平台，对符合条件的项目最高给予2000万元补助。并对投资集成电路领域的企业，给予单个项目最高1000万元支持。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-18 10:00:15</pubDate></item></channel></rss>