<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 31 Jul 2022 12:42:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国首个综合算力指数：北上广及周边省份处于较高水平</title><link>https://xuangubao.cn/article/976074</link><description>
    &lt;div&gt;
        2022中国算力大会发布的首个《中国综合算力指数》显示，北上广及周边省份市场需求旺盛，这些省份的算力、存力、运力和环境整体处于较高水平，产业发展势头良好，综合算力指数总体较高。综合算力指数排名前10位的省份分别为广东省、上海市、江苏省、北京市、河北省、浙江省、山东省、内蒙古自治区、贵州省、山西省。东部省份中山东省、中部省份中山西省在算力、环境等方面也处于全国前列。内蒙古自治区、贵州省等西部省份以其自身在存力、环境等方面的优势也跻身前10位。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 12:34:41</pubDate></item><item><title>甘肃兰州实现社会面动态清零，8月1日零时起主城四区实施分级分类差异化防控措施（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/976073</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 12:33:36</pubDate></item><item><title>2022年7月31日8:00—18:00，郑州市新增1例新冠肺炎无症状感染者（集中隔离点密接筛查发现）（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/976072</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 12:28:09</pubDate></item><item><title>中国恒大：子公司收到仲裁裁决书</title><link>https://xuangubao.cn/article/976071</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国恒大公告，公司子公司恒大集团（ 南昌）有限公司收到日期为2022年7月25日的仲裁裁决书。仲裁申请人于2021年7月为集团控制的实体借款提供担保。该子公司以其持有的合计12.81亿股盛京银行股份向申请人提供反担保质押。因借款方未能还款，申请人履行担保责任并向该子公司主张执行该质押。裁决书裁决申请人对该等股份有优先受偿权，优先受偿权的范围为申请人履行担保责任偿还的金额（人民币73.07亿元）及资金占用费和申请人因行使追偿权的其他费用。提示证券持有人及潜在投资者于买卖本公司证券时务请审慎行事。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 12:20:07</pubDate></item><item><title>中信建投策略：景气第一、估值第二、拥挤第三</title><link>https://xuangubao.cn/article/976070</link><description>
    &lt;div&gt;
        中信建投策略认为，景气度是A股投资的第一维度逻辑，是核心驱动因子，估值是第二维度的软约束因子，拥挤是交易层面和波动率有关的因子。目前风电、光伏、新能源车等行业的景气占优依然明显，估值情况整体尚未泡沫化，但拥挤度较高，尤其近期一些中小盘公司较为明显，总体看如果因为拥挤产生波动回撤，大概率不是中期趋势拐点，但这个过程需要区分有景气度支持和偏主题炒作，后者可能会有巨大回撤，而且回撤后未必短期能修复失地。行业重点关注：风电、光伏、储能、新能源车、医疗服务/医美等 。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 12:18:14</pubDate></item><item><title>妖“镍”风再起？业内人士认为镍价上升空间有限</title><link>https://xuangubao.cn/article/976068</link><description>
    &lt;div&gt;
        镍价是否会重新站上28万元/吨高位？上海钢联不锈钢事业部镍分析师白琼表示，从供需角度来看，并不能持续推动镍价上涨。一是因为上半年过剩的镍铁资源原本以厂内库存形式存在，但近期企业开始向外销售该部分镍铁资源，供应增加从而冲击市场。二是因为全球纯镍正在从缺口转向过剩，虽然7月份以来三元前驱体需求快速恢复，但硫酸镍自产线及中间品原料仍可满足当前需求。此外，不锈钢下半年需求恢复缓慢难有较高增速，即便需求恢复，供应端可以快速释放补充需求，原生镍下半年仍然是过剩局面。（证券日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 12:04:20</pubDate></item><item><title>中国化学己二腈项目投产，突破产业链关键核心技术</title><link>https://xuangubao.cn/article/976065</link><description>
    &lt;div&gt;
        我国首台套采用自有技术的丁二烯法己二腈工业化生产项目——中国化学天辰齐翔尼龙新材料产业基地一期关键装置近日顺利打通全流程，开车成功并产出优级产品。7月31日，中国化学工程集团有限公司在山东淄博举行项目成功投产仪式。专家认为，自有技术丁二烯法己二腈实现工业化生产，对补齐产业链短板，促进我国高端聚酰胺产业长效安全健康发展具有重要意义。（新华财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 11:47:15</pubDate></item><item><title>中国移动启动算力网络试验示范网</title><link>https://xuangubao.cn/article/976063</link><description>
    &lt;div&gt;
        2022中国算力大会31日闭幕。在“算力网络创新发展”分论坛上，中国移动正式启动了中国移动算力网络试验示范网CFITI（CFN Innovative Test Infrastructure）。CFITI将以“1+9+9”节点规划为起步布局，形成以北京信息港协同创新基地为中枢节点，辐射全国18个省份的创新基础设施。“1”个中枢节点，即北京国际信息港协同创新基地，负责建设调度展示中心、新技术验证中心，沉淀共性技术，形成完整技术栈；9个集团级试验节点（浙江、江苏、广东、山东、河南、山西、贵州、内蒙古、甘肃），聚焦东数西算、融合业务创新等示范业务，探索新服务模式、验证共性新技术；9个省级特色节点（北京、重庆、湖南、福建、新疆、云南、河北、四川、宁夏），依托属地化行业特色，开展典型算力网络业务场景示范。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 11:39:32</pubDate></item><item><title>蔚来李斌：因压铸件供应不足，七月ET7少交了几千台</title><link>https://xuangubao.cn/article/976062</link><description>
    &lt;div&gt;
        在近日举办的2022年蔚来合作伙伴日上，蔚来董事长李斌在谈起ET7交付进度的时候表示，在六月4千多台的基础上，七月ET7原计划交付量会再上一个台阶，但因为压铸件供应不足，导致少生产几千台车。李斌也在活动现场喊话，拜托合作伙伴顶住。根据规划，蔚来将在8月28日交付智能电动中大型SUV蔚来ES7，并在9月底交付蔚来智能电动轿跑ET5。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 11:27:11</pubDate></item><item><title>美国成为世界上已知猴痘病例最多的国家，累计确诊5189例</title><link>https://xuangubao.cn/article/976061</link><description>
    &lt;div&gt;
        据美国媒体报道，美国猴痘病例数在过去一周内猛增。美国疾病控制与预防中心发布的数据显示，美国已经成为世界上已知猴痘病例最多的国家。截至当地时间29日，全美累计报告猴痘确诊病例5189例，其中纽约州确诊病例最多，为1345例，超过全美确诊病例总数的四分之一，加利福尼亚州位列第二，为799例。为加速应对猴痘疫情，加州旧金山市长伦敦·布里德此前已经宣布全市8月1日起进入紧急状态。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 11:24:03</pubDate></item><item><title>安徽潜山市：退出宅基地进城购房落户的农民一次性奖励5万元</title><link>https://xuangubao.cn/article/976060</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月31日，记者从安徽省潜山市人民政府获悉，近年来，潜山市棚改项目推进和房地产市场发展较快，但自2021年初以来，房地产市场呈现房价高、交易量大幅度下滑态势。7月25日，潜山市住房和城乡建设局等11个部门联合印发《潜山市关于应对疫情影响促进房地产业良性循环和健康发展若干措施》。《措施》明确，自发文之日起至2023年12月31日，对自愿退出宅基地进城购房落户的农民，经认定后，给予一次性5万元购房奖励。对自愿退出宅基地且宅基地复垦为耕地或其他农用地后，由原宅基地使用者承包经营的，经认定后，按每亩3万元给予奖励。（澎湃新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 11:19:27</pubDate></item><item><title>宝馨科技：新能源高端智能制造项目完成土地摘牌</title><link>https://xuangubao.cn/article/976059</link><description>
    &lt;div&gt;
        宝馨科技发布异常波动公告，公司此前披露了《关于拟签署项目投资合同暨对外投资设立控股子公司的公告》，公司拟与安徽省蚌埠市怀远县人民政府就打造新能源高端智能制造项目签署《新能源高端智能制造项目投资合同》；该项目已于近期完成土地摘牌，公司高度重视该投资项目并将积极推进项目建设工作。该项目投资资金来源于公司再融资和银行信贷等途径，存在由资金筹措、信贷政策的变化以及融资渠道不畅通而产生的资金未能及时到位的风险。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 11:13:12</pubDate></item><item><title>广发策略：行情短期存在波折，继续挖掘景气扩散新方向</title><link>https://xuangubao.cn/article/976058</link><description>
    &lt;div&gt;
        广发策略研报指出，从中报业绩、行业景气趋势、交易热度（中期、短期）三维度寻找存在景气扩散趋势的新方向，关注中报业绩预告向好、供需格局存在强支撑、微观杠杆率尚有提升空间的如光伏设备、光伏电池组件、储能、风电等。国内短期不确定因素一旦改善有望驱动北上资金重回流入，继续看好成长股的表现，如满足中报业绩预测高增、行业供需格局存在支撑的部分“中国制造优势”，以及中报预喜率较高且盈利存在环比改善趋势的部分“中国消费优势”：（1）疫后修复及PPI-CPI传导受益的消费（食品饮料/家电/批零社服）；（2）中报业绩验证、景气趋势向好的（汽车含新能车/光伏组件/光伏设备/储能）；（3）限制性政策转向边际宽松（互联网传媒/创新药/地产龙头）。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 11:06:35</pubDate></item><item><title>8月2日至8月4日，上海相关区域将开展“3天2检”全员核酸筛查</title><link>https://xuangubao.cn/article/976057</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海市新冠肺炎疫情防控工作领导小组办公室发布消息：为持续巩固疫情防控成果，尽早发现和控制疫情风险，决定对静安区、普陀区、虹口区、杨浦区、宝山区全域和其余行政区有阳性感染者轨迹的街道（镇）开展全员核酸筛查。各区应落实属地责任，合理组织开放社区核酸采样点，8月2日至8月4日开展“3天2检”（即3天内完成两次核酸检测，至少间隔24小时）。（上海发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 10:40:26</pubDate></item><item><title>日本新增新冠肺炎确诊病例197792例，累计确诊超1279.55万例</title><link>https://xuangubao.cn/article/976056</link><description>
    &lt;div&gt;
        据日本放送协会（NHK）报道，截至当地时间7月31日18时整，日本全国单日新增新冠肺炎确诊病例197792例，新增死亡病例82例。截至目前，日本全国累计新冠肺炎确诊病例12795548例，累计死亡32613例。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 10:34:26</pubDate></item><item><title>交通运输部：加快建设国家综合立体交通网，主动服务国家重大战略实施</title><link>https://xuangubao.cn/article/976055</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月31日，交通运输部召开全国交通运输2022年半年工作视频会，总结上半年工作，分析形势，部署安排下半年重点工作。部长李小鹏出席会议并强调，下半年交通运输发展面临的内外部环境更趋复杂，要全力以赴做好交通物流保通保畅工作，服务提高产业链供应链安全稳定性和国际竞争力。要紧紧围绕“防风险、保安全、迎二十大”这条安全生产工作的主线，全面压实安全生产责任、狠抓工作落实，全方位守住交通运输安全生产底线。要多措并举助企纾困、保民生、稳就业，加快构建统一开放交通运输市场。要积极扩大交通有效投资，加快建设国家综合立体交通网，主动服务国家重大战略实施，认真抓好中央巡视整改，加强党的领导和党的建设，加快推动交通运输高质量发展。（交通运输部）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 10:23:42</pubDate></item><item><title>7月31日0-14时，四川成都新增本土确诊病例1例，无新增本土无症状感染者（健康成都）</title><link>https://xuangubao.cn/article/976054</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 10:18:26</pubDate></item><item><title>报道：民调显示，半数以上日本民众反对为安倍办国葬</title><link>https://xuangubao.cn/article/976052</link><description>
    &lt;div&gt;
        据日本共同社31日消息，该媒体实施的全国舆论调查结果显示，半数以上日本民众反对为日本前首相安倍晋三举办国葬。日本共同社于30日、31日在全日本范围内进行了电话舆论调查，了解民众对为安倍举办国葬的态度。固定电话受访者为425人，手机受访者625人。结果显示，53.3%的民众表示“反对”及“偏向反对”，45.1%的民众表示“赞成”及“偏向赞成”。（海外网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 10:07:34</pubDate></item><item><title>永冠新材可转债中签号出炉，共约12.51万个</title><link>https://xuangubao.cn/article/976050</link><description>
    &lt;div&gt;
        永冠新材披露可转债网上中签结果，中签号码共有125050个，每个中签号码只能认购1手（1000元）永22转债。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 10:00:22</pubDate></item><item><title>交控科技：拟中标1.36亿元成都轨道交通相关项目</title><link>https://xuangubao.cn/article/976049</link><description>
    &lt;div&gt;
        交控科技公告，公司拟中标成都轨道交通第四期规划线路信号系统集成采购与施工总承包项目(第二批)1标段，中标金额为1.36亿元。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-31 09:59:15</pubDate></item></channel></rss>