<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2019 03:44:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>宁吉喆：中国人口红利仍然存在</title><link>https://xuangubao.cn/article/579831</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家发改委副主任宁吉喆表示，我们有庞大的人力资本和人才资源，人口的红利仍然存在。根据国家统计局这几年的监测，农民工外出人数增长的速度虽然没有前几年那么快，但仍然保持着增长，特别是在中西部省份之间。我们有两亿六七千万农民工，随着农业劳动生产力的提高，还有一些农村富裕劳动力、人口将向城镇转移。我们有9亿多劳动力资源，7亿多就业人口，都是世界上最大的一支队，劳动力的参与力还是可以提高的。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 03:35:45</pubDate></item><item><title>宁吉喆：我国全要素生产力的提升还具有较大的潜力</title><link>https://xuangubao.cn/article/579830</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家发改委副主任宁吉喆“2019-2020中国经济年会”表示，相当长一段时间来，我们的经济增长主要靠的是劳动资本要素生产力的提高，我们也实现了持续快速的增长，但全要素生产力与发达国家相比还有明显差距。未来推动高质量发展，中国增长的潜力所在就是全要素生产力这一块。与发达国家有差距，差距就是潜力。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 03:32:46</pubDate></item><item><title>全国发展和改革工作会议召开，研究部署2020年发展改革重点任务</title><link>https://xuangubao.cn/article/579829</link><description>
    &lt;div&gt;
        会议指出，一是坚持稳字当头，促进经济平稳运行，创新和完善宏观调控，强化政策协同协调，切实稳定市场预期。
二是大力促进形成强大国内市场，加强关键核心技术攻关，加快传统产业改造提升，着力培育壮大新动能，找准供给侧与需求侧之间的最佳结合部和关键点，搞好重大项目储备实施，努力扩大有效投资，积极培育、拓展消费新增长点。
三是强化改革创新，进一步提高发展质量和效益，落实供给侧结构性改革重点任务，打造市场化法治化国际化营商环境，推进重大基础性关键性改革，深入推进投融资和价格体制改革。
四是统筹推进城乡区域协调发展，培育壮大发展动力源，扎实推进乡村振兴，促进区域经济协调协同发展，积极推进新型城镇化建设。
五是进一步提高对外开放水平，加快培育国际合作和竞争新优势，高质量共建“一带一路”，进一步扩大利用外资，引导境外投资健康有序发展，推动外贸提质促稳。
六是注重补短板强弱项提质量，切实办好民生实事，千方百计稳定就业，全面打赢脱贫攻坚战，做好重点农产品保供稳价，切实有效推进污染防治，持续提高公共服务水平。
七是贯彻总体国家安全观，毫不松懈防范化解重点领域风险。
八是科学编制“十四五”规划，高质量研究起草“十四五”规划《纲要草案》，扎实做好“十三五”规划实施的总结评估。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 03:28:11</pubDate></item><item><title>欧洲最大5G工业应用研究项目在德国启动</title><link>https://xuangubao.cn/article/579828</link><description>
    &lt;div&gt;
        德国弗劳恩霍夫制造技术研究所13日说，该机构与瑞典电信设备生产商爱立信等合作伙伴一起，启动了欧洲迄今最大规模的5G工业应用研究项目，在专用的5G频段探索不同的工业应用场景。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 03:17:33</pubDate></item><item><title>法国安盛集团完成对安盛天平剩余50%股权收购，成为国内最大外资独资财险公司</title><link>https://xuangubao.cn/article/579827</link><description>
    &lt;div&gt;
        法国安盛集团（AXA）宣布从国内股东手中完成收购安盛天平财产保险股份有限公司剩余50%股权，成为国内最大的外资独资财险公司。 此次收购安盛天平剩余50%股权，总对价为46亿元（约合5.84亿欧元）。本次股权交易的完成已满足惯例成交条件，包括获得监管部门的批准。交易完成后，安盛天平将纳入母公司安盛集团合并财务报表范围。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 03:16:26</pubDate></item><item><title>深圳将试行跨境通信试点</title><link>https://xuangubao.cn/article/579825</link><description>
    &lt;div&gt;
        《深圳市建设中国特色社会主义先行示范区的行动方案》已于本月印发，行动方案提出，加快建设深港科技创新合作区。积极对接香港科研管理体制机制，建立科研资金跨境使用管理模式，试行跨境通信试点，探索开辟国际化互联网数据专用通道。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 03:14:31</pubDate></item><item><title>俞建华：要在高水平开放中防范化解风险，做到放得开管得住</title><link>https://xuangubao.cn/article/579824</link><description>
    &lt;div&gt;
        商务部副部长、国际贸易谈判副代表俞建华在“2019-2020中国经济年会”上表示，构建开放安全新体系，要加快事中事后监管，完善外商投资国家安全审查、反垄断审查等制度，切实为开放上好“保险”。要在高水平开放中防范化解风险，坚持以我为主、自主开放的原则，做到放得开、管得住。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 02:53:50</pubDate></item><item><title>北京市委宣传部发布《关于推动北京游戏产业健康发展的若干意见》表示，力争到2025年，全市游戏产业年产值突破1500亿元（北京日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/579823</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 02:51:16</pubDate></item><item><title>两部门：年收入不超12万或补税不超400可免汇算清缴</title><link>https://xuangubao.cn/article/579822</link><description>
    &lt;div&gt;
        财政部、税务总局发布《关于个人所得税综合所得汇算清缴涉及有关政策问题的公告》，2019年1月1日至2020年12月31日居民个人取得的综合所得，年度综合所得收入不超过12万元且需要汇算清缴补税的，或者年度汇算清缴补税金额不超过400元的，居民个人可免于办理个人所得税综合所得汇算清缴。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 02:49:28</pubDate></item><item><title>国防科大研发自适应反转式波浪能发电装置</title><link>https://xuangubao.cn/article/579821</link><description>
    &lt;div&gt;
        从国防科技大学获悉，智能科学学院尚建忠教授、罗自荣教授及其博士团队研发的自适应反转式波浪能发电装置，可给海洋工程装备提供稳定、经济的能源。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 02:36:46</pubDate></item><item><title>中国人民银行副行长陈雨露表示，要通过引入境外金融机构业务、产品在全球范围内优化资源配置，增加金融的有效供给；要探索建立外汇、房地产市场、债券市场等金融领域宏观审慎政策框架，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线（上证报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/579820</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 02:33:01</pubDate></item><item><title>证监会法律部主任程合红：希望通过推进公司法修改保护中小投资者利益</title><link>https://xuangubao.cn/article/579819</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会法律部主任程合红在2019年中国资本市场法治论坛上表示，目前对于中小投资者保护，主要通过证券法渠道解决，包括信息披露等，而真正通过公司法渠道保障中小投资者权利，在实践中较弱。希望通过推进公司法修改保护中小投资者利益。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 02:32:10</pubDate></item><item><title>中国人民银行副行长陈雨露表示，国际金融危机的历史表明金融市场存在着极为显著的顺周期性和跨市场的传染性，必须建立健全宏观审慎政策框架才能真正的守住不发生系统性金融风险的底线</title><link>https://xuangubao.cn/article/579818</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 02:27:39</pubDate></item><item><title>证监会法律部主任程合红在2019年中国资本市场法治论坛上表示，目前金融监管部门正在研究起草制定有关金融控股公司的制度规范（中证报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/579817</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 02:25:50</pubDate></item><item><title>陈雨露：金融的开放程度要守住风险底线</title><link>https://xuangubao.cn/article/579814</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行副行长陈雨露表示，金融的开放程度要守住风险底线，与金融监管能力相匹配。国际经验表明，扩大金融业对外开放，不仅要与经济对外开放的深度和广度相配合，与国内金融市场承受能力相适应，还要与金融监管能力和金融法制建设相匹配。只有在监管到位的情况下，金融开放才能够起到促改革促发展的好的作用。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 02:23:31</pubDate></item><item><title>俞建华：五方面推进更高水平开放型经济新体制建设</title><link>https://xuangubao.cn/article/579813</link><description>
    &lt;div&gt;
        商务部副部长、国际贸易谈判副代表俞建华14日在“2019-2020中国经济年会”上表示，面临的形势越是复杂，越要坚定不移地推进更高水平的开放，以开放的主动赢得发展的主动和国际竞争的主动。推进更高水平开放型经济新体制建设，一是搭建开放合作新平台，二是打造开放创新新高地，三是形成开放环境新优势，四是开创开放共赢新局面，五是构建开放安全新体系。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 02:22:47</pubDate></item><item><title>陈雨露：提高人民币可自由使用的程度，努力实现金融业进一步高水平对外开放</title><link>https://xuangubao.cn/article/579810</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行副行长陈雨露表示，下一步人民银行将按照党中央经济工作会议的统一部署，在继续实施稳健的货币政策、保持宏观杠杆率和金融体系的整体健康稳定的同时，扎实落实好已经宣布的各项开放措施。并稳步扩大资本项目可兑换，提高人民币可自由使用的程度，努力实现金融业进一步高水平对外开放。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 02:16:38</pubDate></item><item><title>陈雨露：前三季度境外投资者净增持境内债券和股票约900亿美元</title><link>https://xuangubao.cn/article/579804</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行副行长陈雨露在“2019-2020中国经济年会”上表示，目前中国A股、国债、政策性金融债等资产都已经被纳入到明晟、富时罗素、标普道琼斯、彭博巴克莱等多个国际重要的股票债券指数，国际投资者对中国市场更加重视，国际资本流入在大幅增加。2019年前三季度境外投资者净增持境内债券和股票900亿美元左右。同时中国金融机构走出去的步伐也在加快，截止到今年6月底，23家中资银行一共开设了1400多家海外分支机构，覆盖了全球67个国家和地区，初步实现涵盖全球的业务网络。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 02:10:08</pubDate></item><item><title>商务部副部长俞建华在2019-2020中国经济年会上表示，要打造开放创新新高地，通过制度创新，赋予自贸试验区更大改革自主权，加快海南自由贸易港建设，通过国家级经开区，打造先进制造业产业集群，稳定和提升产业链（上证报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/579802</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 02:08:11</pubDate></item><item><title>中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平将于12月18日至20日赴澳门，出席庆祝澳门回归祖国20周年大会暨澳门特别行政区第五届政府就职典礼，并视察澳门特别行政区（新华社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/579800</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 02:03:17</pubDate></item></channel></rss>