<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2019 03:30:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>猪肉价格止涨回落，政策“组合拳”效果显现</title><link>https://xuangubao.cn/article/566053</link><description>
    &lt;div&gt;
        猪肉价格已止涨回落，“保供稳价”政策“组合拳”效果显现。专家表示，生猪生产整体进入止降回升转折期，年底前生猪产能有望探底回升，明年有望基本恢复到正常水平。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-17 02:55:10</pubDate></item><item><title>河北省长许勤：以制度创新为核心加快河北自贸试验区建设</title><link>https://xuangubao.cn/article/566046</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月16日，河北省省长许勤到河北省商务厅调研，检查调度外贸进出口和自贸试验区建设等工作。他强调，要着力抓重点外贸企业，大力支持出口百强、行业出口领军企业等龙头骨干快出口、多出口，培育全球外贸“河北方阵”。着力抓国际市场多元化，做好重点国别、重点行业、重点采购商“数据库”建设，开展系列贸易促进活动，帮助企业更广泛拓展市场。着力抓外贸商品结构优化，注重提高高附加值产品出口比重，扩大先进技术装备、关键零部件、大宗商品、优质消费品等进口。（河北日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-17 02:23:09</pubDate></item><item><title>亚洲11国达成草地贪夜蛾防控昆明共识</title><link>https://xuangubao.cn/article/566042</link><description>
    &lt;div&gt;
        与会11国代表就推进亚洲区域草地贪夜蛾持续控制达成合作共识，一致通过《亚洲区域草地贪夜蛾可持续治理协作倡议》，主要包括五项内容：一是开展区域联合监测。二是建立信息交换机制。三是加强区域技术交流。四是推动区域可持续治理。五是加强政策和资金支持。会议决定，在亚太区域植物保护委员会下成立亚洲区域草地贪夜蛾工作组，中国作为第一个轮值主席国设立秘书处负责协调相关工作。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-17 01:54:23</pubDate></item><item><title>亚洲最大邮轮母港综合体：广州南沙国际邮轮母港首航</title><link>https://xuangubao.cn/article/566041</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月17日，亚洲最大邮轮母港综合体广州南沙国际邮轮母港将首航，歌诗达邮轮“新浪漫号”将首次靠泊南沙国际邮轮母港。南沙邮轮母港总建筑面积约76万平方米、可供22.5万总吨的超级邮轮停泊。南沙邮轮母港是国内东南亚航线最多的邮轮港口，航站楼配备空中立体花园，是国内首家与地铁无缝接驳的邮轮母港，在国内首次采用自动化登船廊桥，应用人脸识别、邮轮管控平台、综合信息服务平台等高科技、信息化系统，进一步提升游客登船体验感、提高通关效率。（广州日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-17 01:13:30</pubDate></item><item><title>中美经贸高级别磋商双方牵头人通话</title><link>https://xuangubao.cn/article/566040</link><description>
    &lt;div&gt;
        16日上午，中共中央政治局委员、国务院副总理、中美全面经济对话中方牵头人刘鹤应约与美国贸易代表莱特希泽、财政部长姆努钦通话。双方围绕第一阶段协议的各自核心关切进行了建设性的讨论，并将继续保持密切交流。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-17 01:01:15</pubDate></item><item><title>5G带热智慧杆产业，深圳加快推进应用落地</title><link>https://xuangubao.cn/article/566039</link><description>
    &lt;div&gt;
        借助5G商用利好，深圳在一些主要城市道路加快智慧杆落地，带动上下游企业前来高交会抢抓商机。媒体从昨日的高交会记者服务广场了解到，深圳正加快推进智慧杆应用落地，助力深圳建设5G产业标杆城市，推动新型智慧城市发展。目前，深圳多功能智能杆产业已初具规模，形成了以特区建发、深圳铁塔、华为、三大运营商等为主的行业龙头企业。（深圳特区报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-17 00:23:14</pubDate></item><item><title>重庆：打造一批区块链产业基地 ，大力培育具有核心竞争力的区块链企业</title><link>https://xuangubao.cn/article/566038</link><description>
    &lt;div&gt;
        据重庆市经信委，11月15日，重庆市经信委发布《关于进一步促进区块链产业健康快速发展有关工作的通知》。通知指出，大力推动区块链产业集聚发展，引导区块链企业特别是新引进培育的企业向产业基础好、配套设施完善、政策支持明确的区域集中，新打造一批区块链产业基地；加大区块链企业引进培育力度，大力培育具有核心竞争力的区块链企业，建立重庆市区块链重点企业培育库，对入库企业加大支持扶持力度。（e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-17 00:20:04</pubDate></item><item><title>中国非洲猪瘟病毒攻关取得重要进展</title><link>https://xuangubao.cn/article/566037</link><description>
    &lt;div&gt;
        据中国农业科学院，我国科学家团队成功分离国内生猪生产中发现的非洲猪瘟病毒流行株，采用冷冻电镜单颗粒三维重构的方法首次解析了非洲猪瘟病毒全颗粒的三维结构，为防治非洲猪瘟的新型疫苗开发创造条件。（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-17 00:05:27</pubDate></item><item><title>北京新发地农产品批发市场提供的数据显示，该市场白条猪（瘦）平均批发价格由11日的22.5元/斤已降至15日的21.75元/斤，每斤下降了0.75元（中新社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/566036</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-16 14:30:43</pubDate></item><item><title>发改委投资司副司长：五方面规范PPP模式发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/566033</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家发改委投资司副司长韩志峰在第四届中国PPP论坛“绿色PPP与区域可持续发展”上表示，要从五方面规范PPP模式发展：一是牢固树立规范的意识；二是准确把握规范的红线；三是合理保持规范的稳定；四是积极做好规范的疏导；五是努力提升规范的层次。希望尽快推动PPP条例的出台，加强政策的协调统一。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-16 13:48:13</pubDate></item><item><title>报告：中国股权投资市场已进入调整阶段，预计未来一级市场投融资活动将回归理性</title><link>https://xuangubao.cn/article/566024</link><description>
    &lt;div&gt;
        16日，佛山千灯湖创投小镇发布2019年三季度中国股权投资市场指数。中国股权投资市场2019年第三季度的市场综合指数为165，环比上涨15.7%，但整体水平较2018年仍继续下降。报告显示，结合宏观经济情况和股权投资数据来看，股权投资市场已进入调整阶段，预计未来一级市场投融资活动将回归理性，中国股权投资市场指数和VC/PE100指数将在探底后再波动上升。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-16 12:36:05</pubDate></item><item><title>国家发改委原副主任张晓强：加快推动高速、移动、安全、泛在信息基础设施体系建设</title><link>https://xuangubao.cn/article/566023</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家发改委原副主任、中国国际经济交流中心常务副理事长张晓强指出，中国科技创新已发展到一个新阶段，具备积极参与和引领国际科技合作的基本条件，总体科技水平已经进入跟跑和并跑、领跑并存的历史新阶段。他认为，下一步，要加快推动高速、移动、安全、泛在的信息基础设施体系建设，加强对基础研究关键技术攻关的支持，要完善数字经济、数字化监管体系，拓展数字化公共服务，加大公共数据资源的开放力度，打造新型智慧城市等。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-16 11:59:37</pubDate></item><item><title>央行报告：包商银行市场化改革重组工作正在推进</title><link>https://xuangubao.cn/article/566013</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行16日发布报告称，在各方共同努力下，包商银行接管托管工作进展顺利，第三阶段市场化改革重组工作正在推进。下一步，人民银行将会同有关部门继续完善包商银行改革重组方案，加强中小银行股东管理和公司治理，推动中小银行健康发展。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-16 10:42:23</pubDate></item><item><title>河南省网络借贷行业至今未有一家平台完全合规通过验收</title><link>https://xuangubao.cn/article/566009</link><description>
    &lt;div&gt;
        《河南省网络借贷风险专项整治公告》显示，2016年以来，河南省网络借贷行业一直在进行专项整治，至今未有一家平台完全合规通过验收，外省在豫从事网络借贷业务的分支机构也均未在当地金融监管部门备案。公告还表示，凡发现有继续违法违规从事网络借贷活动的行为，请及时向金融监管部门举报。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-16 10:08:08</pubDate></item><item><title>传艺科技：拟建印制电路板项目部分产品可用于无线耳机等设备</title><link>https://xuangubao.cn/article/566008</link><description>
    &lt;div&gt;
        传艺科技在深交所互动易上回复投资者提问时表示，公司为消费电子产品零组件生产商，公司拟建的年产18万平方米中高端印制电路板项目的部分产品可应用于无线耳机等穿戴设备。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-16 10:07:46</pubDate></item><item><title>A股ETF近一周净流入逾24亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/566007</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月11日至15日，市场震荡调整，A股ETF超九成下跌，总成交额455.01亿元，较此前一周减少65.15亿元，结束了连续三周的放量。以区间成交均价估算，近一周A股ETF份额总体增加14.19亿份，资金净流入约24.62亿元。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-16 10:05:06</pubDate></item><item><title>京津冀三地将联手促“区块链+”在建筑行业生根</title><link>https://xuangubao.cn/article/566003</link><description>
    &lt;div&gt;
        从近日由中国建筑装饰协会主办，京津冀三地建筑装饰协会等承办的应用区块链交流会上获悉，京津冀三地将联手推进区块链技术在建筑行业明晰产权、保障交易安全等应用领域加快落地生根。会上，三地建筑装饰协会主要负责人表示，将联手推动“区块链+”在建筑行业尽快落地，从而为行业健康发展注入“润滑剂”，找到新动能。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-16 09:14:26</pubDate></item><item><title>联想要All in 5G不再推4G手机 半年内清仓</title><link>https://xuangubao.cn/article/566000</link><description>
    &lt;div&gt;
        在11月15日举办的2019联想创新科技大会上，联想中国区手机业务部总经理陈劲宣布，今天起国内不再推4G手机，All in 5G。在接受采访时，陈劲给出了大致的时间表：明年上半年，我们官方上应该就不会有4G的库存了。（新浪科技）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-16 08:51:03</pubDate></item><item><title>中欧审计监管合作取得重要进展：欧盟委员会通过对中国监管机构在法定审计监管领域的适当性决议（财政部）</title><link>https://xuangubao.cn/article/565999</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-16 08:39:28</pubDate></item><item><title>广西：推动区域性人民币离岸金融中心及区域性货币交易中心建设</title><link>https://xuangubao.cn/article/565998</link><description>
    &lt;div&gt;
        从16日于广西南宁举行的2019亚信金融峰会获悉，广西将继续推动多领域、跨境金融业务创新，推动区域性人民币离岸金融中心及区域性货币交易中心建设，与亚洲国家金融机构加大人民币业务创新，扩大人民币在对外贸易、直接投资、跨境融资中的使用，努力使广西成为亚洲各国金融机构到中国发展的重要目的地。同时，继续推动跨境金融交流合作机制不断完善，促进与亚洲各国金融交流合作常态化、机制化。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-16 08:38:11</pubDate></item></channel></rss>