<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 08 May 2021 06:49:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>腾讯、B站关联公司入股青瓷数码</title><link>https://xuangubao.cn/article/862406</link><description>
    &lt;div&gt;
        天眼查App显示，近日，厦门青瓷数码技术有限公司发生多项工商变更，投资人新增广西腾讯创业投资有限公司、上海幻电信息科技有限公司等。厦门青瓷数码技术有限公司成立于2012年3月，注册资本约1427万人民币，法定代表人及最大股东为杨煦，持股比例约37%。经营范围含软件开发、经营各类商品和技术的进出口等。官网信息显示，该公司为一家从事网络游戏研发、运营的互联网科技有限公司。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 06:48:19</pubDate></item><item><title>海南消博会：开展首日人流量近5万人，2万多人观展</title><link>https://xuangubao.cn/article/862405</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天（5月8日）是首届消博会的第二天。从今天入场的人员情况来看，客流量还是较大，但是观展依然平稳有序，入口安检处也没有长时间的排队现象出现。根据我们拿到的数据，在开展的第一天，也就是昨天，消博会的人流量近5万，其中参展人员有1.3万多人，观展人员有2.3万多人。根据今天的情况来看，人流量应该不会少于昨日，可见各采购商的热情还是很高。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 06:43:53</pubDate></item><item><title>旅游与零售业白皮书出炉，中免集团成全球最大免税零售商</title><link>https://xuangubao.cn/article/862404</link><description>
    &lt;div&gt;
        7日下午，首届消博会的主题论坛——全球消费创新暨免税与旅游零售大会发布了白皮书。报告显示，2020年，我国的免税龙头中免集团超越了Dufry，成为全球最大的免税零售商。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 06:41:54</pubDate></item><item><title>欧盟对美国支持豁免新冠疫苗知识产权持怀疑态度</title><link>https://xuangubao.cn/article/862403</link><description>
    &lt;div&gt;
        欧盟委员会主席冯德莱恩7日表示，对美国政府针对疫苗知识产权的这一态度转变持怀疑态度。冯德莱恩说，“我们应对（疫苗知识产权的）这一讨论持开放态度”，但“豁免（新冠疫苗）知识产权不会解决问题，从短期和中期来看，也不能帮助增加哪怕一剂新冠疫苗产能”。还有一些欧盟官员表示，美国突然转变态度支持豁免新冠疫苗知识产权，但除了一个看起来慷慨大方的提议，实际上并未提出在具体执行层面的细节。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 06:23:51</pubDate></item><item><title>云南：全产业链推进健康生活目的地建设</title><link>https://xuangubao.cn/article/862402</link><description>
    &lt;div&gt;
        从7日召开的云南省打造世界一流“健康生活目的地牌”专题发布会获悉，“十四五”期间，以“边疆、民族、山区、美丽”为特征的云南，将进一步发挥生态资源、旅游资源等比较优势，聚焦“文、游、医、养、体、学、智”打造全产业链，以大滇西旅游环线、澜沧江沿岸休闲旅游示范区等为支撑，加快建设世界一流的健康生活目的地。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 06:17:35</pubDate></item><item><title>国家知识产权局：将恶意注册商标行为较多的申请人纳入黑名单</title><link>https://xuangubao.cn/article/862401</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家知识产权局副局长何志敏表示，国家知识产权局坚决反对并且及时打击恶意商标注册行为。今年以来，在商标实质审查方面，适用新商标法驳回不以使用为目的的恶意商标注册申请已经超过了1万件；建立了黑名单制度，把一些恶意注册行为比较多的申请人纳入到黑名单，对相关新的申请严加监管，加注涉嫌恶意商标注册申请人近千人。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 06:14:18</pubDate></item><item><title>管清友：未来20%上市公司将占超九成市值及成交额</title><link>https://xuangubao.cn/article/862400</link><description>
    &lt;div&gt;
        如是金融研究院院长管清友指出，A股市场伴随着注册制的深化，未来会越来越分化。20%的公司会占到整个市场上90%以上的市值以及成交额。同时数据显示，注册制改革加速以后，约有80%的企业跌破上市首日的收盘价，这是“价值回归”常态化的表现，尽快地实现完全意义的注册制，应该少一点“父爱主义”，多一点风险容忍度。（e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 05:44:35</pubDate></item><item><title>印度发现3532种变异毒株？真相其实是这样</title><link>https://xuangubao.cn/article/862399</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天，中国网络上多家媒体账号在纷纷转发一则极为可怕的消息，称印度已经检出了3532种变异毒株。这一消息也引起了许多网民的恐慌，担心这么多变异毒株会不会对全世界的疫情带来毁灭性的影响。查询了《印度快报》等印度媒体的报道后发现，这其实是翻译错了……翻译成中文后其实是在说：根据印度国家疾病控制中心的数据，印度对1.3万个样本进行了基因测序，发现其中有3532个携带主要的新冠病毒变种毒株，这其中有1527个携带的是被印度发现的B.1.617这种双重突变毒株。（环球时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 05:34:47</pubDate></item><item><title>爱尔兰官员表示愿通过消博会加强与中国经贸关系</title><link>https://xuangubao.cn/article/862398</link><description>
    &lt;div&gt;
        爱尔兰企业、贸易与就业部国务部长达明·英格利希7日表示，中国是爱尔兰在亚洲最大的贸易伙伴，爱方愿通过首届中国国际消费品博览会加强与中国的经贸关系。据了解，近20家爱尔兰企业参加消博会，主要来自农业食品、酿酒和饮料等行业，其中包括数家爱尔兰威士忌生产商。爱尔兰威士忌被中欧地理标志协定列为受保护产品，在全球享有盛誉。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 04:53:03</pubDate></item><item><title>中信证券总经理杨明辉：未来几年会坚定不移地做多中国</title><link>https://xuangubao.cn/article/862397</link><description>
    &lt;div&gt;
        中信证券总经理杨明辉表示，未来几年会坚定不移地做多中国。一方面是因为中国经济的蓬勃发展，另一方面是由于中国证券化率仍处在较低的阶段。从行业来看，他看好四个产业：医疗卫生、大消费、碳中和（新能源）、TMT。从产品来看，他认为可以投资上述四个行业的ETF或主题基金（21世纪经济报道）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 04:12:27</pubDate></item><item><title>小米成立私募股权基金管理公司</title><link>https://xuangubao.cn/article/862396</link><description>
    &lt;div&gt;
        天眼查App显示，5月7日，小米私募股权基金管理有限公司成立，注册资本1亿元人民币，法定代表人为林世伟，经营范围含私募股权投资基金管理、创业投资基金管理服务等。股东信息显示，该公司由小米科技有限责任公司全资持股，疑似实际控制人为雷军。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 03:45:00</pubDate></item><item><title>ARK基金购买了Coinbase，京东，推特和美团等公司的股票，卖出任天堂、百度等公司的股票（彭博）</title><link>https://xuangubao.cn/article/862394</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 03:32:19</pubDate></item><item><title>小鹏汽车在武汉成立新公司，注册资本25亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/862393</link><description>
    &lt;div&gt;
        据天眼查APP显示，近日，小鹏汽车华中（武汉）有限公司成立，注册资本25亿人民币，法定代表人为夏珩，经营范围含道路机动车辆生产；汽车新车销售；充电桩销售；二手车经销；智能车载设备制造等。股东信息显示，该公司由广州橙行智动汽车科技有限公司全资控股。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 03:29:19</pubDate></item><item><title>中国建设银行8亿欧元绿色债券在卢森堡上市</title><link>https://xuangubao.cn/article/862392</link><description>
    &lt;div&gt;
        卢森堡消息：中国建设银行卢森堡分行8亿欧元绿色债券上市敲钟仪式7日在卢森堡和北京两地连线同步举行。建设银行副行长王浩在致辞中表示，此次卢森堡分行发行的是中资金融机构首笔境外“水域保护、环境治理”领域专项绿色债券，所募集资金将用于长江、黄河等流域污水处理和河道治理等可持续水资源项目，符合国际资本市场协会可持续金融相关原则。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 02:56:00</pubDate></item><item><title>瑞士ABB集团董事长：市场潜力巨大，将持续投资中国</title><link>https://xuangubao.cn/article/862391</link><description>
    &lt;div&gt;
        瑞士工业巨头ABB集团董事长彼得·博塞尔日前表示，ABB看好中国经济发展前景，将一如既往继续在中国进行投资。傅赛表示，ABB中国业务增长十分迅速，其中机器人领域投资最大。2019年9月，ABB位于上海的机器人工厂正式破土动工。傅赛介绍说：“这不仅是一个机器人工厂，也是研发中心，是自动化人工智能中心。这是我们现在投资的价值链的一部分，这个工厂将成为机器人领域中最现代化的工厂。”（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 02:51:17</pubDate></item><item><title>法拉第未来：FF91将在纽约与消费者见面</title><link>https://xuangubao.cn/article/862390</link><description>
    &lt;div&gt;
        FaradayFuture微博发布消息称，法拉第未来（Faraday Future）首款预量产电动车FF91将在纽约与消费者见面，或将开放试驾机会。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 02:49:42</pubDate></item><item><title>华为公开车辆管理系统专利，涉电动汽车领域</title><link>https://xuangubao.cn/article/862389</link><description>
    &lt;div&gt;
        企查查APP显示，近日华为技术有限公司公开“车辆热管理系统、驱动装置和电动汽车”专利，公开号为CN112770924A。企查查专利摘要显示，本申请涉及电动汽车领域，通过单个驱动器实现了对马达和发热电阻的驱动，在降低热管理系统成本的同时，还可以节省热管理系统的空间。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 02:47:19</pubDate></item><item><title>旅游收入爆发式增长，17个省“五一”接待游客超千万</title><link>https://xuangubao.cn/article/862388</link><description>
    &lt;div&gt;
        目前已有24个省份公布“五一”假期旅游总收入数据，其中有14个省份旅游总收入超过百亿元。2021年“五一”假期旅游收入前十省份分别为：四川、江苏、河南、浙江、广东、江西、河北、安徽、湖北、广西。其中，四川旅游收入排名全国第一。从游客人数来看，“五一”假期，全国共有17个省份接待游客人次超千万。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 02:37:12</pubDate></item><item><title>货拉拉举办研讨会，讨论互联网货运平台“安全责任边界”</title><link>https://xuangubao.cn/article/862386</link><description>
    &lt;div&gt;
        货拉拉5月8日发布微博称，日前，首届“互联网货运平台安全建设”研讨会在北京召开，会议由货拉拉与中国交通报社联合举办。此次会议围绕互联网货运平台安全建设如何从制度和技术层面推进等议题展开讨论，与会专家们在安全责任边界、司机资质审核、平台可持续发展等方面建言献策。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 02:30:15</pubDate></item><item><title>日本单日新增确诊超6000例，多地养老院发生聚集性感染</title><link>https://xuangubao.cn/article/862385</link><description>
    &lt;div&gt;
        据日本广播协会报道，当地时间7日0点到深夜11点，日本报告新增新冠肺炎确诊病例6057例，为今年1月16日以来首次单日新增确诊病例超过6000例，累计确诊病例增至628037例。新增死亡病例148例，是疫情暴发以来单日新增死亡病例数的最高纪录，累计死亡病例10760例。大阪府和兵库县相继被曝出当地养老院迟报聚集性感染事件。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-08 02:20:45</pubDate></item></channel></rss>