<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Nov 2020 05:17:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>韩永文：“十四五”时期应推动中等收入群体占比从29%上升到40%左右</title><link>https://xuangubao.cn/article/806339</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国国际经济交流中心副理事长韩永文在第十八届中国改革论坛暨中国体改研究会年会上表示，“十四五”期间，应当使消费特别是居民消费真正成为稳定和拉动经济增长的基本力量。力争使中等收入群体占总人口的比重由目前的29%上升到40%左右，如果做到这一点，会对扩大消费市场、提高潜在经济增长率形成极大推动。（国是直通车）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 05:17:27</pubDate></item><item><title>重庆已对3283人进行核酸采样，出结果2674人均为阴性</title><link>https://xuangubao.cn/article/806334</link><description>
    &lt;div&gt;
        从重庆市政府新闻办公室获悉，SK海力士半导体（重庆）公司韩国籍员工出境后被确定为无症状感染者事件发生后，重庆市及相关区已启动应急响应，组织开展流行病学调查、现场管控、核酸检测、疫点消杀等措施。目前已对3283人进行核酸采样，出结果2674人，均为阴性。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 04:39:28</pubDate></item><item><title>刘世锦：建议2021年GDP指标不再作为挂帅指标，采取就业指标打头</title><link>https://xuangubao.cn/article/806330</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国政协经济委员会副主任刘世锦表示，GDP指标还是要的，但应该是预期性、结果性、后置性的，不再作为挂帅指标。建议采取就业指标打头、GDP指标收尾的指标体系。 (贝壳财经)
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 04:13:54</pubDate></item><item><title>中原证券：2021年A股将再度回归成长风格</title><link>https://xuangubao.cn/article/806328</link><description>
    &lt;div&gt;
        中原证券发文表示，2021年国内基本面延续疫情后修复，将逐步转入主动补库存周期内，A股盈利表现继续向好，股市中枢震荡上行；2021年在资本市场改革、“十四五”规划开局以及周期性因素作用下，A股资产端结构明显进一步优化，并带动资金端从总量到结构相应优化；2021年库存周期分化和盈利动力源切换导致行业间复苏进程分化日趋明显，预计A股将再度回归成长风格。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 03:42:35</pubDate></item><item><title>煤化工巨头安徽淮化集团下月被公开拍卖</title><link>https://xuangubao.cn/article/806326</link><description>
    &lt;div&gt;
        宣告破产一年后，成立于1958年的安徽淮化集团将于12月12日在京东拍卖破产强清平台上被公开拍卖。属于安徽淮化集团的技术专利、生产装置、固定资产和子公司都将是此次拍卖的对象，价格从以数十万到数亿元不等。据京东拍卖破产强清平台官网，其中占据最大头的拍卖资产起拍价约为7.96亿元，包括安徽淮化集团的应收款项、在产品、房屋建筑、机器设备、车辆等资产。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 03:21:41</pubDate></item><item><title>民航局局长冯正霖一行调研广西民航工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/806324</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月27-28日，民航局局长冯正霖一行赴广西调研民航工作。他在调研中强调，广西民航要利用好面向东盟国家的区位优势，加大开放力度，提升支线机场保障能力，进一步挖掘三四线城市航空市场潜力，走出一条适合自己的发展道路。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 02:26:25</pubDate></item><item><title>内蒙古满洲里市新增本土无症状感染者1例</title><link>https://xuangubao.cn/article/806323</link><description>
    &lt;div&gt;
        2020年11月28日7时至11月29日7时，内蒙古自治区报告满洲里市新增本土无症状感染者1例（为之前确诊病例的密切接触者），治愈出院1例（由首都机场国际航班分流至呼和浩特白塔国际机场）。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 02:15:24</pubDate></item><item><title>国家发改委副主任连维良：中国即将成为全球最大的消费品零售市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/806320</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家发改委副主任连维良29日在第十八届中国改革论坛暨中国体改研究会年会上表示，2019年中国社会消费品零售总额首次突破40万亿元，相比2015年增长42%以上，即将超过美国，成为全球最大的消费品零售市场。此外，我国还拥有最多的中等收入群体，最大的制造业增加值，最多的网民数量和最多的500强企业数量。 （国是直通车）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 02:09:44</pubDate></item><item><title>仙鹤股份总投资118亿元项目签约广西来宾市</title><link>https://xuangubao.cn/article/806319</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月27日下午，在第17届中国-东盟博览会来宾场集中签约仪式上，来宾市与浙江仙鹤股份有限公司签订投资协议，来宾市三江口高性能纸基新材料项目正式签约落地。根据合作协议，三江口新区高性能纸基新材料项目，总投资规模达118亿元，将分三期投资建设。（e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 01:51:41</pubDate></item><item><title>国资委主任郝鹏赴广西调研国资国企深化改革扩大开放工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/806318</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月26日至27日，国务院国资委党委书记、主任郝鹏赴广西深入驻桂中央企业和地方国有企业调研，强调要深入贯彻落实党的十九届五中全会特别是习近平总书记重要讲话精神，科学把握新发展阶段，深入贯彻新发展理念，促进构建新发展格局，坚决落实国企改革三年行动部署要求，深化改革开放，强化创新驱动，充分激发各类市场主体活力，加快实现高质量发展，更好发挥国有经济战略支撑作用，为建设壮美广西、共圆复兴梦想作出新的更大贡献。（国资小新）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 01:48:00</pubDate></item><item><title>茅台集团董事长高卫东调研东北市场并强调“控价稳市”</title><link>https://xuangubao.cn/article/806314</link><description>
    &lt;div&gt;
        茅台集团党委书记、董事长高卫东近日率队到辽宁大连实地走访调研，并召开东北三省市场调研座谈会。座谈会上，他针对下一步市场营销工作表示，要凝聚共识强基础，有效应对市场变化，抢抓机遇谋发展，不断提升营销水平；要精准聚焦做文化，持续彰显品牌魅力；经销商要继续当好茅台文化的传播者。会议同时要求，随着元旦与春节临近，经销商要始终做好“控价稳市”，拿出有效措施，让消费者能够买到酒、喝上酒。（贵州茅台官方微信）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 01:27:32</pubDate></item><item><title>兵器装备集团与通用技术集团签订战略合作协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/806313</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月27日，中国兵器装备集团与通用技术集团在兵器装备集团总部举行会谈并签订战略合作协议，双方表示，围绕先进制造与高端装备、汽车、医药健康、国际化等方面发挥各自优势，深化创新协同，增进产业协同，促进资源共享、优势互补、互利互惠，构建稳固、可持续的战略合作伙伴关系，实现共赢发展。（国资委）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 01:20:41</pubDate></item><item><title>韩国出现今年首起养殖场禽流感疫情</title><link>https://xuangubao.cn/article/806312</link><description>
    &lt;div&gt;
        韩国农林畜产食品部28日确认，全罗北道井邑市出现韩国今年第一起养殖场禽流感疫情。韩国上一次出现养殖场禽流感疫情是大约两年零八个月前。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 01:15:54</pubDate></item><item><title>中信建投展望12月行情：年底风格漂移，关注结构机会</title><link>https://xuangubao.cn/article/806293</link><description>
    &lt;div&gt;
        中信建投发布12月策略观点称，展望12月行情，宏观经济修复、企业盈利改善、居民储蓄向股市搬家是支撑市场上行的主要因素，而在“强监管+收货币”政策框架下四季度国内政策重心由宽信用转回防风险、去杠杆、淘汰僵尸企业，宽信用政策逐渐退出，同时伴随着信用债风险集中暴露压制风险偏好水平，市场将延续上有压力、下有支撑的箱体震荡走势，以低估值、顺周期板块的风格切换行情或较为明显。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 00:46:43</pubDate></item><item><title>国家卫健委：昨日新增确诊病例11例，均为境外输入病例（福建4例，上海3例，四川1例，云南1例，陕西1例，甘肃1例）；无新增死亡病例；新增疑似病例4例，均为境外输入病例（均在上海）</title><link>https://xuangubao.cn/article/806287</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 00:17:16</pubDate></item><item><title>重庆一企业外籍员工出境后被确定为无症状感染者</title><link>https://xuangubao.cn/article/806286</link><description>
    &lt;div&gt;
        从重庆高新区新冠肺炎疫情防控领导小组办公室获悉，重庆西永微电园SK海力士半导体（重庆）公司一外籍员工26日自公司经成都出境后，在境外检出新冠病毒核酸阳性，初步判断为无症状感染者。据悉，该员工为韩国籍人士韩某某，男，系SK海力士半导体（重庆）公司工程师。目前，韩某某所工作的企业暂时停产，实行全封闭管理，对所有员工进行隔离并连夜开展核酸检测。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-29 00:05:00</pubDate></item><item><title>28日晚，网传火币17名核心员工被带走调查，火币网通过其官方微博回复称：假的，火币一切正常</title><link>https://xuangubao.cn/article/806285</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 23:54:04</pubDate></item><item><title>外汇局郑薇：推动实现符合国际惯例的证券投资开放政策</title><link>https://xuangubao.cn/article/806284</link><description>
    &lt;div&gt;
        外汇局副局长郑薇28日在2020中国金融学会学术年会暨中国金融论坛年会上表示，加快提升金融市场国际化水平，推动实现符合国际惯例的证券投资开放政策，常态化地发放QDII额度，实施“跨境理财通”试点，整合金融市场开放渠道。中长期来看，在符合“三反”的前提下，除少数涉及国家安全及高风险领域的交易外，实现跨境资本双向流动的基本自由，建立健全个人跨境资本交易的管理制度，满足个人对外投资和用汇的合理需求。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 23:53:25</pubDate></item><item><title>BioNTech和辉瑞疫苗将在英国免疫接种</title><link>https://xuangubao.cn/article/806283</link><description>
    &lt;div&gt;
        对BioNTech和辉瑞疫苗的免疫接种可能于12月7日在英国开始。（英国金融时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 15:01:29</pubDate></item><item><title>英国监管机构计划下周审批通过新冠疫苗（英国金融时报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/806282</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 14:56:06</pubDate></item></channel></rss>