<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 25 Apr 2021 06:41:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>地平线宣布与韦尔股份达成智能驾驶战略合作，并获得韦豪创芯战略投资</title><link>https://xuangubao.cn/article/858758</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月22日，地平线与韦尔股份签署战略合作协议，同时宣布获得来自其参与设立的股权投资企业韦豪创芯的战略投资。双方此次计划于智能驾驶领域展开战略合作，迅速在多家头部主机厂落地基于征程2的Horizon Matrix® Mono辅助驾驶解决方案。（北京半导体协会官微）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 06:38:49</pubDate></item><item><title>教育部提出中小学生作业管理十条要求</title><link>https://xuangubao.cn/article/858757</link><description>
    &lt;div&gt;
        教育部近日印发《关于加强义务教育学校作业管理的通知》，提出“十条要求”。其中包括要求小学一二年级不布置书面家庭作业，小学其他年级每天书面作业完成时间平均不超过60分钟；初中不超过90分钟。同时，要求各地要把禁止留作业作为校外培训机构日常监管的重要内容，切实避免校内减负校外增负。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 06:33:49</pubDate></item><item><title>4月23和25日，民航局分别向国航、南航和深航的4个航班发出熔断指令，同时取消深航一奖励航班（民航局官网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/858756</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 06:26:32</pubDate></item><item><title>日本拟要求奥运海外选手赴日前96小时内进行2次新冠检测</title><link>https://xuangubao.cn/article/858754</link><description>
    &lt;div&gt;
        据共同社消息，25日对东京奥运会和残奥会多名相关人士采访获悉，日本政府计划要求从海外赴日的选手及相关人士在各自出境96小时内进行2次新冠检测。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 05:48:45</pubDate></item><item><title>《关于共同推进RCEP区域经贸合作青岛倡议》发布，支持RCEP各成员国过渡性条款先行先试</title><link>https://xuangubao.cn/article/858753</link><description>
    &lt;div&gt;
        25日，为推动区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）早日生效，RCEP各成员国贸促机构和商协会商讨共同发起《关于共同推进RCEP区域经贸合作青岛倡议》在青岛发布。倡议提出，期望各国支持地方先试先行，促进中小企业发展和经济技术合作。支持将RCEP协定与各国地区发展紧密结合，特别是过渡性条款的先行先试，为高效执行RCEP协定经贸规则提供可复制、可推广的样板经验。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 05:47:24</pubDate></item><item><title>上海：所有商品房上市销售，至少在认购前三天公示认购地点等</title><link>https://xuangubao.cn/article/858751</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月25日从上海市房管局获悉，针对此前出现的认购乱象，上海房地产行业主管部门进一步加强了商品房销售秩序监管，将认购时间由原来的5天延长至7天，并要求所有上市销售项目至少在认购前三天，通过“网上房地产”公示认购地点、时间等信息。此外，凡发现开发企业设置障碍“筛选”客户等违规行为，加大整治力度。近日，上海市房地产交易中心网站“网上房地产”显示，近期，上海将集中上市一批新建商品住房，共47个项目近1.4万套房源，目前已完成价格备案。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 05:00:20</pubDate></item><item><title>印度新增349691例新冠肺炎确诊病例，累计确诊1696万例；新增2767例死亡病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/858750</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 04:22:39</pubDate></item><item><title>2021年华为投入2.2亿美元用于“沃土计划2.0”</title><link>https://xuangubao.cn/article/858749</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月25日，华为Cloud BU总裁、华为消费者云服务总裁张平安在华为开发者大会上表示，2021年将向“沃土计划2.0”投入2.2亿美元，同时发布“沃土云创”计划、以及鲲鹏众智计划和昇腾众智计划等。华为云沃土云创计划将投入1亿美元，重点赋能SaaS和ISV伙伴，提供云资源、技术赋能和商业推广支持，覆盖容器/微服务、SaaS化、大数据、AI、视频、智能边缘等6大技术领域。（全天候科技）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 04:04:54</pubDate></item><item><title>中宣部部长黄坤明：坚持自立自强、创新引领高标准高质量推进数字中国建设</title><link>https://xuangubao.cn/article/858748</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月25日，以“激发数据要素新动能，开启数字中国新征程”为主题的第四届数字中国建设峰会在福州开幕。黄坤明出席开幕式并发表主旨演讲。黄坤明强调，要牢牢把握数字中国建设的时代方位、主要目标和重点任务，以推动高质量发展为主题，以加快数字化智能化发展为着力点，更好服务党和国家事业发展全局。要坚持以科技自立自强为战略支撑，推进开放创新，激发各类创新要素资源活力。要推进新型基础设施建设，促进数字经济和实体经济深度融合，营造良好数字生态。要坚持信息惠民，推进智慧城市与数字乡村建设，提供更多普惠便捷、优质高效的数字服务，让人们更好共享信息化发展成果。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 03:46:19</pubDate></item><item><title>中宣部版权局：坚决整治未经授权复制、传播他人影视音乐作品</title><link>https://xuangubao.cn/article/858747</link><description>
    &lt;div&gt;
        中宣部版权管理局局长于慈珂介绍，今年，国家版权局将继续加大对短视频领域侵权行为的打击力度，坚决整治短视频平台以及自媒体、公众账号生产运营者未经授权复制、表演、传播他人影视、音乐等作品的侵权行为。推动短视频平台以及自媒体、公众账号运营企业全面履行主体责任，切实加强版权制度建设，完善版权投诉处理机制，有效履行违法犯罪线索报告和配合调查义务。鼓励支持电影著作权集体管理组织加强自身建设，依法开展电影作品著作权集体管理。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 03:21:57</pubDate></item><item><title>本田2040年将实现全部新车电动化</title><link>https://xuangubao.cn/article/858746</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月23日，本田宣布在2040年之前实现在全球销售的新车全部转型为纯电动汽车（EV）和燃料电池车（FCV），将停止销售包括混合动力车（HV）在内的排碳新车。本田研发费用在今后6年将达到5万亿日元，与2019年度之前的6年相比增加约16％，还将讨论新建纯电动汽车专用工厂；到2020年代后半期将实现自主新一代电池的实用化。（日经中文网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 03:20:51</pubDate></item><item><title>NTT与富士通合作，共同研发6G光技术</title><link>https://xuangubao.cn/article/858745</link><description>
    &lt;div&gt;
        6G将于2030年代达到实用水平，NTT（日本电报电话公司）提出了“IOWN”构想，目标是将耗电量降至目前的100分之1，将传输容量扩大到125倍。核心技术是将光信号和电信号融合在一起的“光电融合技术”。NTT计划与擅长光技术的富士通合作，采用光电融合技术开发设备等。（日经中文网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 03:18:45</pubDate></item><item><title>银保监会批复筹建中国融通财产保险有限公司</title><link>https://xuangubao.cn/article/858744</link><description>
    &lt;div&gt;
        银保监会发布关于筹建中国融通财产保险有限公司的批复，同意中国融通资产管理集团有限公司、中国融通房地产集团有限公司、中国融通农业发展集团有限公司、中国融通旅业发展集团有限公司等4家单位共同发起筹建中国融通财产保险有限公司，注册资本30亿元人民币，注册地上海市。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 03:14:29</pubDate></item><item><title>商务部5月将举办全国消费促进月活动</title><link>https://xuangubao.cn/article/858743</link><description>
    &lt;div&gt;
        为进一步释放消费潜力，商务部会同有关部门，将于5月1日至31日举办全国消费促进月活动，期间将举办第三届双品网购节、“中华美食荟”“老字号嘉年华”、中国国际消费品博览会等活动。各地还将开展贯通线上线下、融合商旅文的各类消费促进活动。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 03:02:27</pubDate></item><item><title>因网络服务合同纠纷，腾讯被南山法院强制执行25元</title><link>https://xuangubao.cn/article/858742</link><description>
    &lt;div&gt;
        天眼查App显示，4月23日，深圳市腾讯计算机系统有限公司新增一条被执行人信息，案号(2021)粤0305执6990号，执行标的25元，执行法院为深圳市南山区人民法院，关联案件为吴某与深圳市腾讯计算机系统有限公司相关网络服务合同纠纷。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 02:35:42</pubDate></item><item><title>广东：深化碳交易试点，积极推动形成粤港澳大湾区碳市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/858741</link><description>
    &lt;div&gt;
        广东省“十四五”规划纲要提出，加大工业、能源、交通等领域的二氧化碳排放控制力度，提高低碳能源消费比重。深化碳交易试点，积极推动形成粤港澳大湾区碳市场。开展大规模国土绿化行动，提升生态系统碳汇能力。进一步推动碳普惠试点工作，深化市场机制在控制二氧化碳排放中的作用。推进低碳城市、低碳城镇、低碳园区、低碳社区、近零碳排放及近零能耗建筑试点示范。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 02:32:15</pubDate></item><item><title>广东：支持深圳开展数字人民币试点，支持广州争取纳入数字人民币试点地区</title><link>https://xuangubao.cn/article/858740</link><description>
    &lt;div&gt;
        广东省“十四五”规划纲要提出，支持金融科技依法规范发展。开展数字货币研究与移动支付等创新应用，支持深圳开展数字人民币试点，支持广州争取纳入数字人民币试点地区。鼓励金融机构与科技企业开展金融科技合作，设立金融科技公司和研发中心，加强底层关键技术和前沿技术研发，参与制定金融科技国家标准。加快培育金融科技龙头企业，完善金融科技产业链。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 02:31:49</pubDate></item><item><title>国家知识产权局局长申长雨：将加快编制《知识产权强国战略纲要(2021-2035年)》和《“十四五”国家知识产权保护和运用规划》，加强知识产权顶层设计，在更高起点上推动知识产权事业稳中求进、高质量发展（中国网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/858739</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 02:29:59</pubDate></item><item><title>广东省“十四五”规划纲要：高标准建设广州期货交易所，探索开展股权投资和创业投资份额转让试点</title><link>https://xuangubao.cn/article/858738</link><description>
    &lt;div&gt;
        纲要提出，高标准建设广州期货交易所，打造完整期货产业链，完善期现货联动的期货交易市场体系，建设期货交割库，提升重要大宗商品的价格影响力。支持深圳证券交易所建设优质创新资本中心和世界一流证券交易所，设立粤港澳大湾区债券发行平台，稳步扩大债券市场规模，丰富债券市场品种，打造科技创新企业直接融资高地，建立连接技术市场与资本市场的全国性综合服务平台。支持区域性股权市场建设非上市证券集中托管平台，探索开展股权投资和创业投资份额转让试点。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 02:24:13</pubDate></item><item><title>广东省“十四五”规划纲要：扩大金融双向开放，深入推进“深港通”“债券通”“理财通”</title><link>https://xuangubao.cn/article/858737</link><description>
    &lt;div&gt;
        《广东省国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》提出，加强香港联合交易所与深圳证券交易所、广州期货交易所合作，促进与港澳金融市场互联互通和金融（基金）产品互认。扩大金融双向开放，深入推进“深港通”“债券通”“理财通”，积极探索“保险通”，构建多层次、广覆盖、深融合的跨境金融联通体系。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-25 02:22:44</pubDate></item></channel></rss>