<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 11 Sep 2022 13:02:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行：深化重点领域金融改革，大力支持直接融资</title><link>https://xuangubao.cn/article/987196</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行9月11日发布关于十九届中央第八轮巡视整改进展情况的通报。对于下一步工作打算，通报提出，深化重点领域金融改革。深化债券市场改革，大力支持直接融资。加强本外币政策协同，推进金融市场双向开放，提升人民币资产吸引力，促进离岸人民币市场发展。推进政策性、开发性金融改革。稳妥推进数字人民币研发试点。深化法治央行建设，加快推进金融立法工作。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 12:59:44</pubDate></item><item><title>浙江省水利厅启动水旱灾害防御（防台）Ⅳ级应急响应</title><link>https://xuangubao.cn/article/987194</link><description>
    &lt;div&gt;
        今年第12号台风“梅花”（强台风级）的中心今天（11日）17时位于东经124.3°，北纬23.1°，近中心最大风力15级。预计“梅花”将以每小时5—10公里左右的速度向西北方向移动，强度逐渐增强，最强可达50—55米/秒（15—16级，强台风级或超强台风级），将给浙江带来明显风雨影响。根据《浙江省水利厅水旱灾害防御工作预案》，浙江省水利厅决定于11日18时启动水旱灾害防御（防台）Ⅳ级应急响应。各地要按照预案启动应急响应，切实做好水情监测预警、水工程调度和防汛抢险技术支撑工作，确保人民群众生命财产安全。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 12:28:55</pubDate></item><item><title>浙江省北纬27°以南作业渔船已全部回港避风</title><link>https://xuangubao.cn/article/987193</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月11日14时，浙江省农业农村厅渔业防台指挥部启动全省渔业防台Ⅳ级应急响应，要求所有海上作业渔船于13日中午12时前到港避风。休闲渔船停业、养殖人员撤离上岸具体时间由各地自行确定。截至9月11日晚，浙江省北纬27°以南（浙闽海域交界一带）作业渔船已经全部回港避风。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 12:27:27</pubDate></item><item><title>中欧班列(中豫号)再添新线路：郑州-俄罗斯乌兰乌德线路开通</title><link>https://xuangubao.cn/article/987192</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月11日，一列满载着造纸设备、造纸添加剂等货物的中欧班列(中豫号)11日从郑州国际陆港发出，前往俄罗斯乌兰乌德。该趟班列共50个集装箱，经内蒙古二连浩特出境后，驶抵乌兰乌德。近三年疫情全球物流和供应链受到极大冲击，在此期间，中欧班列(中豫号·郑州)保持常态化开行，为稳外贸和保国际供应链、产业链稳定畅通提供有力支撑。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 12:06:49</pubDate></item><item><title>北京各类孵化机构超500家，带动就业人数达32.5万人</title><link>https://xuangubao.cn/article/987191</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市科委、中关村管委会相关负责人表示，北京现有各类孵化机构超过500家，服务创业企业7万余家，带动就业人数达32.5万人；加强京津冀三地技术市场融通合作，2022年1-7月，向津冀技术输出技术合同2819项，同比增长3.9%；成交额207.2亿元，增长7.3%。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 11:58:09</pubDate></item><item><title>外交部就美国对我高校实施网络攻击窃密向美方提出严正交涉（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/987190</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 11:29:15</pubDate></item><item><title>盐湖股份：目前蓝科锂业公司碳酸锂日产量保持在100吨左右</title><link>https://xuangubao.cn/article/987189</link><description>
    &lt;div&gt;
        据盐湖股份消息，截至目前，蓝科锂业公司疫情形势可管、可控，取得了阶段性的胜利，安全生产连续稳定，碳酸锂日产量保持在100吨左右。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 11:21:38</pubDate></item><item><title>总票房超2.6亿，中秋档3天12部影片，《哥，你好》杀出重围</title><link>https://xuangubao.cn/article/987188</link><description>
    &lt;div&gt;
        今年中秋档，3天时间里有12部新片集中上映。猫眼专业版数据显示，截至9月11日17时30分，中秋档电影总票房（含预售）达2.63亿元。其中，中秋节当日票房达1.51亿元。值得一提的是，《哥，你好》杀出重围，位列票房榜首位。猫眼专业版数据显示，截至目前，《哥，你好》成为今年中秋档的最大赢家。自上映以来，《哥，你好》在9月9日和10日两天累计获得逾9500万元票房，在中秋节假期首日揽入逾6300万元票房，领衔中秋档。该影片票房已于9月11日上午破亿元。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 11:13:38</pubDate></item><item><title>2022年院线电影票房（含预售）已突破250亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/987187</link><description>
    &lt;div&gt;
        据灯塔实时数据，截至9月11日18时45分，中国电影市场2022年度总票房（含预售）突破250亿元，总观影人次达 5.94亿，总场次7619.1万。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 11:04:40</pubDate></item><item><title>外汇局：进一步强化金融风险防控</title><link>https://xuangubao.cn/article/987186</link><description>
    &lt;div&gt;
        从政治高度认识和防范化解外汇领域风险，持续跟踪监测主要经济体宏观经济政策变化、国际经济金融形势以及国际局势演变等对我国外汇市场的影响，维护外汇市场稳定。完善外汇市场微观监管，以“零容忍”态度严厉打击非法跨境金融活动，强化协同治理、综合治理、源头治理，逐步建立实质真实、方式多元、尽职免责、安全高效的外汇业务真实性审核方式，维护外汇市场健康秩序。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 10:58:44</pubDate></item><item><title>外汇局：防范化解外汇领域风险隐患，深化外汇领域改革开放</title><link>https://xuangubao.cn/article/987185</link><description>
    &lt;div&gt;
        一是强化外汇形势分析研判和政策应对。密切关注主要经济体宏观经济政策变化、国际经济金融形势以及国际局势演变等对我国外汇市场的影响。二是健全跨境资金统计监测预警体系。坚持全面监测与重点监测相结合，加强我国对外资产负债统计监测，完善银行部门对外资产负债监测工作。加强对分支机构数据核查的指导和考核，组织分支机构全面排查外汇业务管理系统预警信息，研究修订异常指标核查制度。跟进系统监测指标完善需求，推动系统开发优化工作，提高监测核查质效。三是稳妥有序推进资本项目高水平开放。加强资本项目开放顶层设计。扩大跨国公司本外币一体化资金池试点，便利跨国公司企业集团跨境资金统筹使用。扩大跨境融资便利化试点，支持高新技术和“专精特新”中小企业创新发展。稳步推进股权投资基金跨境投资试点，支持其开展跨境产业、实业投资。会同人民银行、证监会进一步便利境外机构投资者投资中国债券市场，提升中国债券市场整体对外开放程度。四是遵循商业化原则推动共建“一带一路”高质量发展。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 10:58:18</pubDate></item><item><title>外汇管理局党组关于十九届中央第八轮巡视整改进展情况的通报：截至7月末，353项整改措施已完成191项，其中集中整改期内应完成的100项整改任务均已完成</title><link>https://xuangubao.cn/article/987184</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 10:57:23</pubDate></item><item><title>真果粒、Prada等多个品牌宣布与李易峰终止合作</title><link>https://xuangubao.cn/article/987183</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月11日晚间，真果粒品牌官微率先宣布，即日起终止与李易峰的所有合作关系。随后，京都念慈菴官微声明，即日起终止与李易峰的一切合作关系。HONMA高尔夫官微宣布，即日起终止所有与李易峰的品牌合作关系。舒适达官微宣布，即日起终止与李易峰的一切商务合作关系。沛纳海品牌官微宣布，即日起终止与李易峰的所有合作关系。六福珠宝官微宣布，已终止与李易峰的所有合作关系。Prada普拉达官微宣布，与李易峰已结束所有合作关系。今日稍早时候，北京市公安局通报：近期，北京警方在侦破一起违法犯罪案件中，将演员李某某（男，35岁）查获，该人对多次嫖娼的违法事实供认不讳，其已被依法予以行政拘留。（界面新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 10:46:26</pubDate></item><item><title>德国拜耳：第三阶段临床试验数据仍然表明，口服雄激素受体抑制剂（ARi）Nubeqa（darolutamide）在治疗非转移性去势抵抗性前列腺癌（nmCRPC）患者方面取得积极结果</title><link>https://xuangubao.cn/article/987182</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 10:44:02</pubDate></item><item><title>国药集团与上交所签署战略合作备忘录</title><link>https://xuangubao.cn/article/987181</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，国药集团党委书记、董事长刘敬桢，党委委员、副总经理（主持经营工作）胡建伟在京会见了来访的上海证券交易所党委副书记、总经理蔡建春一行，双方就支持生物医药企业上市融资、提高央企控股上市公司质量、充分运用债券等融资工具方面进行了深入友好的交流，并就有关合作内容签订了战略合作备忘录。（证券时报·e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 10:09:29</pubDate></item><item><title>北京警方：演员李易峰因多次嫖娼被行拘</title><link>https://xuangubao.cn/article/987180</link><description>
    &lt;div&gt;
        据“平安北京”消息，近期，北京警方在侦破一起违法犯罪案件中，将演员李某某（男，35岁）查获，该人对多次嫖娼的违法事实供认不讳，其已被依法予以行政拘留。经记者与相关部门核实，演员李某某系李易峰。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 09:54:36</pubDate></item><item><title>乘联会崔东树：6-8月车市呈现政策驱动下的强势增长态势</title><link>https://xuangubao.cn/article/987179</link><description>
    &lt;div&gt;
        乘联会秘书长崔东树发文称，2022年汽车行业发展正面临需求受疫情管控收缩、供给受疫情冲击、预期严重转弱的三重压力，尤其是3-4月汽车产业运行严重受到疫情冲击，成为历史上少有的断崖下滑月度，但6-8月车市恢复较强，呈现政策驱动下的强势增长态势。由于俄乌危机深化导致国内外环境的复杂性、不确定性同样超出预期。国家促消费政策对汽车行业的稳定恢复的意义重大，有利于车市企稳发展，我们对未来几个月车市有信心能够走强。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 09:32:08</pubDate></item><item><title>浙江省防指启动海上防台风应急响应</title><link>https://xuangubao.cn/article/987178</link><description>
    &lt;div&gt;
        今年第12号台风“梅花”今日（9月11日）15时位于台湾省台北市东南方向约370公里的洋面上，中心附近最大风力15级（50米/秒，强台风级），预计将以每小时5～10公里的速度向北偏西方向移动，强度逐渐增强，最强可达50～55米/秒（15～16级，强台风级或超强台风级）。浙江省气象台已于11日16时发布台风消息。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 09:31:36</pubDate></item><item><title>乌军称9月初以来已重新控制三千多平方公里土地</title><link>https://xuangubao.cn/article/987177</link><description>
    &lt;div&gt;
        乌克兰武装部队总司令扎卢日内当地时间11日在其官方社交账户发布消息称，自9月初以来，已有三千多平方公里的土地回归乌克兰控制。在哈尔科夫方向，乌克兰武装部队不仅在向南和向东推进，而且也在向北推进。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 09:05:17</pubDate></item><item><title>华泰股份：公司具备年产8万吨环氧丙烷的能力</title><link>https://xuangubao.cn/article/987176</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-11 09:03:29</pubDate></item></channel></rss>