<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2020 04:57:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>专业人士：方正集团重组程序有望年内完成主要工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/789455</link><description>
    &lt;div&gt;
        从10月22日召开的北大方正集团有限公司等5家公司第一次债权人会议上了解到，广受关注的方正集团重整工作再度取得新进展，实质合并重整后各项工作紧张有序进行，债权申报已经截止，全集团目前总体经营稳定。有熟悉重整程序的专业人士指出，投资者确定时会同步提交投资方案，重整计划草案一般也会随之出炉。多个投资者竞争的重整案例较为少见，就此而言，方正集团的重组结果相对乐观，重整程序有望年内完成主要工作。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 04:39:48</pubDate></item><item><title>10月22日午间公告 | 贝达药业埃克替尼新适应症上市许可申请纳入优先审评程序</title><link>https://xuangubao.cn/article/789454</link><description>
    &lt;div&gt;
        1、贝达药业：公司产品盐酸埃克替尼片用于术后辅助治疗上市许可申请正式进入优先审评程序；
2、华林证券：向专业投资者公开发行公司债券获证监会注册批复。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 04:37:57</pubDate></item><item><title>华为回应瑞典禁止其参与5G建设：不公平且不可接受，望重新评估</title><link>https://xuangubao.cn/article/789453</link><description>
    &lt;div&gt;
        对于瑞典10月20日以安全为由禁止华为和中兴参与其5G网络建设，华为公司发言人发表声明称，对于瑞典邮政和电信管理局禁止其设备进入5G网络，公司感到“惊讶和失望”。声明称，瑞典政府将华为排除在外“完全是基于毫无根据的假设”，“不公平且不可接受”。华为公司发言人表示，公司将“仔细评估”瑞典电信管理局上述决定的影响，并希望瑞典政府“本着公平和开放市场的精神”，重新评估这一决定。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 04:32:30</pubDate></item><item><title>中汽协：预计今年全年汽车产销量降幅可能会在4%左右</title><link>https://xuangubao.cn/article/789450</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月20-21日，2020年度中国汽车工业统计工作会议在西安召开。中国汽车工业协会副秘书长陈士华表示，对于未来汽车市场趋势保持谨慎乐观态度，预计今年全年汽车产销量降幅可能会在4%左右。明年预计受国家经济增长的带动作用，产销有望呈小幅增长。（中汽协会数据）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 04:12:13</pubDate></item><item><title>中国电信在港交所公告，前三季度经营收入为2926.14亿元，比去年同期上升3.5%；股东应占利润为187.06亿元，比去年同期上升1.7%；前三季度5G套餐用户净增数6019万</title><link>https://xuangubao.cn/article/789449</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 04:08:19</pubDate></item><item><title>工信部：适度超前部署5G网络，进一步丰富5G应用场景</title><link>https://xuangubao.cn/article/789448</link><description>
    &lt;div&gt;
        工信部新闻发言人、信息通信发展司司长闻库表示，工信部将适度超前部署5G网络，加快向独立组网的方式演进，形成“以建促用”的良性模式，优先在需求迫切的重点城市和重点领域开展建设，再逐步向全国、全行业拓展。加快推进5G共建共享和异网漫游，打造资源节约、运行高效的5G网络。抓住5G在网络教育、在线医疗、远程办公等方面的发展机遇，进一步丰富5G应用场景，促进品类丰富、高性价比的5G终端投入市场。鼓励各级政府因地施策，用好5G的供电、建设、应用，甚至资金等方面的政策工具箱，结合各地的产业优势和数字化转型需求，将5G的发展迅速转化为支持经济高质量发展的关键动力。形成全球5G合作共赢的“主流”认识，继续加大国际合作力度，广泛开展5G技术、产业、应用等方面的合作。（中国网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 04:03:04</pubDate></item><item><title>工信部：预计明年我国汽车有望保持恢复性正增长</title><link>https://xuangubao.cn/article/789447</link><description>
    &lt;div&gt;
        工信部新闻发言人、运行监测协调局局长黄利斌表示，据行业机构的预测，四季度我国商用车受投资的拉动影响将继续保持快速增长的态势，乘用车在相关促消费政策的带动下也将保持一定的增长。机构预测，今年全年汽车产销降幅在3%左右，总销量接近2500万辆。预计明年我国汽车有望保持恢复性正增长。当前汽车发展的重点还是新能源汽车。（中国网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 04:00:54</pubDate></item><item><title>广电总局：同意设立广州超高清视频创新产业示范区</title><link>https://xuangubao.cn/article/789439</link><description>
    &lt;div&gt;
        广电总局对广东省广播电视局申报的广州超高清视频创新产业示范区进行了认真研究，经材料初审，并组织总局相关司局共同研究和调研，拟批复同意在广州越秀区和海珠区设立“中国（广州）超高清视频创新产业示范区”，现予以公示。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 03:31:01</pubDate></item><item><title>中国电信与美的集团在智慧家庭和5G智能制造领域展开合作</title><link>https://xuangubao.cn/article/789437</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月22日，中国电信与美的集团在京签订战略合作框架协议，结合中国电信5G云网融合资源和美的全球领先家电智能制造优势，在智慧家庭和5G智能制造领域展开合作。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 03:24:24</pubDate></item><item><title>工信部副部长：推动工业互联网加快发展，培育一批具有行业竞争力的软件企业</title><link>https://xuangubao.cn/article/789436</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月21日，两化融合暨工业互联网平台大会在苏州举办。工信部副部长王志军表示，工信部将完善融合发展政策标准体系，高质量编制两化融合、大数据等专项规划，出台相关配套政策，持续完善两化融合标准体系。持续实施工业互联网创新发展工程，加快网络、平台、安全三大功能体系建设，打造先进的工业互联网平台体系。加快关键技术创新突破，培育一批具有行业竞争力的软件企业，推广工业大数据分级分类指南，筑牢制造业数字化转型技术基础。（工信部）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 03:21:25</pubDate></item><item><title>数据显示，淘宝（中国）软件有限公司成为珠海市魅族科技有限公司的新增股东（天眼查）</title><link>https://xuangubao.cn/article/789434</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 03:15:49</pubDate></item><item><title>中国地震台网正式测定：10月22日11时03分在四川绵阳市北川县发生4.7级地震，震源深度20千米</title><link>https://xuangubao.cn/article/789433</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 03:13:02</pubDate></item><item><title>工信部：国内新能源汽车全产业链投资累计超过了2万亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/789432</link><description>
    &lt;div&gt;
        工信部新闻发言人黄利斌22日表示，我国新能源汽车产业发展取得了显著的成效，实现了“一个引领、三个突破”。“一个引领”是产业发展从培育期进入发展期，成为引领全球汽车产业转型的重要力量。国内全产业链投资累计超过了2万亿元，日益成为发展的新动能。“三个突破”中市场突破：成交量连续5年位居全球第一，累计推广量超过了480万辆（约占汽车总保有量的1.7%），占全球的一半以上。（中国网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 03:12:31</pubDate></item><item><title>武汉市发布《武汉市加快集成电路产业高质量发展若干政策》，支持集成电路企业销售自主研发设计的芯片及相关产品</title><link>https://xuangubao.cn/article/789431</link><description>
    &lt;div&gt;
        政策提出，支持集成电路企业销售自主研发设计的芯片及相关产品，对单款芯片年度销售金额累计超过500万元的，按照销售金额的10%给予奖励；对单款集成电路设备或者材料年度销售金额累计超过300万元的，按照销售金额的30%给予奖励；对单款EDA软件产品，按照年度销售金额的50%给予奖励。单款芯片及其产品年度奖励总额最高不超过500万元，单个企业奖励总额最高不超过1000万元。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 03:09:00</pubDate></item><item><title>冰雪装备器材产业发展推进会在北京召开</title><link>https://xuangubao.cn/article/789430</link><description>
    &lt;div&gt;
        为进一步落实《冰雪装备器材产业发展行动计划（2019-2022年）》，推动冰雪装备产业加快创新发展，10月21日，工信部装备工业一司在北京召开了冰雪装备器材产业发展推进会，分析总结工作经验、成效，研究部署下一步推进举措。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 03:06:13</pubDate></item><item><title>肖亚庆：继续加快新冠肺炎疫苗研发进度，做好疫苗规模生产准备</title><link>https://xuangubao.cn/article/789429</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月21日，国务院应对新冠肺炎疫情联防联控工作机制医疗物资保障组全体会议在京举行。工信部部长肖亚庆强调，医疗物资保障组各成员单位要坚决贯彻落实习近平总书记重要指示批示精神，进一步提高政治站位，增强责任感紧迫感，全力以赴抓好疫苗生产和医疗物资保障工作。要继续加快新冠肺炎疫苗研发进度，做好疫苗规模生产准备，加快扩大产能，全面加强疫苗生产安全防护，严格疫苗流通使用管理。（工信部）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 03:05:29</pubDate></item><item><title>北京市地方金融监督管理局局长霍学文：推动数字身份认证，北京已推出eKYC码，与北京市大数据局中的政府数据连接（新京报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/789428</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 03:03:00</pubDate></item><item><title>工信部：正在组织行业制订电动拖拉机等标准</title><link>https://xuangubao.cn/article/789427</link><description>
    &lt;div&gt;
        工业和信息化部在对十三届全国人大三次会议第3263号建议的答复中指出，目前，工信部正在组织行业制订电动拖拉机、电动拖拉机 电动动力系效率测定方法、拖拉机动力换挡传动系试验方法等标准。工信部鼓励、支持重点企业、行业专家等积极参与标准制修订工作，共同推进农机装备标准体系建设。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 03:02:06</pubDate></item><item><title>工信部：坚持电动化、网联化、智能化发展方向，深入实施发展新能源汽车国家战略</title><link>https://xuangubao.cn/article/789425</link><description>
    &lt;div&gt;
        工信部新闻发言人、运行监测协调局局长黄利斌表示，下一步，将以《新能源汽车产业发展规划（2021-2035年）》发展为契机，坚持电动化、网联化、智能化发展方向，深入实施发展新能源汽车国家战略，以融合创新为重点，突破关键核心技术，提升产业技术能力，构建新兴产业生态，完善基础设施体系，优化产业发展环境，推动我国新能源汽车产业高质量发展。（中国网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 02:59:30</pubDate></item><item><title>工信部：优化完善集成电路产业发展环境，加强产业链上下游协同创新</title><link>https://xuangubao.cn/article/789424</link><description>
    &lt;div&gt;
        工信部新闻发言人、运行监测协调局局长黄利斌表示，我国半导体产业正处在加快发展的阶段，社会各界参与发展的热情非常之高。国务院印发实施的《新时期促进集成电路产业和软件产业高质量发展若干政策》中，明确提出有序引导和规范集成电路产业发展秩序，做好规划的布局。下一步，将做好《若干政策》的落实工作，优化完善集成电路产业发展环境，加强产业链上下游协同创新，加强知识产权保护，促进要素资源的自由流动，营造公平公正的市场环境，推动集成电路产业的健康发展。（中国网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-22 02:58:41</pubDate></item></channel></rss>