<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2020 04:05:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>武汉关闭过江隧道</title><link>https://xuangubao.cn/article/599354</link><description>
    &lt;div&gt;
        武汉新冠肺炎防控指挥部第6号通告：为减少人员流动，降低感染风险，现就桥隧通行管理有关事项通告如下：自2020年1月25日0时起，过江隧道关闭，三环内（含三环）过江桥梁通行实施体温检测管控。取消时间另行通告。（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 03:48:22</pubDate></item><item><title>美专家称新型冠状病毒疫苗有望3个月后临床试验</title><link>https://xuangubao.cn/article/599353</link><description>
    &lt;div&gt;
        美国卫生官员和科研人员23日在《美国医学会杂志》上发表观点文章称，自严重急性呼吸综合征（SARS）出现以来，医学界对冠状病毒的研究及技术进步可大幅缩短新型冠状病毒疫苗开发的时间，新型冠状病毒的候选疫苗有望在3个月后展开人体临床试验。专家们还认为，广谱抗病毒药Remdesivir、抗逆转录病毒药物洛匹那韦/利托那韦、贝塔干扰素在动物实验中对中东呼吸综合征显示了一定疗效，目前研究人员正在评估它们是否可用于治疗新型冠状病毒。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 03:40:02</pubDate></item><item><title>CBA联赛官方通告称，将推迟原定于2月1日起的所有赛事。CBA联盟将会根据疫情实际情况和相关主管部门的意见，在官方渠道另行发布竞赛计划与赛程安排</title><link>https://xuangubao.cn/article/599352</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 03:38:18</pubDate></item><item><title>欢喜传媒今早公告称，与字节跳动订立合作协议，终止电影《囧妈》保底发行协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/599350</link><description>
    &lt;div&gt;
        欢喜传媒全资附属公司欢欢喜喜与字节跳动订立合作协议，据此，欢欢喜喜及字节跳动将于在线视频相关的多个领域展开合作，字节跳动将向欢欢喜喜最少支付人民币6.3亿元作为代价。第一阶段合作期间为合作协议签署之日起6个月，集团若干新电影及网剧在欢喜首映平台上线后，可于授权区域内与欢喜首映平台同时播放；字节跳动在今日头条、西瓜视频等平台内为欢喜首映平台设立独立入口进行导流。第一阶段届满之日起至2022年12月31日，双方共建院线频道，共同打造“首映”流媒体平台；双方共同出资制作购买影视内容的新媒体版权。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 03:21:05</pubDate></item><item><title>港股欢喜传媒直线拉升，大涨19%。此前今日头条称，在和电影《囧妈》出品方欢喜传媒沟通后，《囧妈》将于大年初一在线首播</title><link>https://xuangubao.cn/article/599349</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 03:06:34</pubDate></item><item><title>据今日头条官方微信号，电影《囧妈》将于大年初一在线首播，可免费观看</title><link>https://xuangubao.cn/article/599342</link><description>
    &lt;div&gt;
        今日头条称，在和《囧妈》出品方欢喜传媒沟通后，争取到这部贺岁喜剧在大年初一（1月25日）与大家如约见面。1月25日0点起，只要在手机上打开抖音、今日头条、西瓜视频、抖音火山版及欢喜首映中任意一款App，搜索“囧妈”，或者在智能电视上打开华数鲜时光，即可免费观看《囧妈》全片。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 02:56:34</pubDate></item><item><title>湖南新增确诊15例新型冠状病毒感染的肺炎</title><link>https://xuangubao.cn/article/599340</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月23日0-24时，湖南省报告新型冠状病毒感染的肺炎新增确诊病例15例、疑似病例3例，新确诊病例中均有武汉暴露史或病例接触史。新增重症病例2例，新增死亡病例0例，新增出院病例0例。其中：株洲市、湘潭市、岳阳市、娄底市为报告首例确诊病例。截至1月23日24时，湖南省累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例24例，重症病例6例，死亡病例0例，出院病例0例。（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 02:39:40</pubDate></item><item><title>我国开展新型冠状病毒肺炎疫情应急科研攻关，钟南山任组长</title><link>https://xuangubao.cn/article/599339</link><description>
    &lt;div&gt;
        从科技部获悉，“新型冠状病毒感染的肺炎疫情科技应对”第一批8个应急攻关项目已经紧急启动，经费拨付到位。下一步，科技部将会同相关部门，全力做好应急攻关任务的组织协调，充分利用现有研发基础，集中力量，快速突破，强化防控诊疗技术研发和成果应用，为坚决遏制疫情蔓延势头提供科技支撑。着重在病毒溯源、传播途径、动物模型建立、感染与致病机理、快速免疫学检测方法、基因组变异与进化、重症病人优化治疗方案、应急保护抗体研发、快速疫苗研发、中医药防治等10个方面进行部署。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 02:32:49</pubDate></item><item><title>海南省新型冠状病毒感染的肺炎累计确诊病例8例</title><link>https://xuangubao.cn/article/599331</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月23日0时-24时，海南省新型冠状病毒感染的肺炎新增确诊病例4例。无重症病例、死亡病例和出院病例。确诊病例中，海口市2例，三亚市1例，万宁市1例。截至1月23日24时，海南省累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例8例，无重症病例、死亡病例和出院病例。（南海网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 02:13:28</pubDate></item><item><title>重庆新增18例新型肺炎病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/599316</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月23日0—24时，重庆市报告新型冠状病毒感染的肺炎新增确诊病例18例，新增重症3例；新增危重1例。其中：大渡口区、九龙坡区、渝北区、开州区、忠县、云阳县、奉节县、巫溪县、秀山县、两江新区为报告首例确诊病例。截至1月23日24时，重庆市累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例27例，其中重症5例，危重1例。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 01:42:41</pubDate></item><item><title>江苏新增4例新型肺炎确诊病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/599315</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月23日18-24时，江苏省报告新型冠状病毒感染的肺炎新增确诊病例4例。其中：无锡市、南通市为报告首例确诊病例。其他2个设区市新增确诊病例中，南京市1例，苏州市1例。截至1月23日24时，江苏省累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例9例，无重症病例。其中：确诊病例中，南京市3例，无锡市1例，苏州市2例，南通市1例，连云港市1例，扬州市1例。目前，江苏省追踪到密切接触者143人，已解除医学观察13人，尚有130人正在接受医学观察。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 01:41:41</pubDate></item><item><title>韩国确诊第二例新冠肺炎病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/599314</link><description>
    &lt;div&gt;
        韩联社报道称，韩国出现第二例新型冠状病毒肺炎确诊病例。韩国疾病管理本部24日表示，该患者几天前从武汉乘飞机至韩国仁川机场入境，经检查呈新型冠状病毒阳性。（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 01:35:33</pubDate></item><item><title>四川新增7例新型肺炎确诊病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/599313</link><description>
    &lt;div&gt;
        截至1月23日24时，四川省新增新型冠状病毒感染的肺炎病例7例，累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例15例，其中成都市7例、绵阳市2例、广安市2例、德阳市1例、遂宁市1例、达州市1例、雅安市1例。15名患者中，（危）重症2人，其余患者病情稳定。累计医学观察的密切接触者188人，已解除医学观察1人，尚在接受医学观察187人。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 01:34:38</pubDate></item><item><title>香港恒生指数开盘涨0.09%，报27935.42点</title><link>https://xuangubao.cn/article/599312</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 01:33:57</pubDate></item><item><title>吉林累计新冠肺炎病例3例</title><link>https://xuangubao.cn/article/599311</link><description>
    &lt;div&gt;
        2020年1月23日0-24时，吉林省报告新型冠状病毒感染的肺炎新增确诊病例2例，其中吉林市1例，松原市1例。截至1月23日24时，吉林省累计报告新型冠状病毒感染的肺炎病例3例（均为武汉输入病例），其中长春市1例，吉林市1例，松原市1例。目前累计追踪到密切接触者47人，均在接受医学观察。（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 01:30:25</pubDate></item><item><title>浙江新增新型肺炎确诊病例16例</title><link>https://xuangubao.cn/article/599310</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月23日12-24时，浙江省报告新型冠状病毒感染的肺炎新增确诊病例16例，新增重症病例4例，新增出院病例1例。其中：嘉兴市为报告首例确诊病例。其他市新增确诊病例中，嘉兴市3例、衢州市1 例、台州市12例；新增重症病例中，嘉兴市1例、台州市3例。新增出院病例中，温州市1例。截至1月23日24时，浙江省累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例43例，重症病例6例（累计8例，其中2例已转轻症），出院病例1例。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 01:29:37</pubDate></item><item><title>1月23日0时-24时，湖北省新增新型冠状病毒感染的肺炎病例105例：死亡7例，武汉市治愈出院3例。截至1月23日24时，湖北省累计报告新型冠状病毒感染的肺炎病例549例（人民日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/599309</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 01:17:27</pubDate></item><item><title>黑龙江新增2例新型肺炎确诊病例，死亡病例1例</title><link>https://xuangubao.cn/article/599307</link><description>
    &lt;div&gt;
        昨天0-24时，黑龙江省报告新型冠状病毒感染的肺炎新增确诊病例2例，死亡病例1例。其中绥化市为报告首例确诊病例，大庆市为报告首例确诊病例。截至23日24时，黑龙江省累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例4例，其中哈尔滨市1例、牡丹江市1例、大庆市1例、绥化市1例；死亡病例1例为绥化市确诊病例。目前追踪到密切接触者380人，已解除医学观察114人，尚有487人正在接受医学观察。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 01:07:25</pubDate></item><item><title>安徽新增6例新型肺炎确诊病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/599306</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月23日10时至24时，安徽省报告新型冠状病毒感染的肺炎新增确诊病例6例，其中：安庆市、池州市、 蚌埠市各1例，为首例确诊病例报告，合肥市、六安市、阜阳市各新增报告确诊病例1例。所有病例病情平稳，均在定点医院接受治疗。截至1月23日24时，安徽省累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例15例,无重症病例、死亡病例和出院病例。其中:合肥市6例，六安市2例、阜阳市2例、滁州市1例、亳州市1例、安庆市1例、池州市1例、蚌埠市1例。目前追踪到密切接触者310人,均在接受医学观察。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 01:05:39</pubDate></item><item><title>广东新增21例新型肺炎确诊病例，累计发现家庭聚集性疫情10起</title><link>https://xuangubao.cn/article/599305</link><description>
    &lt;div&gt;
        昨天0-24时，广东省报告新型冠状病毒感染的肺炎新增确诊病例21例，无新增重症病例、危重病例和死亡病例，新增出院病例2例（均为深圳）。其中阳江（3例）、清远（1例）均为首次报告确诊病例。其他6地市新增确诊病例中，广州2例、珠海4例、佛山5例、韶关1例、惠州4例、中山1例。截至1月23日24时，广东省累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例53例，其中重症病例12例，危重病例3例，无死亡病例，出院病例2例。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-24 00:58:38</pubDate></item></channel></rss>