<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 31 Jan 2021 05:50:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>海南自贸港首票“零关税”帆船通关放行，减免税款约190万元</title><link>https://xuangubao.cn/article/831293</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月29日，海南一家旅游企业申报的蓝高46型双体帆船，在海口海关所属三亚海关通关放行。进口的帆船货值约550万元，减免税款约190万元，为海南自贸港首票“零关税”交通工具及游艇业务。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 05:17:15</pubDate></item><item><title>香港财政司司长：香港第二批绿色债券市场反应热烈</title><link>https://xuangubao.cn/article/831292</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月31日，香港特区政府财政司司长陈茂波发表文章表示，香港第二批政府绿色债券市场反应热烈，表明环球机构投资者对香港长远前景持乐观态度。文章写到，气候变化是举世关心的共同议题，它一方面带来风险和挑战，另一方面却为金融业创造了发展绿色和可持续金融的契机。1月26日，香港完成了第二批政府绿色债券的发行，规模达到25亿美元，市场反应热烈，获大幅超额认购。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 05:12:35</pubDate></item><item><title>今年2-4月云南玉溪等地或将出现严重旱情</title><link>https://xuangubao.cn/article/831291</link><description>
    &lt;div&gt;
        从云南省水利厅获悉，根据云南省水利厅、云南省气象局专家分析研判：今年云南全省各地防汛抗旱面临严峻的形势。2021年，旱季（2—4月）除滇东南、滇西北边缘地区以外，其余部分地区可能发生不同程度的旱情，玉溪、楚雄、曲靖、昆明、大理、文山西北部、红河北部等局部地区可能出现较严重旱情。此外，抚仙湖、程海、异龙湖将较长时期低于法定最低水位运行，存在发生水华的风险。据了解，2020年，受降水总量少、时空分布不均，河道来水偏少、云南全省库塘蓄水少等因素的影响，云南遭遇近10年来最严重干旱。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 05:11:04</pubDate></item><item><title>韩国贸易协会旗下国际贸易通商研究院31日发布的一份报告，2020年韩国纯电动汽车（BEV）出口同比大增65.9%，为39亿美元，首超混动汽车（25亿美元），在全球排名第四（韩联社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/831290</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 05:07:58</pubDate></item><item><title>春运前三天全国铁路客流同比下降七成以上</title><link>https://xuangubao.cn/article/831289</link><description>
    &lt;div&gt;
        从中国国家铁路集团有限公司获悉，1月28日、29日和30日，春运前三天，全国铁路发送旅客分别为308万、283万和296万人次，仅为去年同期水平的四分之一左右。今天1月31日，春运进入第四天，全国铁路预计发送旅客290万人次，同比下降75%，计划开行旅客列车6218列。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 05:07:09</pubDate></item><item><title>徐连高铁通过国铁集团初步验收，预计2月上旬具备开通运营条件</title><link>https://xuangubao.cn/article/831288</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月29日，由国铁集团组成的初步验收委员会召开新建连云港至徐州铁路初步验收会，同意通过初步验收。徐连高铁2017年7月开工建设，2020年6月全线铺轨、10月开始静态验收、12月开始联调联试。1月8日起，徐连（徐州—连云港）高铁开始全线运行试验，标志着该线开通运营进入倒计时，这也是“十四五”长三角铁路建设迎来的首个重要节点。徐连高铁预计2月上旬具备开通运营条件。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 04:59:15</pubDate></item><item><title>钟南山：中国疫苗安全性较高，产生抗体至少维持半年以上</title><link>https://xuangubao.cn/article/831287</link><description>
    &lt;div&gt;
        钟南山说，中国疫苗，从一开始打到目前7个月，快8个月了，抗体还维持在90%的水平。疫苗最重要还是安全性，全灭活疫苗的安全性可靠性比较高。轻症的一般副反应是十万分之六，就是打完有些发烧，胳膊有些疼，重症的是百万分之一。我们平常打流感疫苗也有百万分之三。打所有的疫苗都会有不良反应，100%没反应是不可能的。国药和科兴这两款中国疫苗，已经在全世界接种了2000多万人。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 04:18:05</pubDate></item><item><title>平安养老总经理黄勇回归平安资管任董事长，万放调任平安集团</title><link>https://xuangubao.cn/article/831286</link><description>
    &lt;div&gt;
        平安资产管理有限责任公司日前宣布，黄勇拟任公司董事长兼CEO，将全面负责平安资管整体经营管理工作，该任命尚待相关监管部门核准。万放将按照平安干部轮换机制，卸任平安资管董事长一职，调任集团工作。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 03:56:31</pubDate></item><item><title>钟南山：不认为核酸转阳病例有很强的传染性</title><link>https://xuangubao.cn/article/831285</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天（31日），“助力基层疫情防控万里行”活动在广州启动，钟南山院士现场解答春节期间基层疫情防控的相关问题。近期有一些地区出现了新冠肺炎确诊病例康复后，核酸检测转阳的情况。对此，钟南山表示不认为转阳病例有很强的威胁、很强的传染性，可能这些病例有核酸片段的残余。但有核酸片段的残余不等于有活病毒，很少看到核酸转阳性还会传染别人。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 03:54:04</pubDate></item><item><title>钟南山：政府强力干预下，预计河北、黑龙江、吉林疫情2月基本可控（羊城派）</title><link>https://xuangubao.cn/article/831284</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 03:46:13</pubDate></item><item><title>知乎宣布正式启动首部科幻剧《寒梅工程2021》，这也是知乎首次尝试科幻IP的影视化开发</title><link>https://xuangubao.cn/article/831283</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 03:45:46</pubDate></item><item><title>钟南山院士：注射了新冠疫苗也需要戴口罩</title><link>https://xuangubao.cn/article/831282</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天，“助力基层疫情防控万里行”活动在广州启动，钟南山院士现场解答春节期间基层疫情防控的相关问题。有记者提问，注射了疫苗是否就不用戴口罩了？钟南山表示，答案是否定的，中国的疫苗主要是全病毒灭活疫苗，它安全性非常好，对它的作用评估的话，一般注射第一剂以后出现抗体了，这个抗体大概也就是60%、70%，第二剂注射完14天以后，它的抗体水平能够达到保护接近90%。疫苗打完起码两到三周以后才有抗体，在注射疫苗和产生抗体的间隙，仍有感染风险，也要注意个人防护。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 03:27:41</pubDate></item><item><title>春运第三天，全国发送旅客1727.9万人次</title><link>https://xuangubao.cn/article/831281</link><description>
    &lt;div&gt;
        昨天（30日）是春运第三天，国务院联防联控机制春运工作专班数据显示，昨天，全国发送旅客1727.9万人次。其中铁路发送296.3万人次，公路1353万人次，水路29.8万人次，民航48.8万人次。全国高速公路流量2699.3万辆。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 03:25:53</pubDate></item><item><title>钟南山说农村防疫是重点</title><link>https://xuangubao.cn/article/831280</link><description>
    &lt;div&gt;
        钟南山院士31日表示，现在农村是重点，从最近发病的情况来看，60%到70%都在农村。现在国家已经明确争取就地过年，高风险地区必须就地过年，中风险地区原则上就地过年，低风险地区倡导就地过年。新冠肺炎有一个特点跟SARS不一样，它有时候感染了没症状，但是有明显的传染性。春节在农村提倡少串门，特别是少聚会。另外，有不舒服一定要去看医生，不要等到病情很厉害再去看。农村地区重点需要提高认识，及时检查、及时看医生、及时做核酸检查。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 03:25:01</pubDate></item><item><title>钟南山：目前基层病毒检测能力较薄弱，要用科技手段将灭火变防火</title><link>https://xuangubao.cn/article/831279</link><description>
    &lt;div&gt;
        钟南山表示，目前基层的病毒检测能力比较薄弱，要借助先进科技，帮助基层提升能力，将灭火变成防火。钟南山表示，目前的疫情形势是，国内的局部地区出现了疫情蔓延的情况，而在国际上，疫情形势仍然居高不下，而且当前的天气在客观上不利于疫情防控。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 03:11:25</pubDate></item><item><title>广东省取消新冠核酸检测挂号费</title><link>https://xuangubao.cn/article/831278</link><description>
    &lt;div&gt;
        广东省卫生健康委1月29日下发通知，明确全省不再收取新冠病毒核酸检测挂号费，要求安排足够工作人员在夜间和周末开展核酸检测工作，有序做好春运期间群众出行核酸检测工作，全力满足广大群众新冠病毒检测需求。（深圳发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 02:49:27</pubDate></item><item><title>世界上最大抽水蓄能电站今年年底投产发电，为北京冬奥会提供保障</title><link>https://xuangubao.cn/article/831276</link><description>
    &lt;div&gt;
        位于京北承德境内的丰宁抽水蓄能电站1号、10号机组发电机层混凝土浇筑日前顺利完成。丰宁抽水蓄能电站是世界上最大的抽水蓄能电站，这一节点的完成为电站2021年如期启动机组安装奠定了坚实基础。预计电站首台机组可在2021年12月底投产发电，为北京冬奥会提供电力保障。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 01:43:30</pubDate></item><item><title>国家统计局：文化企业营业收入增速由负转正，新业态保持快速增长</title><link>https://xuangubao.cn/article/831275</link><description>
    &lt;div&gt;
        2020年，全国规模以上文化及相关产业企业实现营业收入98514亿元，比上年增长2.2%，与一季度、上半年、前三季度分别下降13.9%、6.2%、0.6%相比，全年实现正增长。从文化及相关产业细分行业看，文化新业态特征较为明显的16个行业小类实现营业收入31425亿元，比上年增长22.1%，增速比一季度、上半年和前三季度分别加快6.6、3.9和0.2个百分点；占规模以上文化及相关产业企业营业收入的比重为31.9%，比上年提高9.0个百分点。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 01:32:30</pubDate></item><item><title>我国已有16个新冠病毒疫苗开展临床试验，其中7个进入Ⅲ期临床试验</title><link>https://xuangubao.cn/article/831274</link><description>
    &lt;div&gt;
        科技部社会发展科技司司长吴远彬30日在首届中国血液学科发展大会上说，目前我国已经有16个新冠病毒疫苗进入临床试验阶段，其中7个新冠病毒疫苗进入Ⅲ期临床试验阶段，1个疫苗已经附条件上市。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 01:10:50</pubDate></item><item><title>国家统计局：假日效应带动消费品行业回暖</title><link>https://xuangubao.cn/article/831272</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月消费品行业PMI为52.3%，高于上月1.8个百分点，行业增长加快。从产需情况看，消费品行业生产指数和新订单指数均高于制造业总体，分别为54.1%和55.2%，比上月上升1.5和4.3个百分点，显示出随着春节假日临近，与居民消费密切相关的消费品行业市场需求释放明显，企业生产活动较为活跃。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-31 01:05:57</pubDate></item></channel></rss>