<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2019 03:52:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>全国政协主席会议建议明年3月3日召开全国政协十三届三次会议</title><link>https://xuangubao.cn/article/586565</link><description>
    &lt;div&gt;
        日前召开的政协第十三届全国委员会第三十一次主席会议，审议通过了关于召开政协第十三届全国委员会第三次会议的决定（草案），建议全国政协十三届三次会议于明年3月3日在北京召开。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 03:51:33</pubDate></item><item><title>贵州茅台董事长李保芳：“砍掉经销权，全部收归集团”是谣言</title><link>https://xuangubao.cn/article/586556</link><description>
    &lt;div&gt;
        茅台集团、贵州茅台董事长李保芳强调，经销商只要守法合规、诚信经营，资格就不会被取消，“今后很长的时期内，茅台的经销商群体将处于一个稳定的状态。”（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 03:45:46</pubDate></item><item><title>2021年世俱杯和2023年亚洲杯承办城市揭晓：上海、天津、广州、武汉等8座城市承办世俱杯；北京、天津、上海、重庆、成都等10座城市成为2023年亚洲杯承办城市（人民日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/586538</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 03:29:27</pubDate></item><item><title>中证协打非宣传月完成收官，强调“远离场外配资”</title><link>https://xuangubao.cn/article/586531</link><description>
    &lt;div&gt;
        2019年“打击非法证券活动宣传月”完成收官，主题为“认清本质，远离场外配资与非法证券活动”，即旨在保护投资者合法权益，宣传健康理性的投资理念，远离场外配资和非法证券活动，减少非法证券活动的危害。（21世纪经济报道）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 03:24:58</pubDate></item><item><title>越南2019年经济增长预计超设定目标</title><link>https://xuangubao.cn/article/586527</link><description>
    &lt;div&gt;
        越南统计总局27日公布的数据显示，2019年越南国内生产总值预计增长7.02%，超过6.6%至6.8%的设定目标。越南经济2018年增长7.08%，今年是该国经济2011年以来连续两年增长超过7%。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 03:21:26</pubDate></item><item><title>全国人大：证券法修订突出对中小投资者的权益保护</title><link>https://xuangubao.cn/article/586505</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国人大财经委法案室主任龚繁荣表示，此次证券法修改突出投资者保护，特别是中小投资者的权益保护，专章设置投资者保护，区分专业投资者和普通投资者，建立征集股东权利制度，规定债券持有人制度，建立普通投资者与证券公司的强制调节制度，上市公司现金分红制度等。龚繁荣指出，此次修订既规范发行人、市场中介等主体行为，还规范发行、交易、退市等各个环节，加强了市场监管，加大对违法行为的惩处力度，以更好保护投资者权益。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 02:52:02</pubDate></item><item><title>证监会程合红：证监会已启动对资本市场规章制度的梳理和完善工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/586504</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会法律部主任程合红表示，证券法修订通过，一定要做好证券法的贯彻落实。程合红表示，首先要学习，证券法作出了不少新的规定，证监会将组织全系统的干部、市场机构加强对证券法的学习，为证券法的贯彻实施做好准备；二是做好配套的规章制度的完善，证监会将按照法律规定修改完善规章制度，目前证监会已经正式启动了对资本市场规章制度的梳理和完善工作；三是要执行好证券法修改后的各项规定，落实好法律赋予证监会的职责。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 02:42:40</pubDate></item><item><title>证监会法律部主任程合红：此次证券法修订为实践中注册制的分步实施留出制度空间（21财经）</title><link>https://xuangubao.cn/article/586503</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 02:42:20</pubDate></item><item><title>中国邮政集团有限公司揭牌成立</title><link>https://xuangubao.cn/article/586499</link><description>
    &lt;div&gt;
        12月28日，中国邮政集团有限公司在京正式揭牌成立。由中国邮政集团公司改制更名为中国邮政集团有限公司。改制后的中国邮政集团有限公司由中央管理，是国有独资公司。公司注册资本1376亿元，以邮政、快递物流、金融、电子商务等为主业，实行多元化经营。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 02:33:12</pubDate></item><item><title>基本医疗卫生与健康促进法出台：禁止任何人威胁医护人员人身安全</title><link>https://xuangubao.cn/article/586496</link><description>
    &lt;div&gt;
        基本医疗卫生与健康促进法28日经全国人大常委会表决通过，将于2020年6月1日实施。针对“医闹”事件屡禁不止，该法作出明确规定：全社会应当关心、尊重医疗卫生人员，维护良好安全的医疗卫生服务秩序，共同构建和谐医患关系。医疗卫生人员的人身安全、人格尊严不受侵犯，其合法权益受法律保护。禁止任何组织或者个人威胁、危害医疗卫生人员人身安全，侵犯医疗卫生人员人格尊严。（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 02:29:59</pubDate></item><item><title>证监会程合红：注册制实施要分步实施</title><link>https://xuangubao.cn/article/586492</link><description>
    &lt;div&gt;
        证券法修订草案审议通过后，全国人大常委会办公厅12月28日召开新闻发布会。证监会法律部主任程合红表示，注册制是证券法的明确规定，证监会必须坚决贯彻落实，同时注册制的推进是分步到位的，不同的板块、证券品种需要分步实施，推行注册制不可能一蹴而就。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 02:27:46</pubDate></item><item><title>证监会程合红：证券法对注册制有四方面修订</title><link>https://xuangubao.cn/article/586491</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会法律部主任程合红表示，这次证券法修订的一个重要内容就是注册制，此次修法是在总结上交所科创板试点注册制的基础上，按照全面推行注册制的定位对注册制进行了完备的规定。一是精简优化了证券发行的条件。二是调整了证券发行的程序。三是强化了证券发行中的信息披露。四是实践中注册制的分步实施留出制度空间，增加规定：证券发行注册制的具体范围、实施步骤，由国务院规定。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 02:27:07</pubDate></item><item><title>证监会程合红：考虑市场承受力稳妥推进创业板注册制</title><link>https://xuangubao.cn/article/586487</link><description>
    &lt;div&gt;
        证券法修订草案审议通过后，全国人大常委会办公厅12月28日召开新闻发布会。证监会法律部主任程合红表示，科创板的注册制已经按照此前的国务院授权实施，修订后的证券法3月1日实施，做到了注册制的无缝衔接。创业板注册制，证监会将按照中央要求，在法律授权下充分考虑市场实际，把握好证券发行，考虑市场承受能力，按照国务院的部署，分步稳妥的推进。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 02:23:18</pubDate></item><item><title>民法典草案将提请明年全国人代会审议</title><link>https://xuangubao.cn/article/586481</link><description>
    &lt;div&gt;
        十三届全国人大常委会第十五次会议28日上午表决通过了全国人大常委会关于提请审议民法典草案的议案，决定将民法典草案提请2020年召开的十三届全国人大三次会议审议。民法典草案在十三届全国人大常委会第十五次会议上首次亮相。这也是民法典各分编草案与2017年制定的民法总则“合体”后，首次以完整版中国民法典草案的形式呈现。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 01:52:59</pubDate></item><item><title>证券法：发行人欺诈发行尚未发行证券的最高罚2000万元</title><link>https://xuangubao.cn/article/586480</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据修订后的证券法，发行人在其公告的证券发行文件中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容，尚未发行证券的，处以200万元以上2000万元以下的罚款。 （中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 01:51:26</pubDate></item><item><title>证券法强化信息披露要求，明确董监高责任</title><link>https://xuangubao.cn/article/586479</link><description>
    &lt;div&gt;
        新修订的证券法强化信息披露要求，信息披露义务人披露的信息，应当真实、准确、完整，简明清晰，通俗易懂，不得有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏。同时，还强化了董监高的责任。证券法规定，发行人的董事、高级管理人员应当对证券发行文件和定期报告签署书面确认意见，监事会应当对董事会编制的证券发行文件和定期报告进行审核并提出书确认意见。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 01:40:48</pubDate></item><item><title>证券法明确全面推行注册制</title><link>https://xuangubao.cn/article/586478</link><description>
    &lt;div&gt;
        新修订的证券法明确全面推行注册制。将发行股票应当“具有持续盈利能力”的要求，改为“具有持续经营能力”，同时，大幅度简化公司债券的发行条件，取消发行审核委员会制度。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 01:36:30</pubDate></item><item><title>证券从业人员买卖股票将被没收违法所得并处罚款</title><link>https://xuangubao.cn/article/586477</link><description>
    &lt;div&gt;
        新修订的证券法明确，证券从业人员直接或者化名、借他人名义持有、买卖股票或者其他具有股权性质的证券的，责令依法处理非法持有的股票、其他具有股权性质的证券 ，没收违法所得，并处以买卖证券等值以下的罚款。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 01:30:47</pubDate></item><item><title>证券法明确：信息披露违法最高处1000万罚款</title><link>https://xuangubao.cn/article/586475</link><description>
    &lt;div&gt;
        信息披露义务人未按照规定报送相关报告或者履行信息披露义务的，责令改正给予警告，并处以50万元以上500万以下的罚款，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以20万以上200万以下的罚款。信息披露义务人报送的报告或者披露的信息有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏的，责令改正，给予警告，并处以100万以上1000万以下的罚款。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 01:25:34</pubDate></item><item><title>证券法加大内幕交易惩处力度，最高十倍罚款</title><link>https://xuangubao.cn/article/586474</link><description>
    &lt;div&gt;
        修订后的证券法明确，证券交易内幕消息的知情人或者非法获取内幕信息的人违法规定从事内幕交易的，责令依法处理非法持有的证券，没收违法所得，并处以违法所得一倍以上十倍以下的罚款；没收违法所得或者违法所得不足50万元的，处以50万元以上500万以下的罚款。单位从事内幕交易的，还应当对直接负责的主管人员和其他职责责任人员给予警告，并处以20万以上200万以下的罚款。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-28 01:21:57</pubDate></item></channel></rss>