<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2020 03:53:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>黑龙江省生猪生产转型升级企稳回升</title><link>https://xuangubao.cn/article/588311</link><description>
    &lt;div&gt;
        从黑龙江省农业农村厅获悉，2019年，黑龙江省通过制定实施意见、落实补贴政策、强化监测预警、开展技术服务等措施，稳定生猪产业发展，有效保障了猪肉市场供应。从2019年8月份开始，全省生猪存栏、能繁母猪存栏和生猪出栏连续4个月环比增长。到三季度末，生猪生产企稳回升，保供能力保持稳定，提前一个季度完成止跌回升的任务目标。（黑龙江日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 03:46:48</pubDate></item><item><title>国铁采购平台1月1日上线试运行，打造专业化采购服务系统</title><link>https://xuangubao.cn/article/588309</link><description>
    &lt;div&gt;
        从中国国家铁路集团有限公司获悉，2020年1月1日，国铁采购平台上线试运行，致力于打造专业化、信息化、集约化、智能化采购服务系统，进一步优化完善铁路物资管理体系，努力为广大客户提供公平、公开、高效、便捷的交易环境。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 03:36:05</pubDate></item><item><title>报告称2019年12月全国100城新建住宅均价环比上涨0.42%</title><link>https://xuangubao.cn/article/588308</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月1日，中国指数研究院发布报告显示，2019年12月，全国100个城市（新建）住宅平均价格为15168元/平方米，环比上涨0.42%。同比来看，全国100个城市（新建）住宅均价较去年同期上涨3.34%，涨幅较上月扩大0.17个百分点。从涨跌城市个数看，69个城市环比上涨，较上月增加14个；25个城市环比下跌，较上月减少15个；6个城市与上月持平。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 03:32:32</pubDate></item><item><title>武汉发现不明原因肺炎，华南海鲜批发市场休市整治</title><link>https://xuangubao.cn/article/588305</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月1日，武汉市江汉区市场监督管理局、武汉市江汉区卫生健康局发出“关于休市整治的公告”。公告内容为“根据国务院《突发公共卫生事件应急条例》等法规条例的规定及武汉市卫生健康委关于当前我市肺炎疫情的情况通报，经研究，决定对华南海鲜批发市场实行休市，进行环境卫生整治。请广大商户积极配合，开市时间另行通知。”（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 03:21:59</pubDate></item><item><title>中国地震台网正式测定：01月01日11时01分在四川自贡市富顺县（北纬29.02度，东经105.01度）发生4.3级地震，震源深度21千米</title><link>https://xuangubao.cn/article/588304</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 03:11:42</pubDate></item><item><title>2019年新增城轨运营线路968.77公里，再创历史新高</title><link>https://xuangubao.cn/article/588303</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国城市轨道交通协会1月1日发布的统计快报显示，2019年，中国内地新增城轨运营线路长度共计968.77公里，再创历史新高。截至2019年12月31日，中国内地累计有40个城市开通城轨交通运营线路6730.27公里。从新增运营线路来看，2019年，中国内地共新增温州、济南、常州、徐州、呼和浩特5个城轨交通运营城市；另有27个城市有新增线路（段）投运，新增运营线路26条，新开延伸线或后通段24段，新增运营线路长度合计968.77公里，再创历史新高。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 03:10:56</pubDate></item><item><title>中国地震台网自动测定：01月01日11时01分在四川自贡市富顺县附近（北纬29.06度，东经105.02度）发生4.1级左右地震，最终结果以正式速报为准</title><link>https://xuangubao.cn/article/588301</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 03:04:56</pubDate></item><item><title>报告称2019年Top10房企拿地总金额达9702亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/588300</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月1日，中国指数研究院发布报告显示，2019年，房企拿地稳中有升，新增土储金额和面积均有所提升，头部房企拿地势头持续保持。全年拿地金额超千亿房企为5家，较2018年增加2家。TOP100房企拿地总额27835亿元，较2018年增长17.7%。TOP50企业拿地总额22391亿元，较2018年增长34.8%。TOP10企业2019年拿地总金额为9702亿元，占TOP50企业的43.3%，较2018年占比上升1.0个百分比，头部房企拿地势头持续保持，拿地比较稳健。具体来看，中海、融创、金地拿地金额增速较快，其余房企拿地金额与2018年持平或有小幅提升。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 02:50:17</pubDate></item><item><title>深圳市生活垃圾分类管理条例获通过</title><link>https://xuangubao.cn/article/588299</link><description>
    &lt;div&gt;
        昨天，深圳市六届人大常委会第三十七次会议在举行第二次全体会议后闭幕，会议表决通过《深圳市生活垃圾分类管理条例》，并将于2020年5月1日实施。（深圳特区报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 02:48:21</pubDate></item><item><title>中银协：我国消费金融公司累计服务客户超1亿人次</title><link>https://xuangubao.cn/article/588298</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国银行业协会日前发布的报告显示，截至2019年9月底，我国消费金融公司贷款余额4604亿元，累计服务客户超过1亿人次。数据显示，截至2019年9月底，我国消费金融公司已经发展为24家，注册资本346亿元，资产规模4938亿元。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 02:48:05</pubDate></item><item><title>国家电网加速混改，北京电力交易中心引入10家投资者</title><link>https://xuangubao.cn/article/588297</link><description>
    &lt;div&gt;
        自国家电网获悉，北京电力交易中心有限公司增资协议签约，共引入10家投资者，新增股东持股占比30%。国家电网称，这是贯彻中发9号文件精神、落实中央改革部署，推动电力交易机构独立规范运行的重要举措。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 02:47:26</pubDate></item><item><title>阿里组织架构升级加码IoT：天猫精灵升为事业部</title><link>https://xuangubao.cn/article/588296</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月1日上午消息，阿里巴巴宣布升级在IoT上战略布局，将人工智能实验室天猫精灵业务升级为独立事业部，由阿里云IoT负责人库伟负责；天猫精灵原业务负责人陈丽娟将带领人工智能实验室其余业务加入云智能，并负责产品解决方案和大网站事业部，推动并建立云智能to B产品体系。（新浪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 02:45:46</pubDate></item><item><title>央行：引导金融机构加大对小微、民营企业的支持力度</title><link>https://xuangubao.cn/article/588291</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行货币政策委员会召开2019年第四季度例会。会议认为，深化金融供给侧结构性改革，引导大银行服务重心下沉，推动中小银行聚焦主责主业，优化融资结构和信贷结构，加大对推动高质量发展的支持力度，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。下大力气疏通货币政策传导，降低社会融资成本，坚持用市场化改革办法促进实际利率水平明显降低，引导金融机构加大对实体经济特别是小微、民营企业的支持力度，努力做到金融对民营企业的支持与民营企业对经济社会发展的贡献相适应，推动供给体系、需求体系和金融体系形成相互支持的三角框架，促进国民经济整体良性循环。进一步扩大金融高水平双向开放，提高开放条件下经济金融管理能力和防控风险能力，提高参与国际金融治理能力。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 02:15:47</pubDate></item><item><title>央行：不搞“大水漫灌”，保持物价水平总体稳定</title><link>https://xuangubao.cn/article/588290</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行货币政策委员会召开2019年第四季度例会。会议强调，要继续密切关注国际国内经济金融形势的深刻变化，善于把外部压力转化为深化改革、扩大开放的强大动力，集中精力办好自己的事。创新和完善宏观调控，稳健的货币政策要灵活适度，运用多种货币政策工具，保持流动性合理充裕，保持广义货币M2和社会融资规模增速与国内生产总值名义增速相匹配，不搞“大水漫灌”，保持物价水平总体稳定。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 02:10:59</pubDate></item><item><title>央行：深化利率市场化改革，推动存量浮动利率贷款定价基准转换</title><link>https://xuangubao.cn/article/588286</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行货币政策委员会召开2019年第四季度例会。会议强调，坚持稳中求进工作总基调，科学稳健把握宏观政策逆周期调节力度，着力激发微观主体活力，全面做好“六稳”工作。健全财政、货币、就业等政策协同和传导落实机制，确保经济运行在合理区间。深化利率市场化改革，推动存量浮动利率贷款定价基准转换，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。打好防范化解金融风险攻坚战，平衡好稳增长和防风险的关系，注重在改革发展中化解风险，稳定市场预期，守住不发生系统性金融风险的底线。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 02:05:51</pubDate></item><item><title>中国人民银行货币政策委员会召开2019年第四季度例会</title><link>https://xuangubao.cn/article/588284</link><description>
    &lt;div&gt;
        会议分析了国内外经济金融形势。会议认为，当前我国主要宏观经济指标保持在合理区间，经济增长保持韧性，增长动力持续转换。贷款市场报价利率全面应用，贷款利率定价市场化程度提高，人民币汇率总体稳定，双向浮动弹性提升，应对外部冲击的能力增强。稳健的货币政策体现了逆周期调节的要求，宏观杠杆率基本稳定，金融风险有效防控，金融服务实体经济的质量和效率逐步提升。国内经济金融领域的结构调整出现积极变化，但经济下行压力仍然较大，国际经济金融形势错综复杂，世界大变局加速演变的特征更趋明显。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 02:03:52</pubDate></item><item><title>江苏出台意见打击“套路贷”等非法金融活动</title><link>https://xuangubao.cn/article/588276</link><description>
    &lt;div&gt;
        江苏省高级人民法院近日召开新闻发布会通报称，江苏高院发布关于加强金融审判维护金融安全的指导意见，明确进一步依法惩治金融犯罪，坚决打击“套路贷”等非法金融活动，推进金融纠纷多元化解。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 01:49:44</pubDate></item><item><title>金融时报新年献词：继续实施稳健的货币政策，保持流动性合理充裕</title><link>https://xuangubao.cn/article/588270</link><description>
    &lt;div&gt;
        央行主管媒体金融时报在新年献词中表示，前进路上，金融业要坚持服务实体经济的初心和本源，继续实施稳健的货币政策，保持流动性合理充裕，切实降低社会融资成本。深化金融供给侧结构性改革，疏通货币政策传导机制，增加制造业中长期融资，更好缓解民营和中小微企业融资难融资贵问题。加强对资金投向的引导，促进产业和消费“双升级”。同时，坚决打好防范化解金融重大风险攻坚战，最大限度地保护广大人民群众的合法权益。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 01:10:50</pubDate></item><item><title>上期所：2020年将持续推进“一主两翼”发展战略的实施</title><link>https://xuangubao.cn/article/588269</link><description>
    &lt;div&gt;
        上期所发布消息，上海期货交易所党委书记姜岩在新年寄语中表示，2020年，上期所将以积极落实会党委关于加强资本市场基础制度建设、加快推进资本市场全面深化改革落实落地的各项要求，坚持稳中求进工作总基调，坚定不移贯彻新发展理念，紧扣深化金融供给侧结构性改革的主线，进一步加强交易所治理能力体系建设，持续推进“一主两翼”发展战略的实施，不断提升市场开放度和投资便利度，营造良好的期货行业生态。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 00:55:20</pubDate></item><item><title>董明珠：2020年格力电器将用全新管理模式实现新突破</title><link>https://xuangubao.cn/article/588268</link><description>
    &lt;div&gt;
        格力电器董事长董明珠在致格力全体员工的新年贺词中表示，2019年，在收获的同时，也找到了短板，找到了新的方向。2020年，格力电器将用全新的管理模式，全新的思维，坚守新时代，实现新突破，以领先科技、完美质量和优质服务，不断满足广大消费者对美好生活的向往。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-01 00:51:10</pubDate></item></channel></rss>