<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2020 04:26:24 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>8月19日午间公告 | 达安基因参股公司安必平明日科创板上市</title><link>https://xuangubao.cn/article/746281</link><description>
    &lt;div&gt;
        1、易事特：控股股东东方集团向广东恒锐协议转让公司18%股份完成过户登记，公司由控股股东东方集团、实控人何思模变为无控股股东、无实控人状态
2、顶固集创：拟5000万元参与认购保资碧投SPV合伙份额，从而投资于由保利资本、碧桂园创投作为普通合伙人，保利资本作为基金管理人的“保碧产业链赋能基金”
3、达安基因：参股公司安必平将于8月20日在上交所正式挂牌上市，公司约占其发行后总股本的3.73%
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 04:25:13</pubDate></item><item><title>韩正在国家管网集团调研并召开座谈会强调：深化油气体制改革，确保油气市场稳定</title><link>https://xuangubao.cn/article/746276</link><description>
    &lt;div&gt;
        中共中央政治局常委、国务院副总理韩正18日在国家石油天然气管网集团有限公司调研并主持召开座谈会，听取国家管网集团运营、推进管网改革、石油天然气产供储销体系建设、冬季天然气保供等情况汇报。韩正强调，要做好管网规划编制工作，按照规划加快重大管网项目建设，确保管道运输能力满足经济社会发展需要。要按照市场化原则，确保油气管网设施向各类市场主体公平开放。要实现骨干管网统一管理、统一运营，坚持实事求是，不搞一刀切，引导和推进地方管网以市场化方式融入国家管网。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 04:14:26</pubDate></item><item><title>特斯拉大中华区负责人内部指示与拼多多争议：全员行动起来传播官方声音</title><link>https://xuangubao.cn/article/746274</link><description>
    &lt;div&gt;
        从接近特斯拉的消息人士获悉，特斯拉全球副总裁、大中华区负责人朱晓彤8月17日晚间曾在内部作出指示，称此事愈演愈烈破坏了特斯拉的直营模式与价格体系，没有人能独善其身。“每个人都得行动起来。”他说，特斯拉没有庞大的公关部门和预算费用，官方的声音需要每个人去传播。必须全员行动起来，转发朋友圈、参与留言和举报不实信息。（腾讯一线）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 04:06:33</pubDate></item><item><title>广西自治区政府与阿里巴巴集团、蚂蚁集团签署战略合作协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/746264</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月18日，广西自治区党委书记鹿心社、自治区主席陈武会见阿里巴巴集团董事会主席兼首席执行官张勇、蚂蚁集团首席执行官胡晓明一行，并为蚂蚁（广西）数字科技有限公司揭牌。鹿心社、陈武希望双方加快推进共建蚂蚁集团广西区域中心、数字政府和企业数字化转型合作、数字金融和电子商务发展、智慧康养和数字文旅建设等合作事项。 张勇表示，阿里巴巴集团将深度参与数字广西建设，共同推动数字金融、数字产业化、数字生活等领域务实合作，联手打造面向东盟的数字经济高地。（广西日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 03:39:19</pubDate></item><item><title>工信部部长肖亚庆：加快关键核心技术攻关，推进智能制造和制造业数字化转型</title><link>https://xuangubao.cn/article/746256</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月18日，工信部党组书记、部长肖亚庆前往北方华创科技集团股份有限公司、小米亦庄产业园、施耐德（北京）中低压电器有限公司开展调研。肖亚庆强调，要支持企业加大技术攻关力度，布局集成电路关键装备，加强生态合作，开展联合攻关、应用验证，掌握核心技术，丰富产品供给。支持企业持续研发新形态、新功能消费电子产品，培育新的消费增长点。加快推进企业在智能控制、智能制造等方面数字化转型。支持和鼓励外资企业发展，努力保持企业的产业链供应链稳定。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 03:29:28</pubDate></item><item><title>哈工大黄志伟团队揭示新冠肺炎免疫特征，有助于疫苗和治疗药物设计研发</title><link>https://xuangubao.cn/article/746253</link><description>
    &lt;div&gt;
        日前，哈尔滨工业大学黄志伟教授课题组在《信号转导与靶向治疗》杂志上，在线发表论文《新冠肺炎重症和轻症患者对新冠病毒感染的适应性免疫反应》。黄志伟团队此次对严重程度不同的新冠肺炎患者免疫细胞响应机制进行了研究，发现T细胞免疫记忆和B细胞体液免疫反应程度与疾病严重程度存在一定的正相关性。该成果有助于理解新冠重症和轻症患者的发病和康复机制，对设计防治新冠病毒感染的疫苗和治疗药物有重要意义。（黑龙江日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 03:24:46</pubDate></item><item><title>重庆观景口水利枢纽工程引水隧洞全线贯通，由中国铁建承建</title><link>https://xuangubao.cn/article/746251</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，由中国铁建所属中铁十八局隧道公司承建的重庆观景口水利枢纽工程输水线路6号无压隧洞顺利贯通，标志着我国水利行业首次应用超长距离硬岩顶管施工技术建设的引水隧洞历时42个月实现全线贯通。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 03:18:36</pubDate></item><item><title>《深圳市国土空间总体规划（2020-2035）》编制年内完成</title><link>https://xuangubao.cn/article/746248</link><description>
    &lt;div&gt;
        深圳市规划和自然资源局党组书记、局长王幼鹏表示，深圳集全市之力正高质量编制《深圳市国土空间总体规划（2020-2035年）》。这份建市以来第四版城市总体规划，将全面落实“先行示范区”提出的战略定位、发展目标和五个“率先”任务，努力描绘“先行示范区”建设的空间蓝图。新版“总规”年内将编制完成，明年上报自然资源部审批。（深圳特区报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 03:16:43</pubDate></item><item><title>香港天文台上午11时10分改发三号强风信号，港交所将于下午1点30分重启交易</title><link>https://xuangubao.cn/article/746246</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 03:12:29</pubDate></item><item><title>卫士通在互动平台回复有关数字货币的提问称，公司参与制定了中国人民银行发布《金融分布式账本技术安全规范》标准，该标准适用于在金融领域从事分布式账本系统建设或服务运营的机构</title><link>https://xuangubao.cn/article/746239</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 03:06:34</pubDate></item><item><title>水利部将水旱灾害防御应急响应提升至Ⅱ级</title><link>https://xuangubao.cn/article/746237</link><description>
    &lt;div&gt;
        从水利部了解到，长江发生流域性大洪水，预计20日三峡水库将出现建库以来最大入库洪峰76000立方米每秒。针对当前汛情形势，水利部于19日9时将水旱灾害防御Ⅲ级应急响应提升至Ⅱ级。水利部将进一步加密水情监测和滚动预报频次，科学精细调度长江三峡等水库群，做好洪水防御工作。目前，水利部工作组正在重庆、四川防洪一线协助指导洪水防范应对。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 03:06:00</pubDate></item><item><title>美国运输部：中美间航班数量将增加一倍</title><link>https://xuangubao.cn/article/746235</link><description>
    &lt;div&gt;
        据美国运输部消息，当地时间18日美国运输部宣布，中美将各自允许其国内航空公司将两国间的航班数量增加一倍，增至每周8班。美国运输部表示，由于中国已同意允许美国航空公司飞往中国的航班增加一倍，增至每周8趟往返航班，因此美国将允许目前中国航司的美国航班飞行次数增加一倍，同样是每周8趟往返航班。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 03:03:33</pubDate></item><item><title>8月18日硫磺商品指数为41.33，较前一日上升2.19点，较2020年2月24日最低点上涨60.26%。其中，华东地区硫磺生产均价在753.33元/吨，单日涨幅达5.61%（生意社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/746233</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 03:00:56</pubDate></item><item><title>特发信息成为鹏城云脑II扩展型项目单一来源拟定供应商，项目预算金额达28.18亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/746230</link><description>
    &lt;div&gt;
        深圳市特发信息股份有限公司与深圳市智慧城市科技发展集团有限公司组成联合体，成为鹏城云脑II扩展型项目信息化工程第一阶段采购拟定供应商，该拟采购项目的预算金额为281790万元。该项目是以AI峰值性1000P、IO500和AI Benchmark测试国际先进为目标的大型信息类重大科技设施，具有性能、扩展性、能效比以及开放软件生态、使用和运行成本等方面的独特优势，是深圳市政府结合自身优势和特色大力推进深圳综合性国家科学中心建设的重要举措。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 02:55:29</pubDate></item><item><title>钟南山院士牵头，首个国家级空气净化产品质检中心落户广州</title><link>https://xuangubao.cn/article/746229</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月17日，广州高新区集团旗下广州市微生物研究所与钟南山院士团队举行“国家空气净化产品质量监督检验中心”启动活动。据悉，国检中心由钟南山院士和广州市科技局向国家市场监管总局推荐筹建，联合广州市微生物研究所、广州医科大学呼吸疾病国家重点实验室、深圳大学等科研力量共建标准化实验室，规范现有空气净化器行业标准，为空气净化器市场提供专业检测服务。钟南山将担任国检中心专家委员会主任。（科技日报）
选股宝注：奥佳华此前透露，公司创立自主品牌“呼博士 BRI”，携手钟南山院士领导的广州呼吸疾病研究所联合研发的准医用级空气净化器已应用于医院、幼儿园等公众环境的净化。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 02:53:55</pubDate></item><item><title>湖北省委书记应勇、省长王晓东与中国建筑集团董事长周乃翔座谈</title><link>https://xuangubao.cn/article/746223</link><description>
    &lt;div&gt;
        应勇表示欢迎中国建筑与湖北深化战略合作，加大在鄂投资力度，布局更多功能要素，实现优势互补、共赢发展。周乃翔表示，中国建筑将切实履行央企责任担当，精准对接湖北疫后重振和高质量发展需求，积极参与补短板强功能项目建设，在旧区改造、交通、水利、环保等领域加强合作，为湖北经济社会发展作出新贡献。（湖北日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 02:49:45</pubDate></item><item><title>恩宝生物与华兰生物将就新冠肺炎疫苗项目开展深入合作</title><link>https://xuangubao.cn/article/746222</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月18日，恩宝生物与华兰生物举行新冠肺炎疫苗项目合作签约仪式。华兰生物将开展规模化生产新型冠状病毒肺炎疫苗（重组人5型腺病毒载体）的千升级工艺研究，争取达到年产上亿人份的产能。恩宝生物与华兰生物将共同申报新型冠状病毒肺炎疫苗的临床试验，I期临床试验计划由国家呼吸系统疾病临床医学研究中心主持在广州开展。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 02:48:12</pubDate></item><item><title>华域汽车旗下华域视觉近日拿下德系豪华品牌全球包100万台订单，公司高层透露，“未来三五年，产品进一步演变升级，他们的研发部门会一直和我们沟通交流”（上海汽车报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/746220</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 02:44:11</pubDate></item><item><title>重庆启动洪水防御Ⅰ级应急响应</title><link>https://xuangubao.cn/article/746219</link><description>
    &lt;div&gt;
        受上游强降雨影响，“长江2020年第5号洪水”今日过境重庆主城，长江重庆段多站已超保，这也是1981年以来重庆经历的最大一次洪水过境，重庆已启动防汛应急一级响应。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 02:43:57</pubDate></item><item><title>8月19日，针对“拼多多武汉消费者成功提车”一事，特斯拉方面回应称是“对方自导自演制造新闻”（21财经）</title><link>https://xuangubao.cn/article/746214</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-19 02:38:35</pubDate></item></channel></rss>