<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 13 Jun 2020 03:49:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>新发地暂时休市期间，原在市场内交易移到指定的区域进行</title><link>https://xuangubao.cn/article/689942</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天上午，在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第114场新闻发布会上，市商务局二级巡视员王洪存介绍，新发地暂时休市期间，原在市场内交易的蔬菜和水果移到指定的区域进行。一共分为5个区域。蔬菜在以下指定区域交易：一是国际名酒城场地；二是新发地市场大货车停车场；三是新发地村停车场；四是新发地北桥东侧国际水产城场地，全部用于蔬菜大车的批发交易。水果在位于盛芳国际花卉总部基地北二门的羊坊临时交易场区进行。另外，运送牛羊肉的车辆，分流至西四环岳各庄桥东北角的岳各庄批发市场内。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 03:43:21</pubDate></item><item><title>丰台区代区长：安排志愿者为封闭小区人员代购</title><link>https://xuangubao.cn/article/689940</link><description>
    &lt;div&gt;
        新发地周边11个小区封闭管理，居民生活如何保障？丰台区代区长初军威介绍，组织党员干部志愿者对封闭小区百姓日常生活、吃饭、购物等，安排代购措施，保障生活。针对小区内特殊情况的病人，采取必要的适应性措施，出去看病检查，有专门队伍陪同。同时，通过电视、APP推送好的作品，包括防护知识，让他们在家中过得安心舒心。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 03:40:41</pubDate></item><item><title>北京将对新发地农贸批发市场有关人员开展核酸检测</title><link>https://xuangubao.cn/article/689931</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月13日，北京市有关部门负责人发布消息，鉴于新发地农贸批发市场中人员发现确诊病例，其环境样本中检测出核酸阳性，北京市决定将对5月30日以来与新发地市场有密切接触的人员开展核酸检测，卫生健康和公安部门正在制订筛查方案，将以区为单位进行筛查，今天将公布，请公众给予关注。目前，北京市具备核酸检测能力的机构已达到98所，日最大检测能力已达9万多人，可以适应人群检测方面的需求。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 03:36:10</pubDate></item><item><title>北京丰台确诊病例密接者139人全部隔离</title><link>https://xuangubao.cn/article/689929</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京疫情防控工作发布会通报：目前已经摸排丰台区确诊病例的密切接触者139人，全部实施集中隔离。紧急扩大检测范围，对市场人员和环境进行采样，共采集市场从业人员咽拭子样本517件，各类物体表面、肉类及肉制品、加工台、清洗池、门把手、垃圾筒等环境样本1901件。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 03:35:27</pubDate></item><item><title>北京新发地周边11个小区实施封闭管理措施，已摸排丰台区确诊病例密接者139人（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/689927</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 03:29:44</pubDate></item><item><title>北京丰台启动战时机制，新发地市场周边11个小区实施封闭管理措施</title><link>https://xuangubao.cn/article/689924</link><description>
    &lt;div&gt;
        在今天北京市召开的新闻发布会上，丰台区人民政府代区长初军威介绍，6月12日0时至24时，丰台区共报告5例新冠肺炎确诊病例。市、区卫生健康委立即对病例进行调查追溯，病例行动轨迹涉及新发地市场部分商户，丰台区迅速启动战时机制，成立现场指挥部，本着“人民群众安全和身体健康至上”的原则，对新发地市场及周边小区采取封闭管理措施。（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 03:25:18</pubDate></item><item><title>北京：在对新发地等市场从业人员主动筛查中，46人咽拭子阳性</title><link>https://xuangubao.cn/article/689922</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市疾病预防控制中心副主任庞星火介绍，针对北京市近期疫情，6月12日市区疾控中心已组织专业人员在全市开展了农贸批发市场、大型超市等排查，共采集海鲜、肉类等食品及外环境涂抹标本5424份，完成新冠病毒核酸检测、新发地市场发现40件环境阳性标本，其余农贸批发市场、大型超市均为阴性。在对从业人员主动筛查中，对1940名市场从业人员进行核酸检测，在新发地采集了517件样品中，有45人咽拭子阳性，并在海淀一农贸市场中发现一例阳性，是一例新发地确诊病例的密切接触者。上述46人目前无临床症状，已纳入严密管理和观察中。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 03:20:54</pubDate></item><item><title>北京新增4例确诊病例，均有新发地市场活动史</title><link>https://xuangubao.cn/article/689920</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京今天召开疫情防控例行新闻发布会透露，6月12日16时至24时，新增确诊病例4例，均与新发地有关。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 03:19:24</pubDate></item><item><title>京开高速出京方向新发地出口采取临时交通管理措施（北京交通广播）</title><link>https://xuangubao.cn/article/689898</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 02:47:50</pubDate></item><item><title>6月13日，丰台体育中心游泳馆在其微信公号发布“暂时闭馆紧急通知”，称因接到区体育转发市体育局通知，要求游泳场馆暂时关闭，后续工作等待市局进一步通知（北京青年报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/689866</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 02:25:36</pubDate></item><item><title>新发地长途客运站已经停运，工作人员表示，已购票乘客可以办理退票业务（新京报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/689863</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 02:19:51</pubDate></item><item><title>纽约联合国总部员工远程办公期限延长至7月底</title><link>https://xuangubao.cn/article/689861</link><description>
    &lt;div&gt;
        联合国秘书长古特雷斯12日说，纽约联合国总部员工远程办公期限将从6月30日延长至7月31日。古特雷斯当天在写给联合国总部全体员工的信中说，在与联合国高级管理层和医疗服务处协商后，他决定将员工远程办公期限延至7月底。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 02:11:23</pubDate></item><item><title>全国新三板精选层申报企业已受理51家，北京数量第一</title><link>https://xuangubao.cn/article/689857</link><description>
    &lt;div&gt;
        从北京金融监管局及获悉，截至6月12日，全国申请新三板精选层专区的企业，状态显示“已受理”及以上流程阶段的企业共有51家，其中北京拥有10家，居全国第一；而颖泰嘉和也成为新三板精选层的首家核准企业。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 01:57:09</pubDate></item><item><title>超市发、物美、家乐福等北京主要商超已连夜全部下架三文鱼</title><link>https://xuangubao.cn/article/689854</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京连续两天出现新增新冠确诊病例，新发地市场从切割进口三文鱼的案板中检测到了新冠病毒。记者获悉，北京的主要商超企业超市发、物美、家乐福都已连夜下架全部三文鱼。连锁超市企业主要依赖于原产地直采，因此可以保障超市蔬菜、水果、肉类、米面粮油等民生商品货源稳定。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 01:32:12</pubDate></item><item><title>韩国疾控中心：韩国昨日报告新增49例新冠肺炎确诊病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/689849</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 01:17:11</pubDate></item><item><title>北京新发地批发市场回应暂时休市：又新开辟两个临时市场，不用担心蔬果涨价（21财经）</title><link>https://xuangubao.cn/article/689847</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 01:13:27</pubDate></item><item><title>国家卫健委：昨日新增无症状感染者7例（境外输入5例）</title><link>https://xuangubao.cn/article/689845</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫健委：6月12日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者7例（境外输入5例）；当日无转为确诊病例；当日解除医学观察13例（境外输入2例）；尚在医学观察无症状感染者98例（境外输入48例）。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 01:07:08</pubDate></item><item><title>上海证监局：行政刑事双管齐下严打财务造假</title><link>https://xuangubao.cn/article/689844</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海证监局有关负责人12日表示，对于上市公司财务造假等违规信息披露行为，要依法从严惩治、从重打击，行政与刑事双管齐下，以切实提高上市公司财务造假等证券期货违法成本。日前，由上海证监局查办并向司法机关移送的*ST毅达违规披露重要信息案，经上海市第三中级人民法院一审判决，4名责任人员分别被判处拘役至有期徒刑。该案成为上海市首例获宣判的上市公司违规披露重要信息罪案件。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 01:06:11</pubDate></item><item><title>国家卫健委：昨日新增确诊病例11例，其中境外输入病例5例（天津1例，上海1例，广东1例，海南1例，四川1例），本土病例6例，均在北京</title><link>https://xuangubao.cn/article/689841</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 00:55:22</pubDate></item><item><title>深圳新能源小汽车增量指标申请条件调整：年内追加新指标超3.63万个</title><link>https://xuangubao.cn/article/689840</link><description>
    &lt;div&gt;
        昨日，深圳市交通运输局发布关于调整新能源小汽车增量指标申请条件的通告。通告称，新增的粤B新能源小汽车增量指标额度使用今年追加的小汽车指标额度，投放数量不超过2020年追加的小汽车指标剩余额度，共36377个，额度使用完毕即止。指标申请条件调整政策截至2020年12月31日。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-06-13 00:23:43</pubDate></item></channel></rss>