<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 07 Aug 2022 12:45:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中签号出炉：智微智能共约11.12万个，凯格精机共约1.67万个</title><link>https://xuangubao.cn/article/977806</link><description>
    &lt;div&gt;
        智微智能8月7日晚间披露网上中签结果，中签号码共111,150个，每个中签号码能认购500股智微智能A股股票。凯格精机披露网上中签结果，中签号码共16,723个，每个中签号码能认购500股凯格精机A股股票。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 12:38:56</pubDate></item><item><title>中来股份：预计2022年背板出货目标2.2亿平方米以上</title><link>https://xuangubao.cn/article/977805</link><description>
    &lt;div&gt;
        光伏背板龙头中来股份近日接待机构电话调研时表示，公司上半年背板出货1.2亿平方米，其中涂覆型背板占比达到了约90%，因此整体毛利率有所增长。今年计划新增5000万平方米的背板产能，上半年有部分产能释放，同时公司在持续进行技术工艺改进，也运用了精益管理的方法，为上半年的出货量提供了保障。随着新建产能的释放，2022年出货目标预计2.2亿平方米以上。（证券时报·e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 12:32:34</pubDate></item><item><title>广东派出援琼医疗队，506名医护人员赶赴三亚支援抗疫</title><link>https://xuangubao.cn/article/977804</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据国务院联防联控机制安排部署，8月7日，广东援琼医疗队506名队员迅速集结，从广州白云国际机场出发，赶赴支援海南三亚疫情防控一线。据了解，广东援琼医疗队到达后将整建制接管三亚一家方舱医院，约1800张床位。这次引发三亚疫情的毒株是传染性更强的BA.5.1.3毒株，队员们将在做好个人防护前提下开展医疗救治。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 12:25:32</pubDate></item><item><title>沿海多地警示海上疫情风险，提醒渔民避免与境外船舶人员接触</title><link>https://xuangubao.cn/article/977803</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，沿海多地迎来或即将迎来开渔季。受境内外新冠疫情影响，已有多地公开警示海上疫情输入风险，提醒渔民避免与境外船舶、人员接触。值得一提的是，此前已有专家分析认为海南三亚本轮疫情与本地渔民和境外渔民间的鱼货交易可能存在关联。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 12:18:39</pubDate></item><item><title>百奥赛图：通过港交所上市聆讯</title><link>https://xuangubao.cn/article/977802</link><description>
    &lt;div&gt;
        百奥赛图8月7日公告，公司通过港交所上市聆讯。公司一家创新技术驱动新药研发的国际性生物技术公司，致力于成为全球新药发源地，以专注技术创新、持续新药产出、守护人类健康为使命。百奥赛图总部位于北京，在江苏海门、美国波士顿、上海等地设有分支机构，全资子公司祐和医药专注于临床开发。（界面）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 12:07:27</pubDate></item><item><title>受南海热带云团影响，海口三港口将在8月9日零时停止作业</title><link>https://xuangubao.cn/article/977799</link><description>
    &lt;div&gt;
        据海南省海口市交通运输和港航管理局8月7日发布的出行提示，受南海热带云团影响，海口新海港、秀英港、铁路南港将在8月9日零时停止作业。提醒有过海需求的旅客司机根据现行出岛防疫政策合理安排行程，及时关注港口部门的信息发布平台。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 12:02:29</pubDate></item><item><title>红宝丽：环氧丙烷扩建项目计划明年投入生产</title><link>https://xuangubao.cn/article/977798</link><description>
    &lt;div&gt;
        红宝丽近日接待方正证券、民生证券调研时表示，公司年产12万吨环氧丙烷正式投产后，经过两年多运行，积累了一定数据及经验，在此基础上，公司决定对现有装置进行技改，通过较少的投入可将产能提升到25万吨，届时，工艺水平将进一步提升、制造成本也将有效降低。目前该项目技术团队正在抓紧推进相关工作，并开展前期手续审批工作，项目计划明年投入生产。（证券时报·e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 11:48:11</pubDate></item><item><title>海南三亚通报4家未落实疫情防控静态管理经营单位</title><link>https://xuangubao.cn/article/977797</link><description>
    &lt;div&gt;
        三亚市场监督管理局在6日疫情防控工作监管检查中发现，仍存在个别经营单位未落实疫情防控静态管理，未暂停营业。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 11:43:49</pubDate></item><item><title>金鸿顺：金鹤集团拟协议转让公司11.98%股份</title><link>https://xuangubao.cn/article/977795</link><description>
    &lt;div&gt;
        金鸿顺8月7日晚间公告，公司股东金鹤集团8月5日分别与长风云帆精选1号私募证券投资基金、拓牌兴丰7号私募证券投资基金签署股份转让协议，拟分别向长风云帆精选1号私募证券投资基金、拓牌兴丰7号私募证券投资基金转让公司股份766.72万股（占公司总股本5.99%），转让价格均为19.59元/股，转让价款总额均为1.502亿元。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 11:32:57</pubDate></item><item><title>特朗普：美国能源方面不再独立，必须向委内瑞拉和沙特阿拉伯“乞求”石油供应</title><link>https://xuangubao.cn/article/977794</link><description>
    &lt;div&gt;
        据美媒C-SPAN消息，美国前总统特朗普当地时间6日在保守派政治行动会议(CPAC)发表演讲时表示，“我们是一个经济不景气的国家，供应链断裂，商店不再有库存，教育系统在每个名单上都排名垫底。”此外，特朗普还提到，美国的通货膨胀率达到了40多年来的最高水平，美国在能源方面不再独立，必须向委内瑞拉和沙特阿拉伯“乞求”石油供应。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 11:27:08</pubDate></item><item><title>东部战区多支轰炸机编队，贯通南北同时双向穿越台湾海峡</title><link>https://xuangubao.cn/article/977793</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月7日，东部战区继续在台岛周边海空域进行实战化联合演训，战区空军连续出动多批多型战机，成体系实施岛屿进攻作战演练，演练重点锤炼了联合对地打击和远距空中打击能力。在预警机、干扰机、歼击机、海上舰船的支援下，空中打击兵力协同远箱火、常规导弹，区分多个方向，对预定目标实施防区外、多弹种、饱和式联合精确打击演练。打击平台在接收到攻击指令后，调整姿态、搜索锁定、发射导弹等一系列动作连贯准确。模拟打击任务完成，多支轰炸机编队按照预设航线，贯通南北同时双向穿越台湾海峡，遂行多军兵种环台岛进逼慑压。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 11:18:48</pubDate></item><item><title>海南三亚：全面提升核酸检测、流调转运等疫情处置各环节能力</title><link>https://xuangubao.cn/article/977790</link><description>
    &lt;div&gt;
        据8月7日海南省三亚市新闻发布会介绍，三亚市全面提升疫情处置各环节的能力：一是全面提升了核酸检测能力。二是提升了流调追阳和转运的能力。三是提升了隔离点和方舱医院的储备能力。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 11:10:43</pubDate></item><item><title>俄媒：扎波罗热核电站火灾已被扑灭</title><link>https://xuangubao.cn/article/977789</link><description>
    &lt;div&gt;
        据塔斯社8月7日援引当地官员消息报道，乌克兰炮击扎波罗热核电站引发的火灾已被扑灭。该官员称由于取水口受损，当地供水出现问题，专家正在分小组进行工作，避免因人员密集成为乌克兰武装部队新的打击目标。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 11:09:16</pubDate></item><item><title>北方铜业：非公开发行股份8116.88万股将解禁上市</title><link>https://xuangubao.cn/article/977788</link><description>
    &lt;div&gt;
        北方铜业8月7日晚间公告，公司非公开发行股份8116.88万股将于8月11日解除限售上市流通，该部分股份占公司总股本的4.58%。此次申请解除股份限售的发行对象共9名，涉及证券账户数为47户，发行时承诺的限售期为6个月。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 11:00:43</pubDate></item><item><title>上海援琼核酸检测队210名队员紧急飞赴海南支援</title><link>https://xuangubao.cn/article/977787</link><description>
    &lt;div&gt;
        从东航获悉，8月7日其紧急承运客机、全货机共2班包机紧急驰援海南。其中，MU7111客运包机为A330飞机执飞，搭乘上海援琼核酸检测队210名队员紧急飞赴海南支援，包机于10:55从上海虹桥机场起飞，13:04抵达海口机场；全货机包机为B777全货机执飞，航班号为CK5001于12:07从上海浦东起飞，承运抗疫物资44.5吨，14:16抵达海口机场。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 10:51:28</pubDate></item><item><title>东风汽车：收到国家新能源汽车推广补贴3亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/977786</link><description>
    &lt;div&gt;
        东风汽车8月7日晚间公告，8月4日，公司收到襄阳市经济和信息化局拨付的第三批新能源推广应用补贴清算资金3亿元。该笔补贴款项将直接冲减公司的应收账款，不会影响公司当期损益，对公司现金流将产生积极影响。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 10:49:04</pubDate></item><item><title>乌克兰卫生部发布如何应对核辐射事故的基本指导原则</title><link>https://xuangubao.cn/article/977785</link><description>
    &lt;div&gt;
        乌克兰真理报7日报道称，乌克兰卫生部公布了如何应对核辐射事故的基本指导原则，指导内容包括核辐射事故发生时如何躲避、如何给自身清除辐射、如何获取水和食物等。乌卫生部敦促普通民众了解和掌握相关信息。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 10:45:39</pubDate></item><item><title>海南三亚已妥善安置滞留旅客 要求相关酒店不得哄抬房价</title><link>https://xuangubao.cn/article/977784</link><description>
    &lt;div&gt;
        据海南省三亚市新闻发布会，要求酒店积极配合政府等相关部门做好滞留游客的接待服务。不哄抬房价，变相提高房价或拒绝游客的续租。游客续住应在原酒店房价、即已入住房价的基础上给予半价优惠。新入住游客按照携程官方网最低价格的基础上给予半价优惠，切实为游客提供安心舒心放心的住宿环境。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 10:43:33</pubDate></item><item><title>成都银行：获批证券投资基金托管资格</title><link>https://xuangubao.cn/article/977783</link><description>
    &lt;div&gt;
        成都银行公告，公司近日取得中国证监会的批复，公司的证券投资基金托管资格已获核准。公司将根据该批复在换领经营证券期货业务许可证后，对外开展基金托管业务。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 10:41:06</pubDate></item><item><title>印度新型火箭首飞失利</title><link>https://xuangubao.cn/article/977782</link><description>
    &lt;div&gt;
        据“今日印度”、《印度时报》等媒体报道，8月7日，被印度官方寄予厚望的小型卫星运载火箭(SSLV)的首次发射任务未能成功将卫星送入预定轨道。按照印度媒体的说法，本次发射的SSLV火箭搭载有两颗卫星，这枚火箭的前三级在发射后都正常工作并完成分离（前三级使用固体燃料发动机），但是火箭第四级用于投放卫星的速度微调模块（VTM）开机后发生遥测信号丢失，而随后恢复的遥测信号显示两颗卫星都已被投放，但其所到达的轨道要低于预期的高度，这让这两颗卫星的工作状态并不稳定。（环球网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-07 10:27:41</pubDate></item></channel></rss>