<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2020 03:58:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“天通系统”上线，为我国首个自主建设的卫星通信系统</title><link>https://xuangubao.cn/article/593131</link><description>
    &lt;div&gt;
        由我国自主建设的第一个卫星移动通信系统——天通系统，于昨日正式面向社会提供服务。目前天通卫星移动通信系统已实现对我国领土、领海的全面覆盖，可以为用户提供全天候、全天时、稳定可靠移动通信服务。（IT 之家）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 03:31:36</pubDate></item><item><title>广东省委书记李希、省长马兴瑞在广州会见澳门中联办主任傅自应</title><link>https://xuangubao.cn/article/593130</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月11日，广东省委书记李希、省长马兴瑞在广州会见澳门中联办主任傅自应。李希表示，希望进一步加强与澳门中联办的对接联系，共同落实好习近平总书记视察澳门重要讲话精神，全面准确贯彻“一国两制”方针，做好珠澳合作开发横琴这篇文章，推动粤澳合作取得新的成效，助力澳门经济适度多元发展、更好融入国家发展大局。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 03:27:12</pubDate></item><item><title>马斯克：特斯拉的完全自动驾驶功能“很快”上线</title><link>https://xuangubao.cn/article/593129</link><description>
    &lt;div&gt;
        特斯拉首席执行官埃隆·马斯克在Twitter上表示，完全自动驾驶功能将“很快”推出。马斯克表示，“完全自动驾驶”功能非常宝贵，它将为特斯拉增加数万美元的价值，并使该汽车能够通过Telsa网络出租车服务为车主赚钱。不过，这里的“很快”依然没有明确的上市时间。（cnBeta）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 03:14:22</pubDate></item><item><title>齐向东委员建议：强制要求区块链建设安全预算不低于20%</title><link>https://xuangubao.cn/article/593128</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月10日，北京市政协十三届三次会议在京开幕。今年，北京市政协委员，奇安信集团董事长齐向东带来了关于加强区块链安全建设的提案。齐向东表示，目前全球主要国家都在加快布局区块链技术发展。区块链技术应用已延伸到数字金融、物联网、智能制造、供应链管理、数字资产交易等多个领域，这些场景对安全性的要求极高，然而区块链安全问题也日趋突出，重大安全事件频发，攻击手段层出不穷，造成巨大的经济损失。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 03:12:48</pubDate></item><item><title>海军055型万吨级驱逐舰南昌舰在山东青岛正式入列</title><link>https://xuangubao.cn/article/593126</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天上午，海军055型驱逐舰首舰南昌舰归建入列仪式在青岛某军港码头举行。南昌舰是我国自主研制的055型万吨级驱逐舰首舰，先后突破了大型舰艇总体设计、信息集成、总装建造等一系列关键技术，装备有新型防空、反导、反舰、反潜武器，具有较强的信息感知、防空反导和对海打击能力。该舰2017年6月28日下水，2019年4月23日参加庆祝人民海军成立70周年海上阅兵。该舰的入列，标志着海军驱逐舰实现由第三代向第四代的跨越。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 03:00:48</pubDate></item><item><title>北京今年建设筹集各类政策性住房4.5万套</title><link>https://xuangubao.cn/article/593124</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月12日，北京市第十五届人民代表大会第三次会议召开第一次全体会议。北京市市长陈吉宁作政府工作报告。陈吉宁说，北京今年建设筹集各类政策性住房4.5万套。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 02:50:54</pubDate></item><item><title>国家外汇管理局局长潘功胜：我国外债风险总体可控</title><link>https://xuangubao.cn/article/593123</link><description>
    &lt;div&gt;
        潘功胜表示，我国外债风险总体可控，外债结构趋于优化。从总量看，我国外债规模变化总体上与经济增长及对外开放水平相适应，外债主要指标处于国际安全线以内。从结构看，债券成为近年来我国外债增加的主要推动力，境外投资者以中长期资产配置需求为主，稳定性较强，这将是未来我国外债发展变化中的一个重要特点。（经济日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 02:43:23</pubDate></item><item><title>国家外汇管理局局长潘功胜：跨境资本流入将趋势性增长</title><link>https://xuangubao.cn/article/593121</link><description>
    &lt;div&gt;
        潘功胜表示，我国国际收支将保持基本平衡的格局，跨境资本流入将趋势性增长。我国经常账户逐步进入基本平衡的发展阶段，这是中国经济结构不断优化和内外部平衡的结果。展望未来，中国较高的储蓄率和较强的制造业竞争力将有助于经常账户保持基本平衡。近年来，外资流入我国债市和股市资金明显增多，成为我国资本项下跨境资金流动的一个重要特征。截至2019年11月末，境外投资者持有中国债券和上市股票余额分别为3248亿和2838亿美元，比2016年末上升1.6倍和1.1倍。展望未来，随着我国金融市场对外开放步伐加快，境外资本进入我国金融市场仍具有较大的增长空间。（经济日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 02:42:04</pubDate></item><item><title>国家外汇管理局局长潘功胜：人民币汇率在合理均衡水平上保持了基本稳定</title><link>https://xuangubao.cn/article/593119</link><description>
    &lt;div&gt;
        潘功胜表示，人民币汇率弹性增强、双向波动，在合理均衡水平上保持了基本稳定。2019年外部环境错综复杂，全球经济贸易增长放缓、国际金融市场波动加大，但人民币汇率在全球货币中表现相对稳健，同时汇率弹性不断增强、双向波动，在配置外汇资源、平衡国际收支、增强宏观经济韧性方面发挥了重要的自动稳定器作用。（经济日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 02:37:52</pubDate></item><item><title>北京市市长陈吉宁：将推动出台北京市优化营商环境条例</title><link>https://xuangubao.cn/article/593116</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天上午，北京市第十五届人民代表大会第三次会议在北京会议中心隆重开幕。北京市市长陈吉宁作政府工作报告。陈吉宁说，持续改革优化营商环境。进一步对标国际规则和最佳实践，落实优化营商环境3.0版改革政策，全面完成优化营商环境三年行动计划各项任务，推动出台我市优化营商环境条例。加快构建以信用为基础的新型监管机制，推行告知承诺审批制度改革，在北京经济技术开发区试行“一枚印章管审批”制度。不折不扣落实好国家减税降费政策。优化公开透明、稳定可预期的市场环境，进一步激发民营企业发展活力和创造力。根据企业需求动态更新“服务包”，及时回应办理12345市民服务热线企业诉求，加大承诺事项督办、评价和落实力度。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 02:33:05</pubDate></item><item><title>国家外汇管理局局长潘功胜：继续实施稳健的货币政策</title><link>https://xuangubao.cn/article/593115</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月12日，中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜表示，继续实施稳健的货币政策，为促进经济高质量发展创造良好的货币金融环境。我们将坚持金融服务实体经济根本要求，综合考虑经济增长、通胀预期、宏观杠杆率和汇率稳定，保持灵活适度，加强逆周期调节，疏通政策传导机制，提升货币政策效能，发挥好结构性工具引导作用，加大对重点领域和薄弱环节尤其小微企业、民营企业、制造业支持力度，服务经济高质量发展。（经济日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 02:32:50</pubDate></item><item><title>操纵8只股票获利4亿元，31人因操纵证券市场案获刑</title><link>https://xuangubao.cn/article/593112</link><description>
    &lt;div&gt;
        浙江省金华市中级人民法院日前对一起多团伙相互配合、有组织实施操纵证券市场案宣判。这是全国首例以持仓量交易量标准立案追诉的操纵证券市场案，配资中介首次因明知操纵仍提供配资行为被刑事追责。2016年12月至案发，罗山东团伙、龚世威团伙单独、联合或伙同其他被告人，集中资金、持股优势，通过连续交易、对倒等方式操纵证券市场，利用400多个账户恶意操纵8只股票，获利达4亿余元，给广大股民带来极大损失。法院以操纵证券市场罪一审判决被告人罗山东、龚世威分别5年6个月和5年3个月有期徒刑，对其余29名被告人分别判处有期徒刑1年6个月至5年6个月不等，部分犯罪情节相对较轻并认罪认罚的被告人适用缓刑。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 02:23:34</pubDate></item><item><title>2020年北京GDP预期目标是增长6%左右</title><link>https://xuangubao.cn/article/593103</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月12日，北京市第十五届人民代表大会第三次会议召开第一次全体会议。北京市市长陈吉宁作政府工作报告。陈吉宁说，2020年北京GDP预期目标是增长6%左右。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 02:02:29</pubDate></item><item><title>浙江再提GDP增长目标“区间”：今年拟增6%~6.5%</title><link>https://xuangubao.cn/article/593100</link><description>
    &lt;div&gt;
        浙江省第十三届人民代表大会第三次会议1月12日开幕，省长袁家军在作《政府工作报告》时透露，2019年预计全省生产总值突破6万亿元，増长6.8%；一般公共预算收入增长6.8%；城乡居民收入分别增长8.3%、9.4%。《政府工作报告》建议，2020年全省经济社会发展主要预期目标为：生产总值增长6%~6.5%。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 02:01:49</pubDate></item><item><title>北京金融局局长霍学文：下周公布监管沙箱第一批入箱项目</title><link>https://xuangubao.cn/article/593099</link><description>
    &lt;div&gt;
        针对北京市在全国率先试点的金融科技“监管沙箱”，北京市地方金融监督管理局局长霍学文表示，金融科技“监管沙箱”已于去年落地，下周公布第一批入箱项目。霍学文透露，任何一个应用到金融领域的技术都可以入箱测试，一定会有区块链技术纳入“监管沙箱”测试。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 01:41:34</pubDate></item><item><title>银保监会明日将介绍银行保险业运行、服务实体经济和防范化解风险情况</title><link>https://xuangubao.cn/article/593098</link><description>
    &lt;div&gt;
        国务院新闻办公室将于1月13日（星期一）15时举行新闻发布会，请中国银保监会副主席黄洪，副主席祝树民等介绍银行保险业运行、服务实体经济和防范化解风险情况并答记者问。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 01:21:11</pubDate></item><item><title>北京全市2019年地区生产总值比上年增长6.2%左右</title><link>https://xuangubao.cn/article/593097</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月12日，北京市第十五届人民代表大会第三次会议召开第一次全体会议。北京市市长陈吉宁作政府工作报告。陈吉宁说，初步统计，2019年，全市地区生产总值比上年增长6.2%左右。一般公共预算收入增长0.5%；居民消费价格上涨2.3%左右，城镇调查失业率保持在4.4%左右的较低水平，全市居民人均可支配收入实际增长6.3%左右；单位地区生产总值能耗、水耗分别下降4%和3%左右，细颗粒物年均浓度下降到42微克/立方米。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 01:09:56</pubDate></item><item><title>春节前A股将迎来2020年最大解禁潮</title><link>https://xuangubao.cn/article/593096</link><description>
    &lt;div&gt;
        按周五收盘价计算，在鼠年到来的前两周时间里，A股市场将迎来近5000亿元的解禁潮。按周来看，下周解禁市值达1645亿元，为2020年第三高；春节前一周解禁市值达3259亿元，为2020年最高。从个股来看，春节前有105股面临解禁，其中15股解禁市值超50亿元，包括中油资本、顺丰控股、中国银河、视源股份等。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 00:59:54</pubDate></item><item><title>文华财经：向各期货公司免费提供中台系统的全套软件产品和相关技术支持</title><link>https://xuangubao.cn/article/593094</link><description>
    &lt;div&gt;
        文华财经发布公告称，现已完成可以符合穿透式监管要求的中台系统解决方案。为尽快推进安装部署工作，公司决定向各期货公司免费提供中台系统的全套软件产品和相关技术支持。中台系统遵照合规性要求，如能直接部署在期货公司的服务器上，则可保证用户交易指令直达期货公司。在期货公司准备好设备及网络后，公司可配合期货公司迅速完成中台系统部署方案的实施。完成部署后，文华PC端和手机端的所有产品和功能不受影响，可继续使用。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 00:18:53</pubDate></item><item><title>*ST盐湖：预计全年亏损432亿元-472亿元，去年同期亏损34.47亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/593093</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月11日晚间，*ST盐湖发布2019年业绩预告，公司预计全年亏损432亿元-472亿元。而2018年，公司全年亏损金额为34.47亿元。公司预计2019年基本每股收益为亏损15.51元-16.94元，归属于母公司的所有者权益为-286.20亿元。公告同时披露了公司资产包第六次拍卖结果，在本次拍卖中，按照此前相关约定，青海国资背景的青海省汇信资产管理有限公司以30亿元承接了这一资产包。公司表示，公司报告期对业绩造成主要亏损的原因是破产重整进程中因资产处置预计产生的损失，初步预计对利润的影响金额约417.35亿元，此事项属非经常性损益。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-12 00:03:50</pubDate></item></channel></rss>