<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 May 2022 11:55:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中疾控专家：60岁以上人群接种加强针对重症和死亡预防的保护效果更好</title><link>https://xuangubao.cn/article/956830</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国疾控中心免疫规划首席专家王华庆表示，“奥密克戎流行期间，有关专家对吉林市作了研究，结果已经公布。在60岁以上的人群中，未接种疫苗和仅接种一剂次灭活疫苗者重症的发生率是接种两次、接种三次疫苗者重症发生率20倍以上。”通过这些数据可以看到全程接种疫苗，接种加强针对于重症和死亡预防的保护效果会更好。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 11:38:54</pubDate></item><item><title>印度政府官员称小麦出口禁令并非永久性的，如果情况发生变化，这可能会被修改</title><link>https://xuangubao.cn/article/956829</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 11:19:39</pubDate></item><item><title>伊朗称准备根据市场需求将原油出口数量翻一番（彭博）</title><link>https://xuangubao.cn/article/956828</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 10:26:50</pubDate></item><item><title>管涛：保持人民币汇率政策灵活性，让人民币汇率形成有涨有跌的双向波动</title><link>https://xuangubao.cn/article/956827</link><description>
    &lt;div&gt;
        在2022清华五道口首席经济学家论坛“中国经济与政策展望”圆桌论坛上，中银国际证券全球首席经济学家管涛表示，要保持人民币汇率政策的灵活性，让人民币汇率形成有涨有跌的双向波动，发挥汇率浮动的吸收内外部冲击的减振器作用，增强宏观政策的自主性，同时也有助于增强境内外投资者的信心。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 09:59:14</pubDate></item><item><title>京东集团首席经济学家沈建光：消费券对短期拉动消费立竿见影，中央财政可加力</title><link>https://xuangubao.cn/article/956826</link><description>
    &lt;div&gt;
        在2022清华五道口首席经济学家论坛“中国经济与政策展望”圆桌论坛上，京东集团首席经济学家沈建光表示，下半年可能会出现全球性衰退，应对外部环境只能靠拉动内需，而当下扩内需最核心的就是促消费。他认为，发消费券对短期拉动消费立竿见影，而且对国民经济发展至关重要。接下来，还可以考虑给各地政府发放的消费券提供中央财政的支持。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 09:53:01</pubDate></item><item><title>海南：将发放超2亿元各类消费券</title><link>https://xuangubao.cn/article/956825</link><description>
    &lt;div&gt;
        海南省财政安排1亿元资金开展“助商惠民，乐享海南”消费券发放活动，带动市县、企业多方参与，全省将投入超2亿元发放各类消费券。（海南日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 09:48:54</pubDate></item><item><title>舍得酒业：向持股投资人开展优惠购酒活动，限量5000套包含6款主打产品</title><link>https://xuangubao.cn/article/956824</link><description>
    &lt;div&gt;
        证券时报获悉，舍得酒业2021年度股东大会将于5月26日召开，为答谢投资者的支持，自即日起到5月26日下午18时，舍得酒业将开展面向持股投资人的优惠购酒活动。此次活动以持股数为标准限购，舍得酒业将推出纪念套装，每套包含舍得酒业的6款主打产品（各1瓶），其中包括天子呼、舍不得、吞之乎、品味·舍得（四代）、智慧·舍得（藏品）与沱牌曲酒（中国名酒纪念版），限量发行5000套，每套7500元（零售价12354元/套），每套赠送1盒文创新品；此外，舍得酒业还推出股东专享的个性化定制老酒，限量发行1000件，每4瓶1件，每件2400元（零售价3600元/件）。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 09:45:50</pubDate></item><item><title>全国发往上海的京东快递散单全面静止？京东：不属实，未发布过此类信息</title><link>https://xuangubao.cn/article/956823</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，微信圈群流传一个朋友圈截图，一个带有京东头像的微信账号发布动态称“最新通知！受防疫举措变化影响，全国发往上海市流向的快递散单全面静止！系统计划于13日晚23:00关闭，后续开通时间视上海产能恢复再行通知，需要寄上海的抓紧了！”该则通知内容是否属实？对此，京东方面答复：经核实，并未发布过此类信息，目前所有工作核心聚焦抗疫保供。（“上海网络辟谣”微信公众号）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 09:44:18</pubDate></item><item><title>印度国会14日批评政府对小麦出口发出禁令，称这是一项“反农民”的措施（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/956822</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 09:30:47</pubDate></item><item><title>方大炭素石墨烯医用口罩入选商务部确认出口商品“白名单”</title><link>https://xuangubao.cn/article/956821</link><description>
    &lt;div&gt;
        从方大炭素获悉，经国家商务部确认，方大炭素石墨烯医用口罩近日被列入中国医药保健品进出口商会“白名单”，此举意味着方大炭素被列入国外标准认证或注册医疗物资生产企业清单。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 09:29:33</pubDate></item><item><title>宁夏为稳岗位、扩就业、提技能、防失业“出新招”“出实招”</title><link>https://xuangubao.cn/article/956820</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日宁夏通过出台社会保险降、缓、返、补“组合政策”，拓宽技术技能提升补贴受益范围，落实失业人员保障等“出新招”“出实招”，“真金白银”稳岗位、扩就业、提技能、防失业。其中，对符合条件的企业加大失业保险稳岗返还力度，并通过“免审即享”模式畅通资金返还渠道，其中自2022年1月1日起，中小微企业返还比例从原来的60%提至90%顶格返还；另一方面，延续实施阶段性降低失业保险、工伤保险费率政策1年，对餐饮、零售、旅游、民航、公路水路铁路运输企业阶段性实施缓缴养老、失业、工伤保险费政策。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 09:28:24</pubDate></item><item><title>李稻葵：统筹疫情防控和经济发展目标，保持战略定力和耐心</title><link>https://xuangubao.cn/article/956819</link><description>
    &lt;div&gt;
        清华大学苏世民书院创始院长李稻葵在2022清华五道口首席经济学家论坛表示，面对当下复杂的国际形势和严峻挑战，中国最重要的是好好地控制疫情。当前抗疫的另一大关键在于保经济。保生产线、保产业链本质上是保住未来经济增长的潜力。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 09:03:46</pubDate></item><item><title>黄奇帆：下大力气搞好金融，五个问题值得深入研究</title><link>https://xuangubao.cn/article/956818</link><description>
    &lt;div&gt;
        “下大力气搞好金融，是下一阶段深化改革的主攻方向、激活创新的关键火种、也是扩大开放的重点领域。”复旦大学特聘教授、重庆市原市长黄奇帆在“2022清华五道口首席经济学家论坛”上表示，在其看来，金融领域有五个问题值得深入研究。一是适时建立人民币之锚。二是推动金融更好地服务实体经济。三是结合中国国情发展绿色金融。四是加快发展面向中小型科技企业的科技金融。五是金融如何更好地服务共同富裕。（21财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 08:52:13</pubDate></item><item><title>北京：房山区严格执行居家办公，公交、地铁、网约车全部停运（新华社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/956817</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 08:50:10</pubDate></item><item><title>民航局：各单位要在确保安全基础上“应飞尽飞”</title><link>https://xuangubao.cn/article/956816</link><description>
    &lt;div&gt;
        据民航局网站消息，13日，民航局召开民航航班正常和服务质量工作会暨雷雨季节运行保障工作部署会，研究部署今年航班正常和服务重点工作。针对即将到来的雷雨季节航班保障工作，民航局副局长吕尔学强调，要强化协同联动，保障雷雨季节航班运行顺畅有序。特别是要考虑企业经营压力，各单位要在确保飞行安全的基础上，积极采取有效措施，尽量满足航空公司的经营需要，做到“应飞尽飞”。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 08:49:09</pubDate></item><item><title>北京中铁十一局三公司相关聚集性疫情新增感染者8例，新增一起快递相关聚集性疫情</title><link>https://xuangubao.cn/article/956815</link><description>
    &lt;div&gt;
        在北京市疫情防控工作第334场新闻发布会上，北京市疾控中心副主任庞星火通报，中铁十一局三公司相关聚集性疫情新增感染者8例，均来自管控人员，累计报告感染者49例，涉及4个区，其中海淀区39例，房山区8例，西城区、大兴区各1例。流调溯源工作正在进行中。目前北京市新增一起韵达快递长阳分部相关聚集性疫情，已累计报告感染者16例，涉及2个区，其中房山区15例、丰台区1例，流调溯源工作正在进行中。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 08:32:44</pubDate></item><item><title>北京：14日和15日继续组织区域核酸筛查（北京日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/956814</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 08:25:55</pubDate></item><item><title>北京：数起聚集性疫情为疫情防控增加不确定性</title><link>https://xuangubao.cn/article/956813</link><description>
    &lt;div&gt;
        5月14日，在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第334场新闻发布会上，市委宣传部副部长、市政府新闻办主任、市政府新闻发言人徐和建介绍，首都疫情防控形势严峻复杂，社会面筛查发现零星隐匿病例，数起聚集性疫情为北京疫情防控增加不确定性。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 08:25:05</pubDate></item><item><title>北京新增本土新冠肺炎病毒感染者40例，其中社会面筛查3例</title><link>https://xuangubao.cn/article/956812</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市疾病预防控制中心副主任庞星火通报，5月14日0时至15时，北京新增本土新冠肺炎病毒感染者17例。自5月13日发布会后（5月13日15时至14日15时），新增本土新冠肺炎病毒感染者40例（感染者1118至1157），其中，朝阳区、海淀区、房山区各12例，西城区3例，丰台区1例；普通型5例、轻型19例、无症状感染者16例；管控人员37例，社会面筛查3例。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 08:21:23</pubDate></item><item><title>北京：4月22日以来定点医院共收治1015例新冠肺炎感染者（北京日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/956811</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-14 08:15:49</pubDate></item></channel></rss>