<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 08 Jan 2022 10:48:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>河南许昌集中隔离4578人，流调溯源工作正在进行</title><link>https://xuangubao.cn/article/925493</link><description>
    &lt;div&gt;
        从许昌市人民政府新闻发布会上了解到，截至1月8日12时，许昌市集中隔离4578人、居家隔离49.9086万人，坚决做到“应隔尽隔、不漏一人”。在国家卫健委和省疾控、公安等部门专家的指导下，充实流调专班力量，综合运用大数据等信息化手段，彻底摸清病例和风险人员的行程轨迹，全面排查管控密接者、次密接者，努力用最短时间切断疫情传播链、防止疫情蔓延。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 10:47:38</pubDate></item><item><title>东方电气集团与吉林省人民政府签署合作框架协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/925491</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月7日，中国东方电气集团有限公司与吉林省人民政府在长春签署合作框架协议。今后，东方电气集团将认真落实合作框架协议，布局更多新能源项目和相关产业，探索推进综合能源开发合作，进一步完善新能源装备制造产业链，努力形成完整产业生态和良性产业循环。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 10:26:24</pubDate></item><item><title>光大证券收警示函，涉当年“与暴风集团那些事儿”</title><link>https://xuangubao.cn/article/925490</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月7日晚间，光大证券发布公告称，公司收到上海证监局出具的警示函。上海证监局指出的光大证券相关信息披露问题，大部分与公司2016年和暴风集团联合发起的一桩涉及欧洲体育版权公司MP&amp;SilvaHoldingS.A.（即MPS）52亿元收购案爆雷引发的连锁反应有关。对于此次接到警示函，光大证券回应，公司将本着对投资者负责的态度，认真对待监管函中的问题，并进一步强化合规意识、责任意识，不断完善公司内部控制机制，进一步提升公司治理水平，提高公司信息披露质量，切实维护公司及全体股东合法利益，推动公司持续规范、健康发展。（中国证券报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 10:15:42</pubDate></item><item><title>销量环比大增逾30%，长城汽车：缺芯缓解，多款新车型将亮相</title><link>https://xuangubao.cn/article/925489</link><description>
    &lt;div&gt;
        长城汽车披露的产销数据显示，2021年12月销量环比大增逾30%。从长城汽车相关工作人员处获悉，近期汽车芯片短缺情况有所缓解，助推了公司产销量的提升。2021年底至2022年初，门店客流量明显有所增加。长城汽车相关负责人表示：“2022年将有不少消费者期待的车型陆续上市，比如目前非常火爆的坦克系列，坦克600、坦克700、坦克800都将在今年推出。非常受欢迎的欧拉系列也将有闪电猫等新车型在今年推出。”（中国证券报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 10:12:37</pubDate></item><item><title>证监会首席律师焦津洪：2021年证监会办理行政复议案件243件，移送犯罪嫌疑人419人</title><link>https://xuangubao.cn/article/925488</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国证监会首席律师焦津洪在第26届（2022年度）中国资本市场论坛上表示，证监会依法从重从快查办重点地区重点领域的典型案件，2021年，中国证监会新启动调查案件323起，重点打击了以市值管理为名，行市场操纵之实等这些市场各方面比较关注的恶性违法行为，会同公安机关查获多起操纵市场重大案件，向公安机关移送和通报涉嫌犯罪案件线索177起，移送犯罪嫌疑人419人，移送案件线索的数量比上一年大幅度增加。（贝壳财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 09:54:20</pubDate></item><item><title>深圳龙岗区核酸采样已出结果均为阴性</title><link>https://xuangubao.cn/article/925486</link><description>
    &lt;div&gt;
        据“深圳发布”消息，1月7日，深圳多区同时开展核酸检测。龙岗区连夜启动了大规模的核酸检测，全区设立了255个核酸检测采样点，在布吉、坂田街道开展核酸筛查。截至1月7日下午4点，累计采样90万人次，已出结果4万人次，结果均为阴性。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 09:41:24</pubDate></item><item><title>近日，“2021年浙江省高新技术企业创新能力百强”榜单出炉，华海药业榜上有名（证券时报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/925485</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 09:13:58</pubDate></item><item><title>“冠军魔咒”再现，双料冠军4天业绩垫底</title><link>https://xuangubao.cn/article/925484</link><description>
    &lt;div&gt;
        今年的“冠军魔咒”，来的比往年都要早一些。2022年开年短短4个交易日，A股惨遭四连杀，前期赛道股集体歇菜。这不仅让期待开年红的股民们都傻眼，也让基金经理们懵了：平均亏损超4%。而去年“双料冠军”崔宸龙，今年业绩直接大变脸，最惨暴跌12%。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 09:09:33</pubDate></item><item><title>北京：“十四五”时期提升绿电消费比、推进市场化交易</title><link>https://xuangubao.cn/article/925483</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市发展和改革委员会副主任来现余日前表示，从“十四五”时期以及更远的未来看，北京坚持绿电本地开发与域外引进并重，推进电力市场化交易，提升绿电消费占比，助力碳达峰碳中和目标的实现。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 08:57:01</pubDate></item><item><title>北交所徐明：北交所成立以来股票平均上涨98.9%</title><link>https://xuangubao.cn/article/925482</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京证券交易所董事长徐明表示，北交所成立以来，股票平均上涨98.9%，几乎翻了一倍，财富效应初步显现。投资者数量也大幅度增加，2018年新三板投资者20多万，到精选层设立、北交所开市之前为170万，现在达到了475万投资者。存量公募基金入市交易八只新股秒杀，全部超募，创新层和基础层因为有了北交所带动效应，全年成交额也上涨了19.76%。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 08:40:30</pubDate></item><item><title>4599元/瓶，贵州茅台酒（珍品）零售指导价确定</title><link>https://xuangubao.cn/article/925481</link><description>
    &lt;div&gt;
        在2021年12月29日正式上市后，贵州茅台酒（珍品）在高质强业新时期发布的第一款高端新品指导价一直众说纷纭。1月8日，茅台方面正式发布准确信息，53%vol 500ml贵州茅台酒（珍品）零售指导价为4599元/瓶。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 08:27:41</pubDate></item><item><title>张文宏：奥密克戎不是大号流感它会咬人，要加强疫苗屏障</title><link>https://xuangubao.cn/article/925480</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家传染病医学中心主任、复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏表示，一些自媒体说奥密克戎引发的是“大号流感”，这是缺乏科学依据的，他研究奥密克戎感染者的医学影像后认为，这种变异株“会咬人”。一个国家和地区需要强大的免疫屏障和医疗资源，才能抵御奥密克戎的威胁。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 08:10:19</pubDate></item><item><title>鲜花价格翻5倍，韩国一束花264元</title><link>https://xuangubao.cn/article/925479</link><description>
    &lt;div&gt;
        从2021年底开始到现在，韩国一束花的批发价格从原来的1万韩元左右涨到了4万、5万韩元，约合人民币264元一束。上涨的主要原因是供货量不足，受疫情影响很多农户放弃了鲜花种植。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 08:05:15</pubDate></item><item><title>天津2例本土新冠病毒阳性感染者确诊</title><link>https://xuangubao.cn/article/925478</link><description>
    &lt;div&gt;
        从天津市疫情防控指挥部获悉，1月8日清晨，天津2例本土新冠病毒阳性感染者已送至天津市定点医院。根据其核酸检测结果、临床表现、血液检查和CT检查结果，市级专家组综合研判确定二人均为本轮本土新增确诊病例（均为轻型）。目前，相关工作正在进一步展开。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 08:01:56</pubDate></item><item><title>多家中药公司传出旗下中成药产品提价消息</title><link>https://xuangubao.cn/article/925477</link><description>
    &lt;div&gt;
        近期，多家中药公司传出对客户下发了旗下中成药产品提价的消息，涉及安宫牛黄丸、藿香正气口服液等多种经典药品。在北京市东城区一家同仁堂药店，记者看到，安宫牛黄丸的标价相比一个多月前有所上调，每丸价格从780元上调到860元，提价幅度约10%。不过店员表示目前正在搞促销，如果一次性购买12丸，价格就和涨价前基本持平。业内人士告诉记者，中成药原材料成本占比约为3到4成，而以安宫牛黄丸为例，其11种成分中药材价格在2021年全部出现上涨，涨幅在20%到50%之间。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 07:58:49</pubDate></item><item><title>国家卫健委回应西安孕妇流产等事件：决不能以任何借口推诿、拒收患者</title><link>https://xuangubao.cn/article/925476</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫生健康委医政医管局监察专员郭燕红8日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，就医是人民群众的刚性需求，提供正常医疗服务是医疗机构的天职。近日，西安孕妇流产等事件引起社会高度关注。事情发生后，孙春兰副总理专门召开会议，强调坚持人民至上、生命至上，决不能以任何借口推诿、拒收患者。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 07:58:02</pubDate></item><item><title>发改委副主任宁吉喆：全年GDP连续第二年超过百万亿</title><link>https://xuangubao.cn/article/925475</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月8日，国家发改委副主任兼国家统计局局长宁吉喆在第26届（2022年度）中国资本市场论坛上表示，2021年我国GDP将连续第二年超过100万亿元人民币，占世界比重进一步上升，人均GDP将连续第三年超过1万美元，全面建成小康社会成色十足。（贝壳财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 07:41:36</pubDate></item><item><title>农业农村部：今年节日期间，粮油肉蛋奶鱼果蔬等供应充足</title><link>https://xuangubao.cn/article/925474</link><description>
    &lt;div&gt;
        农业农村部市场与信息化司副司长刘涵8日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，“米袋子”“菜篮子”是重要民生商品，与老百姓生活息息相关，新春佳节将至，综合各方面情况看，今年节日期间，粮油肉蛋奶鱼果蔬等供应充足，完全可以满足城乡居民消费需求。“米袋子”方面，2021年我国粮食再获丰收，产量13657亿斤，比上年增加267亿斤。“菜篮子”方面，当前全国蔬菜在田面积达8000多万亩，同比增加200多万亩，预计未来3个月蔬菜供应总量1.7亿吨，同比增加350万吨，加上冬储蔬菜，可供每人每天约3斤菜。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 07:39:58</pubDate></item><item><title>国家发改委：目前西安市重点生活物资供应和储备较为充足</title><link>https://xuangubao.cn/article/925473</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家发展改革委经济运行调节局副局长许正斌8日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，从总体上看，目前西安市重点生活物资供应和储备较为充足，粮油价格基本稳定，猪肉价格略有上涨，蔬菜价格在前期上涨后已出现回落，入陕鲜活农产品运输车辆数量稳定恢复，配送“最后一米”问题也正在加快解决。后续将持续密切关注疫情态势，会同有关部门共同做好疫情地区生活物资供应保障。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 07:15:26</pubDate></item><item><title>国家卫健委对陕西广东河南浙江疫情最新研判</title><link>https://xuangubao.cn/article/925472</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫健委：①陕西西安疫情近期呈动态下降态势，风险区域在减少，社区病例趋于动态清零，防控工作已见成效，各项措施还需要坚持和强化。②河南关联疫情累计报告175例感染者，波及河南、上海和浙江3个省份9个市。③广东深圳疫情为境外输入引起的本土疫情。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-08 07:13:14</pubDate></item></channel></rss>