<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 May 2022 11:50:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>上海将建新冠抗原检测生产基地，日产量达500万至1000万人份（上观新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/954295</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 11:37:52</pubDate></item><item><title>马某某涉嫌煽动分裂国家、煽动颠覆国家政权有关情况</title><link>https://xuangubao.cn/article/954294</link><description>
    &lt;div&gt;
        法治日报记者向有关部门了解到，马某某，男，1985年出生于浙江温州，现任某科技有限公司研发部经理。长期以来，其在网上接受境外反华敌对势力“洗脑”，将境外活跃敌对分子视为“人生导师”，在其渗透影响下逐渐形成顽固的反政府思想，成为境外敌对势力“以华制华”的工具。马某某不仅充当境外敌对势力境内代理人、煽动分裂国家，还成立非法组织，制定“政治纲领”，煽动颠覆国家政权，更是将青年学生群体作为主要蛊惑煽动目标，鼓动学生参与抹黑祖国和民族的活动。2022年3月以来，马某某利用互联网专业特长，匿名创建网络群组，肆意歪曲捏造事实，极力传播各类谣言信息，发表所谓“独立宣言”，煽动分裂国家、煽动颠覆国家政权，充当境外敌对势力在我境内的代理人。马某某屡屡扬言，其终极目标是颠覆国家政权，为此逐步升级“内奸”行径，着手制定反宣纲领，甚至筹备成立“大陆临时国会”，委托有关人员制定所谓“法律制度”，宣称要“借助境外的力量推翻中国政府”。（澎湃新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 11:26:19</pubDate></item><item><title>德国总理：支持瑞典和芬兰加入北约</title><link>https://xuangubao.cn/article/954293</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间3日，德国总理朔尔茨表示，如果瑞典和芬兰决定加入北约，那么这两个国家“可以依赖我们的支持”。德国联邦内阁在梅克伦堡-前波莫瑞州的梅瑟贝格举行为期两天的内阁闭门会议，除重点讨论乌克兰冲突问题及其影响外，“应对全球经济挑战的德国经济模式”也是会议的主题之一。芬兰总理马林和瑞典总理安德森应邀出席该会议。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 11:11:04</pubDate></item><item><title>辉瑞第一季度营收257亿美元，预估243.6亿美元。第一季度调整后每股收益1.62美元</title><link>https://xuangubao.cn/article/954292</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 10:46:11</pubDate></item><item><title>关口前移、以快制快，在“抓源头”和“早发现”上下更大功夫！李强今天在徐汇松江检查疫情防控工作（上海发布）</title><link>https://xuangubao.cn/article/954291</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 10:43:45</pubDate></item><item><title>当地时间5月3日，俄罗斯总统普京签署了针对外国不友好行为的回应经济措施（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/954290</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 10:06:36</pubDate></item><item><title>意大利总理：欧盟应就卢布结算俄天然气问题发表明确意见</title><link>https://xuangubao.cn/article/954289</link><description>
    &lt;div&gt;
        意大利总理德拉吉当地时间5月2日表示，就是否使用卢布结算俄罗斯天然气的问题，意大利将按照欧盟委员会的要求，和其他欧盟成员国步调一致。欧盟委员会就“卢布结算是否构成规避制裁”发表明确意见非常重要。德拉吉还称，意大利政府的战略是尽快摆脱对俄罗斯天然气的依赖。目前，意大利大约40%的天然气进口依赖于俄罗斯。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 09:57:03</pubDate></item><item><title>一些俄罗斯债券持有人称他们收到了以美元支付的款项（彭博）</title><link>https://xuangubao.cn/article/954288</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 09:56:36</pubDate></item><item><title>比亚迪4月新能源汽车销量同比增长313.22%</title><link>https://xuangubao.cn/article/954287</link><description>
    &lt;div&gt;
        比亚迪4月新能源汽车销量10.60万辆，同比增长313.22%，上年同期2.57万辆。前4月累计销量39.2万辆，同比增长387.94%。燃油汽车4月产量、销量均无。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 09:55:40</pubDate></item><item><title>法国总统马克龙将与俄总统普京通电话</title><link>https://xuangubao.cn/article/954286</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间5月3日，据法国经济调频电视台报道，法国总统马克龙将在当地时间中午12时与俄罗斯总统普京通电话。从3月29日开始，两人就没有进行过电话交流。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 09:51:33</pubDate></item><item><title>湖南长沙居民自建房倒塌事故9名犯罪嫌疑人被批捕</title><link>https://xuangubao.cn/article/954285</link><description>
    &lt;div&gt;
        据湖南省长沙市人民检察院官方微博消息，长沙居民自建房倒塌事故发生后，长沙市、望城区两级检察院高度重视，当日成立专案组，依法提前介入，引导侦查，收集、固定证据。经长沙市望城区人民检察院审查，5月3日，对吴某勇、龙某恺、薛某棕、任某生等4人以涉嫌重大责任事故罪依法批准逮捕；对湖南湘大工程检测有限公司总经理谭某，技术人员宁某、龚某、汤某、刘某等5人以涉嫌提供虚假证明文件罪依法批准逮捕。目前，案件正在进一步侦查中。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 09:46:44</pubDate></item><item><title>印度政府要求电力企业确保6月底前进口1900万吨煤炭</title><link>https://xuangubao.cn/article/954284</link><description>
    &lt;div&gt;
        印度政府当地时间5月3日发表声明，由于电力供应紧张，政府设定煤炭进口目标，要求国营和私营电力企业确保在6月底之前从海外进口1900万吨煤炭。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 09:38:43</pubDate></item><item><title>河南郑州：主城区机关事业单位、企业工作人员即日起居家办公</title><link>https://xuangubao.cn/article/954283</link><description>
    &lt;div&gt;
        记者从郑州市新冠肺炎疫情防控指挥部了解到，即日起郑州主城区内各党政机关、事业单位（含中央驻郑、省直机关单位）、企业工作人员居家办公。党政机关、事业单位工作人员立刻向居住地所属社区报到，就地转为社区志愿者，全面参与社区疫情防控工作。为保障市民生活，疫情防控、医疗救护、应急抢险、垃圾处理、行政执法、保障城市基本运行的水、电、燃气、通信等行业工作人员，凭24小时核酸检测阴性证明、工作证件可以出行。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 09:36:07</pubDate></item><item><title>北京初高三正处模考阶段，将线上线下结合做好相关安排</title><link>https://xuangubao.cn/article/954282</link><description>
    &lt;div&gt;
        在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第323场新闻发布会上，北京市委教育工委副书记、市教委新闻发言人李奕介绍，初、高三正处在一模、二模考试的阶段，各区各学校将通过线上、线下相结合的方式，做好相关安排。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 09:35:29</pubDate></item><item><title>“深圳蛇口-云浮新港”组合港启动，企业出口只需办理一次海关手续</title><link>https://xuangubao.cn/article/954281</link><description>
    &lt;div&gt;
        据深圳发布的消息，近日，满载电子产品等货物的驳船翔富168号在云浮新港码头办结通关手续，经珠江水道顺利抵达蛇口港，然后在这里直接搭上国际货轮发往世界各地，这标志着“深圳蛇口-云浮新港”组合港正式启动。至此，“大湾区组合港”增至16条航线。据悉，云浮新港出口货物有五成以上转关至深圳西部码头出口。“大湾区组合港”推行后，企业出口全程只需办理一次海关手续，大幅压缩通关周期，并可节省30%以上的报关成本。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 09:15:44</pubDate></item><item><title>北京中小学、幼儿园、中等职业学校暂停返校一周</title><link>https://xuangubao.cn/article/954280</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天（5月3日），北京市召开第323场新冠肺炎疫情防控工作新闻发布会。发布会上，北京市教育委员会新闻发言人李奕通报，全市中小学幼儿园、中等职业学校暂停到校上课一周，也就是5月5日-5月11日，具体返校时间根据全市疫情形势综合研判后确定。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 09:13:30</pubDate></item><item><title>北京：社会面还存在零星隐匿传染源，要加快区域筛查</title><link>https://xuangubao.cn/article/954279</link><description>
    &lt;div&gt;
        在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第323场新闻发布会上，北京市疾控中心副主任、全国新型冠状病毒肺炎专家组成员庞星火介绍，当前，北京市社会面还存在零星隐匿传染源，要加快区域筛查，及时落位管控，严防区域外溢，坚决控制疫情扩散蔓延。要严格落实“四方责任”，各单位、部门、行业加强人员管理，落实各项防控措施。要坚持非必要不出京，尤其是中高风险地区人员、健康宝弹窗提示人员不得出京，按照规定进行核酸检测、健康监测。要科学佩戴口罩，一线防疫、外卖快递配送等重点人员在工作时要佩戴N95或KN95口罩；市民朋友外出尤其在医疗机构就医或陪同就医、取药时，探视高龄老年人、婴幼儿或有基础性疾病人员时，进行核酸检测、收取外卖快递时，出入人员密集及通风差的密闭场所时，风险难以判定但需要和陌生人近距离沟通时等特殊场景，要佩戴N95或KN95口罩；封控区、管控区、临时管控区等人员要佩戴N95或KN95口罩。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 09:10:15</pubDate></item><item><title>北京：1例感染者因三次上公厕引发近40例感染者</title><link>https://xuangubao.cn/article/954278</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市召开新闻发布会，通报疫情防控最新情况。会上介绍，在疫情分析中发现有1例感染者因三次上公厕引发3例续发病例，继而引发了近40例的感染者。提醒市民朋友上公厕时坚持科学佩戴口罩，注意手卫生，当前北京市社会面还存在零星隐匿传染源，要加快区域筛查，及时落位管控，严防区域外溢。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 08:57:58</pubDate></item><item><title>私募大佬葛卫东一季度持股市值80亿，减持多家上市公司股票</title><link>https://xuangubao.cn/article/954277</link><description>
    &lt;div&gt;
        最新披露的一季报透露了私募大佬葛卫东最新调仓换股动向。葛卫东在今年一季度大举减持了“云茅”用友网络4474.03万股，交易金额或近14亿元。葛卫东对用友网络的持股时间将近5年，这几年一直以加仓为主，就算减持也卖得比较少，此次这么大幅度砍仓，实属罕见，该股今年跌幅高达46.66%，一季度净利润亏损3.93亿元。总的来看，葛卫东今年一季度A股持股市值约80亿元左右，除了减持用友网络，还减持了科大讯飞、贝特瑞、安恒信息、兆易创新、移远通信等多只个股，新进安路科技。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 08:56:56</pubDate></item><item><title>北京两地调整为高风险地区，多地调整为中风险地区</title><link>https://xuangubao.cn/article/954276</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天（5月3日），北京市召开第323场新冠肺炎疫情防控工作新闻发布会。发布会上，北京市疾控中心副主任庞星火介绍，截至2022年5月2日24时，朝阳区十八里店乡周家庄村近14天累计报告6例本土确诊病例；房山区长阳镇加州水郡东区社区金桥国际公寓近14天累计报告7例本土确诊病例。经市疾控中心评估，按照《北京市新冠肺炎疫情风险分级标准》，即日起将朝阳区十八里店乡周家庄村、房山区长阳镇加州水郡东区社区金桥国际公寓由中风险地区升级为高风险地区。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-03 08:55:34</pubDate></item></channel></rss>