<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 16 Sep 2020 04:38:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>WTI原油日内涨幅达2.0%，报39.05美元/桶；布油涨幅达1.7%</title><link>https://xuangubao.cn/article/769766</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 04:16:16</pubDate></item><item><title>潍柴发布全球首款50%热效率商用柴油机</title><link>https://xuangubao.cn/article/769765</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天上午，由潍柴集团研发的全球首款50%热效率商用柴油机在济南发布，标志着世界内燃机发展迎来历史性突破。据介绍，潍柴研发的这款商用柴油机热效率达到50.26%，首次突破50%领跑全球。发布仪式上，权威内燃机检测认证机构德国TÜV南德意志集团和中国汽车技术研究中心有限公司共同将热效率突破50%的认证证书颁发给潍柴集团。（齐鲁网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 04:09:04</pubDate></item><item><title>科创板现最小IPO，上纬新材净募资仅7004万</title><link>https://xuangubao.cn/article/769763</link><description>
    &lt;div&gt;
        即将在科创板上市的上纬新材原计划募资2.16亿，但通过询价后，预计募资总额只有1.08亿，募资净额7004万，比该公司2019年净利润7827万元净利润还低，创下科创板募资最低的新纪录。发行价格确定后上纬新材上市时市值约为10.04亿元，勉强压线科创板五套上市标准的最低要求，即不少于10亿市值。有投行人士表示，现在新股发行愈来愈困难，预计很快要出现发行失败的案例。未来将更考验券商的承销能力，头部投行将占据更多优势。（券商中国）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 03:48:20</pubDate></item><item><title>中国电信与武商集团旗下武商广场购物中心日前签订5G+MEC（边缘计算）智慧商业综合体战略合作协议，双方将联手打造湖北首家5G智慧综合商业体（湖北日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/769747</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 03:27:12</pubDate></item><item><title>福达合金：公司主要客户德力西已与酒泉卫星发射中心、广州白云机场、武汉天河机场等航空航天单位建立了合作关系，公司为其配套供应开关柜、断路器、仪表等配电产品，成功助力“神州”、“嫦娥”及“北斗”卫星导航系统等重大工程（上证e互动）</title><link>https://xuangubao.cn/article/769746</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 03:23:09</pubDate></item><item><title>青海省长信长星会见中国五矿集团董事长唐复平</title><link>https://xuangubao.cn/article/769744</link><description>
    &lt;div&gt;
        信长星希望中国五矿集团在已有合作成果基础上，进一步发挥技术、人才、资金等优势，持续加大在青投资力度，青海将一如既往为中国五矿集团在青投资发展提供服务、创造环境，实现共同发展。唐复平表示，希望双方进一步深化合作交流，中国五矿集团愿积极融入青海资源开发利用、产业结构调整、高原美丽城镇建设，助力青海高质量发展。（青海日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 03:21:51</pubDate></item><item><title>9月24日在上海开幕的首届外滩大会上，蚂蚁链将发布区块链颠覆性平台（上证报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/769742</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 03:20:17</pubDate></item><item><title>山东威海中韩自贸区地方经济合作示范区产业园揭牌</title><link>https://xuangubao.cn/article/769741</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月15日上午，威海中韩自贸区地方经济合作示范区产业园揭牌暨重点项目集中签约仪式举行，共签署战略合作协议4个、产业项目14个，总投资89.2亿元。产业园区规划面积24平方公里，拟采取与韩国排名前三十位的大企业合作共建的方式，为承接项目落地打造国际一流的园区载体。产业园区规划设立高端制造、港口物流、商贸服务、文旅休闲4个功能区，打造“3+2+1”产业体系。（大众日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 03:18:47</pubDate></item><item><title>长三角城市经济协调会：促进城市间务实合作，扎实推动长三角一体化发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/769740</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月16日，长江三角洲城市经济协调会第二十次全体会议在江苏省连云港市召开。会议指出，城市经济协调会将进一步提升服务水平，完善协同机制，促进城市合作，各扬所长，相互赋能，以一体化的思路和举措打破行政壁垒、提高政策协同，让各类生产要素在更大范围畅通流动，发挥各地区比较优势，实现更合理分工，凝聚强大合力，促进高质量发展，共同把长三角城市群打造成强劲活跃增长极。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 03:18:00</pubDate></item><item><title>西安拟逐步放宽汽车限行规定，正在征求意见</title><link>https://xuangubao.cn/article/769735</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，西安市商务局起草《西安市关于促进市场消费积极应对新冠肺炎疫情影响的实施细则（征求意见稿）》，面向社会公开征求意见。拟将新能源汽车购置补贴和免征购置税政策延续至2022年底，加大新能源公交车替换力度，取消二手车限迁政策。同时放宽汽车限行规定，在实施国六排放情况下，逐步减少城市车辆限行次数，实施分时段、分区域限行。此外，还包括鼓励汽车销售新模式、加强汽车消费金融支持等方面内容。（三秦都市报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 03:14:28</pubDate></item><item><title>泰国橡胶协会名誉会长：RSS3橡胶价格达十多年来新高</title><link>https://xuangubao.cn/article/769732</link><description>
    &lt;div&gt;
        由于新冠肺炎大流行和市场供应有限，对防护橡胶手套的需求急剧上升，天然橡胶价格的前景正在改善。泰国橡胶协会名誉会长Luckchai Kittipol表示，他对橡胶的前景感到更加乐观，因为十多年来RSS3橡胶价格在9月1日首次达到每公斤60泰铢。（中国橡胶信息贸易网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 03:08:58</pubDate></item><item><title>何华武院士：沪杭磁浮与广深磁浮纳入高速磁浮选线方案研究</title><link>https://xuangubao.cn/article/769731</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月16日，中国工程院院士、中国工程院副院长何华武在“创新与新兴产业发展国际会议”现代交通工程技术与产业专题会上表示，当前中国时速600公里高速磁浮列车已进行的选线方案研究共有两条，分别是沪杭磁浮与广深磁浮。何华武表示，从科技发展、交通强国建设要求看，建设高速磁浮试验验证先行段十分必要。从工程特征看沪杭磁浮将以明线为主，而广深磁浮将以地下线为主。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 03:08:49</pubDate></item><item><title>索尼官方否认PS5减产</title><link>https://xuangubao.cn/article/769729</link><description>
    &lt;div&gt;
        针对此前关于索尼PS5减产的报道，索尼回应称，“虽然我们没有发布与PS5生产相关的详细信息，但有关报道是错误的。自开始批量生产以来，我们尚未更改PlayStation 5的生产计划。”（新浪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 03:03:59</pubDate></item><item><title>黑龙江省长王文涛会见中兴通讯董事长李自学</title><link>https://xuangubao.cn/article/769726</link><description>
    &lt;div&gt;
        王文涛希望中兴通讯加大投入，优先考虑在黑龙江布局大数据中心，发展5G垂直应用，并不断拓展在农业、工业、旅游等领域合作，推动黑龙江在5G基础设施建设和场景应用等方面走在全国前列。李自学表示中兴通讯将发挥技术优势，加快5G网络建设和垂直应用探索，赋能黑龙江制造、文广、旅游、教育等传统行业转型发展，助推新业态衍生发展，加快把黑龙江资源优势转化为经济优势发展优势，推动振兴发展。（黑龙江日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 03:00:32</pubDate></item><item><title>从市场获悉，玻汾开票价9月20号起上调，53度玻汾上调0.5元/瓶，42度玻汾上调0.2元/瓶。这是年内玻汾第三次调价，目前高度和低度的出厂价分别是36.3元/瓶和33元/瓶（微酒）</title><link>https://xuangubao.cn/article/769725</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 03:00:14</pubDate></item><item><title>发改委：下一步将会同有关部门指导各地按照实施方案的要求，加快推进医疗废物处置能力建设，同时加大对投资计划执行情况的监督检查力度，督促各地加快项目建设，全面提升我国医疗废物处理处置能力（中国网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/769722</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 02:58:11</pubDate></item><item><title>发改委：深入推进企业债券注册制改革，推动企业债券更好服务实体经济</title><link>https://xuangubao.cn/article/769719</link><description>
    &lt;div&gt;
        发改委新闻发言人表示，一是持续完善监管规则，推动建立公开、透明、高效的企业债券发行注册管理体系；二是充分发挥地方属地管理优势，通过项目筛查、风险排查、监督检查等方式，做好区域内企业债券监管工作；三是指导受理审核机构对信息披露内容和形式进行督促检查，协助省级发展改革部门共同做好企业债券存续期监管工作；四是强化部门沟通协调，推进相关部门联合制定信息披露指引，进一步完善债券市场基础性制度。（中国网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 02:56:22</pubDate></item><item><title>黑龙江省委书记张庆伟会见中国通用技术集团董事长于旭波一行</title><link>https://xuangubao.cn/article/769718</link><description>
    &lt;div&gt;
        张庆伟希望双方加快重点企业重整、技术创新、设备改造和产品研发步伐，共同解决在省企业发展难题，为落地项目提供优质服务，推动企业加快改革发展，不断增强核心竞争力，务实推动双方在更多领域开展深度合作。于旭波表示将紧密结合黑龙江省“十四五”规划，加大对在省企业支持力度，拓展高端机床装备、医药医疗健康等领域布局，为黑龙江振兴发展作出更大贡献。（黑龙江日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 02:55:32</pubDate></item><item><title>中国科学院院长白春礼表示，龙芯3A3000处理器销售超过30万颗，在电子公文二期试点中占70%份额；嵌入式领域销售龙芯芯片超过30万颗，累计应用于10颗北斗导航卫星（新华财经）</title><link>https://xuangubao.cn/article/769717</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 02:54:10</pubDate></item><item><title>吉林省长景俊海会见三一集团总裁唐修国</title><link>https://xuangubao.cn/article/769715</link><description>
    &lt;div&gt;
        景俊海希望三一集团抢抓机遇、优化布局，深化与吉林全面合作，加大在新能源开发利用、机械制造等领域投资力度，积极参与白城国家级高载能高技术基地建设，共同实施一批重大项目，立足吉林辐射东北乃至东北亚，助力吉林经济社会发展实现新突破。唐修国表示，一定持续拓展合作领域，进一步扩大投资规模，携手加快项目建设，为吉林走出振兴发展新路作出新的贡献。（吉林日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-16 02:52:08</pubDate></item></channel></rss>