<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 27 Aug 2022 12:54:35 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>8月25日0时—27日18时，重庆累计报告感染者57例</title><link>https://xuangubao.cn/article/983467</link><description>
    &lt;div&gt;
        从重庆市新冠肺炎疫情防控工作第119场新闻发布会上了解到，8月25日0时—8月27日18时，重庆市累计报告感染者57例，分别为沙坪坝23例、九龙坡8例、北碚区7例、长寿区6例、璧山区4例、巴南区3例，渝中区、大渡口区、开州区、忠县、垫江县、彭水县各1例。根据重庆市疾控中心对近期本土病例新冠病毒基因组测序结果，“8·16”沙坪坝疫情、“8·22”九龙坡疫情的病例和长寿疫情、璧山疫情的病例，均在同一传播链上。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 12:51:34</pubDate></item><item><title>“全球技术供需对接平台”在上海启动，超2000项需求上线</title><link>https://xuangubao.cn/article/983466</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月27日下午，2022浦江创新论坛在上海开幕，旨在汇聚全球创新资源、解决企业创新需求的“全球技术供需对接平台”在开幕式中正式启动。数据显示，在试运营的2个月中，该平台已联通全球400多万家科技型企业，储备了1300万个技术关键词、94万条国内科技成果和800多万条欧美成果数据，共发布企业需求超过2000项。目前，平台上的企业科技创新意向投入达到37.89亿元，已促成跨区域合作70项，意向签约金额近3亿元。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 12:33:11</pubDate></item><item><title>浙江省股权交易中心衢州服务中心成立</title><link>https://xuangubao.cn/article/983465</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月26日，浙江省股权交易中心衢州服务中心成立暨衢州智造板开板仪式在衢州举行，标志着浙江省首家区域股权市场创新培育平台正式设立。据介绍，浙江股权交易中心是为企业提供股权、债权转让和融资服务的公共服务平台。作为衢州市中小企业上市规范培育平台，衢州服务中心将为具有一定行业优势和产业规模的中小企业提供股权融资、债权融资、信贷融资等综合金融服务，重点帮助企业进行股份制改造、完善法人治理结构、促进金融要素集聚，统筹服务衢州市域范围内的企业上市规范培育工作。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 12:24:06</pubDate></item><item><title>针对新一轮较强降雨来袭 国家防总办公室、应急管理部要求严防旱涝急转</title><link>https://xuangubao.cn/article/983464</link><description>
    &lt;div&gt;
        据气象预测，未来三天，陕西、山西南部、四川盆地西部和北部、河南北部等地的部分地区有暴雨，局地大暴雨。据自然资源部门预测，27日8时至30日8时，山西西南部、河南西北部、重庆东北部、四川中部及东北部、陕西中南部、甘肃东南部发生地质灾害风险较高。国家防总办公室、应急管理部27日组织防汛抗旱专题视频会商调度，强调防范应对新一轮较强降雨过程要突出抓好四个重点。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 12:11:11</pubDate></item><item><title>中核集团总经理顾军调研有关单位：紧密围绕国家战略需要推动核能可持续发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/983463</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，中核集团总经理、党组副书记顾军一行先后赴四川、福建、上海等地成员单位进行调研，看望慰问一线员工。他强调，当前是集团公司“两弹一艇”以来最重要的发展机遇期。各单位要立足“三新一高”，胸怀“国之大者”，紧密围绕国家战略需要，充分发挥自身优势，坚持系统思维、底线思维，坚持深化改革，为推动核能可持续发展贡献力量。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 12:08:08</pubDate></item><item><title>长安汽车董事长朱华荣：中国已经初步具备停售燃油车的基本条件，必须做好纯燃油车停售的相关研究</title><link>https://xuangubao.cn/article/983462</link><description>
    &lt;div&gt;
        重庆长安汽车股份有限公司董事长朱华荣表示：“中国汽车产业已经初步具备了停售燃油车的基本条件，建议相关部门和行业研究和明确传统燃油车的停售期限，引导企业和全社会有序向新能源转型，为实现‘双碳’目标贡献汽车行业的力量。”朱华荣建议进一步加快转型步伐，将中国停售燃油车提上议事日程。“这并不意味着马上停售全部燃油车，而是指必须做好纯燃油车停售的相关研究。”（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 11:47:52</pubDate></item><item><title>黑龙江大庆：8月20日以来，大庆市共发现无症状感染者32例。目前大庆市有高风险区10个、中风险区29个（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/983461</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 11:40:46</pubDate></item><item><title>8月26日18时—8月27日17时，海口市新增1例新冠肺炎确诊病例和2例无症状感染者（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/983460</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 11:39:27</pubDate></item><item><title>国开基础设施投资基金已投放2100亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/983459</link><description>
    &lt;div&gt;
        截至8月26日，国开基础设施投资基金已签约422个项目、合同金额2100亿元；已投放2100亿元，重点投向中央财经委员会第十一次会议明确的五大基础设施重点领域，重大科技创新、职业教育等领域，以及其他可由地方政府专项债券投资的项目，取得阶段性重要进展。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 11:38:05</pubDate></item><item><title>68家医疗器械上市公司发布半年报，逾六成净利润同比增长</title><link>https://xuangubao.cn/article/983458</link><description>
    &lt;div&gt;
        Wind数据显示，截至8月26日，A股已有68家医疗器械上市公司披露了上半年业绩报告。其中，有42家上市公司上半年归母净利润同比增长，占比超六成。业内人士认为，医疗器械行业主要驱动力包括人口老龄化和疾病慢病化推动市场需求持续增长；新技术推广推动行业规模扩容；进口产品主导中高端医疗器械市场，如影像设备、高值耗材等国产化率较低，国产利用率有望加速提升，行业龙头有望迎来高速增长。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 11:34:21</pubDate></item><item><title>第二十一届长春农博会签约金额逾175亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/983457</link><description>
    &lt;div&gt;
        第二十一届中国长春国际农业·食品博览(交易)会27日闭幕。展会期间，成功举办5场大型推介洽谈活动，达成22个项目，签约金额约175.65亿元。通过长春农博会平台，中国各地40多家农资企业和农业科研单位集中展示展销80余个农作物优良品种，玉米、水稻良种高产、高抗特性深受农民群众青睐。来自232个厂家的5.6万台农机装备，按照“耕种管收”全程农机化系列进行集中展示，无人作业、精准作业等一批具有最新代表性的“智慧农机”全新亮相。标准化生产、精量播种、秸秆还田、生物防控等重大技术，“五防”温室、植物工厂、无土栽培、水肥一体化、潮汐灌溉、温室物联网等高新技术同样备受瞩目。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 11:32:21</pubDate></item><item><title>山西运城垣曲县新增1名核酸检测初筛阳性人员</title><link>https://xuangubao.cn/article/983456</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月27日14时03分，山西省运城市垣曲县在集中管控人群例行核酸检测中发现1名初筛阳性人员，为8月26日山西省运城市垣曲县报告阳性感染者6的共同居住家人。该阳性感染者因身体原因长期居家未外出，现已被转运至运城市第二医院(运城市传染病医院)隔离医学观察。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 11:25:50</pubDate></item><item><title>头部公募盈利格局分化，招商基金和博时基金上半年净利润连续增长</title><link>https://xuangubao.cn/article/983455</link><description>
    &lt;div&gt;
        梳理发现，上半年，虽有多家头部公募营收增速放缓，但部分腰部公募奋起直追，实现盈利连年上涨；截至二季度末，招商基金公募基金管理规模7806亿元（剔除联接基金），较2021年末增长5.35%；博时基金公募基金管理规模10560亿元（剔除联接基金），较2021年末增长 6.75%。 与此同时，不少小型基金公司在上半年通过积极应对市场变化、发力创新业务，以及重视投教工作，实现营收、净利双增长。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 11:24:40</pubDate></item><item><title>国家能源局李创军：可再生能源是减排不减生产力的重要支柱</title><link>https://xuangubao.cn/article/983454</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月27日，国家能源局新能源与可再生能源司司长李创军在第二届清华大学“碳中和经济”论坛上表示，当前，可再生能源已经成为各国竞相角逐、争相投入的一个重要领域，成为新一轮能源革命和科技产业革命的主战场，发展可再生能源有重大的意义，是减排不减生产力的一个重要的支柱。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 11:12:47</pubDate></item><item><title>陕西省气象台发布暴雨蓝色预警</title><link>https://xuangubao.cn/article/983453</link><description>
    &lt;div&gt;
        陕西省气象台8月27日18时00分继续发布暴雨蓝色预警：受西风槽和低层切变线共同影响，预计8月27日20时至28日20时陕北中南部、关中北部和西部、陕南西部、秦巴山区沿线将出现大雨（25～50毫米），其中延安中部（宝塔区、延川、延长、甘泉、宜川、安塞区南部、富县北部）、宝鸡南部（凤县、太白南部）、汉中西部（南郑区西部、留坝、勉县、略阳、宁强）有暴雨（50～90毫米），宁强南部局地有大暴雨（100～120毫米）。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 11:05:56</pubDate></item><item><title>哈尔滨市道里区报告1例新冠病毒肺炎确诊病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/983452</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月27日，哈尔滨市道里区报告1例本土新冠病毒肺炎确诊病例（轻型），为主动就医核酸检测发现。该病例为外地市旅游返哈人员，27日到发热门诊就诊，核酸检测结果呈阳性，现已闭环转运至定点医院。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 11:02:33</pubDate></item><item><title>中钢协：中国钢铁企业超低排放改造累计投资已超1500亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/983451</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国钢铁工业协会党委书记、执行会长何文波27日在京透露，据不完全统计，中国钢铁企业超低排放改造累计投资已超过1500亿元人民币，钢铁行业涌现出了一批环境绩效A级企业、一批4A、3A级旅游工厂。在钢铁行业绿色发展方面，何文波提出六项建议，包括优化调整产业结构、坚定不移推动超低排放改造、高度重视节能降碳、规划引领低碳转型、积极谋划产业协同以及充分用好智能管控。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 10:49:09</pubDate></item><item><title>超770家机构调研医疗器械行业，龙头迈瑞医疗获得最多关注</title><link>https://xuangubao.cn/article/983450</link><description>
    &lt;div&gt;
        以调研日期口径，近一周机构合计调研上市公司207家。被调研方以医药生物、电子、机械设备板块个股居多，均有20家及以上公司上榜。医疗器械龙头迈瑞医疗获得最多关注，调研机构合计476家。公司于8月20日发布2022年半年度报告，引发市场围观。除迈瑞医疗外，近一周还有其余4家医药生物上市公司获100家以上机构调研，分别为开立医疗、博雅生物、鱼跃医疗和贝达药业，其中开立医疗调研机构数量为301家。迈瑞医疗和开立医疗两只调研居前的医药器械股合计调研机构超过770家。（证券时报·数据宝）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 10:45:39</pubDate></item><item><title>数字贸易发展趋势和前沿高峰论坛将于9月1日举办（中新网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/983449</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 10:43:07</pubDate></item><item><title>澳门贸促局举办对接活动助企业开拓东北市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/983448</link><description>
    &lt;div&gt;
        27日从澳门贸易投资促进局获悉，该局近期联同辽宁省港澳事务办公室和辽宁商协会，举办商汇馆商机对接会（沈阳站），助力澳门企业开拓东北市场。这是贸促局商汇馆活动首次“走进”东北地区，共有15家澳门企业在线上与40家辽宁企业进行逾60场商务洽谈，范畴涵盖贸易、餐饮、食品加工、零售批发、电子商务、旅游和文创设计等。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-08-27 10:38:03</pubDate></item></channel></rss>