<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Jul 2022 12:32:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>沙特王储：本国石油产能暂时无法超过每天1300万桶</title><link>https://xuangubao.cn/article/972526</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月16日，沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼透露，沙特“有能力”将国内原油产能提高至每天1300万桶，但暂时没有额外的能力将原油产量继续提高。他还对外界表示，沙特将在未来二十年内继续同时加大对化石能源和清洁能源的投资，以满足全球对能源不断增长的需求。穆罕默德当天在吉达召开的“安全和发展”峰会做出上述表态。他同时指出，“不考虑现实的减排政策”很有可能导致通货膨胀和失业率上升等问题，为此他呼吁各国在不影响经济增长和供应链的情况下实现低碳减排和经济多样化等目标。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 12:22:29</pubDate></item><item><title>中青宝回应“游戏版号”争议：网传内容不实，合法合规发展各项业务线</title><link>https://xuangubao.cn/article/972525</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月16日，中青宝就网传《飞吧西游》版号相关内容发布声明称：消息不实，将依法追究法律责任。中青宝同时表示，公司清楚了解出版政策要求，以业务为核心，扎实研发，合法合规发展各项业务线。（证券时报·e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 12:18:13</pubDate></item><item><title>王一鸣：稳增长需协同宏观政策调节和增长动能转换，“中期视角”避免重回债务驱动老路</title><link>https://xuangubao.cn/article/972524</link><description>
    &lt;div&gt;
        国务院发展研究中心原副主任王一鸣指出，稳增长的实施路径要协同推进宏观政策调节和增长动能转换，既要保证当前一揽子政策措施尽快落地见效，加强逆周期调节，又要预留跨周期政策空间，避免回归债务驱动的传统增长模式。应对多方面的新挑战，更重要的是需要一个更中期的视角，“不光要着眼于下半年，还要着眼于明年”。因此，“下半年要继续推动稳经济一揽子政策落地基础上协同推进宏观调节和动力的转换。政策着力点应转向更大力度的扩大国内需求，转向增强市场主体的内生动力，转向培育经济增长的新动能。”（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 12:13:10</pubDate></item><item><title>2022中国氢能产业发展（濮阳）峰会揽金293亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/972523</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月16日，以“氢赢未来筑梦远航”为主题的2022中国氢能产业发展(濮阳)峰会在河南省濮阳市举行，此次峰会由PGO氢能与燃料电池产业研究院和濮阳市人民政府主办。当天峰会还举行了15个重点项目集中签约仪式，包括8个金融合作项目、7个产业投资项目。其中，产业投资项目总投资293亿元，涉及制氢、储氢、加氢、整车制造等氢能源一体化全产业链项目。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 12:02:12</pubDate></item><item><title>富士康（威海）科技工业园项目启用投产，威海全球打印机基地已集聚6家世界500强企业</title><link>https://xuangubao.cn/article/972522</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月15日，富士康（威海）科技工业园项目启用投产仪式举行，标志着威海全球打印机基地已集聚了6家世界500强企业。富士康（威海）科技工业园坐落在高新区双岛湾科技城内，是全球千亿级打印机产业基地的重点工程，项目一期投资22亿元，占地约433亩，总建筑面积55万平方米，主要生产销售激光和喷墨各品类打印机，全部达产后年产各类打印机1200万台以上，营业收入过200亿元，未来还将打造品类更全、产能更高的综合性品牌工业园。（威海市广播电视台）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 11:53:47</pubDate></item><item><title>日本财相：G20重申了现有汇率协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/972521</link><description>
    &lt;div&gt;
        日本财务大臣铃木俊一表示，二十国集团(G-20)重申了现有的汇率协议。现有协议允许各国针对可能给经济和金融稳定造成负面影响的汇率过度或无序波动采取行动。G-20财长和央行行长会议周六在巴厘岛结束。铃木俊一还重申了近期他对外汇市场的评论，称汇率出现快速波动，他带着高度紧迫性关注市场。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 11:47:48</pubDate></item><item><title>易纲：人民银行将加大稳健货币政策的实施力度，为实体经济提供更有力支持</title><link>https://xuangubao.cn/article/972520</link><description>
    &lt;div&gt;
        据中国人民银行7月16日消息，易纲在G20财长和央行行长会议发言中表示中国通胀较低，预期保持稳定，受疫情和外部冲击的影响，中国经济面临一定下行压力，人民银行将加大稳健货币政策的实施力度，为实体经济提供更有力支持。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 11:36:37</pubDate></item><item><title>2022年暑期档总票房破35亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/972519</link><description>
    &lt;div&gt;
        据猫眼专业版最新消息，截至7月16日19时14分，2022年暑期档总票房（含预售）破35亿元。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 11:34:49</pubDate></item><item><title>孙学工：针对当前复苏的短板领域加大政策支持力度</title><link>https://xuangubao.cn/article/972518</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国宏观经济研究院决策咨询部主任孙学工16日在中国财富管理50人论坛·2022中期宏观峰会上表示，如果下半年能够取得的增速达到5.5%-6%之间，应该是一个合理的增速。此外，四季度可能还是需要一些增量政策。要针对当前复苏的短板领域，加大政策支持力度。要扩大对低收入者的支持，因为这部分人群的消费倾向最高，政策针对他们也最为有效。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 11:34:35</pubDate></item><item><title>清华大学五道口金融学院教授张健华：建议加强结构性货币政策工具的应用</title><link>https://xuangubao.cn/article/972517</link><description>
    &lt;div&gt;
        清华大学五道口金融学院教授张健华7月16日在中国财富管理50人论坛·2022中期宏观峰会上建议，加强结构性货币政策工具的应用。尽管结构性货币政策有其局限性，不宜过多使用。但在总量收缩的情况下，如果要保证货币政策效果，可以考虑在已选择的一些领域，甚至在消费信贷等新领域，可以加大一些力度。未来，要重点在两个领域发力。一是稳定房地产市场，二是在消费领域，财政政策和货币政策都还有一些空间。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 11:32:28</pubDate></item><item><title>拜登宣称：需要建立充足的能源供应</title><link>https://xuangubao.cn/article/972516</link><description>
    &lt;div&gt;
        美国总统拜登表示，期待看到未来几个月能源市场方面的发展。拜登还在沙特吉达举行的中东领导人峰会上宣称，美国清楚地看到中东面临的挑战，将继续积极参与该地区事务；美国正在寻求通过外交途径遏制伊朗威胁，致力于确保伊朗永远不会获得核武器。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 11:28:46</pubDate></item><item><title>戴相龙：下半年经济增长超过5.5%是可能的</title><link>https://xuangubao.cn/article/972515</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月16日，中国人民银行原行长戴相龙在中国财富管理50人论坛（CWM50）2022中期宏观峰会阐述今年中期宏观经济发展的问题时认为，今年下半年的消费肯定要大大高于去年同期，会有一个强劲的发展回升。进出口还在大幅度上升，外商投资还在增加。所以，投资、消费、进出口下半年有利的条件很多。个人预测下半年经济增长超过5.5%是可能的。（证券日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 11:27:32</pubDate></item><item><title>印尼：G20考虑成立联合基金，以管理粮食危机</title><link>https://xuangubao.cn/article/972514</link><description>
    &lt;div&gt;
        G20财长会议结束，轮值主席国印尼表示，G20正考虑成立联合基金，以应对食品危机。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 11:26:19</pubDate></item><item><title>刘昆出席二十国集团财长和央行行长会议</title><link>https://xuangubao.cn/article/972513</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月15-16日，二十国集团（G20）主席国印度尼西亚在巴厘岛以线上线下相结合的方式主持召开G20财长和央行行长会议。财政部部长刘昆以视频方式出席会议并发言。刘昆表示，G20各方应继续维护G20国际经济合作主要论坛定位，统筹疫情防控和经济社会发展，维护全球产业链供应链安全稳定，防止一些国家政策调整产生严重负面外溢效应。坚持构建全球发展伙伴关系，全面推进减贫、维护粮食和能源安全、守护人类健康等领域合作。为积极推进落实习近平主席提出的全球发展倡议，中方宣布拟向在世界银行新设的疫情大流行防范、准备和应对基金捐资5000万美元。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 11:19:46</pubDate></item><item><title>刘元春：不能因为过度担忧而造成政策用力过猛</title><link>https://xuangubao.cn/article/972512</link><description>
    &lt;div&gt;
        面对担忧下半年经济复苏情况的声音，上海财经大学校长刘元春表示，“不必过度担忧下半年经济的反弹。核心支撑就是目前从二季度数据来看，中国经济复苏的基础是非常好的。”他指出，不能因为过度担忧而造成政策用力过猛，“大家认为下一步压力依然很大，特别是从增长速度压力很大这个角度，从而要求各个部门，各个地方进一步加力。我觉得这个叠加一定会产生合成谬误。所以，一定要小心。”对于风险的认识不应局限在疫情本身，还要放眼政策，“我们能不能真正在落实政策过程中克服传导体系和行政体系面临的固有问题，不论短期还是中期，都是非常重要的。”（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 11:10:49</pubDate></item><item><title>祝宝良：全年经济增速目标可在4%左右，不宜过高</title><link>https://xuangubao.cn/article/972511</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家信息中心首席经济师祝宝良指出，这一轮经济复苏与2020年疫情发生时存在四个不同，包括抗疫成本加大、微观主体活力不足、国际环境复杂、需求不足等，综合这些因素，他认为，“如果把下半年经济稳定在全年原来设定的5.5%增长目标就很好了。”“稳在5.5%，同时为未来发展创造条件，我认为可以达到目标，这样全年经济增长速度可以在4%左右，这个速度跟全球比也不是很差的”，祝宝良表示，“但如果说要把速度搞得更高，我认为难度比较大，可能也会带来更多的问题。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 10:57:04</pubDate></item><item><title>刘尚希：新的红利要靠新的改革开放去释放</title><link>https://xuangubao.cn/article/972510</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国财政科学研究院院长刘尚希16日在中国财富管理50人论坛·2022中期宏观峰会上表示，新的红利要靠新的改革开放去释放。从这点来看，怎么样围绕农民的市民化改革来进行推进，是稳住就业，稳住消费，稳住增长的一个社会基础。刘尚希认为，现在经济基础发生了很大的变化，在社会结构方面应当相应的转型，只有加快社会的转型，加快农民的市民化，才能反过来给经济增长提供更扎实的稳定的基础。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 10:52:57</pubDate></item><item><title>证金公司原董事长聂庆平：下半年市场整体仍会呈现波动向上的稳健行情</title><link>https://xuangubao.cn/article/972509</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国证券金融公司原董事长聂庆平16日在中国财富管理50人论坛·2022中期宏观峰会上表示，预计下半年资本市场总体基调中性偏乐观，有可能出现波动和震荡，但有四大宏观因素支撑市场呈现向上趋势。这四方面宏观支撑因素分别是业绩驱动、跨境国际资本流动、估值缺口、反弹的消费需求。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 10:46:50</pubDate></item><item><title>印尼免征棕榈油出口税，以期削减高水平库存</title><link>https://xuangubao.cn/article/972508</link><description>
    &lt;div&gt;
        据印尼财政部网站，自7月15日开始，印尼将免除棕榈油出口税（原来为200美元/吨），直至8月末。新规适用于其他棕榈油产品。这是印尼支持棕榈油出货和降低高水平库存的最新尝试。到9月1日，如果价格超过1500美元/吨，（指定向印尼油棕种植园基金管理局/IOPPFMA的）棕榈油出口税将恢复为240美元/吨。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 10:21:22</pubDate></item><item><title>王一鸣：建议加快平台经济专项整改向常态化监管转变 尽快完成出台“红绿灯”设置方案</title><link>https://xuangubao.cn/article/972507</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国政协委员、人民银行货币政策委员会委员、国务院发展研究中心原副主任王一鸣7月16日在中国财富管理50人论坛·2022中期宏观峰会上建议，加快平台经济专项整改向常态化监管转变，明确释放鼓励平台经济平稳健康发展的积极信号，尽快完成出台“红绿灯”的设置方案，给市场主体以明确的预期。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-16 10:14:52</pubDate></item></channel></rss>