<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 29 May 2021 07:01:02 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>全国新冠疫苗接种剂次超6亿</title><link>https://xuangubao.cn/article/868126</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫健委29日通报，全国新冠病毒疫苗接种超过6亿剂次。自3月27日超过1亿剂次以来，每亿剂次所需时间为25天、16天、9天、7天、5天，间隔不断缩短，这是疫苗接种的中国速度。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 06:59:51</pubDate></item><item><title>亚投行行长金立群：几乎一半以上的低收入国家已深陷债务</title><link>https://xuangubao.cn/article/868125</link><description>
    &lt;div&gt;
        亚投行行长金立群称，现在几乎一半以上的低收入国家已经深陷债务，而正是因疫情的影响，使得这些国家的经济复苏变得更加的困难。包括亚投行在内的一些国际性银行都认为，若想要支持经济发展，尤其是帮助那些陷入到债务当中的国家，就需要给他们新的融资，以便能够支持他们经济的发展。这些新的投资要能够使得他们有自己的能力来进行偿债，而不仅仅是免债的问题。（国是直通车）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 06:41:44</pubDate></item><item><title>猪肉价格持续下降，部分地区跌破10元每斤</title><link>https://xuangubao.cn/article/868124</link><description>
    &lt;div&gt;
        2021年新春过后，中国生猪价格一路下探，部分地区甚至跌破10元每斤，约为2020年9月份的价格的一半。业内人士分析，短期内猪肉价格直接反转迅速上涨概率较低，养殖户要及时调整饲养规模，消费者在今年大部分时间仍然可以享受价格实惠的猪肉。（中国新闻网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 06:29:01</pubDate></item><item><title>A股上市银行股权融资力度明显加大 不到半年超4100亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/868123</link><description>
    &lt;div&gt;
        半年未至，A股上市银行就已实施和计划筹资超4100亿元，超过2020年、2019年同期。据统计，2020年同期，上市银行实施和计划筹资4042.79亿元；2019年同期，同一口径统计规模为3897.36亿元。一个显著趋势是，今年通过定增、配股进行股权融资的力度，比往年明显加大，目前已实施和计划规模接近千亿元，几乎为2020年同期3倍。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 05:54:49</pubDate></item><item><title>美前财长保尔森：气候问题是中美潜在合作领域</title><link>https://xuangubao.cn/article/868122</link><description>
    &lt;div&gt;
        美国前财政部长、保尔森基金会主席亨利·保尔森29日在北京开幕的国际金融论坛2021年春季会议上发表视频致辞说，中美关系依旧是世界上最重要的双边关系。气候问题是中美两国之间的潜在合作领域之一。应通过消除关税壁垒等方法促进环境产品和服务的自由流通，共同开发清洁技术并制定自然资源定价的方法和措施。中美加强气候变化方面的合作符合全球利益。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 05:50:44</pubDate></item><item><title>银保监会梁涛：地方政府隐性债务增量风险已基本控制</title><link>https://xuangubao.cn/article/868121</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国银保监会副主席梁涛今天在京参加国际金融论坛2021年春季会议时表示，防范化解金融风险攻坚战取得决定性成就。金融杠杆率明显下降，金融资产盲目扩张得到根本扭转，银行业不良资产认定和处置大步推进，影子银行得到有序的拆解。金融违法犯罪行为受到了严厉惩处，外部风险冲击应对及时有效，房地产金融泡沫化势头得到遏制，地方政府隐性债务增量风险已基本控制。(国是直通车)
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 05:31:39</pubDate></item><item><title>交通银行行长：金融产品不能永远停留在“白水煮白菜”阶段</title><link>https://xuangubao.cn/article/868120</link><description>
    &lt;div&gt;
        交通银行行长刘珺29日在西安举行的中国金融四十人曲江论坛上说，金融体系、金融机构在服务贸易方面，一定要关注跨境人民币产品开发，一方面带动人民币国际化，另一方面增加金融产品供给的复杂性。如果中资金融机构不能在复杂性方面做出应有贡献，金融产品永远停留在“白水煮白菜”阶段，管理风险的能力、定价风险的能力，定价资本的能力都不行，就无法跟外资金融机构竞争，所以一定要在整个复杂性方面提升。(国是直通车)
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 05:28:46</pubDate></item><item><title>特斯拉CEO埃隆·马斯克：特斯拉Model S Plaid版的交付时间将推迟至6月10日</title><link>https://xuangubao.cn/article/868119</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 05:07:50</pubDate></item><item><title>银保监会副主席梁涛：加大对低排放产业的金融支持</title><link>https://xuangubao.cn/article/868118</link><description>
    &lt;div&gt;
        银保监会副主席梁涛在国际金融论坛（IFF）2021春季会议上表示，要聚焦“碳达峰、碳中和”，推动可持续发展。加大对绿色低碳产业发展的支持力度，积极分享可持续金融最佳实践，共同完善可持续金融标准产品创新体系和激励约束机制，不断丰富监管工具箱。加大产业结构调整，淘汰落后和化解过剩产能，加大对低排放产业的金融支持，真正让金融改善生态环境，推动可持续增长。 （中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 04:52:23</pubDate></item><item><title>深圳市盐田区将进行全区全员核酸检测</title><link>https://xuangubao.cn/article/868117</link><description>
    &lt;div&gt;
        深圳市盐田区新冠肺炎疫情防控指挥部发布通告，呼吁此前因出差、外出等原因未接受核酸检测的市民尽快前往就近的核酸检测点主动进行采样，确保应检尽检、不漏一人。深圳盐田决定在全区范围开展新冠病毒核酸检测和疫苗接种“双百行动”，即实现全区全员核酸检测和目标人群新冠病毒疫苗接种两个100%覆盖。在前期已基本完成全员核酸检测的基础上，对重点人群实行“七天三检”并陆续开展第二轮、第三轮核酸检测。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 04:23:00</pubDate></item><item><title>证监会副主席李超：放权于市场 提高监管有效性</title><link>https://xuangubao.cn/article/868116</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席李超5月29日在参加国际金融论坛2021春季会议时表示， 将进一步深化“放管服”改革，重点突出放管结合，以更大力度推进简政放权。一方面，继续坚定“放”。凡是市场机制能有效发挥作用的领域，坚决放权于市场，减少不必要的管制，不断提升监管透明和可预期性，进一步激发市场活力。另一方面，持续抓好“管”。该监管的定要坚决管住管好，坚持科学监管、分类监管、专业监管、持续监管，进一步完善加强事中事后监管的制度安排，对各类风险做到看得明、说得清、守得住。要不断提升监管的科技化、智能化水平，增强监管的有效性。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 04:21:58</pubDate></item><item><title>中国证监会：应对经济风险压力，中国将坚持“建制度，不干预，零容忍”九字方针</title><link>https://xuangubao.cn/article/868115</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国证监会副主席李超29日在参加国际金融论坛2021年春季会议时表示，当前，中国经济呈现稳定恢复态势，但经济恢复仍不均衡，基础仍不稳固。对此，中国证监会将进一步落实“建制度，不干预，零容忍”九字方针，推进资本市场更好发挥资源配置，风险缓释，政策传导、预期管理等方面的枢纽作用，在实现自身高质量发展的同时更好服务构建新发展格局。（国是直通车）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 04:20:41</pubDate></item><item><title>印度新增新冠肺炎确诊病例173790例，累计确诊病例2773万例；新增死亡病例3617例，累计死亡病例达322512例</title><link>https://xuangubao.cn/article/868114</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 04:11:31</pubDate></item><item><title>周小川：加强全球和区域金融安全网为可持续复苏提供最后贷款人支撑</title><link>https://xuangubao.cn/article/868113</link><description>
    &lt;div&gt;
        国际金融论坛（IFF）2021年春季会议29日开幕，国际金融论坛（IFF）大会主席、第十二届全国政协副主席周小川在会上表示，应加强全球和区域金融安全网，为可持续复苏提供最后贷款人的支撑。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 03:58:03</pubDate></item><item><title>安徽六安一小区由中风险地区调整为低风险地区</title><link>https://xuangubao.cn/article/868112</link><description>
    &lt;div&gt;
        安徽六安市卫健委发布通告，截至2021年5月28日，六安市裕安区固镇镇财富大街大艮头小区连续14天无新增确诊病例和无症状感染者，在第14天时该小区内居民核酸检测结果均为阴性，且再次开展了全面消杀。根据国务院应对新冠肺炎疫情联防联控机制和省疫情防控指挥部办公室有关规定，经专家组综合研判，市疫情防控应急综合指挥部决定，自29日起该小区由中风险地区调整为低风险地区，其他地区风险等级不变。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 03:54:28</pubDate></item><item><title>银保监会梁涛：防范热钱大进大出，对新兴市场带来扰动</title><link>https://xuangubao.cn/article/868111</link><description>
    &lt;div&gt;
        在今天开幕的国际金融论坛（IFF）2021春季会议上，中国银保监会副主席梁涛呼吁各国，加强金融监管合作，共同防范金融风险。“风险无国界，应进一步加强多双边监管合作，共同加强风险监测力度，提升风险监测手段，完善跨境资本管理政策工具，健全跨境资本流动的监测体系，防范热钱大进大出，对新兴市场带来扰动。在防范金融危机，管控国际金融风险溢出效应方面，加强国际监管合作，促进全球经济恢复和金融安全稳定。”（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 03:43:44</pubDate></item><item><title>银保监会：发达经济体宽松幅度前所未有导致财政风险，推升金融市场泡沫和通胀预期</title><link>https://xuangubao.cn/article/868110</link><description>
    &lt;div&gt;
        国际金融论坛（IFF）2021春季会议于5月29日-30日在北京举行。中国银保监会副主席梁涛表示，当前全球货币政策在宽松的基调下分化加速，西方发达经济体政策宽松幅度前所未有，决策的独立性明显下降，手段工具突破传统底线，不但导致财政可持续风险，而且产生巨大外溢效应，推高全球债务规模，推升金融市场泡沫和通胀预期。在发达经济体坚持低利率政策同时，近期一些新兴经济体也立即宣布加息，可能引起全球金融资产重新定价，甚至造成资产泡沫的破灭。（新浪财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 03:31:50</pubDate></item><item><title>证监会：完善大宗商品期货监管和风控制度 为稳价保供积极贡献力量</title><link>https://xuangubao.cn/article/868109</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席李超在国际金融论坛2021春季会议上表示，证监会将紧扣注册制改革这个牛鼻子工程，坚持稳中求进，做好试点总结评估和改进优化，完善相关配套制度规则，为全市场注册制改革积极创造条件，并以注册制为牵引，推进发行、上市、交易、退市、信息披露以及促进中介机构归位尽责，强化监管和风险防范，加强投资者保护等一系列关键制度持续优化，会同有关方面积极推动完善债券市场基础制度，稳步推进基础设施领域公募REITs试点落地，配合推动期货法出台，完善大宗商品期货监管和风控制度，为稳价保供积极贡献力量。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 03:30:14</pubDate></item><item><title>南京提高无房家庭购房门槛：需2年无房、连缴12月城镇社保</title><link>https://xuangubao.cn/article/868108</link><description>
    &lt;div&gt;
        南京市住房保障和房产局发布《关于进一步优化无房家庭购房工作的通知》明确，无房家庭须在原有本市户籍、家庭名下无自有住房的条件下，增加两条认定标准。《通知》指出，优化无房家庭购房资格。“无房家庭”须本市户籍、全市范围内无自有住房，申请开具购房证明时满足如下条件：1、2年内无自有住房登记信息和交易记录。2、前1年内在南京连续缴纳12个月城镇社会保险或个人所得税；如无法提供在南京缴纳的城镇社会保险或个人所得税证明的，须南京户籍满5年。（中新经纬）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 03:28:34</pubDate></item><item><title>证监会：从严从重从快打击以市值管理之名行市场操纵之实等恶性的违法违规行为</title><link>https://xuangubao.cn/article/868107</link><description>
    &lt;div&gt;
        国际金融论坛（IFF）2021春季会议于5月29日-30日在北京举行。中国证监会副主席李超出席并演讲。李超表示，将深入贯彻新证券法和刑法修正案，持续完善资本市场法治基础，从严从重从快打击欺诈发行、财务造假以及以市值管理之名行市场操纵之实等恶性的违法违规行为，让做坏事之人付出沉痛代价。 （一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-29 03:25:49</pubDate></item></channel></rss>