<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 20 Dec 2020 05:28:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>三星Galaxy明年上半年将推多款中低端5G机</title><link>https://xuangubao.cn/article/815249</link><description>
    &lt;div&gt;
        业内人士20日透露，三星电子将继明年1月推出Galaxy S21后，于明年上半年推出Galaxy系列的A32、A52和A72等中低价位机，攻占5G大众市场。具体来看，日前通过美国联邦通讯会（FCC）认证的A32将成为售价最低的5G新机，价格约在40万韩元（约合人民币元2372元）左右。A52和A72的定价分别为50多万和60多万韩元。（韩联社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 05:26:04</pubDate></item><item><title>全国家庭农场工作座谈会强调：进一步加大推进力度，加快培育家庭农场</title><link>https://xuangubao.cn/article/815248</link><description>
    &lt;div&gt;
        12月17日，全国家庭农场工作座谈会在京召开，对符合条件的规模农业经营户纳入家庭农场范围和名录系统填报等重点工作进行阶段性总结，部署下一阶段重点任务。会议强调，谋划“十四五”家庭农场培育发展工作，要坚持把“促发展”作为现阶段家庭农场工作主基调，壮大群体规模，优化发展环境，积极引导种粮，支持多元发展；要坚持探索创新丰富家庭农场支持手段，既谋划普惠性政策，又制定差异化措施，鼓励因地制宜，探索创新。会议要求，各地要加大推进力度，加快培育出一大批规模适度、生产集约、管理先进、效益明显的家庭农场，为全面推进乡村振兴、加快农业农村现代化作出更大贡献。（农业农村部）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 04:42:12</pubDate></item><item><title>特斯拉在华充电站突破600座，明年加大超充网络在北方地区布局</title><link>https://xuangubao.cn/article/815247</link><description>
    &lt;div&gt;
        12月19日，特斯拉对外事务副总裁陶琳在个人微博回复网友称，山西的超充网络规划也在计划中，明年会加大在整个北方地区的布局，包括山西。同日，特斯拉官方微博宣布5站齐开，特斯拉中国大陆第600座超级充电站正式上线。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 04:36:44</pubDate></item><item><title>中科大学者实现高效的高维量子隐形传态</title><link>https://xuangubao.cn/article/815246</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国科学技术大学获悉，该校郭光灿院士团队李传锋、柳必恒研究组近期利用6光子系统，实现了高效的高维量子隐形传态。实验结果表明，量子干涉可见度在45小时内保持在98%，高维量子隐形传态保真度达59.6%，为构建高效的高维量子网络打下坚实基础。研究成果日前发表在《物理评论快报》上。（科技日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 04:13:35</pubDate></item><item><title>江西将用3年时间推动200家优质企业完成股份制改造</title><link>https://xuangubao.cn/article/815245</link><description>
    &lt;div&gt;
        为加快企业高质量发展，近日江西省政府出台举措，实施拟上市企业股份制改造攻坚战，力争用3年时间推动200家优质企业完成股份制改造。为推动上市公司做大做强，江西鼓励上市公司围绕主业及产业链上下游实施并购重组。为稳妥化解企业风险，江西提出，建立多部门共同参与的上市公司股票质押风险处置机制，加强股票质押风险监测预警，鼓励有条件的省属国有企业按照市场化方式设立纾困基金、发行纾困债。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 03:45:58</pubDate></item><item><title>电影蓝皮书：初步估算今年全球电影票房约为去年的两成</title><link>https://xuangubao.cn/article/815244</link><description>
    &lt;div&gt;
        12月19日，社会科学文献出版社、北京电影学院现代创意媒体学院、北京电影学院国家电影智库等联合发布《电影蓝皮书：全球电影产业发展报告（2020）》。受影片上映数量减少、影院停工歇业减场、观众消费意愿降低等多重因素影响，电影蓝皮书课题组初步估算，2020年全球电影票房约为80至100亿美元，约为2019年（422亿美元）的20%至25%。课题组预计，2020年至2025年全球影院票房将以复合年增长率30%左右逐步复苏，五年后有望恢复至2019年的市场规模。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 03:22:15</pubDate></item><item><title>美多州报告接种辉瑞疫苗不良反应后，美疾控中心发布新指南</title><link>https://xuangubao.cn/article/815243</link><description>
    &lt;div&gt;
        据福克斯新闻报道，在美国多州报告接种辉瑞新冠疫苗出现不良反应后，美国疾病预防控制中心（CDC）19日表示，对相关新冠疫苗成分过敏的人群不宜接种该疫苗。不过，对于诸如食品、宠物等非疫苗成分过敏以及对疫苗轻度过敏的人群依然可以继续接种。美国疾控中心也建议，在接种新冠疫苗前应咨询医生是否适合接种。报道称，在美国的27.2万次的新冠疫苗接种中，有6次过敏反应被记载在案。（海外网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 03:21:06</pubDate></item><item><title>深交所理事长王建军：深化境内外市场互联互通 ，加强开放条件下监管能力建设。精准防范化解风险，坚持稳字当头，稳中求进，从经济社会发展全局出发，做好风险防控工作，对违法违规行为零容忍（e公司）</title><link>https://xuangubao.cn/article/815242</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 02:56:20</pubDate></item><item><title>楼继伟建言：信用债应全部退出银行间市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/815241</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国政协外事委员会主任、中国财政部原部长楼继伟今日在中国财富管理50人论坛年会表示，去年7月份，央行和证监会决定同意两个基础设施间互联互通合作，这是一个可喜的变化，建议尽快落地。银行间市场应回归同业拆借市场的本位，信用债应当全部退出，利率债（国债和政策性金融债）可在两个市场同时交易，结算要打通，既方便银行间抵押融资，又促成两个市场同债同价。（新浪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 02:53:47</pubDate></item><item><title>深交所理事长王建军：提高直接融资比例，坚持股权融资和债券融资并重</title><link>https://xuangubao.cn/article/815240</link><description>
    &lt;div&gt;
        王建军20日在中国财富管理50人论坛年会表示，加快构建高效支持创新体制机构，提高直接融资比例，增强对实体经济高质量发展的适配性。推动投融资协调发展，坚持股权融资和债券融资并重。包括金融服务与产品供给，大力推动长期资金入市，健全资本市场财富管理和风险管理功能，切实增强市场各方面获得感。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 02:45:57</pubDate></item><item><title>楼继伟：非常时期的财政货币政策应考虑有序退出</title><link>https://xuangubao.cn/article/815239</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国政协外事委员会主任、中国财政部原部长楼继伟今日在中国财富管理50人论坛年会表示，目前，我国控制疫情和恢复经济取得令人瞩目的成绩，成为全球唯一的实现经济正增长的主要经济体，非常时期的财政货币政策正在考虑有序退出。我再强调是考虑有序退出，不能说立即就退，而是必须逐步退。这样宏观杠杆率可以稳住并逐步下降。几个原因：一是治理金融乱象虽取得重大的成果，但远未成功，资金池的清理、资产净值化、取消刚兑、高风险机构的排查清理、金融基础设施紊乱等现象还需要继续整治。二是美国、欧洲等主要国家的宏观政策的外溢性明显，特别是美国。全球金融市场波动的风险加大，而我国正在加大金融开放，需要保持战略定力，办好自己的事。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 02:34:23</pubDate></item><item><title>楼继伟：防止数据金融平台大而不能倒，可限制与平台合作的银行合作数量</title><link>https://xuangubao.cn/article/815238</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国政协外事委员会主任、中国财政部原部长楼继伟今日在中国财富管理50人论坛年会表示，如果单一数据金融平台占有的市场份额过大，可能会导致大量的信贷坏账。以某平台为例，其与多家银行合作形成数万亿贷款。可以限制与单一平台合作的银行数量，让多家平台按同样的条件做类似业务。需要在效率和风险之间做出平衡，要防止赢者通吃、大而不能倒。正如中央经济工作会议定调，金融创新必须在审慎监管的前提下进行。（新浪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 02:16:48</pubDate></item><item><title>中钢协：我国钢铁业应重点关注规模、矿价、集中度及低碳绿色发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/815237</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国钢铁工业协会副会长骆铁军19日在上海表示，展望2021年，我国钢铁行业发展既面临机遇又充满挑战，未来应重点关注规模、铁矿石价格、产业集中度和低碳绿色发展等四个方面的问题，延续行业良好的发展态势。骆铁军说，我国的环境已难以承受钢铁产量继续大幅增长，国际环境也不允许中国大量出口来消化钢铁产量。应继续提升我国钢铁产业集中度，提推动更多钢铁企业进行重组。未来将进一步研究低碳路径，深耕低碳发展的关键点，有序推动钢铁行业实现碳达峰和碳中和目标，实现低碳绿色发展。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 02:10:25</pubDate></item><item><title>楼继伟：近期对某金融数据平台的约谈暂停上市，其实质是防范系统性风险于事前事中（新浪）</title><link>https://xuangubao.cn/article/815236</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 02:04:34</pubDate></item><item><title>楼继伟：去杠杆治理乱象的方向不能动摇</title><link>https://xuangubao.cn/article/815235</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国政协外事委员会主任、中国财政部原部长楼继伟今日在中国财富管理50人论坛年会表示，金融要回归本源、服务实体经济。金融乱象对国内大循环有很大危害，治理金融乱象还不能说已经完成。在美国金融政策外溢性导致外部市场波动性明显加大背景下，中国需要保持定力，去杠杆治理乱象的方向不能动摇。（新浪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 02:03:00</pubDate></item><item><title>尚福林：资本市场要更好的发挥将储蓄转化为资本的能力</title><link>https://xuangubao.cn/article/815234</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国财富管理50人论坛理事长、全国政协经济委员会主任尚福林20日在中国财富管理50人论坛2020年会上致辞时表示，“双循环”战略对资本市场提出新要求。资本市场要更好的发挥将储蓄转化为资本的能力。具体而言：一是将不同风险偏好、期限资金更高效转化为资本，优化直接融资市场结构。二是更好发挥财富管理功能，要让广大投资者分享发展红利、增加财产性收入。与此同时，资本市场还要提高配置效率和促进创新能力。（证券时报网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 01:59:43</pubDate></item><item><title>安徽自贸试验区首批项目清单发布，总投资705.75亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/815233</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，安徽省发展改革委发布中国（安徽）自由贸易试验区创新驱动发展和产业优化升级专项推动行动计划首批项目清单。首批清单共32个项目，总投资705.75亿元，涉及量子信息、人工智能、机器人、生物医药、高端制造、新能源汽车和智能网联汽车等自由贸易试验区重点发展的新兴产业领域。其中：合肥片区8个，总投资104.07亿元；芜湖片区15个，总投资549.28亿元；蚌埠片区9个，总投资52.4亿元。（安徽日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 01:44:38</pubDate></item><item><title>京东金融跟进互联网存款调整，已经停止新增线上存款产品</title><link>https://xuangubao.cn/article/815232</link><description>
    &lt;div&gt;
        继支付宝，度小满金融、腾讯理财通后，京东金融也已对相关业务做出调整。截止目前，绝大部分头部平台均已“下架”互联网存款产品。从京东金融相关人士处了解到，当前根据监管部门对于互联网存款业务的关注，京东金融APP已经采取了以下三项举措：第一、停止新增上线银行存款产品，停止新用户购买。第二、对存量客户和业务进行稳妥有序地调整。第三、密切关注相关监管政策和指导意见出台，严格落实。（中国经营报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 01:37:11</pubDate></item><item><title>大疆回应被列入“实体清单”：目前依然可以在美国销售</title><link>https://xuangubao.cn/article/815231</link><description>
    &lt;div&gt;
        12月18日，美国商务部网站再次发布公告称，美国商务部工业与安全局（BIS）将77个实体列入实体清单。大疆创新公关总监谢阗地回应，目前，只知道大疆可以在美国继续销售，其他影响没有人可以回答。当然，实体清单和以往限制的约束力不太一样，具体怎么约束，还需要过几天再看看。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 01:33:53</pubDate></item><item><title>刘作虎确认一加正在开发智能手表，有望搭载Wear OS</title><link>https://xuangubao.cn/article/815230</link><description>
    &lt;div&gt;
        据9to5Google消息，刘作虎在采访中证实正在开发智能手表产品。并表示一加正在与谷歌合作，改进Wear OS与Android手机和Android电视的互动性。（IT之家）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-12-20 01:29:17</pubDate></item></channel></rss>