<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Sep 2021 09:34:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>第二代新冠疫苗已完成II期临床试验</title><link>https://xuangubao.cn/article/895167</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫生健康委科技发展中心主任郑忠伟表示：“一是我国的疫苗研发单位已经开展了Gamma株和Delta株的灭活疫苗研究，二是开展了针对不同变异株的广谱或多价重组蛋白疫苗的研究，三是开展了针对Beta株、Delta株的腺病毒载体疫苗和核酸疫苗的研发工作”。国药集团中国生物党委书记朱京津：“目前我们针对德尔塔和贝塔等变异毒株的疫苗已经制备出来了。广谱重组蛋白二代疫苗也已经研发出来，已经完成I、II期临床试验。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 09:20:39</pubDate></item><item><title>钛芯电子全国首发碳化硅功率芯片全应用链</title><link>https://xuangubao.cn/article/895166</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月10日，湖南钛芯电子科技有限公司于长沙举办以第三代化合物半导体碳化硅为基础材料作为功率器件芯片设计核心，推出全新功率器件品牌“钛芯特能”SiCtron全应用链全国产品首发仪式圆满举行。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 09:16:30</pubDate></item><item><title>雷军与一汽集团洽谈合作事宜</title><link>https://xuangubao.cn/article/895165</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月9日，吉林省委书记景俊海，省委副书记、省长韩俊一起在长春会见小米集团创始人、董事长兼首席执行官雷军一行。雷军表示，一定抢抓汽车产业与消费电子深度融合的有利契机，充分发挥自身科技创新和生态整合优势，主动加强与吉林汽车企业对接合作，更好地夯实汽车生产基础，努力打造高品质汽车产品。在吉期间，雷军一行还到中国一汽集团就合作事宜进行深度对接洽谈。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 09:08:15</pubDate></item><item><title>北京学科类校外培训机构“白名单”公布，首批152家上榜（首都教育）</title><link>https://xuangubao.cn/article/895164</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 08:53:24</pubDate></item><item><title>国家能源局：在广大农村实施“千乡万村驭风计划”</title><link>https://xuangubao.cn/article/895163</link><description>
    &lt;div&gt;
        在10日举行的的第四届风能开发企业领导人座谈会上，国家能源局新能源和可再生能源司副司长王大鹏表示，下一步将在“三北”地区着力提升外送和就地消纳能力，优化风电基地化、规范化开发；在西南地区结合水电的开发，统筹推进水、风、光综合基地开发；在中东南地区重点推进风电就地就近开发，特别在广大农村实施“千乡万村驭风计划”等。业内认为，未来随着“千乡万村驭风计划”的开展，分散式风电的大发展将打开风电成长空间，潜在市场空间将达1000吉瓦级。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 08:52:48</pubDate></item><item><title>限期解除屏蔽网址链接！工信部召开行政指导会，阿里、腾讯等企业参会</title><link>https://xuangubao.cn/article/895162</link><description>
    &lt;div&gt;
        从多方渠道获悉，9月9日下午，工信部有关业务部门召开了“屏蔽网址链接问题行政指导会”。会上，工信部提出有关即时通信软件的合规标准，要求限期内各平台必须按标准解除屏蔽，否则将依法采取处置措施。当天参会的企业包括阿里巴巴、腾讯、字节跳动、百度、华为、小米、陌陌、360、网易等。（21财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 08:22:23</pubDate></item><item><title>福建莆田汽车站所有省、市际班车停止运行（人民日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/895161</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 08:19:26</pubDate></item><item><title>嘉寓集团与丹东市人民政府签署战略合作框架协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/895160</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月10日，嘉寓集团与丹东市人民政府就浪头港文商旅项目和新能源产业项目达成合作意向并签约。嘉寓集团董事长田家玉表示，双方的成功签约，标志着丹东与嘉寓的战略合作进入了加快实施的新阶段，双方将围绕文商旅及新能源领域开展全方位合作，嘉寓将充分利用丹东资源优势，全力加快新能源项目合作开发建设力度和推进速度，为推动丹东新能源产业发展作出积极贡献。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 08:18:25</pubDate></item><item><title>中国演出行业协会组织发起自律公约，微博、抖音等多平台将对严重违规账号实施联合惩戒</title><link>https://xuangubao.cn/article/895159</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国演出行业协会日前组织会员体系中微博、抖音、快手等互联网平台企业代表，发起《构建清朗网络文化生态自律公约》，明确对发布含有以下内容的账号予以限流、禁言、清理：1、无任何凭据的明星八卦，夸大事实、造谣、恶意炒作的；2、以挑起事端或曲解原发内容本意等方式，激化矛盾、挑动不同粉丝群体相互攻击或恶意攻击持有不同意见的个人和组织的；3、以任意方式挑动、制造粉丝群体间对立情绪的；4、未经合法授权在网络平台上公布、买卖演艺人员航班、酒店等行程信息或住址、身份证号、电话号码等个人隐私信息的；5、以为明星宣传、拉销量、打榜等名义召集、教唆、煽动明星粉丝进行集资或以外链、加群、二维码等形式诱导用户去第三方平台进行集资的；6、煽动或组织明星粉丝扰乱正常社会秩序的，如滥用政府举报渠道、干扰公共场所秩序、未经批准群体聚集等。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 07:38:45</pubDate></item><item><title>腾讯改进！热播剧开始选集解锁，爱奇艺、优酷将跟进</title><link>https://xuangubao.cn/article/895157</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月10日，腾讯视频因调整超前点播一举冲上微博热搜。腾讯视频早前在热播剧《扫黑风暴》设置了用户超前点播中必须“逐集解锁”的规则，该做法被上海市消保委、中消协认为不合理。中消协9月9日发文称，超前点播应重自愿，逐集限制要取消。腾讯随后回应称将解锁规则，支持用户选集解锁。目前正在腾讯视频热播的《云南虫谷》的超前点播已经可以选集解锁了。爱奇艺此前表示，超前点播单集可选的功能正在开发中，预计本月15日上线。据媒体报道，优酷也在研究开发，将上线超前点播单集解锁功能。（中国证券报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 07:36:36</pubDate></item><item><title>华为轮值董事长：6G将在2030年左右投向市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/895156</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月10日，华为发布公司轮值董事长徐直军签发的公司总裁办电子邮件，内容是徐直军给《6G无线通信新征程》一书作的序。徐直军预计，6G将在2030年左右投向市场，华为在持续推动5G商用的同时，也在2017年开始了对6G研究的投资。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 07:32:37</pubDate></item><item><title>第18届中国—东盟博览会集中签约项目总投资额超3000亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/895155</link><description>
    &lt;div&gt;
        第18届中国—东盟博览会项目集中签约仪式10日在广西南宁举行，各方共签订合作项目179个，总投资额3000.8亿元，较上届增长13.7%，签约项目总投资额创历届之最。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 07:13:17</pubDate></item><item><title>给资本扩张设置红绿灯：反垄断不仅关乎“听歌自由”，更关乎市场公平竞争</title><link>https://xuangubao.cn/article/895154</link><description>
    &lt;div&gt;
        中央纪委国家监委今日发文称，此前，包括腾讯、美团、阿里等互联网平台企业，分别接受了反垄断监管机构的立案调查或处罚。反垄断没有禁区，没有例外。强化反垄断、深入推进公平竞争政策，不仅仅关乎“听歌自由”“平台选择自由”“付款方式自由”，更关乎保护消费者权益、市场公平竞争与健康发展。只有破除垄断，才能充分激发市场主体创新活力和发展动力，进一步提高我国企业的整体竞争力。短期来看，一系列反垄断监管措施的出台对互联网巨头们有影响，而从长期来看，这将是最好的选择。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 07:02:32</pubDate></item><item><title>智能手机供应商大幅缩减明年代工晶圆订单？韦尔股份回应：不实传闻</title><link>https://xuangubao.cn/article/895153</link><description>
    &lt;div&gt;
        有投资者近日在互动平台向韦尔股份提问：爆料称，贵公司旗下全球第三大CIS(接触式图像传感器)供应商豪威科技（OV）缩减代工晶圆订单，月缩减量最高达5万片。请问该消息是否属实？对此，韦尔股份在互动平台回复称：公司并未作出以上决策。对不实传闻，请保持客观理性的心态去面对。公司将继续保持与供应商长期的合作伙伴关系，为公司未来的持续成长提供充分的产能保障。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 06:47:52</pubDate></item><item><title>中广核首台质子治疗肿瘤设备等多个项目落地签约</title><link>https://xuangubao.cn/article/895152</link><description>
    &lt;div&gt;
        在第九届中国（绵阳）科技城国际科技博览会举行期间，中国广核集团所属中广核核技术发展股份有限公司首台质子治疗肿瘤设备、首台电子束处理垃圾渗滤液等多个项目落地签约。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 06:19:39</pubDate></item><item><title>中信证券：建议继续在成长制造和价值消费间保持均衡</title><link>https://xuangubao.cn/article/895151</link><description>
    &lt;div&gt;
        中信证券研报指出，交易信号、政策信号、经济信号以及上市公司行为信号的逐步显现并积累，预示着市场风格均衡将逐步转向风格切换，9月是布局四季度行情的最佳窗口，配置上，建议继续在成长制造和价值消费间保持均衡，且重心逐步向后者转移，行业层面主要集中在消费、医药、以及部分低估值板块。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 06:00:00</pubDate></item><item><title>山西对运行满30年的城镇燃气管网强制更新</title><link>https://xuangubao.cn/article/895150</link><description>
    &lt;div&gt;
        山西省政府办公厅日前印发通知提出，山西将建立“条块结合”的城镇燃气老旧管网更新改造工作机制，对运行满30年及以上的管网强制更新；对运行20年至30年的管网在安全评估基础上分步更新；在老旧小区改造时，优先对庭院燃气老旧管网进行更新。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 05:53:05</pubDate></item><item><title>博世集团：中国市场将继续保持其重要性并蕴藏巨大机遇</title><link>https://xuangubao.cn/article/895149</link><description>
    &lt;div&gt;
        德国博世集团董事会成员马库斯·海恩日前在慕尼黑国际车展上表示，去年以来，中国已成为博世集团最大的单一市场，中国市场将继续保持其重要性并蕴藏巨大机遇。作为全球主要汽车技术和服务供应商，博世集团1909年进入中国市场，目前在华经营56家公司，拥有约5.3万名员工，2020年在华销售额1173亿元人民币，约占集团全球销售总额的20%。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 05:21:43</pubDate></item><item><title>三峡能源：与山西省长治市人民政府签订战略合作协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/895148</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月9日，三峡能源与山西省长治市人民政府签订战略合作协议。三峡能源总经理、党委副书记赵国庆表示，三峡能源将积极推进“源网荷储一体化”和“风光储一体化”基地项目，与地方企业加强合作，提高长治市新能源产业集约化、规模化水平。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 04:51:00</pubDate></item><item><title>高盛：美联储现在“非常有可能”11月宣布Taper</title><link>https://xuangubao.cn/article/895147</link><description>
    &lt;div&gt;
        高盛分析师Jan Hatzius表示，在华尔街日报分析得出美联储将于11月减少债券购买（Taper）后，高盛将美联储11月宣布Taper的可能性从45%上调为70%；将美联储12月宣布Taper的可能性从35%下调至10%；仍预计若德尔塔变异毒株带来的风险上升，美联储有20%的可能性将宣布Taper的时间推迟至2022年。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-11 04:46:05</pubDate></item></channel></rss>