<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 05 Feb 2022 11:06:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>李克强会见世界卫生组织总干事谭德塞</title><link>https://xuangubao.cn/article/931329</link><description>
    &lt;div&gt;
        李克强欢迎谭德塞出席冬奥会开幕式，赞赏世卫组织对冬奥的支持，这充分体现了奥林匹克更团结的宗旨。李克强表示，两年前，总干事先生在中国抗击新冠肺炎疫情最困难的时候访华，展现了对中国的支持，习近平主席同你举行了会见。两年来，世卫组织积极推动国际抗疫合作，做了大量富有成效的工作。李克强指出，面对仍在全球范围肆虐的疫情，国际社会应当继续团结合作，守望相助，同时相互之间要多一些理解和包容。中国政府愿继续支持世卫组织在抗击疫情、维护人类卫生健康方面发挥更加重要的作用。疫苗是全球公共产品，要重视推进疫苗的可及性和可负担性，形成免疫屏障，同时利用科技手段研发有效药物，帮助尽早战胜新冠病毒这个人类共同的敌人。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 10:22:17</pubDate></item><item><title>李克强会见世界知识产权组织总干事邓鸿森</title><link>https://xuangubao.cn/article/931328</link><description>
    &lt;div&gt;
        李克强表示，保护知识产权就是保护创新。中国政府高度重视知识产权保护工作。作为最大的发展中国家，我们推动经济转型必须重视创新发展，创造、利用、保护是多位一体的。中国将继续全面强化知识产权保护，对中外资企业的知识产权一视同仁、同等保护，激发全社会创新活力，持续优化营商环境，推进创新领域国际合作。李克强指出，明年将迎来中国同世界知识产权组织开展合作50周年。前不久，中国批准加入马拉喀什条约和海牙协定，这既体现了中方对国际规则的承诺，也有利于中国自身发展。中方愿同世界知识产权组织进一步深化创新、发展等领域合作。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 10:20:40</pubDate></item><item><title>李克强会见新加坡总统哈莉玛</title><link>https://xuangubao.cn/article/931327</link><description>
    &lt;div&gt;
        国务院总理李克强2月5日上午在钓鱼台国宾馆会见来华出席北京冬奥会开幕式的新加坡总统哈莉玛。李克强表示，新加坡是中国在东盟的重要合作伙伴。面对疫情冲击和世界经济复苏分化，两国关系保持健康稳定发展，合作逆势而上，为增进两国人民福祉、维护国际和地区和平稳定发挥了积极作用。习近平主席明天将同总统女士会晤。中方高度重视发展同新加坡的关系，愿同新方保持高层交往，深化发展战略对接，推动“国际陆海贸易新通道”在交通物流、机制建设、国际合作等领域取得新的成果，加强在金融、抗疫、职业教育培训等多领域合作，更好造福两国和两国人民。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 10:19:17</pubDate></item><item><title>颜值经济红红火火，更有“精致Boy”来助力</title><link>https://xuangubao.cn/article/931326</link><description>
    &lt;div&gt;
        “年前几天销售特别火爆，很多礼盒装一上架就卖完了。”春节假期，记者走访上海国金中心、浦东第一八佰伴、美罗城等多个商圈，兰蔻、Sisley、雅诗兰黛、佰草集等国内外中高端美妆品牌的导购不约而同地给出了上述回答。线上数据也印证了导购们的说法。京东数据显示，包含植村秀洁颜油、赫莲娜绿宝瓶、兰蔻雪花霜、阿玛尼香水、YSL口红等单品在内的欧莱雅小美盒虎年限定礼盒年货节开始一周后成交金额环比增长414%。不仅如此，在“男颜经济”崛起的当下，越来越多男性选择当个“精致Boy”。快手年货节期间，男士面部护肤产品同比增长301%。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 10:16:53</pubDate></item><item><title>春节假期前5天，网联平台交易4.20万亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/931325</link><description>
    &lt;div&gt;
        从网联清算公司了解到，2022年春节假期前5天（1月31日至2月4日），网联平台共处理跨机构网络支付交易62.36亿笔，金额4.20万亿元，同比增长5.30%和11.58%。其中，1月31日（农历除夕）交易金额最高，单日交易金额1.67万亿元，同比涨幅13.08%。除夕跨年夜，网联平台处理跨机构网络支付交易峰值7.14万笔/秒。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 09:53:35</pubDate></item><item><title>18家券商发布2月金股，这些“茅”受青睐</title><link>https://xuangubao.cn/article/931324</link><description>
    &lt;div&gt;
        据不完全统计，截至目前已有18家券商发布了其2月投资组合及策略观点，共有近150只A股及港股金股获得推荐。电力设备、计算机、汽车等行业金股分布较为密集；从个股看，贵州茅台、美的集团、宁德时代、中国中免等行业“茅”推荐次数较多。对于2月市场走势，券商认为在投资者情绪企稳、部分赛道风险逐步释放后，稳增长带动的A股春季行情或将逐步开启；行业配置上，传媒、计算机、大众消费、建筑建材、新能源等方向值得重点关注。（中国证券报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 09:52:47</pubDate></item><item><title>嗨翻元宇宙，金融系数字员工大拜年</title><link>https://xuangubao.cn/article/931323</link><description>
    &lt;div&gt;
        新年新气象，多家银行的数字员工换上新年装扮，为客户送上新春祝福。还有不少金融机构推出春节限定款数字藏品，以虎年春节传统文化习俗为创作灵感，年面、福虎、舞狮……年味十足。但热闹之余，不少业内人士提醒，银行布局元宇宙不能只是“炒概念”“博眼球”，应贴合自身发展需求，让虚拟数字员工在银行工作中承担更多职能。同时，也要谨防数字藏品的炒作和违规倒卖现象。（中国证券报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 09:51:44</pubDate></item><item><title>冰雪消费火了，滑雪酒店订单大增52%</title><link>https://xuangubao.cn/article/931322</link><description>
    &lt;div&gt;
        携程数据显示，今年春节前三天的滑雪门票订单与去年相比增长33%，滑雪酒店的订单量同比增长52%。随着冬奥会的刷屏和冰雪旅游的火爆，上市文旅企业也瞄准冰雪旅游商机，纷纷推出冰雪旅游产品。（中国证券报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 09:49:50</pubDate></item><item><title>日本全国单日新增新冠确诊病例首次超过10万例</title><link>https://xuangubao.cn/article/931321</link><description>
    &lt;div&gt;
        2月5日截至17时30分，日本全国各地通报的单日新增新冠确诊病例首次超过10万例，单日增幅创纪录新高。（NHK）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 09:42:22</pubDate></item><item><title>茅台酒销售公司原总经理受贿细节曝光：单笔超2700万，与经销商平分利润</title><link>https://xuangubao.cn/article/931320</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，中国裁判文书网披露了贵州茅台原总经理助理，贵州茅台酒销售有限公司原党委副书记、总经理马玉鹏受贿案细节。裁判文书显示，马玉鹏收受他人财物折合人民币超6700万元，全部为茅台酒经销商所送，利益往来主要涉及茅台酒经营及签批零售茅台酒、增加茅台酒供应量等事项，其中单笔受贿金额最高超2700万元。最终，马玉鹏因非法收受他人财物数额特别巨大，在一审中获刑13年6个月，并处罚金人民币300万元。（红星新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 09:25:00</pubDate></item><item><title>2021年我国轻工行业呈现恢复性增长态势</title><link>https://xuangubao.cn/article/931319</link><description>
    &lt;div&gt;
        从中国轻工业联合会了解到，去年轻工行业经济总体呈现恢复性增长态势，国内市场需求旺盛、对外出口大幅提升，投资信心稳步恢复。2021年全年轻工业实现营业收入22.4万亿元，增长14.4%。实现利润1.4万亿元，增长7.4%。其中，电池制造行业利润增长34.7%，自行车、五金、酒饮料行业利润增速超过20%。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 09:09:15</pubDate></item><item><title>工信部：2021年全国中小企业生产经营保持稳定恢复态势</title><link>https://xuangubao.cn/article/931318</link><description>
    &lt;div&gt;
        从工信部了解到，2021年全国中小企业生产经营保持稳定恢复态势。规模以上工业中小企业主要指标两年平均增速高于疫情前水平。数据显示，2021年规模以上工业中小企业营业收入、利润总额同比分别增长19.9%、25.6%，两年平均分别增长9.9% 、16.8%，比2019年同期增速分别高5.8个、15.4个百分点。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 08:51:56</pubDate></item><item><title>34只次新基金退市，创近三年新高</title><link>https://xuangubao.cn/article/931317</link><description>
    &lt;div&gt;
        数据显示，截至2022年2月3日，自2021年以来清盘的基金中，成立不足1年的次新基金数量多达34只，创下近三年新高，在全年清盘基金数量占比为14%；而在2019年-2020年，清盘的该类次新基金数量分别为12只、26只，在当年清盘基金数量占比分别为9.09%、15.03%。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 08:39:49</pubDate></item><item><title>发那科要将协作机器人产能提高至3倍</title><link>https://xuangubao.cn/article/931316</link><description>
    &lt;div&gt;
        日本工业机器人厂商发那科（FANUC）将在2022年底之前，将在人身旁完成辅助工作的协作机器人最新机型的产能增加至2021年底的3倍以上。该公司2021年底刚刚将产能增至3倍，随着此次增强，产能将扩大至上市之初的约10倍。关于协作机器人，日本京瓷（KYOCERA）和雅马哈发动机也力争在2022年度内实现产品化。为了应对劳动力短缺和在新冠疫情下避免人员“密集”，自动化需求正在扩大。（日经中文网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 08:32:44</pubDate></item><item><title>商务部贸易救济调查局负责人就美宣布延长光伏产品全球保障措施答记者问</title><link>https://xuangubao.cn/article/931315</link><description>
    &lt;div&gt;
        商务部贸易救济调查局负责人表示，过去10年来，美国对进口光伏产品采取多项贸易限制措施。此次美国政府不顾国内外相关方强烈反对，执意延长201措施，不仅无助于美国内产业健康发展，还扭曲了光伏作为新能源产品正常的国际贸易秩序。当前，气候变化和清洁能源转型的紧迫性和重要性日益显现，中方愿意继续秉持合作精神，与各国一道推动全球温室气体低排放、气候适应型和可持续发展。希望美国采取切实行动共同应对气候变化，推动全球自由贸易，维护以规则为基础的多边贸易体制，为新能源产品的自由贸易提供便利，为全球发展温室气体低排放经济、增进全人类共同福祉做出贡献。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 08:24:27</pubDate></item><item><title>奶茶品牌书亦烧仙草获绝味食品、洽洽食品等间接投资</title><link>https://xuangubao.cn/article/931314</link><description>
    &lt;div&gt;
        奶茶品牌书亦烧仙草的运营公司四川书亦餐饮管理有限公司近期新增了多位投资人。这些投资人的背景较为深厚，背靠绝味食品、洽洽食品、克明食品等多家A股消费类上市公司。（每经网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 08:23:51</pubDate></item><item><title>国家发改委：加快推进体育公园建设，促进家政服务业提质扩容</title><link>https://xuangubao.cn/article/931313</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家发改委社会司5日发文指出，新的一年，推动生活性服务业补短板上水平，促进业态发展向高品质多样化升级。推动文旅融合和高质量发展，加强黄河国家文化公园建设保护、大运河文化保护传承利用。构建更高水平的全民健身公共服务体系，加快推进体育公园建设。促进家政服务业提质扩容，引导规范化、标准化、品牌化发展。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 08:03:23</pubDate></item><item><title>国家发改委：建设优质高效医疗卫生服务体系，推动更多患者就近享有高水平医疗服务</title><link>https://xuangubao.cn/article/931312</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家发改委社会司5日发文指出，新的一年，将围绕贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展出实招见实效。加快解决“卡脖子”问题，加强重点领域急需学科专业建设和人才培养。深化产教融合改革，加快产教融合创新平台建设。建设优质高效医疗卫生服务体系，推动更多患者就近享有高水平医疗服务。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 07:56:46</pubDate></item><item><title>据灯塔专业版实时数据显示，截至目前，2022春节档新片(含预售)总票房超50亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/931311</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 07:40:41</pubDate></item><item><title>习近平会见塞尔维亚总统武契奇</title><link>https://xuangubao.cn/article/931310</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家主席习近平5日上午在人民大会堂会见来华出席北京2022年冬奥会开幕式的塞尔维亚总统武契奇。习近平强调，双方要加强战略对接，高质量共建“一带一路”，推进匈塞铁路、诺维萨德－鲁马快速路等合作项目取得积极进展，持续发挥河钢斯梅戴雷沃钢厂、紫金博尔铜矿等项目经济社会效益，将中塞传统友好转化为更多务实合作成果。中方将继续为塞方抗疫提供支持，加强疫苗联合生产、复工复产合作。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-05 05:18:56</pubDate></item></channel></rss>