<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 15 May 2021 06:54:06 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>安徽一确诊患者在兰密接人员共17人，两次核酸检测均阴性</title><link>https://xuangubao.cn/article/864383</link><description>
    &lt;div&gt;
        兰州市卫健委发布通告称，在13日接到1例安徽省合肥市新冠核酸检测阳性人员的协查通知后，当地已追踪到其在兰期间密切接触者17名，并进行集中隔离管理，两次核酸检测均为阴性。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 06:33:20</pubDate></item><item><title>安徽3例确诊在北京有28名密接，其中1人为网约车司机</title><link>https://xuangubao.cn/article/864382</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京通报安徽3例确诊在京密接情况：经流行病学调查，已在确诊病例所乘火车同行人员、在京乘坐网约车司机，以及在皖、在辽接触人员中，判定在京有密接者28人，涉及本市11个区，具体为丰台区7人、西城区5人、海淀区4人、顺义区2人、房山区2人、朝阳区2人、东城区2人、通州区1人、昌平区1人、大兴区1人、密云区1人；密切接触者的密切接触者（简称“次密接者”）167人。昌平区的密接者为网约车司机，核酸检测结果为阴性。上述人员均已按要求采取管控措施，相关场所已消毒。截至目前，24名密接者和141名次密接者，以及231件环境样本经过核酸检测均为阴性。其他样本检测工作正在进行中。（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 06:06:40</pubDate></item><item><title>百洋股份：部分出口订单已与客户达成延期交付安排</title><link>https://xuangubao.cn/article/864381</link><description>
    &lt;div&gt;
        百洋股份在互动平台上表示，公司目前出口价格与一季度相比有所提高，但受海运费及船期影响订单交付量不及预期，部分订单已与客户达成延期交付安排。二季度出口业务仍面临汇率变化、海运费和原料价格调整等不确定的外部因素，公司会积极研判市场风险，减少上述不确定因素对公司出口业务的影响。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 05:26:55</pubDate></item><item><title>工信部：持续完善5G安全标准体系，加快推广5G安全解决方案</title><link>https://xuangubao.cn/article/864380</link><description>
    &lt;div&gt;
        5月14日，工信部副部长刘烈宏主持召开5G应用座谈会。刘烈宏指出，当前5G应用仍处于发展成长期，要加大投入力度，持续推动5G应用规模化发展，并就下一步工作提出几点建议：一是高度重视5G应用发展，加大力度统筹推进。二是稳步推进5G网络部署，打造5G精品网络。三是加强技术和产品研发，进一步夯实5G产业基础。四是加快5G应用探索，激发5G应用创新活力。五是营造良好发展环境，促进5G应用健康发展。六是完善5G网络安全保障体系，夯实基础设施安全保障能力。紧跟5G网络建设和业务应用节奏，持续完善5G安全标准体系，加快推广5G安全解决方案。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 04:42:33</pubDate></item><item><title>“新三板”湖南基地揭牌成立，着力助推中小湘企发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/864379</link><description>
    &lt;div&gt;
        设在湖南股交所的全国中小企业股份转让系统（俗称“新三板”）湖南基地日前揭牌成立，全国股转公司将以湖南基地为依托，加强改进挂牌融资服务，促进湖南中小企业发展，助推区域经济高质量发展。据介绍，下一步，湖南将依托新三板湖南基地，加强交流合作，联合开展面向创新、创业、成长型、科技型中小企业的培育工作，推动优质企业到新三板挂牌，支持挂牌企业发行融资、股票交易、并购重组等，助力企业规范发展、做优做强。（湖南日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 04:36:58</pubDate></item><item><title>北京12批次食品抽检不合格，涉及鸡蛋猪肉韭菜等</title><link>https://xuangubao.cn/article/864378</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市市场监督管理局最新消息：根据《中华人民共和国食品安全法》等法律法规要求，以及本市食品安全监督抽检计划和相应的抽检细则，我局组织抽检了乳制品，调味品，酒类，薯类和膨化食品，食用农产品，蔬菜制品6类食品804批次样品。根据食品安全国家标准及国家有关规定检验和判定，其中合格样品792批次，不合格样品12批次。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 04:26:20</pubDate></item><item><title>安徽合肥市肥西县累计完成核酸检测113149人，结果均为阴性</title><link>https://xuangubao.cn/article/864377</link><description>
    &lt;div&gt;
        据安徽省合肥市肥西县新冠肺炎疫情防控应急指挥部消息，截至5月15日5:30，肥西县累计完成核酸检测113149人，结果均为阴性。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 04:10:57</pubDate></item><item><title>印度卫生部：印度新增326098例新冠肺炎确诊病例，累计确诊病例达2437万例；新增3890例死亡病例，累计死亡病例达266207例</title><link>https://xuangubao.cn/article/864376</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 04:03:05</pubDate></item><item><title>阎庆民：逐步建立全国投资者数据库，推动完善在线法律援助等工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/864375</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席阎庆民表示，进一步丰富“一篮子”的便利服务。加大科技手段在投资者保护工作中的运用，用好投资者服务热线、办好投资者自己的网站，逐步建立全国投资者数据库，推动完善在线法律援助等工作，使投资者维权从“线下跑”向“网上办”转变。充分发挥投教基地优势，继续推动投教纳入国民教育，为广大投资者提供“看得见”的服务，开展“记得住”的活动，输出“用得上”的知识。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 03:58:52</pubDate></item><item><title>阎庆民：进一步健全“一竿子”到底的维权机制</title><link>https://xuangubao.cn/article/864374</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席阎庆民表示，进一步健全“一竿子”到底的维权机制。发挥投资者行权维权“机制群”效应，推动投保机构代表人诉讼常态化开展，充分发挥投保利器作用。践行新时代“枫桥经验”，提升证券期货纠纷多元化解的制度化、规范化水平。总结先行赔付等机制成功经验，丰富支持诉讼实践案件，推广有益做法，为投资者提供更加便捷的法律服务。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 03:57:47</pubDate></item><item><title>阎庆民：完善投保配套制度体系，研究制定投保条例设立专项赔偿基金</title><link>https://xuangubao.cn/article/864373</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席阎庆民在提到加快制定投资者保护配套制度时，阎庆民透露，监管部门将抓紧完善相应的工作措施和标准，研究制定投资者权益保护条例，研究建立投资者保护专项赔偿基金。同时，监管部门还将推动发挥投资者行权维权的机制群效应，推动投保机构特别代表人诉讼常态化开展，充分发挥投保利器作用，提升证券期货纠纷化解多元化、制度化、规范化的水平。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 03:47:46</pubDate></item><item><title>阎庆民：继续引导上市公司通过现金分红、股份回购等方式回报投资者</title><link>https://xuangubao.cn/article/864372</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席阎庆民表示，证监会将进一步推进“一系列”的资本市场改革举措。大力推动提高上市公司质量，继续引导上市公司通过现金分红、股份回购等方式切实回报投资者。坚持“零容忍”打击各类证券违法违规乱象，持续优化市场生态，增强投资者信任和信心。压实中介机构责任，推动各类资产管理机构努力提升专业能力与合规管理水平，更好发挥资本市场财富管理功能。加快推进资本市场基础制度建设，完善多层次市场体系，为提升资本市场治理效能、维护市场长期健康发展提供更坚实保障。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 03:45:44</pubDate></item><item><title>证券基金期货经营机构投资者投诉处理工作指引发布</title><link>https://xuangubao.cn/article/864371</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国证券业协会、中国期货业协会、中国证券投资基金业协会联合发布《证券基金期货经营机构投资者投诉处理工作指引（试行）》，自发布之日起实施。《指引》定位于行业协会的自律规则，目的是为各经营机构处理投资者各类投诉事项提供标准和规范，发挥行业自律功能，协调和督促经营机构妥善处理投资者投诉，切实保护投资者合法权益。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 03:42:02</pubDate></item><item><title>中证协发布《证券公司投资者权益保护工作规范》</title><link>https://xuangubao.cn/article/864370</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国证券业协会发布《证券公司投资者权益保护工作规范》。《规范》主要从三个方面做出自律要求：一是加强投资者保护工作的组织和机制建设。二是明确基本的投资者保护行为要求。三是完善自律管理体系，着重声誉约束。建立证券公司投资者保护工作评估和自律检查机制。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 03:40:31</pubDate></item><item><title>台媒：台昨天一天新增180个本土病例，台北、新北升为三级防疫警戒</title><link>https://xuangubao.cn/article/864369</link><description>
    &lt;div&gt;
        台湾疫情持续升温，据中时新闻网刚刚报道，“行政院长”苏贞昌、台湾流行疫情指挥中心指挥官陈时中等人15日10时45分召开临时记者会，陈时中宣布，将台北市和新北市的防疫级别提升为 “三级警戒”，5月15日到5月28日为期两周。苏贞昌表示，昨天一天新增180个本土病例。（环球网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 03:39:43</pubDate></item><item><title>阎庆民：投资者权利保障和回报机制建设取得新的提升</title><link>https://xuangubao.cn/article/864368</link><description>
    &lt;div&gt;
        “证券纠纷代表人诉讼司法解释正式出台，普通代表人诉讼已有案件宣判，首例特别代表人诉讼已经落地，这是资本市场发展历史上的一个标志性事件。”阎庆民说，通过特别代表人机制专业力量支持以及诉讼费用减免等制度安排，将大幅降低投资者维权成本和诉讼风险，有效解决起诉难、维权贵等问题。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 03:36:03</pubDate></item><item><title>阎庆民：正会同有关方面加快推动健全有中国特色的证券执法司法体制机制</title><link>https://xuangubao.cn/article/864367</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席阎庆民表示，证监会正会同立法司法机关等方面加快推动健全有中国特色的证券执法司法体制机制，这有利于进一步提升资本市场治理效能，夯实更好保护投资者合法权益的法治基础。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 03:34:25</pubDate></item><item><title>证监会举办2021年“5·15全国投资者保护宣传日”活动</title><link>https://xuangubao.cn/article/864366</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会在北京举办2021年“5•15全国投资者保护宣传日”活动，主题为“心系投资者 携手共行动——守初心 担使命，为投资者办实事”。证监会主席易会满宣布启动“重走百年路，投教红色行”投资者保护宣传活动，并为宣讲团代表授旗。最高人民法院副院长姜伟出席活动，证监会副主席阎庆民出席并讲话。活动现场全面开通了证券期货纠纷在线诉调对接系统，现场和线上同步展播了证券监管系统和市场机构近年来开发的投资者喜闻乐见的原创投教产品，发布了《中国资本市场投资者保护状况蓝皮书（2021）》系列子报告。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 03:29:30</pubDate></item><item><title>晨光生物：辣椒原料市场供应情况较去年有所改善</title><link>https://xuangubao.cn/article/864365</link><description>
    &lt;div&gt;
        晨光生物在互动平台上表示，印度新一季高辣度辣椒原料已上市，市场供应情况较去年有所改善，但仍处于供需紧张局面。公司已通过边采购边生产积极保障市场需求。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 03:25:22</pubDate></item><item><title>江苏苏州盛泽龙卷风造成四人死亡</title><link>https://xuangubao.cn/article/864363</link><description>
    &lt;div&gt;
        5月14日19时前后，江苏省苏州市吴江区盛泽镇部分地区突遭龙卷风袭击，初步研判为EF3级龙卷风，中心最大风力17级。龙卷风造成人员伤亡，局部电力设施、多处房屋受损。截至15日5时，排查搜救结束。经统计，灾害共造成4人死亡、19人轻伤、130人轻微伤；受损农户84户，受损面积1500平方米；受损企业17户，受损面积13000平方米。目前，当地部分断电区域供电已恢复，现场秩序基本恢复稳定。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-15 02:59:47</pubDate></item></channel></rss>