<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 19 Feb 2022 11:12:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>今天全国预计发送旅客3248万人次</title><link>https://xuangubao.cn/article/934490</link><description>
    &lt;div&gt;
        2月19日，记者从国务院联防联控机制春运工作专班了解到，春运第34天， 全国预计发送旅客3248万人次。其中铁路预计发送旅客880万人次，公路2200万人次，水路45万人次，民航123万人次。全国高速公路预计流量2904.95万辆。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 11:02:13</pubDate></item><item><title>湖北7家省属国企将接收省直单位100户经营性资产</title><link>https://xuangubao.cn/article/934489</link><description>
    &lt;div&gt;
        湖北省国资委消息，为大力推进政企分开、政资分开、政事分开，进一步做强、做优、做大省属国有企业，湖北计划将22家省直部门所属的100户经营性资产，由湖北联投集团、长江产业集团等7家省属国企接收。据悉，本轮划转工作将采取“先移交、后清理、再确权”的方式，先移交划转资产的人、财、物管理权，以2021年6月30日为基准日，同步启动清产核资、财务审计和资产评估，再办理资产权属登记变更。全部划转工作将于今年5月底前完成。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 10:30:23</pubDate></item><item><title>俄罗斯战略威慑力量演习开始</title><link>https://xuangubao.cn/article/934488</link><description>
    &lt;div&gt;
        俄罗斯战略威慑力量演习当地时间19日在俄罗斯多地展开，俄空天军、南部军区、战略导弹部队、北方舰队和黑海舰队均投入了演习。18日，俄总统普京还邀请到访莫斯科的白俄罗斯总统卢卡申科共同出席并亲自参与本次演习。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 10:28:12</pubDate></item><item><title>乌东地区顿巴斯民间武装表示愿与乌克兰政府开展建设性对话</title><link>https://xuangubao.cn/article/934487</link><description>
    &lt;div&gt;
        据俄新社报道，乌克兰东部地区顿巴斯民间武装19日表示，愿同乌克兰政府在联络组框架内就具体建议开展建设性对话，以解决顿巴斯冲突问题。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 10:14:04</pubDate></item><item><title>乌媒称乌军队接到命令保持克制，以免给另一方提供入侵借口</title><link>https://xuangubao.cn/article/934486</link><description>
    &lt;div&gt;
        乌克兰媒体19日报道称，随着乌克兰东部顿涅茨克和卢甘斯克地区炮击加剧，乌克兰部队已接到命令，在应对炮击时保持克制，以免给另一方提供入侵的借口。此前，乌克兰东部地区顿涅茨克民间武装领导人19日发表视频讲话，称乌克兰正在对乌东地区顿涅茨克和卢甘斯克的民间武装控制地区进行大规模炮击，当地武装近日还多次阻止了乌克兰特种部队的袭击企图。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 10:00:29</pubDate></item><item><title>乌东部地区的炮击造成一名乌军士兵死亡</title><link>https://xuangubao.cn/article/934485</link><description>
    &lt;div&gt;
        乌克兰国家通讯社19日报道称，乌克兰武装部队当天发布声明说，截至当地时间19日上午9时，乌政府军记录了乌东部民间武装19次违反停火协议，其中16次涉及明斯克协议禁止使用的武器。炮击造成一名乌克兰军人阵亡。声明表示，乌东部民间武装使用了122毫米火炮、120毫米和82毫米迫击炮以及榴弹发射器。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 09:55:35</pubDate></item><item><title>德国总理朔尔茨：与俄罗斯之间没有快速的外交解决方案</title><link>https://xuangubao.cn/article/934484</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 09:53:36</pubDate></item><item><title>苏州：全市共关闭离开苏州通道38个</title><link>https://xuangubao.cn/article/934483</link><description>
    &lt;div&gt;
        苏州市举行新冠肺炎疫情防控第六场新闻发布会，苏州市委常委、市政府常务副市长顾海东通报：截至目前，苏州全市共关闭离开苏州通道38个(包含4个长江汽渡)，设置查验点位65个(其中高速公路入口39个，普通国省干道23个，省市际农村道路3个)。 (央视新闻)
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 09:39:12</pubDate></item><item><title>欧盟委员会主席警告：若乌克兰局势升级，将制裁俄罗斯</title><link>https://xuangubao.cn/article/934482</link><description>
    &lt;div&gt;
        俄罗斯卫星网最新消息，在周六（19日）进行的慕尼黑安全会议上，欧盟委员会主席冯德莱恩表示，如果乌克兰局势升级，欧盟及其盟国已经准备好在能源和技术领域制裁俄罗斯。报道称，冯德莱恩在一场题为“手拉手：跨大西洋和欧洲安全”的讨论上称：“我们一直在准备强有力的金融和经济制裁措施，包括对能源和尖端技术（的制裁）。如果克里姆林宫发动袭击，我们可以让莫斯科的经济利益承受高昂的代价和严重的后果。”（环球网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 09:38:17</pubDate></item><item><title>中国证监会召开2022年债券监管工作会议</title><link>https://xuangubao.cn/article/934481</link><description>
    &lt;div&gt;
        会议强调，要坚持稳字当头、稳中求进，坚持“建制度、不干预、零容忍”，坚持“四个敬畏、一个合力”，更加突出底线思维、精准施策，全力防范化解债券违约风险；更加突出稳中提质，更好服务实体经济发展和国家战略实施；更加突出公开透明，全面深化债券发行注册制改革和扩大开放；更加突出严监管、零容忍，加快监管转型，进一步健全符合债券市场发展规律和特点的监管制度机制；更加突出系统思维，加强市场建设、基础制度建设、法治供给和科技保障，积极营造良好的市场发展生态，助力宏观经济大盘稳定，以优异成绩迎接党的二十大胜利召开。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 09:32:13</pubDate></item><item><title>俄媒：距俄乌边境约一公里的俄罗斯罗斯托夫州发生爆炸</title><link>https://xuangubao.cn/article/934480</link><description>
    &lt;div&gt;
        俄卫星社援引执法部门消息人士的话称，一枚炮弹可能在距俄乌边境约一公里的罗斯托夫州塔拉索夫斯基地区发生爆炸。“爆炸发生在凌晨4点，距离Mityakinskaya村的一户人家300米远。”该消息人士称。报道补充说，据了解，此次爆炸没有造成人员伤亡，也没有造成财产损失。执法人员正在事发现场工作。（环球网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 09:22:14</pubDate></item><item><title>江苏苏州新增本土确诊病例14例</title><link>https://xuangubao.cn/article/934479</link><description>
    &lt;div&gt;
        江苏苏州市举行新冠肺炎疫情防控第六场新闻发布会，苏州市委常委、市政府常务副市长顾海东通报：今日0时至15时，苏州新增本土确诊病例14例。其中，轻型9例，普通型5例，无新增无症状感染者。截至19日下午15时，苏州本轮疫情累计报告确诊病例79例中，普通型15例，轻型64例，无症状感染者22例，均在定点医疗机构接受隔离治疗。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 09:12:52</pubDate></item><item><title>乌克兰政府表示乌东地区局势处于控制之中</title><link>https://xuangubao.cn/article/934478</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间19日，乌克兰总统办公室发布消息称，该国东部地区局势完全处于乌政府军和安全力量控制之下。另据俄新社报道，乌东地区顿涅茨克民间武装称，侦查人员已发现乌克兰政府军正向东部地区调动军事装备，其中包括坦克和自行火炮。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 09:10:12</pubDate></item><item><title>越跌越买，超50亿资金借道ETF抄底</title><link>https://xuangubao.cn/article/934477</link><description>
    &lt;div&gt;
        春节后，市场震荡加剧，越来越多资金开始借道ETF入场抄底。Wind数据显示，春节后短短两周时间，全市场的非货ETF份额就增加了91.43亿份，合计资金近流入约52.20亿元。其中有291只非货ETF基金呈现资金净流入，占比46%。“吸金”能力最强的当属易方达中概互联网ETF，份额增加了25亿份，按照区间成交均价计算，短短两周内资金净流入31.61亿元；其次是广发基建50ETF和国泰证券ETF，分别吸金17.08亿元、14.37亿元。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 09:08:50</pubDate></item><item><title>开年最大回撤超14%，部分转债基金跌幅惨重</title><link>https://xuangubao.cn/article/934476</link><description>
    &lt;div&gt;
        Wind数据显示，截至2月18日，今年以来中证转债指数已经下跌3.58%，而在2019年-2021年度，该指数年度涨幅分别为25%、5%、18%，而2022年开年转债市场就跌幅惨重，区间最大跌幅逾5%。在转债市场的大跌中，今年以来59只（份额合并计算）可转债基金平均收益率为-5.23%，开年平均最大回撤也达到6.52%，回撤最大的基金回撤超过14%，今年以来跌幅13.52%，8只转债基金开年以来跌幅超过10%，堪比权益类基金的波动幅度。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 09:05:52</pubDate></item><item><title>呼和浩特新增本土新冠肺炎确诊病例49例</title><link>https://xuangubao.cn/article/934475</link><description>
    &lt;div&gt;
        从呼和浩特市疫情防控工作指挥部今天（19日）16点举行的新闻发布会上获悉，2022年2月18日14时至2月19日14时，呼和浩特市报告新增本土新冠肺炎确诊病例49例，其中新城区23例、回民区5例、玉泉区10例、赛罕区18例、土左旗9 例、和林县3例、武川县18例。本轮疫情呼和浩特市累计报告本土新冠肺炎确诊病例86例，确诊病例多数是在隔离管控人员核酸检测中发现。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 09:04:39</pubDate></item><item><title>第二十四届冬奥会闭幕式20日晚在北京举行，习近平将出席闭幕式（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/934474</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 09:02:21</pubDate></item><item><title>乌克兰总统泽连斯基仍将按计划出席慕安会</title><link>https://xuangubao.cn/article/934473</link><description>
    &lt;div&gt;
        据路透社和法新社19日报道，乌克兰总统泽连斯基的办公室表示，泽连斯基没有改变亲自参加慕尼黑安全会议（慕安会）的计划，他将于当地时间19日前往德国，并在慕安会期间会见英国首相鲍里斯·约翰逊、德国总理朔尔茨和美国副总统哈里斯。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 08:49:19</pubDate></item><item><title>国家卫健委：对奥密克戎感染病例救治中强化关口前移，做好病例分类</title><link>https://xuangubao.cn/article/934472</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫生健康委医政医管局监察专员郭燕红介绍，2022年1月以来，我国天津、河南安阳、广西百色等地也都发生了由奥密克戎变异株引起的本土聚集性疫情。从目前总的情况来看，国家卫健委所采取的无论是防控策略还是防治措施，都是有效的。总体来看，重症患者比例不是很高。但是由于传播很快，一旦造成了人群传播，就有可能造成对医疗资源挤兑。现在通过“四早”，早期对患者进行观察、干预，应该说整体的患者救治策略还是非常有效的。在救治当中，仍然强化关口前移，做好病例分类。对于轻型和普通型患者，强化对高风险患者相应预警指标的监测预警。另外，通过中西医结合，加强呼吸支持、营养支持、对症治疗，特别是对一些高龄患者，包括有基础病的患者，加强多学科诊疗，一人一策。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 08:43:24</pubDate></item><item><title>香港新增6063例新冠肺炎确诊病例，累计确诊46763例</title><link>https://xuangubao.cn/article/934471</link><description>
    &lt;div&gt;
        19日，香港卫生防护中心公布，香港新增6063例新冠肺炎确诊病例，累计确诊46763例。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-19 08:38:34</pubDate></item></channel></rss>