<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Jan 2021 05:45:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>小鹏汽车全国首个超充焕新品牌站落地天津</title><link>https://xuangubao.cn/article/828354</link><description>
    &lt;div&gt;
        小鹏汽车称，公司全国首个超充焕新品牌站落地天津。未来，所有新上线的小鹏超充品牌站点，都将采用全新品牌形象标准，并覆盖更多的场景，为鹏友提供专享免费充电服务。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 05:41:41</pubDate></item><item><title>网易北京：全员核酸检测为阴性，园区环境检测为阴性（北京日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/828353</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 05:05:34</pubDate></item><item><title>据猫眼专业版数据显示，《心灵奇旅》内地票房突破3亿大关</title><link>https://xuangubao.cn/article/828352</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 04:58:22</pubDate></item><item><title>广州：加快建设期货市场打造风险管理中心</title><link>https://xuangubao.cn/article/828351</link><description>
    &lt;div&gt;
        从广州市金融局获悉，下一步，广州将认真落实国家的战略部署，把广州期货交易所作为“十四五”期间广州金融业最重要的机构和项目予以扶持，全力营造最优良的金融生态环境，支持广州期货交易所开好局、起好步，并以广州期货交易所落户为契机，集聚优质资源，完善政策体系，大力发展期货市场，打造立足广州、辐射湾区、面向全国的风险管理中心。此外，广州市还将依托商贸物流、交通枢纽优势，充分发挥期货“价格晴雨表”功能，促进相关产业生产、加工、贸易高质量发展，加快建设国际现代物流中心。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 04:51:25</pubDate></item><item><title>日本单日死亡病例数再创新高 东京都发现变异新冠病毒感染者</title><link>https://xuangubao.cn/article/828350</link><description>
    &lt;div&gt;
        据日本广播协会电视台23日统计，日本22日新增死亡病例108例，再创新高，累计死亡4981例；全国新增确诊病例5045例，累计确诊357021例。22日，日本厚生劳动省宣布东京都首次发现变异新冠病毒感染者。日本厚生劳动省22日宣布，东京都首次发现英国报告的变异新冠病毒感染者，是一名不满10岁的女孩，没有出过国。东京都政府将对已有的新冠病毒阳性样本进行基因分析，以确认是否有更多的变异新冠病毒感染者。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 04:36:04</pubDate></item><item><title>重庆：政府公益性线上融资服务平台助企融资超1300亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/828348</link><description>
    &lt;div&gt;
        从重庆市经信委获悉，2020年政府公益性线上融资服务平台“渝企金服 ”累计为企业融资超1300亿元，有力服务重庆工业企业和中小企业生产发展。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 04:05:50</pubDate></item><item><title>宁夏“西电东送”累计外送电量突破4200亿千瓦时</title><link>https://xuangubao.cn/article/828347</link><description>
    &lt;div&gt;
        从宁夏发改委获悉，宁夏作为国家“西电东送”工程的重要省区，截至2020年底，累计外送电量突破4200亿千瓦时，外送市场遍及全国十几个省份。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 03:49:16</pubDate></item><item><title>国家卫健委再次回应春节返乡问题</title><link>https://xuangubao.cn/article/828345</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫健委：《冬春季农村地区新冠肺炎疫情防控工作方案》中返乡人员是指从外地返回农村地区的人员，需要持核酸检测阴性证明返乡，并进行14天居家健康监测，返回城市人员需遵守目的地疫情防控要求；1月28日后返乡人员，须在返乡后第7天和第14天分别做一次核酸检测，1月28日之前返乡人员是否需核酸检测以目的地要求为准；居家健康监测不是居家隔离，而是做好体温与症状监测，非必要不外出；网格化管理是指将农村划分为若干网格，村委会人员等各方力量，以网格为单位，分片包干，对返乡人员做好摸排登记、健康监测、宣传教育等工作。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 03:31:14</pubDate></item><item><title>中国中车：中车永济电机公司与德国Nordex公司， 签署全球合作协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/828344</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国中车消息，1月22日，中车永济电机有限公司与德国Nordex公司全球合作云签约仪式在西安举行。此次签署的Delta4000风力发电机合作项目是中车永济电机公司依托高铁品质保证体系推进风电产业发展，助力打造风电高质量发展全球标杆，积极响应碳达峰、碳中和倡议的积极行动，将助推企业海外营业收入增长，为后续全球化多平台对外合作奠定坚实基础。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 02:44:45</pubDate></item><item><title>黑龙江返乡人员需持7日内核酸检测阴性结果返乡</title><link>https://xuangubao.cn/article/828342</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天（1月23日）上午，黑龙江省召开疫情防控工作新闻发布会。黑龙江卫健委在发布会上通报，要加强返乡人员管理。返乡人员需持7天内有效新冠病毒核酸检测阴性结果返乡，返乡后实行14天居家健康监测，期间不聚集、不流动，每7天开展一次核酸检测。各乡镇（街道）、行政村（居委会）落实责任制，对返乡人员实行网格化管理，做好登记造册、健康监测和异常状况处置等工作。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 02:23:10</pubDate></item><item><title>北京市市长：有序实施新冠疫苗接种方案</title><link>https://xuangubao.cn/article/828340</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市市长陈吉宁说，毫不放松抓好常态化疫情防控。坚持“外防输入、内防反弹”，压实“四方责任”，完善常态化防控机制。坚持“人”“物”同防，强化疫情监测预警，严格进口冷链食品检测、消毒和追溯管理，持续做好社区、公共场所、人员密集和空间密闭场所等常态化防控，加强农村和城乡接合部地区疫情防控。有序实施新冠疫苗接种方案。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 02:11:15</pubDate></item><item><title>富士康董事长刘扬伟现身拜腾全员会，将派百余人进厂</title><link>https://xuangubao.cn/article/828339</link><description>
    &lt;div&gt;
        富士康和拜腾汽车的合作迎来确定性进展。1月22日下午，富士康科技集团董事长刘扬伟通过电话会议形式，出席拜腾汽车全员会，发表“让拜腾嬴”为主题的演讲。这在拜腾内部被视为双方合作进入实质阶段的信号。一位拜腾汽车员工透露，富士康将向拜腾南京工厂派驻100多位工程人员，帮助拜腾加快量产工作，目前已经有一部分人员进入拜腾，“原计划是2022年一季度量产，但借助富士康，高层希望把量产时间提前到2021年底或者2022年初。”（36氪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 02:06:51</pubDate></item><item><title>北京市市长陈吉宁：北京今年将建设筹集各类政策性住房5万套，完善长租房政策，规范租赁市场秩序，努力解决好住房突出问题（北京头条）</title><link>https://xuangubao.cn/article/828338</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 01:59:08</pubDate></item><item><title>北京市市长陈吉宁：北京今年将完成22个传统商圈改造提升，建国际消费中心城市</title><link>https://xuangubao.cn/article/828337</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市市长陈吉宁说，大力推进国际消费中心城市建设，推动在线教育、远程办公等新业态发展，扩大健康、养老、文旅、体育等服务消费。优化布局免税店，持续吸引国内外知名品牌首店首发，完成22个传统商圈改造提升。探索通过孵化机制，加速培育消费新品牌新模式。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 01:58:50</pubDate></item><item><title>陈吉宁：北京今年将率先落地国家金融对外开放政策</title><link>https://xuangubao.cn/article/828336</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市市长陈吉宁说，大力支持金融业开放发展。服务保障国家金融管理中心功能，率先落地国家金融对外开放政策。推动出台实施绿色金融、科创金融两个改革创新试验区方案，加快金融科技与专业服务创新示范区建设，推进数字货币试点应用，完善“监管沙箱”实施机制，着力发展财富管理、基础设施金融等新兴金融业务。推动新三板改革，发挥好首贷、续贷、确权融资、知识产权质押融资中心作用。加快设立金融法院。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 01:58:07</pubDate></item><item><title>北京市市长陈吉宁：北京今年新增5G基站6000个</title><link>https://xuangubao.cn/article/828335</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市市长陈吉宁说，加快数字基础设施建设。推广应用千兆固网、IPv6，新增5G基站6000个，建设基于区块链的可信数字基础设施，加快建设人工智能算力算法数据一体化开放服务平台，统筹谋划卫星互联网、工业互联网、边缘计算节点建设。组建国际大数据交易所，推动数据资源高效有序流动和深度开发利用。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 01:54:13</pubDate></item><item><title>北京市市长陈吉宁：北京“十四五”时期城市副中心框架将基本成型</title><link>https://xuangubao.cn/article/828334</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市市长陈吉宁提出北京市将在“十四五”时期努力实现的主要目标。京津冀协同发展水平明显提升方面，陈吉宁说，疏解非首都功能取得更大成效，城市副中心框架基本成型。“轨道上的京津翼”畅通便捷， 生态环境联防联控联治机制更加完善，区域创新链、产业链、供应链布局取得突破性进展，推动以首都为核心的世界级城市群主干构架基本形成。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 01:53:08</pubDate></item><item><title>北京市市长陈吉宁：今年将推动量子、人工智能、生命科技等前沿关键核心技术联合攻关取得突破（北京日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/828333</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 01:49:29</pubDate></item><item><title>北京市市长陈吉宁：今年北京GDP预期增长6%以上，居民消费价格涨幅3%左右</title><link>https://xuangubao.cn/article/828332</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市市长陈吉宁表示，综合分析研判形势，对接“十四五”规划，提出今年全市经济社会发展的主要预期目标是：地区生产总值增长6%以上，一般公共预算收入增长3%以上，城镇调查失业率低于5%，居民消费价格涨幅3%左右，居民收入稳步增长，生态环境质量进一步改善。（北京头条）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 01:48:52</pubDate></item><item><title>北京明确“十四五”时期六大主要目标、十二大主要任务</title><link>https://xuangubao.cn/article/828331</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市市长陈吉宁表示“十四五”时期经济社会发展的主要任务：一是全力做好政治中心服务保障；二是扎实推进全国文化中心建设；三是持续强化国际交往中心功能；四是加快建设国际科技创新中心；五是纵深推动京津冀协同发展；六是构建特色与活力兼备的现代化经济体系；七是建设高品质宜居城市；八是大力推动绿色北京建设；九是携手共建健康北京；十是切实保障和改善民生；十一是推进高水平改革开放；十二是塑造更加安全的城市。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-23 01:45:32</pubDate></item></channel></rss>