<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 19 Jun 2022 12:14:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>高新发展拟收购森未科技和芯未半导体控股权，将功率半导体作为战略转型突破口</title><link>https://xuangubao.cn/article/965736</link><description>
    &lt;div&gt;
        高新发展6月19日晚公告称，公司及全资子公司倍特开发拟以现金2.82亿元购买森未科技股权及其上层股东权益。交易完成后，公司以直接和间接方式控制森未科技69.401%的股权。同时，公司以现金195.97万元，购买高投集团持有的芯未半导体98%股权。高新发展表示，本次交易完成以后，公司将具备功率半导体IGBT的研发及设计能力，主营业务将会增加功率半导体设计与销售等业务。届时，公司将转变为半导体研发、制造、销售企业，发展为具有高技术门槛、高盈利水平、高资产质量特征的高新技术企业。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 12:11:24</pubDate></item><item><title>乌克兰最高拉达通过法案，中止与俄罗斯的科技合作</title><link>https://xuangubao.cn/article/965735</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月19日，乌克兰最高拉达（议会）通过了一项法案，中止与俄罗斯在科学与技术领域的合作。此外，乌克兰最高拉达（议会）还通过了退出系列独联体框架内协议的法案。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 12:06:29</pubDate></item><item><title>澳门推出约100亿澳门元的抗疫经济援助措施</title><link>https://xuangubao.cn/article/965733</link><description>
    &lt;div&gt;
        澳门特区政府经济财政司司长李伟农19日表示，为纾缓新一轮疫情对经济的影响，澳门将进一步推出总金额约100亿澳门元的七项经济援助措施，具体包括：退还工商业活动场所房屋税；豁免今年内所有旅游税；退还营业车辆使用牌照税；豁免或退还已经缴付的行政准照等相关费用；推出出租车行业燃料补贴；推出新一轮雇员及自由职业者、商号经营的援助款项计划；以及企业银行贷款特别利息补贴计划等。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 11:51:56</pubDate></item><item><title>协鑫集成：控股子公司拟增资扩股引入战略投资者VNTR，后者控股股东为高瓴</title><link>https://xuangubao.cn/article/965732</link><description>
    &lt;div&gt;
        协鑫集成公告，为优化控股子公司OSW股权结构，引入战略投资者，继续做大做强海外分布式光储市场，GCLSIPTE拟将OSW15%股权转让给VNTR，股份转让款共计2700万澳元；同时VNTR拟对OSW增资，认购价共计2400万澳元。本次交易完成后，OSW将不再纳入公司合并报表范围内。本次引入战略投资者有利于导入战略投资者的优势资源、优化股权结构，帮助OSW将在澳大利亚成功的经营模式复制到欧洲以及其他海外地区，促进OSW在澳洲以外光储市场的业务发展，助力OSW打造成为全球领先的分布式光储系统集成商。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 11:44:45</pubDate></item><item><title>英雄联盟手游全球冠军杯入围赛结束，中国赛区队伍全部晋级</title><link>https://xuangubao.cn/article/965731</link><description>
    &lt;div&gt;
        英雄联盟手游2022全球冠军杯18日结束了为期五天的入围赛，代表中国WRL赛区的三支队伍全部成功突围，与头号种子FPX会师小组赛。共有四支队伍代表中国WRL赛区出征本届全球冠军杯。其中，FPX作为赛区头号种子无需突围，直接晋级小组赛C组；NV、JT和JDG三支队伍都在16日的入围赛中锁定小组赛资格，并在18日的抽签仪式中被分别分入A、B、D组。6月21日至25日将进行小组赛阶段的比拼，小组赛分为四组，每组前两名晋级，将有八支队伍进入7月1日开始的淘汰赛。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 11:39:06</pubDate></item><item><title>6月19日，天齐锂业股份有限公司通过港交所上市聆讯</title><link>https://xuangubao.cn/article/965729</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 11:33:00</pubDate></item><item><title>截至6月19日15时，杭州数字消费券已直接带动消费超5亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/965728</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 11:26:34</pubDate></item><item><title>江西发布今年首次地质灾害红色预警</title><link>https://xuangubao.cn/article/965727</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月19日18时，江西省气象局和江西省自然资源厅联合发布今年首次地质灾害红色预警。预计6月19日20时至6月22日08时：上饶市中东部等地质灾害高易发区发生崩塌、滑坡、泥石流灾害的风险很高（红色预警）；上饶市中部和东北部、景德镇市大部、九江市庐山等地质灾害高易发区和部分中易发区发生崩塌、滑坡、泥石流灾害的风险高（橙色预警）；上饶市中南部、九江市北部和西南部、宜春市北部等地质灾害高易发区和部分中易发区发生崩塌、滑坡、泥石流灾害的风险较高（黄色预警）；南昌市梅岭、萍乡市北部、鹰潭市南部、抚州市东部、赣州市西部局部等地质灾害高易发区和部分中易发区，有出现小型崩塌、滑坡、泥石流灾害的一定风险（蓝色预警）。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 11:24:09</pubDate></item><item><title>广东电网防风防汛Ⅱ级应急响应持续</title><link>https://xuangubao.cn/article/965726</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月19日清晨，广东省佛山市突发龙卷风，造成2000余户用户停电，南方电网广东佛山南海供电局紧急调配了8台发电车前往受灾现场开展应急保供电。近期，广东省强降雨频繁，山洪、内涝等自然灾害频发，南方电网广东电网公司针对政府防风防汛临时安置点开展用电检查，及时开展抢修，全力做好电力保供工作。截至6月19日16时，受暴雨影响的85.7万用户近9成已恢复用电，广东电网防风防汛Ⅱ级应急响应持续，清远防风防汛Ⅱ级响应持续，韶关、惠州、河源、肇庆防风防汛Ⅲ级应急响应持续，累计出动人员13975人次，抢修车辆5104台次，应急发电车35台、应急发电机8台。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 11:08:00</pubDate></item><item><title>近日，中共中央办公厅印发了《领导干部配偶、子女及其配偶经商办企业管理规定》（新华社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/965725</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 10:59:25</pubDate></item><item><title>农业农村部：多个工作组、科技小分队赴黄淮海地区指导抗旱保夏种促夏管</title><link>https://xuangubao.cn/article/965724</link><description>
    &lt;div&gt;
        农业农村部今天（6月19日）发布，5月以来，黄淮海地区降雨偏少、气温偏高，土壤失墒较快，局地出现旱情。特别是6月15日以来，黄淮海大部分地区出现今年以来最大范围的持续高温天气，旱情持续发展，给夏种夏管带来不利影响。为此，农业农村部提早部署抗旱促夏种夏管工作。6月19日，又派出3个工作组、并组织专家科技小分队，赴河北、山东、河南受旱地区开展工作督导和技术指导，指导地方落实科学抗旱关键措施，高标准高质量完成夏播任务，推进夏管顺利开展。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 10:57:39</pubDate></item><item><title>“北溪”天然气管道输气量连续四天仅维持在40%的水平</title><link>https://xuangubao.cn/article/965723</link><description>
    &lt;div&gt;
        6月19日，据塔斯社报道，通过“北溪”天然气管道向德国运输的天然气量已经连续四天维持在总运力40%的水平。当地政府正在对该情况进行跟进并与相关能源公司接洽。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 10:50:17</pubDate></item><item><title>前5月海南外贸进出口增速排名全国第二</title><link>https://xuangubao.cn/article/965722</link><description>
    &lt;div&gt;
        今年前5月，海南省货物贸易进出口总值745.7亿元，同比增长61.4%，快于全国53.1个百分点，排名全国第二。出口194.8亿元，增长85.1%，增速快于全国73.7个百分点，排名全国第四；进口550.9亿元，增长54.5%，增速快于全国49.8个百分点，排名全国第一。（海南自由贸易港）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 10:44:01</pubDate></item><item><title>水利部和中国气象局联合发布今年首个红色山洪灾害气象预警</title><link>https://xuangubao.cn/article/965720</link><description>
    &lt;div&gt;
        水利部和中国气象局6月19日18时联合发布今年首个红色山洪灾害气象预警。预计，6月19日20时至6月20日20时 ，浙江西部、江西东北部等地部分地区发生山洪灾害可能性大（橙色预警），其中，江西东北部局地发生山洪灾害可能性很大（红色预警）。其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请各地注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。（中国水利）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 10:16:32</pubDate></item><item><title>“熬”三年赚超90亿，热电联产龙头超百亿解禁在即</title><link>https://xuangubao.cn/article/965719</link><description>
    &lt;div&gt;
        Wind数据显示，热电联产龙头协鑫能科6月20日将解禁8.40亿股，均为定向增发机构配售股。卓胜微6月20日将解禁6131.87万股，均为首发原股东限售股份。纳微科技6月23日将解禁1.24亿股，均为首发原股东限售股份。朗新科技将于6月24日解禁3.01亿股，均为定向增发机构配售股。中粮科技将于6月20日解禁8.83亿股，均为定向增发机构配售股。齐鲁银行、纳微科技、阳光诺和、协鑫能科、扬电科技、金冠电气、华立科技、西麦食品流通盘将增加超100%。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 10:07:51</pubDate></item><item><title>德国：正采取措施应对“严峻的”天然气形势</title><link>https://xuangubao.cn/article/965718</link><description>
    &lt;div&gt;
        德国经济部长哈贝克表示，随着过去几天市场形势恶化，德国政府正采取措施提高天然气库存水平。“供应的安全性目前是有保证的。但形势严峻……天然气消费必须进一步下降，进而必须向存储设施中注入更多天然气，否则到冬季情况会变得非常紧张。我们现在将采取下一步行动。”他说，德国将减少电力部门和工业的天然气消费，并推动存储设施充气。他说，政府准备好在必要时采取进一步措施。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 10:05:15</pubDate></item><item><title>土耳其5月份对8个国家出口额创下历史新高</title><link>https://xuangubao.cn/article/965717</link><description>
    &lt;div&gt;
        土耳其半官方通讯社阿纳多卢通讯社当地时间19日报道，土耳其出口商协会公布的最新数据显示，土耳其5月份对8个国家的出口额创下历史新高。8个国家分别是塞内加尔、多米尼加、北马其顿、卢旺达、塔吉克斯坦、喀麦隆、哥斯达黎加和黑山。其中对喀麦隆的出口额与去年同期相比增长了211% 。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 09:58:53</pubDate></item><item><title>俄罗斯卫星通讯社19日消息称，该媒体记者表示，顿涅茨克地区中部传来巨大的爆炸声和炮火声（环球网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/965716</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 09:54:28</pubDate></item><item><title>北京今天新检出1例社会面阳性感染者（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/965715</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 09:33:59</pubDate></item><item><title>高新发展：拟并购两家半导体企业</title><link>https://xuangubao.cn/article/965713</link><description>
    &lt;div&gt;
        高新发展公告，现金2.82亿元购买成都森未科技有限公司股权及其上层股东权益，交易完成后，公司以直接和间接方式控制森未科技69.4%的股权；以195.97万元购买成都高投芯未半导体有限公司98%的股权，购买芯未半导体控股权以购买森未科技控股权的成功实施为前提。交易完成以后，公司将具备功率半导体IGBT的研发及设计能力，主营业务将会增加功率半导体设计与销售等业务。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-06-19 09:23:40</pubDate></item></channel></rss>