<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Apr 2022 11:36:01 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>4月3日0到19时，浙江杭州新增1例新冠肺炎确诊病例（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/946722</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 11:29:33</pubDate></item><item><title>伊朗外长：维也纳会谈已接近达成协议，目前“皮球在美国手中”</title><link>https://xuangubao.cn/article/946721</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间3日，伊朗外长同联合国秘书长古特雷斯就地区局势、热点问题等通电话。针对伊核协议维也纳会谈，伊朗外长阿卜杜拉希扬表示，维也纳会谈已经接近达成协议，伊方已通过一名欧盟高级谈判代表向美国传达了伊朗对剩余问题的建议，目前“皮球在美国手中” 。古特雷斯强调了维也纳会谈的重要性，并表示希望各方尽快达成相关协议。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 11:22:56</pubDate></item><item><title>华为支付已经上线数月，覆盖华为系应用和部分第三方应用</title><link>https://xuangubao.cn/article/946720</link><description>
    &lt;div&gt;
        从业内人士处获悉，华为支付已经上线数月，正在进行推广。华为支付已覆盖华为系应用和部分第三方应用，包括华为音乐、华为视频、华为阅读、芒果TV、有道云笔记、PP视频等。目前华为支付在华为钱包首页已有显示，消费者在华为钱包内点击华为支付，可以看到在一些应用首绑银行卡支付可享立减优惠。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 10:48:45</pubDate></item><item><title>比亚迪股份在港交所公告称，3月新能源汽车产量为106658辆，销量为104878辆</title><link>https://xuangubao.cn/article/946719</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 10:45:59</pubDate></item><item><title>俄罗斯给波罗的海三国的天然气供应已中断</title><link>https://xuangubao.cn/article/946718</link><description>
    &lt;div&gt;
        俄罗斯媒体4月2日援引拉脱维亚天然气运输公司Conexus Baltic Grid公司董事长巴利斯的话报道说，从4月开始，俄罗斯给波罗的海三国拉脱维亚、立陶宛和爱沙尼亚的天然气供应已经中断，波罗的海三国从4月起再也没有接收过俄天然气。立陶宛能源部在4月2日发表的声明中说，从4月开始，立陶宛天然气管道系统再也没有接收过来自俄罗斯的天然气。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 10:34:11</pubDate></item><item><title>乌克兰空降突击部队：乌军已重新控制普里皮亚季</title><link>https://xuangubao.cn/article/946717</link><description>
    &lt;div&gt;
        乌克兰空降突击部队3日称，在俄罗斯武装力量从基辅州撤出后，乌军已重新控制了普里皮亚季并到达了白俄罗斯与乌克兰的边界。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 10:07:26</pubDate></item><item><title>“重点监控高值医用耗材收入占比”纳入三级公立医院绩效考核指标</title><link>https://xuangubao.cn/article/946716</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月2日，国家卫生健康委发布《国家三级公立医院绩效考核操作手册（2022版）》，新版操作手册将“重点监控高值医用耗材收入占比”纳入考核指标。新增指标“重点监控高值医用耗材收入占比”，指的是第一批国家高值医用耗材重点治理清单公布的18种医用耗材的收入。2019年，国务院办公厅、国家卫生健康委、国家中医药局先后颁布文件，要求全面深入治理高值医用耗材，规范医疗服务行为，控制医疗费用不合理增长。新版操作手册的发布将进一步完善高值医用耗材的临床应用管理。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 09:58:33</pubDate></item><item><title>一季度西部陆海新通道铁海联运班列运量突破17万标箱</title><link>https://xuangubao.cn/article/946715</link><description>
    &lt;div&gt;
        从中国铁路南宁局集团有限公司获悉，今年1至3月份，西部陆海新通道铁海联运班列累计发送集装箱货物17.0万标箱，较去年一季度同比增加6.2万标箱，同比增长56.5%。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 09:48:58</pubDate></item><item><title>京东集团与厦门国贸控股达成战略合作</title><link>https://xuangubao.cn/article/946714</link><description>
    &lt;div&gt;
        据“京东云”微信公众号消息，日前，京东集团与厦门国贸控股达成战略合作。根据协议，双方将在产业数字化、供应链与产业投资、数字乡村、大健康等领域积极展开深度合作，全面助力产业链、供应链协同发展，促进国资国企市场化数字化能力，实现双方共同成长、合作共赢。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 09:45:54</pubDate></item><item><title>英国将在2050年前新建七座核电站</title><link>https://xuangubao.cn/article/946713</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间4月2日晚间，英国商业、能源和产业战略部国务大臣夸西·克沃滕表示，在俄乌冲突发生后，英国可能新建7座核电站，作为保障自身能源扩张的一部分。克沃滕对《星期日电讯报》表示，到2050年英国将拥有六、七座核电站。他表示，英国政府将于本月7日公布新能源安全战略计划，预计到2030年支持建设至少两座新的大型核电站。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 09:39:34</pubDate></item><item><title>上海迪士尼恢复运营时间明确前暂停售票，票务退改细则发布</title><link>https://xuangubao.cn/article/946712</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海迪士尼度假区发布通知称，目前没有明确的恢复运营时间。持有乐园暂时关闭期间（即2022年3月21日起至乐园恢复运营之前）的上海迪士尼乐园门票（含两日票）的游客，可以在上海迪士尼乐园恢复运营后的六个月内任选一天到访乐园。如因故在乐园恢复运营后的六个月内无法到访的游客，可以进行退款。上海迪士尼乐园已对2022年3月13日（含）及之后依然有效的年卡进行10天有效期的顺延。年卡权益的有效期也已相应顺延。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 09:35:46</pubDate></item><item><title>中国职业足球俱乐部欠薪解决方案公布</title><link>https://xuangubao.cn/article/946711</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国足协、中足联筹备组3日召集中超、中甲、中乙联赛俱乐部召开线上会议，会后中国足协下发了《2022赛季中超、中甲、中乙联赛相关工作的通知》，公布了2022赛季三级联赛准入俱乐部名单，同时发布俱乐部欠薪解决方案及相关处罚办法。2021赛季及之前的欠薪设立三个时间节点：2022年7月31日前解决欠薪不低于总额的30%；2022年10月31日前解决欠薪不低于总额的70%；2022年12月31日前解决全部欠薪。同时，中国足协也明确了相应处罚：一是未在2022年7月31日前完成偿还不低于2021赛季及之前欠薪总额30%的俱乐部，禁止2022赛季第二次转会窗口注册新球员并处罚扣除联赛积分3分。二是未在2022年10月31日前完成偿还不低于2021赛季及之前欠薪总额70%的俱乐部，处罚扣除联赛积分6分。三是未在2022年12月31日解决全部欠薪的俱乐部，则处以降级或取消准入资格的处罚。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 09:33:35</pubDate></item><item><title>海花岛39栋楼行政复议决定已作出</title><link>https://xuangubao.cn/article/946710</link><description>
    &lt;div&gt;
        从儋州市有关部门获悉，近日，复议机关就海花岛39栋楼行政复议案，依法作出了变更原拆除为没收的决定。该部门负责人表示，将依法依规保护好有关各方合法权益。此前，有关部门已对张琦、林东等8名责任人员予以问责处理，对其他相关责任人员将依规依纪依法进一步调查处理。（海南日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 09:16:29</pubDate></item><item><title>东京证券交易所4日起将从四个市场板块改组为三个</title><link>https://xuangubao.cn/article/946709</link><description>
    &lt;div&gt;
        改组前，东证四个主要市场板块包括相当于主板市场的东证一部、相当于中小企业板块的东证二部、被称为日本版纳斯达克的贾斯达克市场板块、类似创业板的高增长和新兴股票市场板块。改组后，东证股票市场将分为主要市场、标准市场和增长市场三大板块。主要市场主要由此前在东证一部上市的企业构成，标准市场主要由在东证二部和贾斯达克上市的企业构成，增长市场主要由在高增长和新兴股票市场板块上市的企业构成。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 08:39:36</pubDate></item><item><title>辽宁大连1日新增感染者病毒基因测序与国内现有疫情基因序列均不同源（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/946708</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 08:36:59</pubDate></item><item><title>国药控股：八百万盒连花清瘟胶囊紧急运送抵达上海</title><link>https://xuangubao.cn/article/946707</link><description>
    &lt;div&gt;
        从国药控股获悉，经过20小时千里急送，800万盒连花清瘟胶囊于4月2日晚10点抵达上海康宁路的国药物流仓储库区，这批药物将会在第一时间送达医院和患者手中。国药控股表示，4月1日该公司接到急电，抗疫药品连花清瘟胶囊在上海市场断供。该公司联系以岭药业增加货源调配，在厂家全力配合下做好了河北衡水等多库区货源准备。国药控股表示，本次配送是上海新冠疫情发生以来该公司最大规模的一次远距离跨省药品配送任务。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 08:27:38</pubDate></item><item><title>当地时间3日，俄罗斯总理米舒斯京签署命令，拨款200亿卢布，为能够生产替代同类国外进口产品的俄罗斯工业企业提供贷款（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/946706</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 07:52:27</pubDate></item><item><title>俄国防部：俄军摧毁乌克兰一炼油厂及储存燃料设施</title><link>https://xuangubao.cn/article/946705</link><description>
    &lt;div&gt;
        俄罗斯国防部发布公告称，俄军4月3日上午使用海基和空基精确制导武器摧毁了乌克兰敖德萨市附近的一个炼油厂和三个储存燃料和润滑油的设施。该设施向尼古拉耶夫方向的乌克兰军队供应燃料。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 07:46:47</pubDate></item><item><title>上海宝山发布助企纾困十条措施，涵盖税收优惠、房租减免等</title><link>https://xuangubao.cn/article/946704</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，上海宝山区制定出台为企业减负、共抗疫情的政策措施《全力抗击疫情助企纾困的十条措施》，内容包括实施税收优惠、房租减免、加大融资担保支持、加大企业信贷支持等十方面政策措施。延续服务业增值税加计抵减政策，2022年对生产、生活性服务业纳税人当期可抵扣进项税额继续分别按10%和15%加计抵减应纳税额。扩大“六税两费”的适用主体，由增值税小规模纳税人扩展至小型微利企业和个体工商户。加大中小微企业设备器具税前扣除力度。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 06:53:12</pubDate></item><item><title>中国生物二代重组蛋白新冠疫苗获批临床</title><link>https://xuangubao.cn/article/946703</link><description>
    &lt;div&gt;
        据中国生物微信公众号，4月3日，国药集团中国生物二代重组蛋白新冠疫苗获得国家药品监督管理局颁发的临床试验批准文件。该疫苗由国药中生生物技术研究院/新型疫苗国家工程研究中心研发，具有独立自主知识产权。这是国药集团中国生物继灭活疫苗技术路线上两款新冠疫苗获批上市后，在重组疫苗技术路线上获得的重大进展。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-03 06:49:33</pubDate></item></channel></rss>