<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 May 2022 12:00:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>百亿级私募密集调研、逐步加仓成长板块</title><link>https://xuangubao.cn/article/960620</link><description>
    &lt;div&gt;
        Choice数据显示，5月以来，多位知名私募基金经理密集调研成长板块。被业内称为王亚伟“关门弟子”的崔同魁，于2021年10月加盟盘京投资，并在今年一季度发行了新产品，募资金额约40亿元。处于建仓期的他，5月以来频繁现身上市公司调研记录，从立中集团、普源精电、恒星科技等上市公司所属行业来看，崔同魁对成长板块颇为关注。5月还有聚鸣投资创始人刘晓龙等诸多私募知名基金经理亲自调研成长股。据第三方平台统计，5月以来机构调研频次最高的行业为半导体，其次是医疗器械，再次是计算机软件。 头部私募人士表示，随着疫情得到有效控制，稳增长政策获得一定成效，大宗商品价格逐步回落，成长股有望迎来较为持续的行情，新能源、光伏、半导体等行业值得关注。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 11:55:12</pubDate></item><item><title>智己汽车：将于6月中旬启动智己L7全国用户首批交付</title><link>https://xuangubao.cn/article/960619</link><description>
    &lt;div&gt;
        智己汽车表示，从3月至今近三个月的上海疫情，恰逢智己汽车首批产品向用户交付的关键期，而此前智己汽车已积累了数千份天使轮用户和A轮用户订单。在此背景下，智己汽车仍将按照规划的节奏推进包括产品研发等在内的各项核心工作，并将于6月中旬启动智己L7全国用户的首批交付。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 11:48:56</pubDate></item><item><title>江苏国泰子公司瑞泰新材上半年业绩预增215.66%-244.89%</title><link>https://xuangubao.cn/article/960618</link><description>
    &lt;div&gt;
        江苏国泰晚间公告，公司控股子公司江苏瑞泰新能源材料股份有限公司预计其2022年1-6月实现营业收入350,000-390,000万元，同比增长96.88%-119.38%；实现归属于母公司股东的净利润54,000-59,000万元，同比增长215.66%-244.89%；实现扣除非经常性损益后归属于母公司股东的净利润53,000-58,000万元，同比增长215.25%-244.99%。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 11:43:33</pubDate></item><item><title>台湾新增76605例新冠肺炎确诊病例，新增145例死亡（新华网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/960617</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 11:40:37</pubDate></item><item><title>金浦钛业拟12.8亿元投建新能源电池材料一体化项目（一期工程）</title><link>https://xuangubao.cn/article/960616</link><description>
    &lt;div&gt;
        金浦钛业晚间公告，公司第七届董事会第三十一次会议审议通过了《关于投资建设新能源电池材料一体化项目（一期工程）的议案》，同意以全资子公司南京钛白为主体在安徽（淮北）新型煤化工合成材料基地投资约12.8亿元建设金浦新能源电池材料一体化项目（一期工程） 。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 11:35:42</pubDate></item><item><title>合肥通报：暂停中同蓝博在肥检测服务</title><link>https://xuangubao.cn/article/960615</link><description>
    &lt;div&gt;
        5月28日，北京通报发现“北京中同蓝博医学检验实验室”在核酸检测过程中涉嫌违法犯罪。北京警方已对该实验室立案侦查，将法定代表人张某某（男，52岁）等人查获，案件正在进一步工作中。信息发布后，合肥市快速行动，对该公司在合肥的核酸检测机构启动检查工作，对其留存的样本进行全面排查复核。截至17:50，暂未发现异常情况。据了解，为更细致稳妥的做好相关工作，将暂停该公司在合肥的检测服务。待全面检查完成后，视情恢复，敬请市民放心。（合肥发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 11:29:03</pubDate></item><item><title>李强在闵行检查企业疫情防控和复工复产情况：千方百计为企业排忧解难，切实增强企业信心和预期</title><link>https://xuangubao.cn/article/960614</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海市委书记李强5月29日在闵行区检查企业疫情防控和复工复产情况。李强说，当前疫情防控形势持续向好，正向常态化防控阶段转换，加快恢复正常生产生活秩序是重中之重。要进一步深化细化走访企业机制，及时了解掌握企业堵点难点痛点，精准推送政策服务，让企业心无旁骛抓生产、谋发展。企业面对的困难和问题各有不同，支持举措要更有针对性，助企服务要更高效到位，用足用好加快经济恢复和重振相关政策措施，进一步释放政策效应，让企业有实实在在的感受度和获得感。要在“链式复工”上下更大功夫，对产业链、供应链相配套企业统筹考虑，提升复工复产整体效应，加快推动复工达产。（上海发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 11:22:45</pubDate></item><item><title>今年全国预计推广海水稻种植面积超100万亩</title><link>https://xuangubao.cn/article/960613</link><description>
    &lt;div&gt;
        因为具有一定的耐盐碱能力，“海水稻”可以在海滨滩涂、内陆盐碱地种植。从2012年到2022年，耐盐碱的“海水稻”已从科研试验阶段，发展到产业化规模化推广。眼下，全国“海水稻”大规模插秧陆续展开，今年全国预计推广的“海水稻”种植面积超过100万亩。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 11:18:10</pubDate></item><item><title>合肥宣布：66购物节明天正式启动</title><link>https://xuangubao.cn/article/960612</link><description>
    &lt;div&gt;
        5月29日上午，由安徽省合肥市市商务局指导，市电子商务协会主办的合肥市66购物节在肥启动。66购物节从5月30日开始，一直持续到6月8日，活动共延续10天。此次66购物节以“皖美消费·合肥GO”为主题，将开展缤纷多彩的促销活动，进一步激发消费市场活力，释放消费潜力。参与活动的企业有百大合家福、谊品生鲜等以线下业务为主的商超类企业，有燕之坊、知香斋等传统线下转型电商的品牌企业，也有悦盟网络、农本味等以线上业务为主的电商企业。5月29日，“2022年合肥市好网货大赛”也正式启动。（合肥发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 11:17:06</pubDate></item><item><title>西安高新区出台《稳经济若干政策措施》，6个方面21条</title><link>https://xuangubao.cn/article/960611</link><description>
    &lt;div&gt;
        5月29日，西安高新区出台《稳经济若干政策措施》，进一步统筹疫情防控和经济社会发展，最大限度减少疫情对高新区经济社会发展的影响，统筹发展和安全，全力稳住经济基本盘。《措施》共涵盖6个方面21条举措，自发布之日起执行，有效期至12月31日。（西安发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 11:13:50</pubDate></item><item><title>天津：坚持系统观念，狠抓责任落实，全力推动稳经济政策措施落地见效</title><link>https://xuangubao.cn/article/960609</link><description>
    &lt;div&gt;
        5月29日，天津市委常委会召开扩大会议。会议强调，大力实施制造业立市战略，深化科技创新，加强数字赋能，推动产业集群发展，提升制造业核心竞争力。做好接链、补链工作，确保产业链、供应链、创新链、物流链稳定畅通。全力做好保市场主体工作，确保各项惠企政策直达基层。千方百计扩大就业，做好群众基本生活物资保供稳价。（天津日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 11:03:20</pubDate></item><item><title>经济日报评论员：精准施策凝聚发展信心</title><link>https://xuangubao.cn/article/960608</link><description>
    &lt;div&gt;
        当前，全球疫情仍处高位，国内疫情防控处于“逆水行舟、不进则退”的关键时期和吃劲阶段；经济发展环境的复杂性、严峻性、不确定性上升，稳增长、稳就业、稳物价面临新的挑战。坚决把疫情防住，才能为经济发展创造良好条件；确保经济发展基本盘稳定，才能有力支撑抗疫情、稳民生、保安全等各项工作。这就意味着统筹难度在加大，具体工作中的平衡协调更不简单，不断解决两难甚至多难的问题，尤需在“高效”上有硬招，在“统筹”上出实招。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 11:01:13</pubDate></item><item><title>北汽蓝谷子公司收到国家新能源汽车推广补贴3.05亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/960607</link><description>
    &lt;div&gt;
        北汽蓝谷晚间公告，北京市财政局批复公司子公司北京新能源汽车股份有限公司2019年度新能源汽车推广应用中央清算补助资金5,786.00万元，并拨付公司子公司2019-2021年度新能源汽车推广应用中央补助资金24,716.00万元，上述推广补贴款项合计为30,502.00万元。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 10:44:37</pubDate></item><item><title>ETF或迎投资机会，多家明星基金经理加仓，45亿资金潜伏多时</title><link>https://xuangubao.cn/article/960606</link><description>
    &lt;div&gt;
        各路资金在科技赛道埋伏已久。数据宝统计，5月至今，恒生科技指数ETF、恒生互联网ETF分别获得15.24亿元、11.2亿元的资金净流入。其后，同期中概互联ETF份额增长11.8亿份；港股通50ETF、港股通互联网ETF和港股科技50ETF份额增长均在5亿份以上，上述6只ETF累计资金净流入近45亿元。包括张坤旗下、含港量非常高的易方达亚洲精选和丘栋荣旗下的中庚价值领航在内，不少明星基金经理一季度对港股科技股进行了加仓。统计结果显示，共32只基金重仓港股科技股的ETF。从一季度重仓情况来看，基金重仓持股的前十大港股科技公司依次为：腾讯控股、美团、快手、金蝶国际、舜宇光学科技、小米集团、海尔智家、中芯国际、阅文集团和华虹半导体。机构对于互联网大厂关注较高，有59家机构评级腾讯，40余家机构参与美团、快手评级。浙商证券认为，以平台经济为代表的恒生科技迎来估值底、政策底、盈利底共振，恒生科技迎来转折底，进入战略配置窗口。（证券时报·数据宝）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 10:43:37</pubDate></item><item><title>安徽全面取消低风险地区货运车辆防疫通行限制</title><link>https://xuangubao.cn/article/960605</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据安徽省近日发布的消息，为认真贯彻落实党中央、国务院及省委、省政府关于统筹疫情防控和经济社会发展的决策部署，保障物流畅通，促进产业链供应链稳定，5月27日，安徽省疫情防控应急综合指挥部办公室发布通知，就全面取消低风险地区货运车辆防疫通行限制作出要求。通知强调，对来自低风险地区货运车辆，不查验48小时核酸检测阴性证明；各地要加强督促检查，确保来自低风险地区货运车辆快速便捷通行，严禁出台“土政策”、一刀切。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 10:32:53</pubDate></item><item><title>ST联建甩卖深圳湾21套房，一把套现超4亿，实控人目前正在被动卖壳</title><link>https://xuangubao.cn/article/960604</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日ST联建发布公告，公司与北京集创签署了《房地产转让合同》，将深圳湾科技园办公楼17至19层合计21套自有房产以4.18亿元的价格出售，总建筑面积合计10287.53平方米，均价约4.06万元/平方米。去年6月，该公司卖了在惠州的4栋房，还是2011年公司上市时募投项目的一部分，回款近2亿元。卖完之后公司没地方生产，又将出售的房产返租了回来，租赁期4年，“以确保公司LED显示业务的正常生产经营”。因为股权质押逾期，ST联建实控人目前正在被动卖壳，但无人接盘，5月6日公告显示，其所持15%股份在法拍平台二次流拍，6月6日拟再进行第三次拍卖。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 10:32:19</pubDate></item><item><title>国家集采胰岛素落地安徽，明天起平均降价48%</title><link>https://xuangubao.cn/article/960603</link><description>
    &lt;div&gt;
        据安徽省医保局消息，国家集采胰岛素落地安徽，5月30日起，安徽省公立医疗机构（含驻皖军队医疗机构）将全面执行第六批国家组织药品集中采购（胰岛素专项）中选结果。与前五次国家集采不同，此次集采的胰岛素属于生物药，国家组织药品集中采购范围从化学药首次扩展到生物药领域，是药品集采改革进程中一个重要里程碑。本批胰岛素集采安徽省医疗机构首年协议量约740.7万支/瓶，年节约费用2.64亿元，在降低价格的同时，与临床实际需求实现了较高匹配度，保持了临床用药稳定性，很大程度上降低了替代风险。（安徽日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 10:25:05</pubDate></item><item><title>信维通信：正在与丰田、特斯拉等十几家汽车厂商进行商务与项目接洽</title><link>https://xuangubao.cn/article/960602</link><description>
    &lt;div&gt;
        针对投资者“公司与比亚迪有业务合作吗？”的提问，信维通信在互动平台回复称，公司重视汽车业务的发展，正在加大对汽车客户及其业务的开拓，已获得大众、东风本田、广汽本田、一汽红旗、一汽奔腾、奔驰等汽车厂商的供应资质，正在与丰田、日产、通用、特斯拉等十几家汽车厂商进行商务与项目接洽，可为客户提供车载无线充电、车载智能5G天线、UWB模组等汽车互联产品。公司非常重视您提及的企业，正在积极进行商务与业务接洽。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 10:22:46</pubDate></item><item><title>5月28日全国影院营业率超7成</title><link>https://xuangubao.cn/article/960601</link><description>
    &lt;div&gt;
        据猫眼专业版数据，5月28日全国影院营业率超7成。截至5月29日18时，5月28日大盘票房3577.2万，营业影院8893家，较上日增加411家，全国营业率73.56%。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 10:19:25</pubDate></item><item><title>交通运输部：5月28日全国高速公路货车通行701.06万辆，环比下降5%</title><link>https://xuangubao.cn/article/960600</link><description>
    &lt;div&gt;
        据交通运输部、国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示，5月28日，全国货运物流总体有序运行，持续恢复。其中：国家铁路运输货物1109.9万吨，环比增长0.31%；全国高速公路货车通行701.06万辆，环比下降5.00%；全国重点港口完成货物吞吐量3265.1万吨，环比下降6.4%，完成集装箱吞吐量82.8万TEU，环比增长4.9%；民航保障货运航班821班（其中国际货运航班604班，国内货运航班217班），环比下降3.8%；邮政快递揽收约为3.14亿件，环比下降4.3%；投递约为3.22亿件，环比下降1.5%。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-29 10:16:44</pubDate></item></channel></rss>