<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 12 Apr 2021 06:32:06 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>江苏常州通报一例境外入境人员解除隔离后核酸检测阳性</title><link>https://xuangubao.cn/article/853962</link><description>
    &lt;div&gt;
        据“常州发布”消息，2021年4月11日，江苏省常州市疾控中心报告，在对入境解除隔离返常人员例行核酸检测中，发现一名广州入境集中隔离期满返常人员核酸检测结果为阳性。市指挥部已按要求对张某落实隔离治疗及流行病学调查，对相关接触人员开展排查追踪和管理，对相关场所采取封闭管理及消杀等措施。截至4月12日12：00，排查到的密接人员均按要求集中隔离医学观察，并完成核酸采样检测，核酸检测结果均为阴性。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 06:20:33</pubDate></item><item><title>北京科锐：12kV箱式变电站（欧式）产品被国网暂停中标资格12个月</title><link>https://xuangubao.cn/article/853961</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京科锐在互动平台上表示，经核实，公司12kV箱式变电站（欧式）产品确因抽检不合格被国网暂停中标资格12个月，此事件会对公司12kV箱式变电站（欧式）在未来中标情况产生一定影响，公司对发生此事件表示非常抱歉。经统计，2020年，公司12kV箱式变电站（欧式）在国网的中标合同总额为4,615.54万元，占公司2020年新签执行合同22.90亿元的比例为2.02%，占比较小，影响可控。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 06:19:06</pubDate></item><item><title>首创双靶治疗SLE，泰爱在中国首发上市</title><link>https://xuangubao.cn/article/853960</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月11日，60年来全球首个用于治疗系统性红斑狼疮（SLE）的双靶标生物新药泰爱（通用名：泰它西普）率先在国内首发上市。荣昌生物制药（烟台）股份有限公司CEO房健民通过远程连线的方式致辞：“泰它西普是全球首创的生物新药，在临床试验中表现出突出疗效。以往大多数生物新药都会先在欧美市场上市，而泰爱率先在中国上市，尤为值得骄傲。荣昌生物将以此为新起点，持续开发新的生物新药，不断满足未被满足的重大临床需求。”（经济观察网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 06:12:21</pubDate></item><item><title>特斯拉宣布，2021年第一季度财报电话会议将于4月26日太平洋时间下午2:30举行。日前，特斯拉报告称，其在第一季度交付184800辆汽车</title><link>https://xuangubao.cn/article/853959</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 06:11:43</pubDate></item><item><title>印尼海统部部长视察中铁印尼雅万高铁项目</title><link>https://xuangubao.cn/article/853956</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间4月12日，印度尼西亚海事与投资统筹部部长鲁胡特、交通部部长布迪、国企部副部长嘎啦蒂嘎及中国驻印度尼西亚大使肖千，到中铁四局印尼雅万高铁项目经理部视察指导。受全球新冠疫情影响，今年雅万高铁工程建设面临极大挑战。鲁胡特表示，雅万高铁项目计划于2022年完成，预计将对印尼的经济和国家的进步产生积极影响，并成为印尼现代化公共交通的代表。 （央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 06:09:42</pubDate></item><item><title>中国电信数字乡村全国推进启动会举行，华为、中兴等出席</title><link>https://xuangubao.cn/article/853954</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月12日，中国电信在长沙举办数字乡村全国推进启动会。会上，中国电信发布了中国电信数字乡村云平台和《中国电信数字乡村白皮书》。中央网信办、农业农村部和国家乡村振兴局、湖南省政府等，华为、中兴、新希望等中国电信农业农村行业主要合作伙伴代表出席了此次大会。中国电信总经理李正茂指出，2021年，中国电信将重点实施数字乡村基础设施建设、数字乡村应用创新和数字乡村信息惠农服务三大工程。（C114通信网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 06:04:30</pubDate></item><item><title>三大网通品牌友讯、合勤、宏正宣布涨价，最高涨幅15%，是网通业发展30年多来最大涨幅，涨价原因为近期关键芯片与运费成本双双上涨（满天芯）</title><link>https://xuangubao.cn/article/853953</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 06:04:26</pubDate></item><item><title>对于吉利控股集团已开发纯电重卡一事，吉利控股集团方面回应称：不予置评（澎湃）</title><link>https://xuangubao.cn/article/853947</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 05:51:23</pubDate></item><item><title>中国消费者报：华熙生物透明质酸饮品等宣传功效或涉嫌违法</title><link>https://xuangubao.cn/article/853946</link><description>
    &lt;div&gt;
        《中国消费者报》文章称，不少专家认为，实际上含玻尿酸食品对美肤基本没什么太大功效，从本质上看口服玻尿酸和平常的饮食效果是一样的。在专家看来，玻尿酸被批准为食品原料之后，含玻尿酸食品的火热在于一些食品厂家希望借此为产品讲出新功能与新故事，主打差异化竞争。目前保健食品允许声称的保健功能为24类，其中涉及美容方面的有“有助于改善皮肤水分状况功能”“有助于抗氧化功能”2个。但华熙生物、汉口二厂等企业的所有产品均没有获得保健食品批号。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 05:49:36</pubDate></item><item><title>国内羊肉市场供应量出现短缺，羊肉涨价近30%</title><link>https://xuangubao.cn/article/853945</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据以往肉价行情，春节过后，羊肉价格通常会出现一定幅度下降，而今年年后的羊肉价格却不降反增，涨幅接近30%。在德州一家专业养殖合作社，肉羊生产基地负责人表示，今年的饲料成本增长了不少；肉羊养殖周期很长，很难预测行情，不敢增加存栏量。此外，专家介绍，由于疫情影响，国外羊肉进口受限，内蒙古近年又持续划定禁养区，国内羊肉市场供应量出现短缺，进一步导致羊肉价格上涨。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 05:47:37</pubDate></item><item><title>甘肃: 力争到2023年中药材产值达660亿元以上</title><link>https://xuangubao.cn/article/853939</link><description>
    &lt;div&gt;
        从10日至11日召开的甘肃全省现代丝路寒旱农业三年倍增计划中药材抓点示范行动现场推进会上获悉，甘肃提出到2023年，全省中药材全产业链产值达660亿元以上。甘肃是道地中药材传统产区，当归、党参、黄芪、大黄、板蓝根、半夏等大宗中药材年产量占该品种全国总产量的50%以上，品牌资源优势明显。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 05:29:41</pubDate></item><item><title>银保监会：五家大型银行要努力实现普惠型小微企业贷款全年增长30%以上</title><link>https://xuangubao.cn/article/853938</link><description>
    &lt;div&gt;
        银保监会就2021年进一步推动小微企业金融服务高质量发展下发通知，要求银行业金融机构要继续发挥好小微企业间接融资的主渠道作用，实现信贷供给总量稳步增长。要继续将单户授信总额1000万元以下（含）的普惠型小微企业贷款作为投放重点，2021年努力实现此类贷款较年初增速不低于各项贷款增速，有贷款余额的户数不低于年初水平的“两增”目标。五家大型银行要努力实现普惠型小微企业贷款全年增长30%以上。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 05:27:53</pubDate></item><item><title>绍兴加强楼市调控：严查制造虚假热销行情、助推投机炒房行为</title><link>https://xuangubao.cn/article/853937</link><description>
    &lt;div&gt;
        绍兴市房地产市场持续健康发展协调小组办公室于4月9日发布《关于进一步规范房地产市场秩序的通知》，进一步加强房地产市场调控。此次发布的《通知》主要有四个方面，包括严格防范经营贷、消费贷违规流入房地产市场；严厉打击房地产企业违法违规行为；严厉打击房地产中介机构违法违规行为以及严格规范房地产市场信息发布。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 05:22:30</pubDate></item><item><title>港股瑞声科技涨幅扩大至10%，此前预计一季度净利润将同比增加约9.6倍至10.4倍</title><link>https://xuangubao.cn/article/853936</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 05:21:16</pubDate></item><item><title>北向资金午后净流入逾20亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/853935</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 05:15:11</pubDate></item><item><title>郭广昌：复星集团将和甘肃省、陇南市携手把金徽酒做大做强</title><link>https://xuangubao.cn/article/853933</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月8日至9日，复星全球合伙人、复星国际董事长郭广昌一行来陇南市考察调研。郭广昌说，陇南产业基础雄厚，投资环境良好，发展空间广阔。复星集团和陇南双方具有广阔的合作空间。今后，复星集团将和甘肃省、陇南市携手，像贵州培育茅台酒一样来培育金徽酒，把金徽酒做大做强。同时，复星集团将积极整合自身资源，在农业产业、矿产资源、文化旅游等更多领域深化与陇南的沟通对接，实现互惠共赢。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 05:12:56</pubDate></item><item><title>济南、青岛核心城市打造规划出炉</title><link>https://xuangubao.cn/article/853931</link><description>
    &lt;div&gt;
        山东省政府新闻办举行“展望‘十四五’”主题系列新闻发布会。山东省新旧动能办副主任王海林表示，“十四五”时期，将充分发挥济南、青岛在“一群两心三圈”区域发展总体布局中的核心城市作用，打造具有核心竞争力和辐射引领力的高质量增长极。全力支持济南抢抓实施“强省会”战略重大机遇，加快建设国家中心城市，努力建设成为具有全球知名度和影响力的“大强美富通”现代化国际大都市。全力支持青岛强化开放门户枢纽、全球资源配置、科技创新策源、高端产业引领功能，聚力更高水平“搞活一座城”，加快建设全球海洋中心城市，基本建成开放现代活力时尚的国际大都市。（齐鲁网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 05:07:01</pubDate></item><item><title>腾讯入股福州朱雀网络科技有限公司，后者经营范围含动漫设计等</title><link>https://xuangubao.cn/article/853930</link><description>
    &lt;div&gt;
        天眼查App显示，4月9日，福州朱雀网络科技有限公司发生多项工商变更，投资人新增广西腾讯创业投资有限公司；主要人员新增李纳川，邵振兴退出。同时，该公司注册资本由约118.73万人民币增至约148.41万人民币，增幅25%。天眼查App显示，福州朱雀网络科技有限公司成立于2015年3月，法定代表人熊炜，经营范围含计算机科学技术研究服务；物联网技术服务；游戏设计制作；动漫设计等。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 05:06:04</pubDate></item><item><title>大疆推出旗下智能驾驶业务品牌“大疆车载”</title><link>https://xuangubao.cn/article/853928</link><description>
    &lt;div&gt;
        今日，大疆正式推出旗下智能驾驶业务品牌“大疆车载”，致力于用空间智能科技赋能出行，专注于智能驾驶系统及其核心零部件的研发、生产、销售等服务。在该品牌下，大疆将向客户提供不同等级的自动驾驶功能的前装量产业务，包括硬件方案、软件方案以及硬件+软件打包方案。（新浪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 05:05:36</pubDate></item><item><title>辽宁为龙头企业建立联系服务机制，日前曾缓解车企零部件供应问题</title><link>https://xuangubao.cn/article/853927</link><description>
    &lt;div&gt;
        辽宁省围绕产业链搭建服务链，为龙头企业建立联系服务机制。全省范围内，选取117户龙头企业作为重点联系服务对象，明确专人对接，通过帮助企业纾难解困、促进产业链上下游协同发展等工作为龙头企业开展服务。今年初，辽宁省部分重点企业出现因零部件紧缺导致停产等问题。省工业和信息化厅积极协调，先后帮助华晨宝马、华晨雷诺、浦项（辽宁）汽车配件、上汽通用（沈阳）北盛汽车等企业解决了零部件供应、原料供给等问题，保证了重点企业产业链供应链稳定。（辽宁日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-04-12 05:00:01</pubDate></item></channel></rss>