<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 11 Oct 2020 04:52:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>深圳“礼享罗湖数字人民币红包”抽签工作已完成</title><link>https://xuangubao.cn/article/783296</link><description>
    &lt;div&gt;
        截至10月11日8时，“礼享罗湖数字人民币红包”预约工作圆满结束。总计1,913,847名在深个人通过“ｉ深圳”系统成功完成“礼享罗湖数字人民币红包”试点预约登记。“i深圳”对成功预约的人员进行了摇号抽签，共抽出5万名中签个人。活动主办方将为中签个人申请“数字人民币APP"的使用资格，以便后续领取”礼享罗湖数字人民币红包”。（深圳发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-11 03:53:23</pubDate></item><item><title>中国中小企业协会：三季度中小企业发展指数继续回升</title><link>https://xuangubao.cn/article/783290</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国中小企业协会今天（11日）公布，三季度中小企业发展指数（SMEDI）为86.8，比二季度回升1.3点，在今年一季度探底82之后，已连续两个季度回升。其中，分行业指数全面回升，分项指数7升1降。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-11 03:36:29</pubDate></item><item><title>中兴通讯：5G基站等自研主控芯片已实现7纳米商用</title><link>https://xuangubao.cn/article/783287</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月11日，中兴通讯副总裁、MKT及方案政企部总经理李晖表示，在5G无线基站、交换机等设备的主控芯片上，中兴自研的7纳米芯片已实现市场商用，5纳米还在实验阶段。（腾讯一线）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-11 03:04:11</pubDate></item><item><title>一汽集团9月销量388896辆，同比增长18.2%</title><link>https://xuangubao.cn/article/783283</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月10日，一汽集团披露9月产销数据。整体来看，9月一汽集团实现生产375519辆，同比增长38.9%，销售整车388896辆，同比增长18.2%。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-11 02:49:51</pubDate></item><item><title>央行副行长陈雨露：加大对新能源产业、能源高效利用产业的金融支持力度</title><link>https://xuangubao.cn/article/783256</link><description>
    &lt;div&gt;
        央行副行长陈雨露在《中国金融》撰文称，构建新能源发展和能源供给体系战略调整的金融支持体系。加大对新能源产业、能源高效利用产业的金融支持力度。优化“一带一路”沿线地区能源开发建设金融服务，支持金融机构与“走出去”企业深入合作，深度参与海外能源开发建设。加快推进能源及其衍生品市场体系高质量发展。完善上海原油期货规则制度，探索建立新能源人民币计价结算体系。（中国金融杂志）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-11 01:32:04</pubDate></item><item><title>央行副行长陈雨露：探索金融支持高科技农业发展的有效路径</title><link>https://xuangubao.cn/article/783251</link><description>
    &lt;div&gt;
        陈雨露在《中国金融》杂志上撰文称，多渠道拓宽创业投资资金来源。充分发挥主板、科创板、中小企业板、创业板和全国中小企业股份转让系统（新三板）功能，畅通创业投资市场化退出渠道。探索金融支持高科技农业发展的有效路径，加大对林下经济、板下经济、生物种业、现代农机、智慧农业等农业科技领域的支持力度。（中国金融杂志）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-11 01:28:52</pubDate></item><item><title>央行副行长陈雨露：加快中央银行法定数字货币的研发和可控试点</title><link>https://xuangubao.cn/article/783247</link><description>
    &lt;div&gt;
        陈雨露在《中国金融》杂志撰文称，加强金融基础设施的法制建设、管理统筹和规划建设，推动形成布局合理、治理有效、先进可靠、富有韧性的金融基础设施体系。加快中央银行法定数字货币的研发和可控试点，保障支付安全。推动征信市场和信用评级规范发展。加强金融科技创新研究及其在金融基础设施建设中的应用，拓展金融基础设施覆盖范围，弥合数字鸿沟，提升运行效率与监管效能。（中国金融杂志）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-11 01:24:39</pubDate></item><item><title>央行副行长陈雨露：以独立自主为着眼点畅通国内大循环</title><link>https://xuangubao.cn/article/783246</link><description>
    &lt;div&gt;
        陈雨露在《中国金融》杂志撰文称，应进一步激发科技创新活力，着力提升制造业核心环节、关键要件的自主化水平，解决“卡脖子”问题和其他短板，提升制造业供给体系对国内需求的适配性。应继续加快收入分配制度改革，完善社会保障安全网，提高居民可支配收入，扩大中等收入群体规模，更好发挥我国超大规模市场优势和旺盛需求潜力。（中国金融杂志）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-11 01:22:30</pubDate></item><item><title>重庆市长唐良智会见中国人民银行副行长范一飞</title><link>https://xuangubao.cn/article/783237</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月10日，重庆市委副书记、市长唐良智会见了中国人民银行党委委员、副行长范一飞一行，并共同见证重庆国家金融科技认证中心成立。范一飞表示，中国人民银行将积极对接重庆发展需求，在金融科技、普惠金融、智慧政务等领域深化合作，为重庆经济高质量发展贡献力量，助推成渝地区双城经济圈建设。（重庆日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-11 00:51:51</pubDate></item><item><title>国家卫健委：昨日报告新增确诊病例21例，均为境外输入病例（上海10例，广东6例，四川3例，辽宁1例，福建1例）；无新增死亡病例；新增疑似病例5例，均为境外输入病例（上海4例，内蒙古1例）</title><link>https://xuangubao.cn/article/783234</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-11 00:22:34</pubDate></item><item><title>海南：明确产业布局，重点发展油气、生物医药、航天科技等产业</title><link>https://xuangubao.cn/article/783233</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月10日下午，海南省省长沈晓明主持召开省政府专题会议，研究工业超常规挖潜保增长措施和“十四五”工业发展规划编制工作。沈晓明强调，要深入研究“十四五”海南产业结构优化，明确目标明晰产业门类。要明确产业布局，重点发展油气、生物医药、信息与软件服务和南繁育种、深海科技、航天科技等产业，延长油气产业链，推动生物医药产业迭代更新，大力培育信息与软件服务产业市场主体，加快崖州湾科技城和文昌国际航天城建设。（海南日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-11 00:14:06</pubDate></item><item><title>山东拟于11月开展电力现货市场整月结算试运行</title><link>https://xuangubao.cn/article/783232</link><description>
    &lt;div&gt;
        从知情人士处获悉，国家能源局山东监管办公室山东省能源局发布《关于做好11月份电力现货市场整月结算试运行工作的通知》，称山东省拟于11月份开展电力现货市场整月结算试运行。（中国能源报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-11 00:07:45</pubDate></item><item><title>海南省“禁塑”工作领导小组会议要求，加强协同，扎实推进“禁塑”工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/783231</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月10日，海南省全面禁止生产销售使用一次性不可降解塑料制品工作领导小组召开会议，研究进一步推进落实有关“禁塑”工作。领导小组组长毛超峰指出，要着眼于国际国内两个市场、以国际化视野发展培育壮大替代品产业链，注重产业集中度，全省“一盘棋”规划布局生产企业；坚持“扶大扶优”、注重企业生产规模与技术成熟度等原则，扶持和引导相关企业生产物美价廉质优的替代产品，确保形成供给能力和提升市场竞争力；要着力打通供销渠道，解决现阶段替代品供需衔接问题，同时抓紧建设完善全生物降解塑料制品产品及检验检测标准体系，强化流通领域执法监管，坚持堵疏结合，维护公平竞争市场秩序。（海南日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-10 23:46:54</pubDate></item><item><title>意大利联合圣保罗银行与青岛国资联手，申请设立青岛意才证券，其中外资股东持股51%。意才证券的设立申请资料近日已获证监会接收（券商中国）</title><link>https://xuangubao.cn/article/783230</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-10 23:35:42</pubDate></item><item><title>国家税务总局近日印发《海南离岛免税店销售离岛免税商品免征增值税和消费税管理办法》，自2020年11月1日起实施（南海网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/783229</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-10 23:32:33</pubDate></item><item><title>青岛市新增3例新型冠状病毒肺炎无症状感染者，初步判断与市胸科医院相关联，具体感染源正在进一步排查中（新华社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/783228</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-10 23:14:51</pubDate></item><item><title>紫光展锐：合作研发全球首例符合3GPP标准的端到端全策略网络切片选择解决方案</title><link>https://xuangubao.cn/article/783224</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，中国联通携手紫光展锐，合作研发了全球首例符合3GPP标准的端到端全策略网络切片选择解决方案。项目基于紫光展锐芯片平台实现了5G手机类和数据类终端的端到端切片解决方案，让用户能够在中国联通5G SA网络环境下，通过App ID、FQDN、IP三元组、DNN等业务标识，自主灵活地选择网络切片，为普通用户的游戏、视频、直播类应用提供差异化、定制化的网络服务等带来更广阔的发展前景。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-10 14:26:52</pubDate></item><item><title>国内首辆新型智能电池组动力货运机车运行</title><link>https://xuangubao.cn/article/783223</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月10日下午，一辆电动货运机车在江苏南京钢铁股份有限公司厂区内鸣笛开动，标志着国内首辆新型智能电池组动力货运机车正式运行。此次运行的货运机车经废旧燃油机车改造而成，整车全长14.9米、重92吨，采用磷酸铁锂电池组作为动力源，最高设计时速达20公里，满载2500吨货物情况下可连续行驶120公里。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-10 14:25:19</pubDate></item><item><title>亚马逊宣布放弃其第一个大型视频游戏项目的开发工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/783215</link><description>
    &lt;div&gt;
        电商巨头亚马逊结束首款高预算射击视频游戏Crucible的开发工作，凸显出该公司仍然难以在游戏市场取得进展。亚马逊10月9日表示，该公司未曾看到Crucible能有一个健康而可持续的未来，从事该项目的团队将被调往未来的游戏项目、消费者将获得退款。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-10 13:53:40</pubDate></item><item><title>科威特为11月原油出口定价，此前沙特对亚洲客户上调石油销售价格</title><link>https://xuangubao.cn/article/783213</link><description>
    &lt;div&gt;
        科威特宣布，将11月对亚洲Khafji原油售价较基准原油价格设定在贴水0.30美元/桶。将11月对亚洲科威特超轻原油（KSLC）售价设定在贴水0.60美元/桶。将11月对亚洲原油出口价格设定在贴水0.50美元/桶。将11月对中东地区原油售价设定在贴水0.70美元/桶。将11月对西北欧原油售价设定在贴水1.75美元/桶。将11月对美国原油售价设定在溢价0.85美元/桶。注：10月6日，沙特对亚洲客户上调石油销售价格——沙特阿美将11月份销往亚洲的阿拉伯轻质原油价格较基准原油价格的提高0.10美元/桶，至贴水0.40美元/桶，市场原本预计最高会提价0.20美元/桶。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-10 13:29:17</pubDate></item></channel></rss>