<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Oct 2021 09:49:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>展车都被卖光了！新能源车带热国庆车市</title><link>https://xuangubao.cn/article/900358</link><description>
    &lt;div&gt;
        国庆车市行情太火热了，热到连有些门店的展车都卖空了。10月1日，中国造车新势力蔚来、小鹏、理想一起公布了9月销量，均持续上升。记者当日走访了蔚来、小鹏、理想、华为赛力斯、特斯拉等多家主流新能源车企位于上海的门店。“展厅的展车都几乎卖光了，只能摆车模。”蔚来汽车企业传播高级总监马麟说。另据上海中心的蔚来中心店销售人员介绍，现在订蔚来的新能源车，好几款都要等一两个月才有现车。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 09:25:04</pubDate></item><item><title>重大技术突破！芯片生产关键性原材料单晶纳米铜实现国内量产</title><link>https://xuangubao.cn/article/900357</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天（10月2日），国内首条单晶纳米铜智能加工生产线在温州平阳投产。这标志着芯片制造关键材料——单晶纳米铜——实现国产化量产。单晶纳米铜，成品直径为13微米，约为头发丝十分之一细，是集成电路半导体封装的关键材料。以往我国的半导体关键材料大部分来自进口，且原材料是贵金属金或者银，价格昂贵，成为制约我国芯片生产的“卡脖子”难题之一。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 09:18:40</pubDate></item><item><title>近200家公司IPO进程被中止？虚惊一场</title><link>https://xuangubao.cn/article/900356</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月30日晚间, 创业板“中止审核”的公司赫然增加了131家，同时上交所科创板也多了57家公司IPO中止。从交易所披露的原因来看，这些公司上市申请文件记载的财务资料已过期，需要补充提交。从拟上市公司方面获知的信息也表明，“好事多磨，要等三季报，估计十一月份恢复”。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 09:04:23</pubDate></item><item><title>机构席位大宗交易参与度回暖，集中在信息技术、电气设备、医疗保健等行业</title><link>https://xuangubao.cn/article/900355</link><description>
    &lt;div&gt;
        从整个9月来看，上证指数先扬后抑，但成交量始终保持高位。作为机构建仓的重要渠道之一，大宗交易机构席位参与度回暖，展现出积极的态度。东方财富Choice数据显示，9月机构参与大宗交易的活跃度相较去年同期下降，但环比今年前几个月有所升温。机构大额接盘的股票集中在信息技术、电气设备、医疗保健等行业。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 09:01:22</pubDate></item><item><title>“积极派”快速建仓，近4000亿元次新基金等待入市</title><link>https://xuangubao.cn/article/900354</link><description>
    &lt;div&gt;
        据Wind数据统计显示，截至9月30日，三季度新成立的权益基金数量达到324只，成立规模达到3952.67亿元。从基金净值披露情况来看，只有7只次新基金的基金净值维持在1元，而大部分基金的基金净值均出现了不同程度的波动，这体现出这些基金已经快速建仓。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 08:48:07</pubDate></item><item><title>我国首条自主研制的新型超导电缆在深圳投运</title><link>https://xuangubao.cn/article/900353</link><description>
    &lt;div&gt;
        从南方电网深圳供电局了解到，近日，我国首条自主研制的新型超导电缆在深圳投入使用，这也是全球首个应用于超大型城市中心区的超导电缆，标志着我国已全面掌握新型超导电缆设计、制造、建设的关键核心技术。该条新型超导电缆直径仅17.5厘米、长400米，输电容量高达43兆伏安，相当于可同时满足4列时速350公里高铁的用电需求，实现以5倍于常规电缆的输电能力。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 08:14:59</pubDate></item><item><title>前三季度疆电外送935亿度，规模创历史新高</title><link>https://xuangubao.cn/article/900352</link><description>
    &lt;div&gt;
        从新疆电力交易有限公司获悉，今年前三季度疆电外送电量达935亿千瓦时，同比增长22.4%，规模创历史新高。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 08:02:02</pubDate></item><item><title>上海迪士尼迎客流高峰期，热门项目需排队1小时</title><link>https://xuangubao.cn/article/900351</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海迪士尼是2020年全球游客人次排名第二的主题乐园，仅次于美国华特迪士尼度假区。十一黄金周来临，上海迪士尼也迎来客流高峰期。据了解，迪士尼乐园共有近40个游乐项目，从官方App上的实时信息可以看到，热门项目排队时间在一个小时左右。演出方面，十一期间，上海迪士尼将呈现各类娱乐演出30多个，在客流高峰日，夜晚的烟火秀将增加到两场。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 07:59:57</pubDate></item><item><title>厦门市出台十条金融措施支持中小微企业渡过难关</title><link>https://xuangubao.cn/article/900350</link><description>
    &lt;div&gt;
        厦门市于1日印发《强化金融支持受疫情影响市场主体共渡难关若干措施》，推出十条金融纾困措施，帮助实体经济特别是中小微企业渡过难关，保障人民群众生产生活所需的金融服务。《措施》涵盖加大信贷支持力度、确保融资成本降低、用足货币政策工具、发挥扶持政策效用、增强保险保障功能、加强资本市场服务、强化地方金融服务、保障个人金融服务、优化金融服务质效、落实尽职免责制度等。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 07:45:03</pubDate></item><item><title>国庆假期首日海南离岛免税购物金额同比增长122%</title><link>https://xuangubao.cn/article/900349</link><description>
    &lt;div&gt;
        今年国庆假期，海南离岛免税销售火爆。海口海关2日发布消息，1日海关共监管离岛免税购物金额1.71亿元，同比增长122%。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 07:44:39</pubDate></item><item><title>中国地震台网自动测定：10月02日14时29分在瓦努阿图群岛地区附近（南纬21.09度，东经174.87度）发生7.1级左右地震（深源），最终结果以正式速报为准</title><link>https://xuangubao.cn/article/900348</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 06:53:19</pubDate></item><item><title>北京暂停灯光秀，夜间景观照明时间压减</title><link>https://xuangubao.cn/article/900347</link><description>
    &lt;div&gt;
        首都文明办、市城管委、北京节能环保中心发出倡议书，倡议全市机关、企事业单位及广大市民，践行绿色低碳生活方式和用电习惯。同时本市暂停灯光秀，压减夜间景观照明时间。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 06:48:52</pubDate></item><item><title>百强房企9月操盘金额业绩同环比双降，六成业绩降幅超30%</title><link>https://xuangubao.cn/article/900346</link><description>
    &lt;div&gt;
        克而瑞研究中心发布的百强房企9月份业绩显示，9月份房地产市场下行压力加剧，TOP100房企单月销售操盘金额环比首次下降，同比下降近四成。超九成百强房企单月业绩同比降低，同比降幅大于30%的企业超六成，逾半数企业同环比双降。数据显示，28个重点监测城市商品住宅成交面积环比再降7%，同比跌幅进一步扩至25%，较2019年同期下降17%。一线城市成交全线回落，二、三线城市成交持续走低，近八成二、三线城市成交同比转降。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 06:34:18</pubDate></item><item><title>湖州发布购房风险提示：房企低于市场价销售商品房的就是风险</title><link>https://xuangubao.cn/article/900345</link><description>
    &lt;div&gt;
        浙江省湖州市住房和城乡建设局发布《湖州市商品房购买风险提示》，就商品房购买环节中的十大风险进行提示。湖州市住建局指出，开发企业以明显低于市场价销售商品房的，就是风险；开发企业承诺买房可以赠送绿地或搭建违章建筑的，就是风险。（澎湃新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 06:16:11</pubDate></item><item><title>王亚伟旗下千合投资注销？实为乌龙：此“千合”非彼“千合”</title><link>https://xuangubao.cn/article/900344</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国基金业协会网站显示，王亚伟任职法人、总经理的千合投资有限公司（简称千合投资）已于2021年9月26日主动注销。然而，时报君发现，注销的千合投资并非市场所熟知的“千合资本”，王亚伟掌管的“紫荆”、“昀沣”等系列产品其实均在“千合资本”名下。另外，资料显示，千合投资为千合资本的子公司，千合资本持股比例为98%。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 06:13:08</pubDate></item><item><title>10月2日铁路客流持续高位运行，预计发送1140万人次</title><link>https://xuangubao.cn/article/900343</link><description>
    &lt;div&gt;
        从中国国家铁路集团有限公司获悉，10月2日，全国铁路客流持续高位运行，预计发送旅客1140万人次，以探亲流和旅游流为主。铁路部门加开旅客列车917列。10月1日，全国铁路发送旅客1599.5万人次。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 05:25:47</pubDate></item><item><title>海外最大中国股票基金出手，连续3月减持宁德时代</title><link>https://xuangubao.cn/article/900342</link><description>
    &lt;div&gt;
        晨星数据显示，8月海外最大中国股票基金-安联神州基金再次减持宁德时代，这是在6月、7月减持宁德时代之后，再度减持。从减持幅度来看，安联神州基金8月减持的幅度较前两个月明显缩小。安联神州基金对中国新能源车领域的长期投资机会是比较看好的。机构人士推测，连续3月减持，可能是因为估值过高。而即便连续三月减持后，宁德时代依然是这只基金的第一大重仓股。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 04:43:43</pubDate></item><item><title>国资委主任郝鹏到国家电投开展能源保供专题调研</title><link>https://xuangubao.cn/article/900341</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月1日，国务院国资委党委书记、主任郝鹏一行到国家电投开展能源保供专题调研，在国家电投国庆及今冬明春保供应急指挥中心听取总体情况汇报，视频连线内蒙古公司蒙东协合新能源公司生产调度指挥中心、吉电股份白城发电公司、东北公司本部生产调度中心，详细了解了煤炭储备和电力运行等情况。郝鹏强调，要切实增强做好电力热力保供工作的责任感紧迫感，加强发电生产设备管理，严格按照电网调度指令启动和运行机组，全力保障火电机组能发尽发、应发尽发。要科学做好电煤储备，切实提高顶峰发电能力，促进风电、水电、核电、光电等清洁能源多发满发，协同发力多渠道提升电力供应能力。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 03:51:02</pubDate></item><item><title>刑拘29人！广西钦州案值超5000万元特大制售假酒案告破</title><link>https://xuangubao.cn/article/900340</link><description>
    &lt;div&gt;
        从广西钦州市市场监管局了解到，近日，该局与钦州市公安局联合破获一起累计总案值超过5000万元的特大制售假酒案。成功打掉制假团伙4个，查获制售假酒窝点和仓库9处；现场查扣货值超700万元的假冒国内知名中高端白酒成品1100余件6626瓶；查扣1万多个名贵白酒空瓶和一大批名贵白酒包装盒、商标标识、低端白酒，以及造假工具、其他原材料一批；抓获犯罪嫌疑人31名，其中，刑事拘留29人。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 03:24:11</pubDate></item><item><title>北京环球影城“十一”假期营业时间延长至22时（北京日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/900339</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-10-02 02:47:10</pubDate></item></channel></rss>