<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Jan 2021 05:41:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国新船接单量超过韩国，时隔两年重回全球第一</title><link>https://xuangubao.cn/article/825904</link><description>
    &lt;div&gt;
        工信部日前发布的数据显示，2020年，中国和韩国的新船接单量占全球份额的比例分别为48.8%和41.4%。时隔两年中国重返全球第一，韩国位居第二，日本获得约7%的份额，排名第三。 据统计，2020年，我国造船完工量和手持订单量，分别占世界总量的43.1%和44.7%，继续在国际市场份额中继续领先。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 05:32:44</pubDate></item><item><title>外媒：巴西政府允许华为参与5G拍卖，成本和特朗普离任是考虑因素</title><link>https://xuangubao.cn/article/825898</link><description>
    &lt;div&gt;
        路透社16日援引巴西媒体消息称，巴西政府不会禁止中国华为公司参加今年6月的5G频谱拍卖。上月曾有消息传出，华为将被排除在巴西5G网络建设之外。路透社还援引巴西媒体的话称，排除华为可能导致的数十亿美元成本以及特朗普即将离开白宫，使得巴西总统博索纳罗放弃了反对华为竞标为巴西运营商提供5G网络的立场。（环球网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 04:41:17</pubDate></item><item><title>广汽新能源回应院士质疑：1000公里续航车今年肯定出</title><link>https://xuangubao.cn/article/825897</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月17日，广汽埃安新能源汽车有限公司总经理古惠南在中国电动汽车百人会论坛（2021）上表示，“今年1000公里续航的车肯定要出来，快充也是肯定要出的，8分钟充满1000公里，理论上是可以的。”（21世纪经济报道）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 04:28:23</pubDate></item><item><title>英国将于6月举办G7峰会，约翰逊邀请各国领导人线下参会</title><link>https://xuangubao.cn/article/825896</link><description>
    &lt;div&gt;
        英国是今年七国集团（G7）轮值主席国，首相约翰逊周六（16日）宣布将于6月11日至13日在英格兰康沃尔郡举行G7峰会，讨论气候变化、疫后经济复苏等议题。本届峰会将是两年来首场实体峰会，2020年原定在美国戴维营举行，但因新冠肺炎疫情而改为视频会议。此次峰会，约翰逊还邀请了澳大利亚、印度和韩国参加。（海外网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 04:20:48</pubDate></item><item><title>广汽埃安总经理古惠南回应院士欧阳明高质疑1000公里续航 ：大家不要理解偏了</title><link>https://xuangubao.cn/article/825895</link><description>
    &lt;div&gt;
        17日，古惠南在电动车百人会线上论坛表示，欧阳明高的话，大家要注意，不要理解偏了。他说又要这个又要那个，还要便宜，这肯定做不到。8分钟快充也不光是电池的问题，也跟充电桩有关。不要把技术问题和推广运营的问题混为一谈。（贝壳财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 03:54:33</pubDate></item><item><title>江苏快递全行业正接种新冠疫苗</title><link>https://xuangubao.cn/article/825894</link><description>
    &lt;div&gt;
        从江苏省邮政管理局了解到，邮管部门收集了省内主要快递企业信息，今年春节期间，各大快递企业均正常运营，保障网购渠道通畅。江苏省邮政管理局市场监管处处长杨月新表示，全行业目前正在组织从业人员进行疫苗接种，按照卫生防疫部门要求，快递从业人员是重点人群，是第一批安排接种的，全省正在有序进行。像苏州等地已经开始接种。（江苏省广播电视总台）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 03:38:49</pubDate></item><item><title>1月17日0至10时，长春市新增报告新冠肺炎确诊病例7例，均系在院隔离观察无症状感染者转为确诊病例（人民日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/825893</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 03:21:23</pubDate></item><item><title>山西药品零售企业暂停销售退热药品</title><link>https://xuangubao.cn/article/825892</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，山西省新冠肺炎疫情防控工作领导小组办公室下发通知，要求在疫情防控期间，山西省药品零售企业暂停销售退热药品。山西省药品监督管理局就加强退热药品销售管控工作做出安排，要求各级药品监管部门落实属地监管责任，督促辖区内药品零售企业自接到通知起，立即暂停向公众销售退热药品。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 03:20:34</pubDate></item><item><title>我国农村加快数字技术应用推进乡村振兴</title><link>https://xuangubao.cn/article/825891</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国人大农业与农村委员会副主任委员李春生日前表示，坚持绿色发展、质量兴农、品牌强农，关键要实现科技创新，这是实现农业高质量发展的关键。现在，数字技术不断扩展至农业生产、经营管理等多领域，解决了原来农产品溯源、流通等系列难题，将来还将通过大数据解决农民融资无抵押物等问题。农业农村部乡村振兴专家咨询委员会委员尹成杰表示，当前农业发展的突出问题是传统的流通方式制约了现代农业的发展，农业电商平台在解决农产品流通上发挥了积极作用。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 03:15:17</pubDate></item><item><title>海南省委书记代省长会见商务部部长王文涛</title><link>https://xuangubao.cn/article/825890</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月16日，海南省委书记沈晓明、代省长冯飞在海口会见商务部党组书记、部长王文涛一行。王文涛对海南自由贸易港建设取得的成绩给予肯定。他表示，商务部将与海南共同携手，在提升传统消费、培育新兴消费、推动制度型开放、开展高水平开放压力测试等方面深化合作，推动海南自由贸易港在构建新发展格局中发挥更大作用。（海南发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 02:14:12</pubDate></item><item><title>下周61股面临解禁，解禁市值超2400亿</title><link>https://xuangubao.cn/article/825888</link><description>
    &lt;div&gt;
        Wind数据显示，下周将有61股面临解禁，合计解禁量为328.37亿股，周度解禁股数量为2021年最高，按最新收盘价计算，合计解禁市值为2426.06亿元，周度解禁市值为2021年第四位，较本周解禁市值615.38亿元环比增长294.24%。从解禁股情况来看，京沪高铁、美凯龙、优刻得-W、中信银行、德邦股份的解禁市值超100亿元。京沪高铁、美凯龙、优刻得-W、特宝生物、德邦股份、威胜信息、天永智能流通盘将增加超200%。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 01:48:44</pubDate></item><item><title>美当选总统拜登过渡团队公布其上任后十天行政计划</title><link>https://xuangubao.cn/article/825887</link><description>
    &lt;div&gt;
        即将上任的美国白宫办公厅主任罗恩·克莱因（Ron Klain）于当地时间1月16日公布了美国当选总统拜登上任后十天的优先事项，其中包括数十项行政命令。将于1月20日公布的行政令包括要求教育部延长学生贷款冻结令；重新加入《巴黎气候协定》；取消特朗普政府对西亚北非的7个国家的旅行禁令；延长抵押品赎回权冻结令；延长租户驱逐禁令。当地时间1月21日，美国当选总统拜登将签署旨在解决新冠肺炎疫情危机和安全重开学校的行政措施；1月22日至30日期间，他将指示其内阁机构解决有关经济危机问题。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 01:06:36</pubDate></item><item><title>爆料称，首款可折叠iPhone将采用化学强化的陶瓷防护玻璃，并且不会在弯曲的状态下发生破裂（cnBeta）</title><link>https://xuangubao.cn/article/825886</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 00:57:23</pubDate></item><item><title>国家卫健委：1月16日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例109例，其中境外输入病例13例（上海4例，福建2例，广东2例，四川2例，天津1例，山东1例，湖南1例），本土病例96例（河北72例，黑龙江12例，吉林10例，北京2例）；无新增死亡病例；新增疑似病例1例，为境外输入病例（在上海）</title><link>https://xuangubao.cn/article/825885</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 00:43:20</pubDate></item><item><title>Stellantis集团有意在华组建新合资公司，与奇瑞、广汽等展开接洽</title><link>https://xuangubao.cn/article/825884</link><description>
    &lt;div&gt;
        标致雪铁龙集团（PSA）与菲亚特克莱斯勒汽车公司（FCA）合并组成的新集团Stellantis有意在中国组建一家新合资公司。知情人士透露，Stellantis集团有意在中国组建一家绝对控股的合资公司，目前谈判的持股比例为75%，业务范围包括商用车、乘用车、新能源汽车等。该人士同时透露，Stellantis集团至少与奇瑞汽车、广汽集团展开接洽。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 00:35:08</pubDate></item><item><title>南京人才购房门槛调整，弄虚作假的企业和人才都将被取消资格</title><link>https://xuangubao.cn/article/825883</link><description>
    &lt;div&gt;
        南京市委、市政府在1月15日正式发布了《南京市人才购实商品住房办法》，新版的《办法》与2020年版本的办法相比较，在人才买房政策上出现不少变化，比如明确两类企业人才中社保或个税缴纳的时间要求，硕士缴纳6个月及以上，本科缴12个月及以上。对于弄虚作假骗取人才购房证明的情况，《办法》明确取消人才的购房资格、收回房源等，同时还会严惩企业，将取消企业所有人才购房资格。（现代快报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 00:13:50</pubDate></item><item><title>瑞士一企业疫苗瓶灭菌订单激增20%</title><link>https://xuangubao.cn/article/825882</link><description>
    &lt;div&gt;
        随着全球多国加紧推进新冠疫苗接种工作，瑞士一家企业近期为疫苗瓶灭菌的订单量出现激增，而其他例如针对医用导管、植入性医疗设备的消毒灭菌工作则被迫暂缓进行。根据当前的订单量，这家企业今年会为2.2亿个疫苗瓶灭菌，与2020年相比涨幅超过20%。有分析机构曾预测，若每人接种3次，新冠疫苗全球渗透率达到20%时，需要疫苗瓶50亿个，全球渗透率达到70%时，需要疫苗瓶将近160亿个。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 00:12:02</pubDate></item><item><title>乌克兰药企向中方采购500万剂新冠疫苗</title><link>https://xuangubao.cn/article/825881</link><description>
    &lt;div&gt;
        乌克兰莱克希姆制药集团日前与中国科兴公司签署了500万剂新冠疫苗的采购合同。按照合同约定，科兴生产的新冠疫苗完成在乌注册后，科兴在今年上半年将向莱克希姆提供500万剂新冠疫苗。其中首批191万剂疫苗将由乌卫生部负责分发。莱克希姆制药集团发展部总监连斯基强调，500万剂新冠疫苗不是最终采购量，乌方将根据疫情发展决定是否增加对科兴疫苗的采购。此外，莱克希姆还计划2022年开始在乌克兰本土生产包括新冠疫苗在内的多款科兴疫苗。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 00:08:01</pubDate></item><item><title>吉林：1月16日16时起公主岭市8小区调整为中风险地区</title><link>https://xuangubao.cn/article/825880</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据国务院应对新冠肺炎联防联控机制关于科学划分、精准防控等工作要求，自2021年1月16日16时起，将公主岭市范家屯镇兴华社区老公安分局小区、东胜社区糖研小区、富民社区鑫鑫家园小区、和谐社区二鞋帽小区、东胜社区糖研所文明小区、永胜社区粮库家属楼小区、凯旋社区一水家属楼小区、和谐社区阳光小区调整为中风险地区。其他地区均为低风险地区。（吉林卫健委）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-17 00:06:04</pubDate></item><item><title>山河智能与湖南消防总队签署战略合作伙伴关系协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/825879</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月15日，湖南省消防救援总队、山河智能装备股份有限公司共同签署《战略合作伙伴关系协议书》。双方将在共建消防救援装备技术创新协作机制、共建重特大消防救援任务装备紧急调用和联勤联动协作机制、共建消防救援装备技术培训和售后服务协作机制等方面展开深入合作，从而加快应急救援技术和装备的信息化、无人化、智能化转型升级，切实提升应急救援综合处置能力。（山河智能官微）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-01-16 23:59:29</pubDate></item></channel></rss>