<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 22 Aug 2020 04:26:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>印度新冠肺炎确诊病例升至2975702例。在过去24小时内，印度新增确诊病例69878例，连续24天日增超5万例。新增死亡病例945例，累计死亡55794例</title><link>https://xuangubao.cn/article/749251</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 04:21:01</pubDate></item><item><title>上交所副总经理刘逖：吸引中长期资金入市，率先将科创板建设成为成熟市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/749241</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海证券交易所副总经理刘逖表示，上交所要落实好以信息披露为核心的证券发行注册制，吸引中长期资金入市，率先将科创板建设成为成熟市场，助力上海国际金融中心和科技创新中心的建设；其次，努力建成与中国社会主义现代化强国相匹配，功能完备，运行高效、技术领先、具有国际影响力的世界领先交易所。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 04:05:46</pubDate></item><item><title>深交所副总经理李鸣钟：坚持“四明”工作思路，一心一意抓好改革落地</title><link>https://xuangubao.cn/article/749230</link><description>
    &lt;div&gt;
        深圳证券交易所副总经理李鸣钟在2020中国上市公司论坛表示，深交所要坚持“四明”工作思路，一是开明，包括大力推进“放管服”改革、健全培育服务协同工作机制等；二是透明，全面清理“口袋政策”，推进监管工作制度化、规范化、流程化、电子化等；三是廉明，强化对权力运行的监督制约；四是严明，贯彻落实新证券法，坚持严字当头，加大违法违规处罚力度，保护投资者合法权益。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 03:46:30</pubDate></item><item><title>方星海：近期证监会依法接受青岛港集团等主体新设期货公司的申请</title><link>https://xuangubao.cn/article/749222</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席方星海表示，近期，证监会依法接收青岛港集团等主体在上海合作组织示范区新设期货公司的申请，这是期货公司这个行业20多年来第一次接受新设立公司的申请。我们将通过稳妥有序引入新的内外资期货公司，推动期货行业提升服务实体经济的能力。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 03:42:03</pubDate></item><item><title>习近平：三省一市要聚焦集成电路、生物医药、人工智能等重点领域和关键环节</title><link>https://xuangubao.cn/article/749218</link><description>
    &lt;div&gt;
        习近平在扎实推进长三角一体化发展座谈会上强调：加大科技攻关力度，创新主动权、发展主动权必须牢牢掌握在自己手中。三省一市要集合科技力量，聚焦集成电路、生物医药、人工智能等重点领域和关键环节，尽早取得突破。要支持一批中小微科技型企业创新发展。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 03:41:05</pubDate></item><item><title>习近平：长三角区域城市要坚决防止借机炒作房地产</title><link>https://xuangubao.cn/article/749217</link><description>
    &lt;div&gt;
        习近平在扎实推进长三角一体化发展座谈会上强调：长三角区域城市开发建设早、旧城区多，改造任务很重，这件事涉及群众切身利益和城市长远发展，再难也要想办法解决。同时，不能一律大拆大建，要注意保护好历史文化和城市风貌，避免“千城一面、万楼一貌”。要坚决防止借机炒作房地产，毫不动摇坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，落实长效机制，确保房地产市场平稳健康发展。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 03:40:47</pubDate></item><item><title>习近平在扎实推进长三角一体化发展座谈会上强调：推动长三角区域经济高质量发展。三省一市要发挥数字经济优势，加快产业数字化、智能化转型，提高产业链供应链稳定性和竞争力。要加快推进重大项目建设，释放有效投资需求</title><link>https://xuangubao.cn/article/749213</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 03:37:29</pubDate></item><item><title>北京市发放1000万元“观影券”，最高满90元减30元</title><link>https://xuangubao.cn/article/749210</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市委宣传部、北京市电影局、北京市财政局会同北京市文资中心22日启动“千万文惠·点亮京影”主题惠民观影活动，发放1000万元的“观影券”，用于补贴北京市民的电影消费。北京市电影局相关负责人介绍，此次发放的“观影券”在北京市惠民文化消费电子券项目的基础上，加大了对电影购票的补贴和优惠力度，即根据观影实际价格，分别设置满15元减5元、满30元减10元、满50元减20元、满90元减30元等四种额度的“观影券”。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 03:33:26</pubDate></item><item><title>影院观众可选情侣座和家庭座，诺兰新片《信条》9月上映</title><link>https://xuangubao.cn/article/749208</link><description>
    &lt;div&gt;
        自从电影院复工复产以来，由于疫情防控的需要，人跟人之间要隔一两个座位，近期上座率的限制从30%提升到了50%，观众可以选择相邻两个的情侣座，以及相邻三个的亲子座。自8月14日电影院进一步放宽防控限制以来，目前影院上座率最高可到50%，超过2小时的新片也不再需要中场休息，可连续正常播放。观众普遍表示，期待在电影院能看到更多新片。 在即将到来的七夕档期，多部国内外新片即将上映。9月份，还将上映由好莱坞著名导演诺兰指导的《信条》，此外，原定春节档的动画片《姜子牙》、女排电影《夺冠》也纷纷定档国庆。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 03:31:20</pubDate></item><item><title>广东陆丰疫情病毒溯源结果发布：与香港流行毒株高度同源</title><link>https://xuangubao.cn/article/749206</link><description>
    &lt;div&gt;
        广东省卫健委主任段宇飞：疫情发生后，省卫健委会同省公安厅、深圳市、汕尾市以及省（市）疾控中心，开展病毒溯源。采取5例感染个案的鼻咽拭子样本，对其病毒进行全基因组三代序列测定和分析，发现这5例的病毒基因序列高度同源。经与全球数据库中的近8万条新冠病毒全基因组序列进行比对分析，发现这5例同属于香港本地流行的HK1分支，与香港流行毒株的病毒序列高度同源，同源百分率达99.99%。（南方+）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 03:26:09</pubDate></item><item><title>深交所副总经理李鸣钟：稳字当头、稳中求进，坚决扛起注册制改革探索重任</title><link>https://xuangubao.cn/article/749205</link><description>
    &lt;div&gt;
        深圳证券交易所副总经理李鸣钟在2020中国上市公司论坛上表示，深交所要做到稳字当头、稳中求进，坚决扛起注册制改革探索重任。创业板改革主要有三个方面：一、“存量+增量”的探索性改革；二、阳光化、可预期的注册制改革；三是更加市场化的发行上市改革。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 03:25:43</pubDate></item><item><title>方星海：五方面推动大宗商品领域财富管理市场发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/749203</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席方星海表示，推动大宗商品领域财富管理市场发展，未来需要重点做好如下几方面工作。一是进一步丰富产品，为财富管理提供更多优质产品供给。二是进一步畅通大宗产品市场投资者财富管理的渠道。三是推动期货市场加大对外开放，构建全球财富管理新格局。四是加强监管，提高财富管理机构治理能力。五是继续做好投资者宣传教育工作。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 03:14:00</pubDate></item><item><title>中国银保监会副主席祝树民：2020上半年我国财富管理产品超过40万亿元，银保监会欢迎境外有经验的资产管理机构合作共赢（界面）</title><link>https://xuangubao.cn/article/749201</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 03:13:04</pubDate></item><item><title>祝树民：鼓励财富管理机构参与资本市场改革进程，不断更新权益投资策略和产品</title><link>https://xuangubao.cn/article/749199</link><description>
    &lt;div&gt;
        银保监会副主席祝树民8月22日在中国财富论坛上表示，我国经济稳中向好、长期向好的基本面没有变；居民收入的持续增长、财富管理需求持续释放的大趋势没有变。通过贯彻落实新发展理念、深化金融供给侧结构性改革，我国财富管理行业将进入新的发展阶段。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 02:59:53</pubDate></item><item><title>证监会副主席方星海：要加快商品指数和更多商品期货期权品种研发、上市（21财经）</title><link>https://xuangubao.cn/article/749197</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 02:59:02</pubDate></item><item><title>方星海：完善大宗商品期货品种体系建设，提高我国商品期货全球定价影响力</title><link>https://xuangubao.cn/article/749195</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席方星海表示，随着美元汇率呈压、全球通胀率保持较低水平，大宗商品市场将有很大发展空间。我国将进一步完善大宗商品期货品种体系建设，加快商品指数、ETF等研发。推动期货市场加大对外开放，逐步将具备条件的商品期货、期权品种对接国际市场，提高我国商品期货全球定价影响力，完善人民币大宗商品计价体系。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 02:54:01</pubDate></item><item><title>证监会副主席方星海：积极发挥商品投资在财富管理中的作用</title><link>https://xuangubao.cn/article/749193</link><description>
    &lt;div&gt;
        方星海表示，2019年我国金融财富总量达到36.2万亿美元，在全球金融财富比重为16.2%。大宗商品投资在财富管理中有重要作用。大宗商品品种多，交易策略灵活丰富。大宗商品具有独特的风险收益特征。大宗商品与股票债券相关性低。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 02:53:23</pubDate></item><item><title>证监会副主席方星海：大宗商品投资发展还有不足</title><link>https://xuangubao.cn/article/749191</link><description>
    &lt;div&gt;
        方星海表示，我国还没有上市商品期货指数产品，商品期权产品较少，商品指数基金发展刚刚起步，金融机构商品类资产投资还有待提高。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 02:51:08</pubDate></item><item><title>证监会副主席方星海：证监会将继续采取有力措施，促进我国财富管理行业稳步发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/749189</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席方星海表示，我国财富管理行业发展面临重大机遇，证监会将继续采取有力措施，促进我国财富管理行业稳步发展，持续扩大开放，使我国资本市场成为全球配置资产的重要场所。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 02:48:57</pubDate></item><item><title>证监会副主席方星海：大宗商品投资在财富管理中发挥着重要作用（中证网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/749187</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 02:47:32</pubDate></item></channel></rss>