<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 12 Feb 2022 11:09:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中央广播电视总台携手蚂蚁链首推原创IP数字藏品</title><link>https://xuangubao.cn/article/932851</link><description>
    &lt;div&gt;
        中央广播电视总台将于2月15日发布原创IP数字藏品——3D版“虎娃”，共计1万份，由蚂蚁链提供技术支持。“虎娃”是中央广播电视总台自主原创IP“十二生肖福娃”系列中的一款，用户可在当天17时上支付宝搜鲸探或在鲸探App中购买。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 10:48:53</pubDate></item><item><title>美国驻乌克兰大使馆刚刚在推特上发消息称，今天美国国务院下令使馆非紧急美国工作人员离开（环球网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/932850</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 10:40:54</pubDate></item><item><title>中央军委主席习近平签署命令，发布《军队装备试验鉴定规定》</title><link>https://xuangubao.cn/article/932849</link><description>
    &lt;div&gt;
        中央军委主席习近平日前签署命令，发布《军队装备试验鉴定规定》，自2022年2月10日起施行。《规定》共11章56条，按照面向部队、面向实战的原则，规范了新体制新编制下军队装备试验鉴定工作的管理机制；着眼装备实战化考核要求，调整试验鉴定工作流程，在装备全寿命周期构建了性能试验、状态鉴定、作战试验、列装定型、在役考核的工作链路；立足装备信息化智能化发展趋势，改进试验鉴定工作模式，完善了紧贴实战、策略灵活、敏捷高效的工作制度。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 10:32:16</pubDate></item><item><title>伟星新材：2021年对全系产品均进行不同程度提价，总体执行情况良好</title><link>https://xuangubao.cn/article/932848</link><description>
    &lt;div&gt;
        伟星新材称，公司2021年对全系产品均进行了不同程度的提价，总体执行情况良好。目前原材料的价格相较2021年三季度有所下降，相较2020年仍有上升，总体仍呈现高位震荡的趋势。其中，PPR、PE相对稳定，PVC波动幅度相对较大。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 10:29:24</pubDate></item><item><title>中密控股：公司现在对产能扩张的态度更加积极</title><link>https://xuangubao.cn/article/932847</link><description>
    &lt;div&gt;
        中密控股表示，公司产能整体压力还是很大，生产一直处于满负荷状态，而订单量持续保持在历史高位，但增长有限，这主要是因为公司产能紧张采取了限制接单的措施。根据公司对市场趋势的判断，结合公司长期发展规划，公司现在对产能扩张的态度更加积极。公司今年计划针对关键瓶颈环节实施力度更大的产能扩张。在机械密封板块，预计比较大幅度地扩招员工，另外会完成对核电密封专用车间的建设，对大型密封也会针对性地扩产能，这部分预计可以满足2亿销售收入所需产能。另外，橡塑密封和阀门板块都会有一定程度的扩产。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 10:26:52</pubDate></item><item><title>被问是否会“封城”？香港卫生署卫生防护中心：不排除可能性</title><link>https://xuangubao.cn/article/932846</link><description>
    &lt;div&gt;
        香港“星岛网”消息称，香港新冠肺炎疫情严峻，香港卫生署卫生防护中心总监徐乐坚12日被问到香港是否会“封城”时，他表示无法排除有关可能性，目前措施已相当严，现在社交距离措施若不见效，或须采取更严格措施，不排除“封城”等措施，但需要时间检验是否见效。（环球网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 10:19:13</pubDate></item><item><title>俄媒：俄外交部证实，布林肯要求12日同拉夫罗夫通电话</title><link>https://xuangubao.cn/article/932845</link><description>
    &lt;div&gt;
        综合俄罗斯塔斯社、俄新社刚刚报道，俄罗斯外交部已证实，美国国务卿布林肯要求12日同俄罗斯外长拉夫罗夫通电话。据路透社12日早些时候报道，布林肯称，他当天将同拉夫罗夫通电话，并询问俄罗斯对美国就解决乌克兰危机提出的提议的反应。不过报道未说明这些提议的具体内容。（环球网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 10:13:02</pubDate></item><item><title>创历史，高亭宇获得冬奥速度滑冰男子500米金牌</title><link>https://xuangubao.cn/article/932844</link><description>
    &lt;div&gt;
        刚刚，在北京冬奥会速度滑冰男子500米决赛中，中国选手高亭宇以34秒32的成绩夺得冠军，创造新的奥运会纪录，为中国男子速度滑冰实现冬奥金牌零的突破！（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 09:49:31</pubDate></item><item><title>宁夏：2021年新材料产业产值超过1200亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/932843</link><description>
    &lt;div&gt;
        作为宁夏主要发展的九个重点产业之一，宁夏新材料产业近两年发展势头强劲，已成为助推经济高质量发展的“新引擎”。截至2021年底，宁夏新材料规上企业增至100多家，工业产值超过1200亿元、近两年平均增长30%以上；占全区规上工业总产值20%、近两年提高了7个百分点。经过多年发展，宁夏新材料产业基础扎实，光伏材料、锂离子电池材料、高性能纤维及复合材料、电子信息材料、精细化工材料呈现规模化发展态势。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 09:48:04</pubDate></item><item><title>从食品到家电，日本出现大范围涨价潮，方便面“鼻祖”涨价12%</title><link>https://xuangubao.cn/article/932842</link><description>
    &lt;div&gt;
        方便面是不少日本民众经常购买的食品之一，不过就在近日，日本知名的方便面厂商——日清食品，却宣布将时隔三年对旗下大约180种方便面涨价，涨幅最高达到12%。此外，受进口原材料上涨影响，日本知名乳制品企业雪印，近日宣布将对旗下的芝士等近40种商品涨价，最大涨幅达20%。可口可乐日本子公司也宣布将上调1.5升装以上多款饮料的出货价格，涨幅最高达8%。不仅是食品，在全球供应链紧张的影响下，日本的笔记本电脑、白色家电也开始出现涨价趋势。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 09:46:10</pubDate></item><item><title>中国广电5G核心网河南省级节点开工</title><link>https://xuangubao.cn/article/932841</link><description>
    &lt;div&gt;
        2月10日，中国广电5G核心网河南省级节点开工仪式在郑州举行。中国广电5G核心网河南省级节点建设，是中国广电5G核心网建设的重要组成部分，是今年在河南全省实现广电5G商用放号的核心工作。主要任务包括核心网用户面建设、用户面与控制面的连接、与运营商的互联互通等。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 09:33:13</pubDate></item><item><title>中国驻乌克兰使馆提醒旅乌中国公民加强防护并密切关注当地局势</title><link>https://xuangubao.cn/article/932840</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间2月11日，中国驻乌克兰使馆发布信息，提醒旅乌中国公民加强新冠疫情防护并密切关注当地局势：近期，乌克兰疫情日趋严峻，已发生多起我在乌公民感染新冠病毒或回国确诊事件。同时，乌俄当前紧张关系局势引发多方关注，出现了各种说法，相互之间不尽一致。中国驻乌克兰使馆提醒在乌中国公民坚持做好疫情防护，特别是不能放松对低龄儿童的保护措施，乘机途中务必不摘口罩，同时密切关注乌局势变化，增强防范意识。（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 09:32:38</pubDate></item><item><title>男子速度滑冰500米，中国选手高亭宇打破奥运纪录</title><link>https://xuangubao.cn/article/932839</link><description>
    &lt;div&gt;
        在刚刚进行的男子速度滑冰500米比赛中，中国选手高亭宇以34秒32打破奥运纪录，暂时位列第一位。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 09:29:49</pubDate></item><item><title>俄外交部发言人：将优化俄罗斯驻乌克兰外交机构人员编制</title><link>https://xuangubao.cn/article/932838</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间12日，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，俄外交部决定在一定程度上优化俄罗斯驻乌克兰外交机构的人员编制。扎哈罗娃同时强调，俄罗斯驻乌克兰使领馆将继续履行其基本职能。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 09:24:17</pubDate></item><item><title>国际量化对冲基金来了，又一家外资私募完成备案</title><link>https://xuangubao.cn/article/932837</link><description>
    &lt;div&gt;
        虎年第一周，又一家国际量化对冲基金进军中国市场。2月9日，北京道泰量合私募基金管理有限公司在基金业协会完成外商独资私募证券投资基金管理人(WOFE PFM)登记，成为第36家进军中国市场的外资私募，也是北京首家外资私募证券投资基金管理人。北京道泰量合私募基金的股东是新加坡知名量化对冲基金公司DTL，资料显示，其是一家拥有30亿美元（约等于人民币191亿元）资产管理规模的高科技投资机构。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 09:01:34</pubDate></item><item><title>基金发行遇冷，48只基金获批170天后才发行</title><link>https://xuangubao.cn/article/932836</link><description>
    &lt;div&gt;
        受前期新基金密集申报、产品同质化、渠道档期竞争和开年新基金发行遇冷影响，新基金发行开年面临“去库存”压力。数据显示，2022年开年以来，已有48只基金在获批长达170天以上才推向市场，与此同时，当前市场也出现单家公募9只新基金同时在售的局面，在历史上都较为罕见。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 08:57:26</pubDate></item><item><title>香港新增新冠肺炎确诊病例1514例</title><link>https://xuangubao.cn/article/932835</link><description>
    &lt;div&gt;
        香港特区政府卫生署卫生防护中心12日公布，截至当日零时，香港新增新冠肺炎确诊病例1514例。截至目前，香港累计新冠肺炎确诊病例21633例。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 08:54:07</pubDate></item><item><title>俄媒：消息人士称俄罗斯外交人员开始陆续离开乌克兰</title><link>https://xuangubao.cn/article/932834</link><description>
    &lt;div&gt;
        俄罗斯卫星通讯社援引消息人士的话称，俄罗斯外交人员开始陆续离开乌克兰。消息人士说：“根据乌克兰公民的说法，俄罗斯外交官和驻乌克兰领事官员开始陆续返回俄罗斯。尤其是领事馆和大使馆预约困难说明了这点。”消息人士说，俄罗斯外长拉夫罗夫结束与英国外交大臣特拉斯的会谈后，在新闻发布会上暗示可能会出现这种情况。拉夫罗夫此前表示，俄方或许会决定暂时撤出驻乌克兰外交机构非主要人员。（环球网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 08:52:11</pubDate></item><item><title>广西百色新增本土确诊病例22例，累计报告确诊病例249例</title><link>https://xuangubao.cn/article/932833</link><description>
    &lt;div&gt;
        2022年2月11日中午12时至2月12日中午12时，百色市新增本土确诊病例22例。其中德保县16例、靖西市6例。截至2022年2月12日中午12时，本轮本土疫情累计报告确诊病例249例，其中德保县214例、靖西市28例、右江区3例、田阳区2例、隆林各族自治县1例、平果市1例。所有病例均收治在定点医疗机构进行隔离治疗。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 08:07:15</pubDate></item><item><title>辽宁今日新增10例本土新冠肺炎确诊病例，为葫芦岛市报告</title><link>https://xuangubao.cn/article/932832</link><description>
    &lt;div&gt;
        2月12日0时至15时，辽宁省新增10例本土新冠肺炎确诊病例，为葫芦岛市报告。治愈出院境外输入新冠肺炎确诊病例2例；治愈出院境外输入无症状感染者4例。截至2月12日15时，辽宁省累计报告确诊病例857例（含境外输入175例），治愈出院809例，死亡2例，在院治疗46例（本土44例、境外输入2例）。目前，尚有9例（本土4例、境外输入5例）无症状感染者在定点医院隔离观察治疗。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-12 08:06:01</pubDate></item></channel></rss>