<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 06 Nov 2021 10:09:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家发改委：11月份以来电厂存煤日均提升160万吨</title><link>https://xuangubao.cn/article/909166</link><description>
    &lt;div&gt;
        随着全国煤炭产量持续增长和电煤装车快速增加，11月份以来电厂供煤持续大于耗煤，库存日均增加160万吨，存煤水平快速提升。11月5日，电煤装车6.5万车，同比增长39%；电煤供大于耗182万吨，电厂存煤达到1.16亿吨，可用20天。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 09:46:50</pubDate></item><item><title>一批重点企业进博会期间签约临港新片区，预计总投资65亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/909165</link><description>
    &lt;div&gt;
        在第四届中国国际进口博览会上，上海自贸区临港新片区重点企业落地签约。当天，禧禧艾商贸、零跑国际商贸、正邦集团、上海金仪盛世、上海维申医药、中信海直通用航空、正帆科技、芯瑞微等一批高能级总部项目、产业项目签约，行业领域覆盖先进农业、智能制造、航空、生物医药、半导体等。企业与临港新片区管委会形成战略合作框架，预计总投资65亿元，后续临港集团将服务企业尽快在新片区运营投产。（澎湃新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 09:44:22</pubDate></item><item><title>协鑫集成与上海钢之杰签战略合作协议，共同研发新型BIPV产品</title><link>https://xuangubao.cn/article/909164</link><description>
    &lt;div&gt;
        从协鑫集成获悉，该公司已与上海钢之杰新能源有限公司在苏州签署战略合作协议。双方将共同成立BIPV建筑光伏一体化专项小组，加强以光伏发电与金属屋面系统有效结合为目的的合作开发，将在新品开发与应用，市场营销等多方面展开深入合作。（上海证券报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 09:27:19</pubDate></item><item><title>周六早些时候，俄罗斯通过一条主要输气管道——亚马尔-欧洲管道向德国输送的天然气再次停止，燃料流向发生逆转（彭博）</title><link>https://xuangubao.cn/article/909163</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 09:23:11</pubDate></item><item><title>“券商结算”迎来“开花之旅”，频出爆款</title><link>https://xuangubao.cn/article/909162</link><description>
    &lt;div&gt;
        自2019年起正式由试点转为常规的基金“券商结算模式”，在2021年迎来“开花之旅”，甚至被市场誉为是“基金券商结算模式”元年。WIND资讯统计，截至11月5日，2021年采取券商结算的新基金数量达到95只，累计首发份额逼近1400亿元，两项数据均创历史新高。券商结算的新基金正频频出现爆款。以A股市场震荡的下半年为例，就诞生了9个“30亿”以上规模的新基金，博时、永赢等都出现了爆款产品。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 09:03:10</pubDate></item><item><title>资管圈大消息，20年基金大佬李道滨离职</title><link>https://xuangubao.cn/article/909161</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月5日晚间，中银基金通过深交所发布高管变更公告，总经理李道滨因个人原因于11月5日离职，董事长章砚目前代任总经理一职，据业内人士透露，现任副总张家文未来或有望接替总经理职务。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 09:00:00</pubDate></item><item><title>11月5日0时至6日6时，辛集市新增13例确诊病例（北京日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/909160</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 08:57:12</pubDate></item><item><title>交通运输部：各地严格落实公路口岸出入境运输非接触式作业</title><link>https://xuangubao.cn/article/909159</link><description>
    &lt;div&gt;
        交通运输部应急办副主任周旻介绍，为加强重点环节的疫情防控，交通运输部指导各地严格落实公路口岸出入境运输非接触式作业，强化港口登轮通道疫情防控，严格排查出入境交通工具的检疫、货物消杀、垃圾处置等环节的隐患漏洞，确保不留死角。为加强口岸货物运输保障，交通运输部指导地方根据公路口岸实际情况，推动开展甩挂运输、接驳运输等非接触式运输方式，进一步优化口岸运输组织模式和作业流程，在确保疫情防控到位的前提下，缓堵保畅，努力提升公路口岸出入境货物的运输效率。指导港口企业克服近期气象恶劣、作业人员短缺等实际困难，优化组织、挖潜增效，保障重点物资运输，切实维护国际物流供应链的稳定畅通。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 08:25:34</pubDate></item><item><title>凯立新材：先进催化材料与技术创新中心及产业化建设项目开工</title><link>https://xuangubao.cn/article/909158</link><description>
    &lt;div&gt;
        据悉，11月6日上午，凯立新材先进催化材料与技术创新中心项目工程开工仪式在西安举行。该项目是凯立新材科创板上市募投项目之一，主要建设集研究开发、工程化设计、中试、产品应用、分析测试为一体的先进催化材料与技术创新中心。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 08:11:54</pubDate></item><item><title>中粮进博会“购物车”装满超百亿美元优质农产品，签约额较上届增近一倍</title><link>https://xuangubao.cn/article/909157</link><description>
    &lt;div&gt;
        在第四届中国国际进口博览会上，中国最大的农粮食品企业中粮集团与来自全球20余国和地区农粮食品产业链上下游企业签约合作，在“购物车”里装满超百亿美元优质农产品，签约金额较上届增长近一倍。（上海证券报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 08:08:28</pubDate></item><item><title>美媒提问中国有否考虑放弃零容忍政策，国家卫健委回应</title><link>https://xuangubao.cn/article/909156</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫健委疾控局副局长吴良有：一年多来，我们始终坚持将人民至上、生命至上作为疫情防控工作的根本出发点和落脚点，全面落实“外防输入、内防反弹”的总体防控策略，建立了常态化精准防控和局部疫情应急处置相结合的工作机制。根据流调溯源的结果，武汉疫情以来，国内发生了30余起本土的聚集性疫情，均是由境外输入引起的。我们做到了及时发现、快速处置、精准管控、有效救治。发现一起疫情就彻底破灭一起疫情，确保完全阻断疫情传播，确保国内的疫情形势保持总体的平稳。实践证明，我们国家“外防输入、内防反弹”的总体防控策略和一系列的防控政策措施是符合国情和疫情防控的科学规律的，很好地统筹了疫情防控和经济社会发展。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 08:00:48</pubDate></item><item><title>交通运输部：各外贸港口约2.5万高风险岗位工作人员均封闭管理（北京日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/909155</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 07:45:17</pubDate></item><item><title>国家卫健委：展会、论坛等聚集性活动尽量线上举办</title><link>https://xuangubao.cn/article/909154</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫生健康委疾控局副局长吴良有在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，从本轮疫情看，旅游、婚宴、线下会议等聚集性活动是造成疫情大范围扩散的重要因素。对于展会、论坛等聚集性活动，要按照“谁主办谁负责，谁审批谁负责”的原则，严格落实疫情防控措施，能线上举办的尽量线上举办，减少因人员聚集和流动导致的疫情传播风险。同时，也呼吁广大群众能够积极配合落实国家的防控措施，疫情期间尽量减少外出旅行，自觉控制聚餐聚会人数，婚丧嫁娶等活动尽量减少参加人员，不大操大办，共同为疫情防控贡献力量。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 07:43:07</pubDate></item><item><title>国家卫健委：疫情发现一起扑灭一起</title><link>https://xuangubao.cn/article/909153</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫健委新闻发言人米锋在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，要坚持“外防输入、内防反弹”总策略不动摇，做到科学、精准防控，发现一起扑灭一起，坚决遏制疫情传播。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 07:30:56</pubDate></item><item><title>中疾控：已获批使用的新冠灭活疫苗可使儿童产生较高免疫水平（北京日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/909152</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 07:25:51</pubDate></item><item><title>国家卫健委：本次疫情传播链条多、速度快 、范围广</title><link>https://xuangubao.cn/article/909151</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫生健康委疾控局副局长吴良有在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，目前，陕西、湖北、湖南等省连续12天以上无新增病例，疫情在较短时间内得到迅速有效控制。浙江和江苏近日出现零星病例，未出现社区传播迹象。内蒙古、北京、贵州、山东等地防控效果正在逐步显现，社区传播已得到基本控制。青海、甘肃、宁夏、云南德宏等地疫情低水平波动，不排除社区续发风险，但疫情外溢的风险较低。黑龙江、河北、河南、江西、四川、重庆、辽宁大连等地疫情仍在发展中，需密切关注疫情走向。总体上，本次疫情呈现传播链条多、传播速度快、传播范围广的特点，外防输入、内防反弹的防控形势依然严峻复杂。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 07:19:43</pubDate></item><item><title>国家卫健委：本轮疫情由多个不关联的境外输入源头引起</title><link>https://xuangubao.cn/article/909149</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫健委疾控局副局长吴良有：自10月17日以来，至11月5日24时，全国累计报告感染者918例，此轮疫情波及20省44市。病毒基因测序和流调溯源结果显示，本轮疫情由多个不关联的境外输入源头引起。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 07:10:32</pubDate></item><item><title>国家卫健委：我国外防输入压力持续加大</title><link>https://xuangubao.cn/article/909148</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫健委新闻发言人米锋在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，10月中旬以来，全球新增确诊病例数连续4周反弹，我国外防输入压力持续加大。要坚持“外防输入、内防反弹”总策略不动摇，做到科学、精准防控，发现一起扑灭一起，尽快遏制疫情传播。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 07:07:35</pubDate></item><item><title>国家卫健委：当前疫情波及20个省份，发现多条传播链条</title><link>https://xuangubao.cn/article/909147</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫健委新闻发言人米锋在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，当前，我国多地报告输入性本土疫情，涉及多个口岸，发现多条传播链条。截至11月5日24时，疫情波及20个省份，叠加冬春季季节因素，防控形势严峻复杂。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 07:02:06</pubDate></item><item><title>崇达技术荣获中兴通讯最佳交付支持奖</title><link>https://xuangubao.cn/article/909146</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月3日-4日，“中兴通讯2022年度全球合作伙伴大会”在深圳市召开，崇达作为中兴通讯的PCB核心供应商参加本次大会。会上，中兴通讯为感谢各供应商的大力支持，为优秀的供应商颁发了“金牌客户经理、金牌质量经理、最佳服务支持奖、最佳交付支持奖、最佳技术创新奖、最佳质量表现奖、最佳综合绩效奖、全球最佳合作伙伴”等多项荣誉奖项。崇达技术荣获《最佳交付支持奖》。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-11-06 06:49:09</pubDate></item></channel></rss>