<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2020 04:05:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家卫生健康委：组建6支共1230人的医疗救治队驰援武汉，3支医疗队已到达武汉投入工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/599586</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫生健康委派出重症医学专家加强对患者救治的临床指导，组建6支共1230人的医疗救治队驰援武汉，同时召集6支后备梯队随时待命。上海、广东、军队3支医疗队已到达武汉投入工作。加强全国面上工作部署，修订印发病例诊疗、防控方案，完善“日报告、零报告”制度，织密织牢不明原因肺炎监测、发热门诊预检分诊“两张网”，各地已公布发热门诊和肺炎诊疗定点医疗机构名单。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 04:05:16</pubDate></item><item><title>广东省商务厅：一级响应期间，暂停一切大型经贸活动，全力做好新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/599585</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 04:04:26</pubDate></item><item><title>湖北省省长王晓东检查调度疫情防控和市场供应时强调：坚决遏制疫情扩散蔓延势头（武汉发布）</title><link>https://xuangubao.cn/article/599584</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 04:02:33</pubDate></item><item><title>马来西亚确诊3例新型冠状病毒肺炎患者</title><link>https://xuangubao.cn/article/599583</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间25日，马来西亚卫生部宣布确诊3例新型冠状病毒肺炎患者。这3名患者全部是新加坡首名确诊的66岁武汉男子的亲属。3名患者分别是武汉男子的65岁的妻子、11岁和2岁的孙子。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 03:59:16</pubDate></item><item><title>全国口罩应急“心脏仓”投入运转：天猫超市联合菜鸟顺丰实现口罩一仓发全国</title><link>https://xuangubao.cn/article/599582</link><description>
    &lt;div&gt;
        大年三十，天猫超市联合菜鸟、顺丰突破了口罩供应的地域障碍，位于浙江嘉兴的全国口罩应急“心脏仓”正式上线，所有天猫超市补货的口罩，将可以通过嘉兴这个“心脏仓”实现一仓发往全国。这意味着，全国各地口罩滚动供应会更快，各地消费者能以更快的时间买到厂商加急生产的口罩。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 03:58:15</pubDate></item><item><title>腾讯基金会捐赠3亿元人民币，紧急驰援肺炎疫情</title><link>https://xuangubao.cn/article/599581</link><description>
    &lt;div&gt;
        腾讯公益慈善基金会宣布捐赠3亿元人民币，设立第一期新型肺炎疫情防控基金。腾讯公益慈善基金会表示，捐赠将主要用于武汉等多地的疫区前线抗击及防治工作，包括口罩、消毒液、护目镜等物资的采购，以及对一线医护人员的帮助与激励。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 03:54:14</pubDate></item><item><title>万达集团今日宣布向武汉市慈善总会捐赠人民币1000万元，用于帮助武汉人民抗击疫情</title><link>https://xuangubao.cn/article/599580</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 03:50:50</pubDate></item><item><title>1月25日黑龙江省启动突发公共卫生事件一级响应机制。黑龙江省委、省政府主要领导担任新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作领导小组组长</title><link>https://xuangubao.cn/article/599579</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 03:50:06</pubDate></item><item><title>新加坡辟谣网传拒116名武汉旅客入境</title><link>https://xuangubao.cn/article/599578</link><description>
    &lt;div&gt;
        针对网上有传新加坡拒绝超过116名来自武汉的旅客入境，新加坡移民与关卡局今天在社交网站上贴文澄清，当局知道网上有谣传超过100名来自武汉的旅客被拒绝入境的消息。消息并不是真的，而这起事件并没有发生。希望公众不要继传送这些没有根据的谣言，并促请公众到卫生部网站了解关于新型冠状病毒的最新消息。为116名乘客提供改签到杭州的酷航也发表声明，由于飞往武汉的航班取消，酷航提供了全额退款和稍后改签回其它城市的可能。其中为110多人改签飞往杭州。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 03:43:39</pubDate></item><item><title>新疆维吾尔自治区启动重大突发公共卫生事件一级响应（天山网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/599561</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 03:18:21</pubDate></item><item><title>科技部：抓紧推动新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控应急科技攻关</title><link>https://xuangubao.cn/article/599560</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月24日，科技部部长王志刚主持召开专题会议，研究落实国务院新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制会议要求，就集中力量加快疫情防控科技攻关听取专家意见，研究部署下一阶段工作。要坚持底线思维，找准主攻方向，加快研发攻关，进一步加强梳理现有科研基础，以应用为标准，以实战为方向，集中优势力量，在病毒传播、快速检测、对症药物、疫苗研制等方面扎实工作，全力以赴，为坚决科学有力度地做好疫情防控提供科技支撑。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 03:16:16</pubDate></item><item><title>紧急进口人工心肺系统套件已抵上海，主供武汉金银潭医院，今发往武汉</title><link>https://xuangubao.cn/article/599559</link><description>
    &lt;div&gt;
        一批自德国进口的呼吸体外循环系统套件已抵达上海口岸，共计81套。上海海关予以全速通关。目前，进口企业正想方设法将这批货物发往武汉市金银潭医院。从这批套件的进口企业迈柯唯（上海）医疗设备有限公司了解到，这批货物早前已向德国方面订购，德国公司在获悉中国疫情后，决定优先向中国配送。货物以DHL快件形式两天抵达上海口岸，主要包括离心泵泵头、氧合器和管路等，配套使用于ECMO系统，将主要用于武汉市金银潭医院。（上观）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 03:14:30</pubDate></item><item><title>北京又一名新型肺炎患者痊愈出院</title><link>https://xuangubao.cn/article/599558</link><description>
    &lt;div&gt;
        经北京市专家组会诊，北京1名新型冠状病毒肺炎男患者于1月25日痊愈出院。据悉，该男士现居于北京市大兴区。1月8日从湖北返回后出现发热，头痛，乏力，咳嗽等症状，随后转入北京地坛医院隔离治疗。按程序经疾控中心检测发现新型冠状病毒阳性，经专家组会诊确诊为新型冠状病毒感染肺炎。入院后给予中药治疗及对症治疗，症状好转，体温正常，连续监测呼吸道分泌物病毒核酸阴性，符合国家制定的出院标准，今日出院。北京市已累计出院2人。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 03:03:57</pubDate></item><item><title>广西河池市新增2例新冠病毒肺炎确诊病例：最小的为2岁女童</title><link>https://xuangubao.cn/article/599557</link><description>
    &lt;div&gt;
        2020年1月25日凌晨1时，广西壮族自治区卫生健康委发布通报，河池市新增2例新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 02:55:38</pubDate></item><item><title>内蒙古新增1例确诊病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/599556</link><description>
    &lt;div&gt;
        内蒙古自治区报告新型冠状病毒感染的肺炎新增确诊病例1例，新型冠状病毒感染的肺炎新增疑似病例4例。锡林郭勒盟二连浩特市疑似病例确诊，为锡林郭勒盟报告首例确诊病例。新型冠状病毒感染的肺炎新增疑似病例4例，其中：呼伦贝尔市1例、赤峰市1例、鄂尔多斯市2例。截至1月24日24时，内蒙古自治区累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例2例，满洲里市1例、锡林郭勒盟1例。新型冠状病毒感染的肺炎疑似病例5例，呼伦贝尔市1例、赤峰市1例、锡林郭勒盟1例、鄂尔多斯市2例。均在定点医院接受隔离治疗。目前追踪到密切接触者49人，正在接受医学观察。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 02:54:02</pubDate></item><item><title>德邦快递：开通全国范围内免费向武汉运输救援物资的绿色通道</title><link>https://xuangubao.cn/article/599555</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 02:53:19</pubDate></item><item><title>交通运输部：疫情防控物资和人员应急运输车辆免费通行优先通行</title><link>https://xuangubao.cn/article/599554</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 02:51:40</pubDate></item><item><title>吉林新增1例确诊病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/599553</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月24日0-24时，吉林省报告新型冠状病毒感染的肺炎新增确诊病例1例，为武汉市输入吉林市的病例。截至1月24日24时，吉林省累计报告新型冠状病毒感染的肺炎病例4例（均为输入病例），其中长春市重症1例，吉林市2例，松原市1例。目前累计追踪到密切接触者52人，均在接受医学观察。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 02:50:48</pubDate></item><item><title>辽宁新增3例确诊病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/599552</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月25日0时至10时，辽宁新增3例新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例，3例均为重症病例，其中1例病例为武汉输入病例家属。截至2020年1月25日10时，辽宁省累计报告输入性新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例15例，重症病例12例。其中确诊病例中，沈阳市5例、大连市3例、本溪市1例、铁岭市2例、朝阳市2例、葫芦岛市2例。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 02:45:47</pubDate></item><item><title>字节跳动向中国红十字基金会捐赠2亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/599551</link><description>
    &lt;div&gt;
        字节跳动决定向中国红十字基金会捐赠2亿元人民币，成立抗击新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控医务人员人道救助专项基金。所有在一线参与防治新型肺炎的医务人员，若不幸受到感染，将获得10万元救助，如果有其他巨大贡献或付出，将获得最高100万元的救助。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-01-25 02:43:52</pubDate></item></channel></rss>