<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 06 Sep 2020 04:33:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>8月份全球制造业PMI上升至52.5%</title><link>https://xuangubao.cn/article/762082</link><description>
    &lt;div&gt;
        据中国物流与采购联合会发布，8月份全球制造业PMI为52.5%，较上月上升1.2个百分点，连续2个月保持在50%以上。亚洲、非洲、美洲和欧洲各区域制造业PMI均呈现连续上升走势，且均回升至50%以上，表明全球制造业呈现持续恢复迹象，恢复力度较上月有所加大。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 03:17:58</pubDate></item><item><title>1至7月，浙江服务贸易实现逆势“双增长”</title><link>https://xuangubao.cn/article/762080</link><description>
    &lt;div&gt;
        浙江省商务厅厅长盛秋平6日在2020年中国国际服务贸易交易会浙江主题日上表示，今年以来，浙江服务贸易实现逆势上扬。1至7月，浙江省电信、计算机和信息服务实现进出口“双增长”。进出口额812亿元，同比增长46％。其中，出口额348亿元，同比增长12％;进口额464亿元，同比增长88％。（国是直通车 ）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 03:05:50</pubDate></item><item><title>央行副行长陈雨露：截至7月末境外机构和个人持有境内人民币金融资产余额已增加至7.74万亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/762079</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行副行长陈雨露9月6日在2020中国国际金融年度论坛上表示，目前人民币已是全球第五大支付货币和官方外汇储备货币，全球70多家央行已将人民币纳入官方储备，同时人民币金融资产的国际吸引力也越来越强，截止到7月末境外机构和个人持有境内人民币金融资产余额已经增加到7.74万亿元，同比增长37%。（e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:57:42</pubDate></item><item><title>我国在酒泉卫星发射中心成功发射的可重复使用航天器，在轨飞行2天后，于9月6日成功返回预定着陆场（新华社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/762076</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:51:44</pubDate></item><item><title>6日2时30分许，甘肃省白银市白银区一家名为甘肃省宏达铝型材有限公司的企业，其熔铸车间发生冷凝水闪蒸事故。截至目前，已造成1人死亡、2人失踪、7人轻伤，厂房门窗受损（新华社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/762074</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:51:06</pubDate></item><item><title>外汇局副局长郑薇：稳步扩大金融市场双向开放和互联互通</title><link>https://xuangubao.cn/article/762072</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家外汇管理局副局长郑薇在2020中国国际金融年度论坛上表示，面对当前风险挑战明显上升的复杂局面，外汇管理部门持续深化改革开放，不断完善管理框架，稳步扩大金融市场双向开放和互联互通，稳妥有序推动资本项目可兑换，持续优化外汇领域营商环境，保障合法资金进得来、出得去，金融和外汇服务直达实体经济，便利普惠小微企业，金融支持作用日益凸显。同时较好地维护了良性市场秩序，稳定了市场预期，国际收支保持基本平衡。（e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:44:10</pubDate></item><item><title>方星海：对外开放引入境外资金进入我国股票市场还有很大的潜力</title><link>https://xuangubao.cn/article/762068</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席方星海在2020中国国际金融年度论坛上表示，截至今年9月3日，境外投资者通过沪深港通持有我国股市的股票市值2.01万亿元，在A股流通市值的比重是3.28%，如果加上QFII和RQFII的持股，所有外资持有我国流通股市值的比重是4.69%。方星海表示，与日韩等股票市场中，外资持股占比超30%以上相比，我国资本市场中外资持股占比还是很小，对外开放引入境外资金进入我国股票市场还有很大的潜力。（e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:34:57</pubDate></item><item><title>方星海：推动修订后的QFII/RQFII制度规则尽快发布实施</title><link>https://xuangubao.cn/article/762065</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月6日，证监会副主席方星海在2020中国国际金融年度论坛上表示，继续推进资本市场制度性对外开放，推动修订后的QFII/RQFII制度规则尽快发布实施，持续完善和深化境内外市场互联互通机制，提升国际资金的投资便利性，增强国际投资者对中国资本市场的投资意愿和信心，进一步畅通国内国际两个市场要素资源自由有序流动，形成优势互补，促进良好的循环局面。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:33:51</pubDate></item><item><title>银保监会副主席周亮：将引进更多外资金融机构来华展业，稳步推进中资银行保险机构走出去</title><link>https://xuangubao.cn/article/762063</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国银保监会副主席周亮9月6日在2020中国国际金融年度论坛上表示，近两年来，银保监会共批准外资银行和外资保险公司来华设立各类机构近一百家，这说明外资金融机构和国际社会对中国经济金融发展充满信心。银保监会将继续秉持市场化、法治化、国际化的原则，落实内外一致、公开透明的政策环境，进一步落实落细已出台的开放措施。引进更多专业化、有特色的外资金融机构来华展业。鼓励中外资机构在产品、业务、管理、人才培训等方面深化合作。稳步推进中资银行保险机构走出去，深化“一带一路”金融合作。积极参与国际金融治理体系改革，加强国际金融合作，提高开放条件下金融监管和治理能力，确保国家金融安全。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:31:31</pubDate></item><item><title>陈雨露：完善与建设现代中央银行制度相适应的货币政策框架和基础货币投放机制</title><link>https://xuangubao.cn/article/762061</link><description>
    &lt;div&gt;
        央行副行长陈雨露9月6日在2020中国国际金融年度论坛上表示，近期，党中央提出要构建国内国际双循环相互促进的新发展格局，这对金融高质量发展提出了更高的要求。金融业要服务好新发展格局，就是要继续贯彻落实好新发展理念，加强宏观政策协调，完善与建设现代中央银行制度相适应的货币政策框架和基础货币投放机制，探索构建矩阵式管理的宏观审慎政策框架，逐步扩大宏观审慎政策的覆盖范围，坚定不移地推动金融供给侧结构性改革，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系，建设更高水平的开放型金融新体制，推动金融业迈向以准入前全国民待遇加负面清单为基础的制度性系统性开放，为双循环新发展格局的重点领域和重点环节提供高水平的金融支持。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:28:15</pubDate></item><item><title>央行副行长陈雨露9月6日在2020中国国际金融年度论坛上表示，目前人民银行正在积极的构建监管科技应用框架，健全监管的基本规则体系，努力为金融科技的发展营造更好的环境，推动金融服务业的现代化变革（e公司）</title><link>https://xuangubao.cn/article/762059</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:26:03</pubDate></item><item><title>方星海：长期困扰我国股市的“牛短熊长”正在消失</title><link>https://xuangubao.cn/article/762056</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席方星海9月6日在2020中国国际金融年度论坛上表示，对外开放有力促进了资本市场运行质量的提升，价值投资理念更加巩固，投资行为更加理性，市场估值更加合理，长期困扰我国股市的所谓“牛短熊长”，也就是脉冲式的市场正在消失，更加理性的市场为IPO常态化发行和投资者保护提供了基础。（e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:22:29</pubDate></item><item><title>北京市副市长殷勇：利用冬奥会等场景在数字货币等前沿领域先行先试</title><link>https://xuangubao.cn/article/762054</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市副市长殷勇9月6日在2020中国国际金融年度论坛上表示，要深化金融科技改革创新，发挥北京科技创新中心和国家金融管理中心的双重优势，突出数字经济、数字金融、监管科技等重点，建设具有全球影响力的金融科技创新中心。深入开展金融科技监管沙箱试点，利用冬奥会等场景，在数字货币等前沿领域先行先试，力争取得引领性突破。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:20:16</pubDate></item><item><title>北京市副市长殷勇：支持在京外资机构参与股票、债券、外汇、基金等交易</title><link>https://xuangubao.cn/article/762053</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市副市长殷勇9月6日在2020中国国际金融年度论坛上表示，推动更高水平开放合作，加大宣传推介和招商引资力度，吸引优质国内外金融机构和金融资源来京发展。支持合资理财公司等机构，外资证券期货基金、保险等机构在京发展。支持在京外资机构参与股票、债券、外汇、基金等交易，参与北京QDLP跨境人民币贸易投资便利化等改革试点。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:19:13</pubDate></item><item><title>北京市副市长殷勇：继续深化新三板改革，发展好私募股权二级市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/762051</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市副市长殷勇9月6日在2020中国国际金融年度论坛上表示，要不断完善金融市场体系，继续深化新三板改革，提升市场功能，努力打造服务中小企业的主阵地，支持原始自主创新的大平台。要发展好私募股权二级市场，设立私募股权转让平台和基金，要增强债券发行的中心功能，支持建设相关金融市场基础设施。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:17:27</pubDate></item><item><title>方星海：将进一步扩大沪深股通的标的和范围，强化跨境上市公司的审计监管合作</title><link>https://xuangubao.cn/article/762048</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席方星海在2020中国国际金融年度论坛上表示，为稳步推动资本市场对外开放，下一步证监会将持续完善对外开放产品体系，进一步扩大沪深股通的标的和范围，及时创造条件为境外机构投资者投资股票和债券市场提供良好的风险管理工具。不断提高证券期货业双向开放水平，鼓励境外证券基金期货机构来华展业，支持境内金融机构走出去。及时防范和化解跨境资本市场风险，强化跨境上市公司审计监管合作，严厉打击财务造假行为。（e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:10:44</pubDate></item><item><title>方星海：中国企业赴美上市步伐没有停止</title><link>https://xuangubao.cn/article/762044</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席方星海9月6日在2020中国国际金融年度论坛上表示，在中美加强沟通的情况下，中国企业赴美上市的步伐没有停止。回归资本市场30年的对外开放，很大特点就是对外开放的步伐是平稳的，没有对市场造成冲击，这不是一件很容易的事情。资本市场对外开放有力促进了资本市场的高质量发展。境外投资者投资增值的同时，在引导价值投资、改善公司治理方面发挥了重要作用。（e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 02:05:33</pubDate></item><item><title>银保监会副主席周亮：将引导理财、保险资金等各类中长期资金进入资本市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/762040</link><description>
    &lt;div&gt;
        今日举行的2020中国国际金融年度论坛上，银保监会副主席周亮表示，银保监会将培育非银行金融机构特色优势，把发展直接融资放在更加突出的位置，大力发展养老保险第三支柱有序进行，引导理财、保险资金等各类中长期资金进入资本市场。（e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 01:58:59</pubDate></item><item><title>银保监会副主席周亮：把发展直接融资放在更突出位置上，防止房地产过度金融化</title><link>https://xuangubao.cn/article/762037</link><description>
    &lt;div&gt;
        银保监会副主席周亮9月6日在2020中国国际金融年度论坛上表示，下一步银保监会要努力推动金融提升服务实体经济质效，千方百计降低企业成本，探索应急贷款机制，强化民营和小微企业金融服务。坚决防范和化解金融风险，督促银行多渠道补充资本，按照预期信用损失法加大拨备计提力度，稳妥处置高风险中小金融机构；严格遵循“房住不炒”的要求，规范房地产贷款业务，防止房地产过度金融化；防止影子银行风险反弹。（e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 01:56:46</pubDate></item><item><title>北京市副市长殷勇：北京金融开放呈现四方面新特点</title><link>https://xuangubao.cn/article/762027</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京市副市长殷勇6日在服贸会“2020中国国际金融年度论坛”上指出，近年来北京市积极发挥在金融监管、人才资源、专业服务等方面的优势，主动承接国家金融开放的任务，金融开放呈现新特点。一是率先实现全领域的金融开放；二是稳步推进金融市场准入放开、资本项目可兑换、人民币国际化；三是金融开放与专业服务协同发展；四是在金融开放的同时，注重监管与风险防范。（中国证券网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-06 01:39:02</pubDate></item></channel></rss>