<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 22 May 2021 06:57:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中疾控论文：广东首例疟疾新冠合并病例提示新冠或致疟疾复发</title><link>https://xuangubao.cn/article/866301</link><description>
    &lt;div&gt;
        中疾控最新发表的论文披露了2021年1月份广东省报告的首例疟疾与新冠合并感染病例。当前，新冠疫情给全球卫生带来前所未有的挑战。COVID-19的临床症状与疟疾有类似之处，比如发热、肌痛、疲劳、头痛和胃肠道症状。由于医疗服务负担沉重以及COVID-19长期大流行可能造成的资源短缺，疟疾和新冠合并感染的风险值得关注。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 06:38:55</pubDate></item><item><title>江西：洪灾已致14.7万人受灾 两县启动防汛Ⅳ级应急响应</title><link>https://xuangubao.cn/article/866300</link><description>
    &lt;div&gt;
        从江西省应急管理厅获悉，截至5月21日，5月19日开始的洪涝灾害导致江西33个县（市、区）的14.7万人受灾，紧急避险和转移安置5094人，直接经济损失达到1.3亿元。受到持续强降雨影响，江西省抚州市南丰县和黎川县已于5月21日启动防汛Ⅳ级应急响应。根据气象部门预测，未来两地强降雨还将持续。针对当前防汛形势，江西要求各地要做好短历时强降雨引发的中小河流洪水及山洪灾害防范工作，紧盯山洪易发区、地质灾害隐患点、城乡低洼地带和工程薄弱环节，坚持提前转移，确保群众生命安全。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 06:14:41</pubDate></item><item><title>中国台湾新增321例本地新冠肺炎确诊病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/866299</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 06:05:35</pubDate></item><item><title>“杂交水稻之父”袁隆平因病医治无效逝世，享年91岁</title><link>https://xuangubao.cn/article/866298</link><description>
    &lt;div&gt;
        “共和国勋章”获得者、中国工程院院士、国家杂交水稻工程技术研究中心主任、湖南省政协原副主席袁隆平，因多器官功能衰竭，于2021年5月22日13时07分在长沙逝世，享年91岁。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 05:58:57</pubDate></item><item><title>“祝融号”火星车成功驶上火星表面</title><link>https://xuangubao.cn/article/866297</link><description>
    &lt;div&gt;
        据国家航天局消息，“祝融号”火星车已安全驶离着陆平台，到达火星表面，开始巡视探测。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 05:58:14</pubDate></item><item><title>辽宁大连突发一起交通事故，致多人倒地受伤</title><link>https://xuangubao.cn/article/866296</link><description>
    &lt;div&gt;
        5月22日中午12点左右，辽宁大连劳动公园附近道路突发一起严重交通事故，一辆黑色车辆撞击多人，致多人倒地受伤，伤情具体情况不明。目前，交警已经封锁事发路段，120正在施救，事故原因正在调查中。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 05:24:43</pubDate></item><item><title>美国加州出台新规：到2030年网约车出行接近全部电动化</title><link>https://xuangubao.cn/article/866295</link><description>
    &lt;div&gt;
        据美国福克斯网站报道，美国加利福尼亚州清洁空气监管机构当地时间20日通过了一项规定，要求到2030年，电动汽车行驶里程将占到网约车总行驶里程的90%。这是美国第一个出台此类规定的州。去年，优步和来福车都承诺在2030年之前将其在美国的网约车完全转变为电动汽车。但这两家公司也表示，如果没有政府对转型提供额外补贴，电动化目标不可实现。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 04:44:52</pubDate></item><item><title>营口鲅鱼圈完成第三轮全员核酸检测，结果皆为阴性</title><link>https://xuangubao.cn/article/866294</link><description>
    &lt;div&gt;
        22日上午，营口市召开新冠肺炎疫情防控工作第八场新闻发布会，现通报新冠疫情最新情况。截至5月21日24时，营口共有10例确诊病例和6例无症状感染者，均在省集中救治中心大连中心救治，目前状态平稳。鲅鱼圈区完成了第三轮全员核酸检测，共采样48.39万人，检测结果皆为阴性。全市其他县区第一轮全员核酸检测共172.78万人，结果皆为阴性。（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 04:30:12</pubDate></item><item><title>周小川：人民币国际化更多取决于政策选择，而非取决于技术因素</title><link>https://xuangubao.cn/article/866293</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国金融学会会长，清华大学五道口金融学院名誉院长周小川22日在2021清华五道口全球金融论坛上表示，人民币支付系统的现代化、数字化对于提高人民币的地位，提高人民币的跨境使用会有一定程度的帮助，但也不是太大的帮助。人民币国际化更多的是取决于体制、政策上的选择，更多地取决于我国改革开放的进展，而不是取决于技术上的因素。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 04:26:18</pubDate></item><item><title>周小川：支付系统包括交易所系统未来都有可能实现实时全额交易</title><link>https://xuangubao.cn/article/866289</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国金融学会会长、清华大学五道口金融学院名誉院长周小川5月22日在2021清华五道口全球金融论坛上表示，总体而言，支付系统现代化隔一段时间迈一个台阶。整个支付系统包括交易所系统，未来都有可能实现实时全额交易。但对交易所系统来讲，不是说速度越快、越实时全额交易越好，这涉及到支付系统台阶迈多大的问题。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 04:07:48</pubDate></item><item><title>印度新增257299例新冠肺炎确诊病例，新增4194例新冠肺炎死亡病例；累计确诊病例增至2630万例，累计死亡病例增至295525例</title><link>https://xuangubao.cn/article/866286</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 03:52:47</pubDate></item><item><title>张晓慧：警惕结构性通胀上升导致部分领域投资过热</title><link>https://xuangubao.cn/article/866285</link><description>
    &lt;div&gt;
        清华大学五道口金融学院院长张晓慧5月22日在2021清华五道口全球金融论坛上表示，我国在金融抗疫中并没有采取大水漫灌的方式，也没有采用QE、零利率甚至负利率这类非常规的货币政策，更多的是以改革的手段提高金融服务实体经济的能力。“但我们仍需警惕，发达国家货币政策转向可能对我国金融体系产生的短期冲击。在国内经济整体向好但边际动能有所弱化，复苏还不稳固、不平衡的背景下，我们需要密切关注全球资产价格通胀的变化以及可能随之而来的金融过度杠杆和金融不稳定，做好不同通胀情境下的应对准备，尤其是要妥善管理预期，警惕结构性通胀上升导致部分领域投资过热。”（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 03:35:23</pubDate></item><item><title>周小川：减少印花税比降低技术成本可能更受关注</title><link>https://xuangubao.cn/article/866284</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国金融学会会长、清华大学五道口金融学院名誉院长周小川5月22日在2021清华五道口全球金融论坛上表示，现在交易所系统整体运行比较好。虽然整个交易所系统运行中价格优先、时间优先、证券登记交割等方面也有不小成本，但公众对这方面降低交易成本的呼声并不高。如果说大家希望降低交易成本的话，可能更多地是减少印花税，印花税比技术成本可能更受关注。（中国证券报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 03:27:26</pubDate></item><item><title>袁隆平秘书：袁隆平目前在医院，身体状况不太好</title><link>https://xuangubao.cn/article/866283</link><description>
    &lt;div&gt;
        从袁隆平秘书杨耀松处获悉，网上的消息是假消息，袁隆平目前在医院，身体状况不太好。“我们目前正在医院”。 (澎湃新闻)
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 03:20:34</pubDate></item><item><title>中国人民银行副行长李波5月22日在2021清华五道口全球金融论坛上表示，要充分发挥宏观审慎政策结构性靶向调控的作用。针对房地产金融、跨境资本流动、债券市场等特定领域的潜在风险，及时采取宏观审慎措施，防范系统性风险（中证报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/866282</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 03:11:59</pubDate></item><item><title>央行李波：建立全覆盖的金融风险监测预警体系 重点加强对加杠杆行为监测</title><link>https://xuangubao.cn/article/866281</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行副行长李波5月22日在2021清华五道口全球金融论坛上建议进一步健全宏观审慎政策框架。他说，应研究更加明确可量化的宏观审慎政策目标，包括最终目标和中间目标，明晰顶层架构和权责划分，明晰宏观审慎政策的治理架构，同时，推动形成科学有效的宏观审慎政策传导机制，提高宏观审慎政策执行效率和有效性。建立全覆盖的金融风险监测预警体系，重点加强对加杠杆行为、债务及金融周期的监测，有针对性地创设政策工具，做好重点领域的宏观审慎管理，逐步将主要的、重要的、有系统性影响的金融活动，金融机构、金融市场和金融基础设施纳入宏观审慎管理。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 02:56:45</pubDate></item><item><title>银保监会副主席肖远企：全球超利率或者负利率对金融机构经营和盈利模式产生了深远的影响</title><link>https://xuangubao.cn/article/866280</link><description>
    &lt;div&gt;
        银保监会副主席肖远企表示，全球超低利率乃至出现负利率已经有很多年了，涉及的国家也越来越多，这种现象背后的成因，其中蕴含的规律或者趋势，未来对金融机构的影响值得探究。过去一般理解资金是宝贵的生产要素，保持正常的价格及利率水平，是金融产生运行和拓展的基本前提。超利率或者负利率直接挑战这种传统的金融理论，对金融机构经营和盈利模式也产生了深远的影响。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 02:51:48</pubDate></item><item><title>周小川：支付系统现代化是隔一段时间迈一个台阶</title><link>https://xuangubao.cn/article/866279</link><description>
    &lt;div&gt;
        2021清华五道口全球金融论坛今日召开，中国金融学会会长周小川出席并发表演讲。他指出，支付系统现代化是隔一段时间迈一个台阶。要有比较大的台阶，大家才有足够的动力去迈这个台阶。就像手机更新换代，有的厂商几个月就发表一个版本。但是从用户的角度来讲，老的手机才花了钱买的，而且现在还可以用，性能上也没差多少，他一定是觉得这个台阶要比较大以后就会考虑去升这个级；特别小的台阶，微小的改进，就要换系统的话，有可能动力不一定足。（新浪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 02:40:06</pubDate></item><item><title>上海力争3年后生物医药制造业年度工业总产值达1800亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/866278</link><description>
    &lt;div&gt;
        2020年上海市生物医药工业总产值突破1400亿元，上海力争通过3年的努力，全市生物医药制造业年度工业总产值达到1800亿元。这一发展目标出自上海最新发布的《关于促进本市生物医药产业高质量发展的若干意见》，该意见自2021年6月1日起实施，重点支持创新药品、高端医疗器械、先进生物医药装备和材料、新型服务外包等四大产业发展。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 02:36:42</pubDate></item><item><title>周小川澄清数字人民币误解：不是想取代第三方支付，也不是要取代美元主导地位</title><link>https://xuangubao.cn/article/866277</link><description>
    &lt;div&gt;
        周小川表示，人民币支付系统的数字化和现代化对提高人民币地位会有一定程度的帮助，但不是太大，人民币国际化更取决于政策的选择和改革开放的进展，不是取决于技术因素。（新浪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-05-22 02:19:28</pubDate></item></channel></rss>