<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2020 04:12:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院关税税则委员会办公室有关负责人就调整对原产于美国的部分进口商品加征关税措施答记者问：下一步调整，主要取决于中美经贸形势发展变化。我们希望，与美方一道朝着最终取消全部加征关税的方向努力</title><link>https://xuangubao.cn/article/603902</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 04:06:46</pubDate></item><item><title>武汉召开肺炎疫情全面排查动员会，孙春兰要求抓好源头防控，不落一户、不漏一人</title><link>https://xuangubao.cn/article/603901</link><description>
    &lt;div&gt;
        今日上午，中共中央政治局委员、国务院副总理孙春兰出席武汉肺炎疫情全面排查动员会。孙春兰指出，要全力抓好源头防控，武汉市要举全市之力入户上门排查“四类”人员，测体温、询问密切接触者，全面落实辖区、行业部门、单位、个人“四方”责任，强化网格化管理，要不落一户、不漏一人，要第一时间将“四类”人员送往隔离点和定点医疗机构救治，实行首诊负责制、首访负责制。孙春兰强调，要以战时状态落实落细各项防控措施，各级领导干部要把疫情防控作为当前最重要、最紧迫的任务来抓，坚决履行好属地责任，坚决杜绝形式主义官僚主义，设立24小时值班制度，战时状态决不能当逃兵，否则就会被永远钉在历史的耻辱柱上，大家要心无旁骛、争分夺秒，全力以赴解决措施不精确、落实不到位的问题，全力以赴保障人民群众生命安全和身体健康，坚决打赢疫情防控阻击战。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 04:04:26</pubDate></item><item><title>国务院关税税则委员会6日发布公告，调整对原产于美国的部分进口商品加征关税措施</title><link>https://xuangubao.cn/article/603899</link><description>
    &lt;div&gt;
        为促进中美经贸关系健康稳定发展，根据《中华人民共和国海关法》《中华人民共和国对外贸易法》《中华人民共和国进出口关税条例》等法律法规和国际法基本原则，国务院关税税则委员会决定，调整对原产于美国约750亿美元进口商品的加征关税措施。自2020年2月14日13时01分起，2019年9月1日起已加征10%关税的商品，加征税率调整为5%；已加征5%关税的商品，加征税率调整为2.5%。除上述措施外，其他对美加征关税措施继续按规定执行。对美加征关税商品排除工作继续开展。中方希望，双方能够遵守协议约定，努力落实好协议相关内容，增强市场信心，推动双边经贸关系发展，促进世界经济增长。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 04:01:25</pubDate></item><item><title>银保监会发布《信托公司股权管理暂行办法》，自2020年3月1日起施行</title><link>https://xuangubao.cn/article/603898</link><description>
    &lt;div&gt;
        《暂行办法》借鉴并沿用了《商业银行股权管理暂行办法》中关于股东穿透监管、股东分类管理等良好制度实践，以问题为导向、“三位一体”股权管理框架为主线，明确信托公司股东、信托公司、监管部门三方主体从股权进入到退出各阶段的股权管理职责。明确监管部门鼓励信托公司优化股权结构，引入注重公司长远发展、管理经验成熟的战略投资者，促进信托公司转型发展，提升专业服务水平的监管导向。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 04:00:45</pubDate></item><item><title>红日药业：公司生产的血必净注射液产品列入《新型冠状病毒感染的肺炎诊疗方案（试行第五版）》</title><link>https://xuangubao.cn/article/603896</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 03:48:14</pubDate></item><item><title>民政部社会组织管理局：各全国性行业协会商会要充分发挥自身优势，积极动员会员单位和社会力量，特别是卫生、防疫、医疗器械、医药产业、健康服务等防控疫情急需用品的生产企业尽早恢复节后生产经营，加急生产医疗物资</title><link>https://xuangubao.cn/article/603895</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 03:42:35</pubDate></item><item><title>世卫组织启动应对新型冠状病毒疫情的战略准备和应对方案</title><link>https://xuangubao.cn/article/603893</link><description>
    &lt;div&gt;
        世界卫生组织5日在日内瓦总部宣布，启动应对新型冠状病毒疫情的“战略准备和应对方案”，旨在为不同国家或地区层面制定疫情应对计划提供指导。世卫组织总干事谭德塞说，这一方案需要在未来3个月获得约6.75亿美元的资金支持。世卫组织计划将其中6150万美元用于该机构应对疫情的行动，而剩余资金则会提供给防控风险较高或需要帮助的国家。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 03:36:24</pubDate></item><item><title>今天上午，湖北省中西医结合医院出院18人。住院天数最长18天，住院天数最短6天。通过中西医结合治疗，痊愈出院（人民日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/603892</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 03:30:26</pubDate></item><item><title>两协会回应口罩为何断供：需求爆增、生产未全恢复</title><link>https://xuangubao.cn/article/603888</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国消费者协会和中国纺织品商业协会6日联合回应称，对于大多数消费者而言，口罩不是生活必需品，在药店等也不属于大宗储备商品，所以前几年还有口罩厂由于订货不足而转产的情况存在。疫情发生后，口罩短时间需求爆增，又受春节停产及工人返乡影响，口罩产能受到限制，甚至未达到正常产量的一半，加之部分单位、消费者恐慌性购买囤积，客观上也加剧了目前口罩短缺的情况，造成了口罩短时间内供需矛盾突出。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 03:25:56</pubDate></item><item><title>美光科技宣布全球首款低功耗LPDDR5 DRAM芯片实现量产，将用于高端智能手机市场。即将发布的小米10是首款搭载LPDDR5内存的手机（IT之家）</title><link>https://xuangubao.cn/article/603887</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 03:24:56</pubDate></item><item><title>益生股份：禁止活禽交易不会对公司业务产生影响</title><link>https://xuangubao.cn/article/603886</link><description>
    &lt;div&gt;
        益生股份在投资者关系互动平台上表示，公司的主营业务是父母代种雏和商品肉雏鸡，禁止活禽交易不对会公司业务造成影响。此外，公司积极同各级政府联系，办理了运输通行证，确保了公司运输车辆的畅通运行，不存在鸡苗掩埋现象。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 03:24:37</pubDate></item><item><title>贝特瑞成为第一家进入精选层挂牌辅导期的新三板企业</title><link>https://xuangubao.cn/article/603885</link><description>
    &lt;div&gt;
        新三板明星公司贝特瑞公告，已于1月23日向深圳证监局报送了向不特定合格投资者公开发行股票并在精选层挂牌的辅导备案材料，目前辅导备案已受理。公司已进入向不特定合格投资者公开发行股票并在精选层挂牌的辅导期，辅导机构为国信证券。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 03:23:38</pubDate></item><item><title>据三星中国官网，本次三星2020年Galaxy新品发布会将于北京时间2月12日凌晨3点举行</title><link>https://xuangubao.cn/article/603884</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 03:20:22</pubDate></item><item><title>弘业股份在互动平台称，公司第一时间将具备杀灭细菌及病毒等有关粒子的芬兰原装进口空气净化消毒设备送至各家医院，目前已将大批设备运送到安徽、南京以及周边的各大医院，并确保正常使用</title><link>https://xuangubao.cn/article/603883</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 03:16:02</pubDate></item><item><title>中国钢铁工业协会呼吁：凝心聚力，共克时艰，共同维护钢铁行业平稳健康发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/603881</link><description>
    &lt;div&gt;
        协会表示，短期来看，疫情对钢铁行业的影响主要集中在一季度，特别是对下游需求端的影响大于钢铁生产端，造成原料、钢材价格下跌，预计第一季度行业生产经营形势不容乐观。中期来看，随着疫情的好转或结束，对钢铁行业的影响将逐渐减弱，同时，随着国家逆周期调节政策力度持续加大，各项稳增长措施不断落地，钢材需求将迎来一波集中释放，第二季度钢铁行业生产经营形势预计将有好转。全年来看，总体形势好于去年。在疫情期间，反对不顾稳定大局，恶意炒作市场行为，防止钢铁市场价格大起大落；反对不顾市场恢复减缓、不顾运输困难等风险盲目生产，避免库存过度增加，影响后期稳定运行。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 03:15:01</pubDate></item><item><title>六国央行将于4月举行数字货币讨论会议，美联储正在研究数字货币可行性</title><link>https://xuangubao.cn/article/603876</link><description>
    &lt;div&gt;
        据Asian Review，美国、英国、瑞士、瑞典、加拿大、日本等六国央行和国际清算银行的负责人将于4月中旬举行首次会议，讨论如何开发自己的数字货币。另据新浪，美联储理事布雷纳德周三表示，美联储正在研究与数字支付和数字货币法规和保护有关的一系列问题，包括发行自己的数字货币的成本和潜在利益。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 03:12:44</pubDate></item><item><title>截至目前，北向资金合计净流入超50亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/603873</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 03:02:55</pubDate></item><item><title>康达新材在互动平台称，子公司必控科技在航空领域成功研发、配套了多项产品，目前已公开的航空重点项目均有必控科技的电磁兼容产品配套；航天领域也配套有必控科技的电磁兼容产品，如神州八号、天宫一号等</title><link>https://xuangubao.cn/article/603871</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 02:59:29</pubDate></item><item><title>海顺新材：药包材用于疫情防治相关药物，公司已获得提前复工批复</title><link>https://xuangubao.cn/article/603870</link><description>
    &lt;div&gt;
        海顺新材在互动平台称，公司的药用复合膜和药用铝箔等产品用于疏风解毒胶囊、盐酸阿比多尔片、蒲地蓝消炎片、板蓝根颗粒、抗生素系列等和疫情防治相关的药物中。药包材生产企业与药厂都是抗击疫情的重要力量，公司已经向当地政府申报提前复工的相关材料，并于2月5日获得提前复工的批复。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 02:55:56</pubDate></item><item><title>长征五号B火箭计划4月下旬首飞</title><link>https://xuangubao.cn/article/603869</link><description>
    &lt;div&gt;
        据中国载人航天工程办公室，根据计划，在发射场合练完成后，长征五号B遥一运载火箭将搭载新一代载人飞船试验船，于4月中下旬执行首飞任务。（科技日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-06 02:54:00</pubDate></item></channel></rss>