<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Nov 2020 05:13:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>教育部：将继续强化校外培训机构管理，严肃查处违法违规培训</title><link>https://xuangubao.cn/article/804378</link><description>
    &lt;div&gt;
        教育部网站11月23日发布的《对十三届全国人大三次会议第4191号建议的答复》中公布了教育部经商人力资源和社会保障部答复十三届全国人大三次会议“关于加强中小学生校外补习规范化管理的建议”的具体内容。《答复》称，教育部将继续强化校外培训机构管理，完善部门联合工作机制，严肃查处违法违规培训，动态更新黑白名单，引导培训机构合规经营。同时，紧抓提高教育教学质量，指导地方贯彻落实中央文件要求，坚持“五育”并举，切实提高课堂教学质量，建设高素质专业化教师队伍，深化关键领域改革，促进学生全面健康成长。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 05:03:20</pubDate></item><item><title>香港交易所宣布开发沪深港通交易结算加速平台HKEX Synapse，进一步提高沪深港通交易结算效率，平台预计在2022年第一季投入使用</title><link>https://xuangubao.cn/article/804365</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 04:30:52</pubDate></item><item><title>外媒记者：美国防部将开始为拜登过渡提供支持</title><link>https://xuangubao.cn/article/804363</link><description>
    &lt;div&gt;
        美国《外交政策》杂志记者德奇发推称，在美国总务管理局局长通知拜登及其团队做好准备正式开始政权过渡后，拜登方面23日晚与美国国防部取得联系。《卫报》记者博格指出，美国国防部表示将开始为政府过渡提供支持。（海外网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 04:29:34</pubDate></item><item><title>11月24日午间公告 | 云海金属拟与宝钢金属投建镁合金生产基地</title><link>https://xuangubao.cn/article/804362</link><description>
    &lt;div&gt;
        1、云海金属：公司、宝钢金属与池州市青阳县人民政府签订年产30万吨高性能镁基轻合金及深加工项目合作框架协议，项目固定资产投资为104亿元人民币。
2、惠城环保：向不特定对象发行可转换公司债券申请获得深圳证券交易所受理。
3、华业香料：公司及全资子公司合肥华业今年以来累计获得政府补助1673.05万元，占公司2019年度净利润的36.56%，预计上述补助对公司2020年度损益的影响金额为1530.67万元。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 04:15:53</pubDate></item><item><title>雷科防务：公司有下属子公司的相关产品应用于嫦娥五号（互动平台）</title><link>https://xuangubao.cn/article/804361</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 03:59:24</pubDate></item><item><title>会通股份：公司是比亚迪、东风小康、长城汽车等知名汽车企业的供应商，同时也进入了上汽大众、一汽大众、上汽通用、长安福特、广汽本田、吉利汽车、长安汽车、奇瑞汽车等国内外知名汽车企业供应链体系（互动平台）</title><link>https://xuangubao.cn/article/804360</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 03:58:33</pubDate></item><item><title>河南副省长：秉持零容忍态度，严厉处罚各种“逃废债”行为</title><link>https://xuangubao.cn/article/804353</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月23日下午，河南副省长王新伟到郑煤机集团调研，详细了解该集团生产经营情况，并主持召开座谈会。王新伟指出，近年来，郑煤机集团以改革创新引领高质量发展，以诚实守信锻造企业精神，成为全省国企改革的一面旗帜。信用是企业的生命，国有企业更要做守信用、践承诺的表率。省政府始终严格落实属地责任，切实维护市场公平和秩序；坚决秉持“零容忍”态度，依法严肃查处各类违法违规行为，严厉处罚各种“逃废债”行为，保护投资人合法权益，构建良好的金融生态和信用环境。（河南日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 03:30:26</pubDate></item><item><title>合众思壮11月23日正式发布首款支持北斗星基增强服务的航空接收机-AIR20，推动北斗星基增强系统在民航领域应用，同时进一步拓宽公司产品线（合众思壮官微）</title><link>https://xuangubao.cn/article/804349</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 03:19:24</pubDate></item><item><title>长沙与广州签署文化战略合作协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/804347</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据战略合作协议，长沙与广州将合作推动文艺精品创作与交流，合作推动文化产业高质量发展，合作推动影视产业繁荣发展，合作推动动漫游戏产业协同发展，共同加强国际传播能力建设。此外，马栏山（长沙）视频文创产业园与凯撒文化股份有限公司、广州蜜蜂文化传媒有限公司、深圳智能思创科技有限公司等五家企业实现签约。（湖南日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 03:10:18</pubDate></item><item><title>马斯克发推称特斯拉第5个测试版全自动驾驶将在未来数天内推出（新浪财经）</title><link>https://xuangubao.cn/article/804346</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 03:05:52</pubDate></item><item><title>创维数字：公司为整车主机厂提供智能驾驶舱相关解决方案</title><link>https://xuangubao.cn/article/804344</link><description>
    &lt;div&gt;
        创维数字称，针对汽车电动智能化，公司主要面向整车主机厂提供智能显示系统、数字液晶仪表以及相关域控制器系统等产品及为整车主机厂提供智能驾驶舱相关解决方案。公司汽车智能的客户群体为整车主机厂，产品在整车设计阶段是与客户共同开发，对不同的车型有不同的产品设计（互动平台）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 03:00:31</pubDate></item><item><title>山东省编制核能中长期发展规划，加快推进核能产业高质量发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/804343</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据规划，未来10年到15年，山东将积极推进先进三代及以上核电技术应用，重点推进沿海核电项目建设，核电装机规模将达到3000万千瓦以上，形成集约化、规模化开发局面；依托核电项目建设，全力培育一批核能特色产业集群；同步加快核电主管道、海水循环泵叶轮、核安全壳、核岛制冷设备等自主装备制造，推进核能海水淡化、核能制氢、质子医疗等核能综合利用发展。（大众日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 02:56:46</pubDate></item><item><title>原油期货主力涨超5%，沥青涨超4%，沪银、苯乙烯跌超4%</title><link>https://xuangubao.cn/article/804342</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 02:54:57</pubDate></item><item><title>北京大兴国际机场综合保税区正式挂牌成立</title><link>https://xuangubao.cn/article/804341</link><description>
    &lt;div&gt;
        从北京大兴国际机场综合保税区批复发布会上获悉，北京大兴国际机场综合保税区于11月5日获国务院批复，这标志着全国唯一一个跨省市综合保税区正式设立。在此次批复发布会上，大兴机场综保区与6家企业签署合作协议。其中，国药股份将依托大兴机场连接国际的优势及综保区的特殊政策发展跨境医药供应链业务；百普赛斯和赛赋医药将结合研发中心的定位，在综保区开展生物医药研发业务，服务全球客户。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 02:54:38</pubDate></item><item><title>成都实行购房资格预审，热点楼盘优先向无房居民家庭销售</title><link>https://xuangubao.cn/article/804338</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月24日，成都市住建局、司法局联合出台《关于完善商品住房公证摇号排序选房有关规定的补充通知》，规定登记购房人数在当期准售房源数3倍及以上的，全部房源仅向已报名登记的无房居民家庭及棚改货币化安置住户销售，其中无房居民家庭房源不低于房源数的70%，剩余房源用于棚改货币化安置住户选购。（成都发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 02:49:53</pubDate></item><item><title>华晨汽车集团公告称，公司所有的存续债券将自11月26日起按照有关规定转让，上述债券在11月23日至11月25日期间在上交所处于停牌状态</title><link>https://xuangubao.cn/article/804335</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 02:45:26</pubDate></item><item><title>中国电信与辰安科技联合打造，应急云调度平台正式发布</title><link>https://xuangubao.cn/article/804334</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，中国电信与清华大学在京签署深化战略合作协议。签约仪式上，双方还举行了北京辰安科技股份有限公司股权交割仪式，并正式发布应急云调度平台。同时，中国电信与辰安科技打造的应急云调度平台正式发布。（文汇报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 02:45:11</pubDate></item><item><title>山西省委书记楼阳生：加大投入推动量子科技发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/804333</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月23日下午，山西省委中心组（扩大）举行专题学习会，邀请山西大学副校长、量子光学与光量子器件国家重点实验室教授张天才作题为《迎接量子科技的新时代》的辅导报告。山西省委书记楼阳生在会上强调，要推动山西省量子科技构筑发展新优势，在新一轮科技革命和产业变革中抢占先机、赢得主动。要实现基础研究和应用研究相互牵引、双向互动，着力突破“卡脖子”技术，把科研成果变成产品，把产品变成产业。要服务国家战略需求，实施非均衡发展战略，加大对科技和创新的投入。（山西日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 02:42:31</pubDate></item><item><title>云南省重点国有企业投资人交流会在昆明召开</title><link>https://xuangubao.cn/article/804331</link><description>
    &lt;div&gt;
        会上，云投集团、能投集团、康旅集团企业代表对近期市场状况、债务状况、融资计划等问题与投资机构进行了交流互动，对近期市场热议问题与有关领导进行了深入有效沟通。进一步增进了投资机构与路演企业之间的信息互通，增强了机构投资者的信心，巩固了云南省资本市场的正面形象。（云南省国资委 ）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 02:32:01</pubDate></item><item><title>满帮集团完成17亿美元新一轮融资</title><link>https://xuangubao.cn/article/804329</link><description>
    &lt;div&gt;
        今日，智能运力平台满帮集团宣布完成约17亿美元新一轮融资，并以“运满满”为品牌大举进军同城货运市场。本轮融资由软银愿景基金、红杉、璞米和富达（Fidelity）联合领投，包括高瓴、纪源、光速、云锋、襄禾、Baillie Gifford、全明星、CMC、腾讯等在内的现有股东也参与了本轮融资。（创业邦）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-24 02:27:38</pubDate></item></channel></rss>