<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2019 03:24:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>新疆近日启动2019年红枣市场托市收购</title><link>https://xuangubao.cn/article/558687</link><description>
    &lt;div&gt;
        从10月下旬至今，按照新疆维吾尔自治区人民政府部署，新疆果业集团有限公司已分别与红枣主产地若羌县、和田地区等签订收购合作协议。根据协议，新疆果业集团将对符合交割标准的红枣按照“优质优价”原则进行托市收购。其中，骏枣优质统货最低收购价为每公斤10元，灰枣优质统货最低收购价为每公斤8.5元，托市收购将于2020年1月20日截止。下一步，新疆果业集团将在喀什地区、阿克苏地区开展红枣托市收购。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-03 03:14:07</pubDate></item><item><title>国资委主任郝鹏：坚决退出不具备竞争优势的非主营业务，推动国有资本更多投向关系国家安全和国民经济命脉的重要行业和关键领域，更多投向战略性新兴产业，混改要更加突出转换经营机制（上证报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/558684</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-03 02:29:03</pubDate></item><item><title>证监会主席易会满：目前正抓紧制定提高上市公司质量行动计划，要尽快出台上市公司分拆上市规则，推动证券法修改，加强资本市场法治供给与投资者保护，加快转变证监会职能，进一步简政放权等（新华社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/558679</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-03 02:23:06</pubDate></item><item><title>证监会主席易会满：资本市场9条开放举措已经落实了5条，剩余4条年底前也将基本落地</title><link>https://xuangubao.cn/article/558676</link><description>
    &lt;div&gt;
        易会满表示，今年6月陆家嘴论坛上宣布的9条开放举措已经落实了5条，剩余的4条年底前也将基本落地，包括进一步修订QFII、RQFII制度规则，抓紧发布H股全流通工作指引，拓展境外机构投资者进入交易所债券市场投资渠道，以及持续扩大期货特定品种范围，以更大力度引入境外交易者等。同时，正抓紧修订完善配套监管规则，明年取消证券、基金和期货公司外资股比限制。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-03 02:19:03</pubDate></item><item><title>证监会主席易会满：资本市场基础制度改革将引入科创板经验</title><link>https://xuangubao.cn/article/558674</link><description>
    &lt;div&gt;
        易会满表示，“加快推进创业板改革并试点注册制，结合证券法修订，研究逐步推开。”资本市场基础制度改革也将引入科创板经验。在发行承销环节，压实中介机构责任，形成以机构投资者为参与主体的询价、定价、配售等机制，实现新股发行市场化定价。在交易环节，放宽涨跌幅限制，配套完善盘中临时停牌、“价格笼子”等市场稳定机制。优化融资融券机制，促进多空平衡。在持续监管环节，提高信息披露质量和针对性，树立以信息披露为核心的监管理念。并购重组由交易所审核，涉及发行股票的，实施注册制。在退市环节，创新退市方式，优化退市指标，简化退市流程。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-03 02:17:36</pubDate></item><item><title>证监会主席易会满：目前科创板试点注册制透明度提升，运转有序，下一步要发挥科创板试验田的作用，在创业板率先推广</title><link>https://xuangubao.cn/article/558654</link><description>
    &lt;div&gt;
        易会满表示，科创板运行符合预期，基本平稳。第一个方面就是我们科创板的上市公司的价值，比较好的得到了体现。第二个，我觉得市场投资者还是比较活跃。第三个的话，上市以后整个股价的变化应该是比较合理的。那么在一百天的交易里面，股票有上有下，我觉得都非常正常。有些公司有一定的回归跟分化，这也是博弈的结果。第四个特点，我觉得市场的秩序总体是不错的。我们在一百天的时间里面没有发现重大的违法违规。目前科创板试点注册制透明度提升，运转有序，下一步要发挥科创板试验田的作用，在创业板率先推广。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-03 01:56:11</pubDate></item><item><title>低速电动车大王知豆汽车甩卖，市值蒸发近80亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/558653</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月27日，淘宝司法拍卖平台显示，浙江省宁波市中级人民法院将于2019年11月24日10时-25日10时期间对兰州知豆电动汽车有限公司100%股权进行拍卖，起拍价为1.38亿元，公司评估价格仅为1.97亿元。在2018年初，知豆估值一度飙升至80亿元。拍品公告显示，此次拍卖的知豆100%股权中，包含有建筑厂房、设备、土地使用权等固定资产和电动汽车生产资质等。知豆相关负责人未对此回复。据悉，知豆仍在正常经营。（中国新闻周刊）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-03 01:28:42</pubDate></item><item><title>河北省进一步规范公租房小区管理，鼓励探索政府购买服务模式推动智慧社区建设</title><link>https://xuangubao.cn/article/558652</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，河北省保障性安居工程领导小组办公室印发《关于进一步规范公租房小区管理的通知》，鼓励各地探索政府购买服务模式，充分利用社会资源，破解公租房小区管理人员紧缺难题，提高管理服务水平。公租房管理部门或管理单位优先选聘专业物业服务公司，对小区实行专业化物业管理。通知指出，各地要结合本地实际，搭建智能管理系统平台，积极应用人脸识别等先进技术，安装智能门禁、门锁、梯控、视频监控等设备，实现公租房小区智能管理，加强和改进小区安保工作。（河北日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-03 01:07:03</pubDate></item><item><title>500亿元国家先进制造产业投资基金二期成立</title><link>https://xuangubao.cn/article/558651</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月2日，第三届中国企业改革发展论坛发布的《中央企业高质量发展报告》中国家开发投资集团有限公司分报告显示，国家先进制造产业投资基金二期已经成立，募集规模500亿元。基金二期的成立将加快我国制造业迈向全球价值链中高端，推动我国从制造大国向制造强国转变，从中国制造向中国创造转变。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-03 00:55:03</pubDate></item><item><title>贵州推进“十百千”乡村振兴示范工程</title><link>https://xuangubao.cn/article/558650</link><description>
    &lt;div&gt;
        贵州省人民政府办公厅近日印发《贵州省“十百千”乡村振兴示范工程实施方案(2019—2021年)》提出，将重点打造乡村振兴10个示范县、100个示范乡镇、1000个示范村，通过典型引领和示范带动，推进实施乡村振兴战略。根据方案，贵州将围绕高速公路沿线带、特色产业聚集区和500亩以上坝区，以集聚提升类村庄作为“十百千”乡村振兴示范工程的重点，并以农业产业发展为主线，探索构建“一业为主、多业融合、共生发展”的现代乡村样板。根据规划，到2021年底，贵州将初步构建起乡村振兴的政策体系和制度框架，为全省乡村振兴提供可复制、可推广的典型经验。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-03 00:45:44</pubDate></item><item><title>国务院总理李克强在上海合作组织成员国政府首脑（总理）理事会第十八次会议讲话中表示，中方将举办中国－上合组织卫星导航论坛，将于明年5月在华举办上合组织传统医学论坛（新华社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/558649</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-03 00:18:56</pubDate></item><item><title>国务院总理李克强：扩大投资，努力推动上合组织地区交通、能源、信息和通信网络建设取得新突破</title><link>https://xuangubao.cn/article/558648</link><description>
    &lt;div&gt;
        李克强2日在塔什干出席上海合作组织成员国政府首脑（总理）理事会第十八次会议并发表讲话。李克强指出，要抓住设施联通这一合作“龙头”，扩大投资，努力推动本地区交通、能源、信息和通信网络建设取得新突破，通过互联互通网络提高便利化水平，为降低发展成本提供物质支撑。要继续推动商签公路发展规划，用好成员国铁路部门合作机制，鼓励建立多式联运通道和国际多式联运物流中心。继续探讨建立上合组织开发银行的可行方案，共同为地区互联互通项目提供可靠的资金支持。要顺应数字化、网络化、智能化发展潮流，共同为包括5G在内的新技术运用营造开放、公平、公正、非歧视的环境。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-03 00:15:56</pubDate></item><item><title>华润集团：国有资本投资公司试点方案已获国资委批复</title><link>https://xuangubao.cn/article/558647</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月2日，第三届中国企业改革发展论坛发布的《中央企业高质量发展报告》中的华润集团分报告显示，日前，国务院国资委正式批复了华润的试点方案，要求华润努力建设成为世界一流的综合性投资公司。目前，华润集团正在着手召开高层研讨会凝聚改革共识、形成细化实施方案、分解责任有序推进。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-03 00:11:01</pubDate></item><item><title>黑龙江省与阿里巴巴合作推出双十一“理想之城”活动</title><link>https://xuangubao.cn/article/558646</link><description>
    &lt;div&gt;
        2日，由黑龙江省政府、哈尔滨市政府、阿里巴巴集团主办，省农业农村厅、省供销社、飞鹤乳业承办的阿里巴巴“双十一”“理想之城”哈尔滨站活动在防洪纪念塔启幕。黑龙江省小康龙江、飞鹤乳业、金禾米业、秋然米业等9个主打品牌将参与线上活动，打造“稻香之城”主题。（黑龙江日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-03 00:03:36</pubDate></item><item><title>招商局集团国有资本投资公司改革试点方案已正式报送国资委</title><link>https://xuangubao.cn/article/558645</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月2日，在第三届中国企业改革发展论坛报告发布会上发布的《中央企业高质量发展报告》中，招商局集团分报告显示，将着力推动国有资本投资公司试点：一是优先优化2016年版试点实施方案的授权建议部分，按“一企一策”原则结合集团实际提出个性化授权事项清单建议和相关改革诉求；二是明确试点实施方案中由集团自行部署推进的改革事项，提出方向性、框架性意见，上报试点实施方案；三是待试点实施方案获得国资委批准后，按方案和集团实际推进制度修订等有关工作。目前，前两步工作均已完成，国有资本投资公司改革试点方案已正式报送国资委。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-02 23:53:52</pubDate></item><item><title>中国联通自助客服机器人回答用户问题时表示，4G套餐用户持有5G手机，在5G网络下不受影响，仍是正常的4G网速（快科技）</title><link>https://xuangubao.cn/article/558644</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-02 23:48:46</pubDate></item><item><title>通用汽车中国总裁钱惠康：对中国车市的长期发展保持乐观</title><link>https://xuangubao.cn/article/558643</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国汽车工业协会公布的数据显示，我国汽车产销量已连续15个月同比下降。在车市整体下行的环境下，豪华车品牌实现了逆势增长。钱惠康认为，中国市场巨大，未来还有很大发展空间，正吸引越来越多市场参与者的加入。 “目前的市场波动是中国汽车行业转向高质量发展的必经过程，是一个正常的趋势，对我们来说并不意外。我们预计未来10-15年，还将具有进一步增长空间。我们对中国汽车市场的长期发展保持乐观。”（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-02 23:45:29</pubDate></item><item><title>吴晓灵：银行理财子公司可能会对基金行业形成不公平竞争</title><link>https://xuangubao.cn/article/558642</link><description>
    &lt;div&gt;
        日前，全国人大常委、财经委副主任委员、CWM50学术总顾问吴晓灵表示，银行理财子公司可能对资产管理行业产生巨大影响，尤其会对基金行业形成不公平竞争。吴晓灵认为，我国金融体系以间接金融为主，商业银行、保险公司作为体量较大的金融机构受银保监会监管，与基金业相比具有资金源头上的极大优势。如果外资与银行理财子公司合资成立外资控股的银行理财公司，强大的管理能力和强大的销售渠道结合，再加上监管规则的优势，冲击是巨大的。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-02 14:26:52</pubDate></item><item><title>山东经济新动能持续增强，增加值占比近五成</title><link>https://xuangubao.cn/article/558636</link><description>
    &lt;div&gt;
        山东省发改委11月2日发布的《山东新旧动能转换情况报告》显示，近年来山东新旧动能转换有力推进，全省新动能增加值占生产总值比重由2016年的39%提高到2018年的48%，“四新”（新技术、新产业、新业态和新模式）呈现较强发展态势。山东新旧动能转换已全面起势，“四新”经济增加值占生产总值比重由2016年的20.7%提高到2018年的25%左右。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-02 13:58:43</pubDate></item><item><title>工银理财唐凌云：银行理财面临着五大机遇</title><link>https://xuangubao.cn/article/558635</link><description>
    &lt;div&gt;
        工银理财总裁、董事会执行董事唐凌云表示，银行理财在权益资产配置上有较大提升空间。银行理财面临着五大机遇：1、要把握资本市场趋势，提升多元化投资能力。2、要把握金融业对外开放的趋势，提升银行理财的国际竞争力。3、要把握金融科技发展的趋势，探索科技赋能，助力银行理财快速发展。4、要把握商业化养老市场崛起的趋势，推动银行理财更好地服务养老需求。5、要把握资管市场发展趋势，发挥银行理财的优势禀赋。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-02 13:42:12</pubDate></item></channel></rss>