<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 03 Sep 2022 12:58:01 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>9月2日0-24时，辽宁本溪市新增2例本土新冠肺炎确诊病例（含1例无症状感染者转归），新增1例本土无症状感染者（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/985513</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 12:54:52</pubDate></item><item><title>四川乐山一男子居家隔离管控期间邀约亲友聚餐，被行政拘留五日</title><link>https://xuangubao.cn/article/985512</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月3日，从四川省乐山市犍为县公安局获悉，近日该局依法查处一起拒不执行人民政府在紧急状态下依法发布的决定、命令案件，对违法行为人徐某某（男，52岁）作出行政处罚。（红星新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 12:47:14</pubDate></item><item><title>杭州：常态化核酸检测频次从7天调整为72小时</title><link>https://xuangubao.cn/article/985511</link><description>
    &lt;div&gt;
        杭州调整常态化核酸检测频次：自9月4日零时起，杭州市常态化核酸检测频次从7天调整为72小时，自9月7日零时起开始扫码查验。（杭州发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 12:41:34</pubDate></item><item><title>大众汽车将下周一将开会，拟讨论保时捷的IPO计划</title><link>https://xuangubao.cn/article/985510</link><description>
    &lt;div&gt;
        大众汽车周六（9月3日）表示，公司领导层将在下周一召开会议，探讨旗下保时捷品牌计划中的公开上市。该公司在公告中称，已进行了IPO的可行性研究，管理委员会和监事会将在下周一的多个会议上讨论是否应该“在2022年9月底/10月初寻求”IPO。届时还将决定是否批准向保时捷汽车控股(Porsche Automobil Holding)——保时捷和皮耶希家族的主要投资工具——出售25%股份外加一股普通股。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 12:34:02</pubDate></item><item><title>黑龙江哈尔滨市道里区、南岗区部分区域风险等级调整</title><link>https://xuangubao.cn/article/985508</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据国务院联防联控机制有关要求，经专家综合研判，哈尔滨市应对新冠肺炎疫情工作指挥部决定，自2022年9月3日20时起，将哈尔滨市道里区三松宜家小区8号楼风险等级调整为中风险区；道里区三松宜家小区（除8号楼）风险等级调整为低风险区。将哈尔滨市南岗区红军街15号联通大厦写字楼风险等级调整为中风险区；尤家街200号天香园饭店、尤家街134号爱汇儿童训练中心风险等级调整为低风险区。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 12:18:44</pubDate></item><item><title>9月3日，内蒙古赤峰市中心城区发现与翁牛特旗疫情相关的3例新冠病毒阳性感染者（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/985507</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 12:16:31</pubDate></item><item><title>全力保障深圳市民“菜篮子”全市各大连锁商超、电商平台按平日3-5倍备货</title><link>https://xuangubao.cn/article/985506</link><description>
    &lt;div&gt;
        备得足、运得进、送得到、价格稳，全市各大连锁商超、电商平台按平日3-5倍备货，深圳市民“菜篮子”有保障。在9月3日深圳市疫情防控新闻发布会上，深圳市市场监管局副局长陈建民介绍，深圳有近180家农业龙头企业，在全国各地建有200个菜篮子基地，随时可以动员保供企业调运日常水平3-5倍的农产品。（深圳市场监管）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 12:09:59</pubDate></item><item><title>中国贸促会副会长张慎峰：不断扩大服务贸易数字化应用场景</title><link>https://xuangubao.cn/article/985505</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国贸促会副会长张慎峰表示，要积极利用大数据、云计算、人工智能、元宇宙等新技术、新理念，推动数字技术与服务贸易深度融合，创新发展。结合平台经济、分享经济、智能经济等新业态，不断扩大服务贸易数字化应用场景，促使相关行业加快创新步伐，完善数字贸易促进政策，强化知识产权保护，实现数据安全便利跨境流动，为数字产品国际合作营造良好环境。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 11:57:29</pubDate></item><item><title>四川成都新启用两个气膜方舱实验室，日检测能力可达10万管</title><link>https://xuangubao.cn/article/985504</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月3日，从西南医科大学附属医院、川北医学院附属医院获悉，两家医院各有一个气膜方舱实验室于当天16时投入使用，位于四川省成都市龙泉驿区西干道。目前，两家医院气膜舱核酸检测队伍共计423人，队伍包括独立队员，配置包括独立进行完整核酸检测所需的实验医学、院感、后勤、设备、基建、信息以及其他保障工作人员，两个实验室每日检测能力可达10万管。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 11:54:59</pubDate></item><item><title>山东聊城新增2例新冠肺炎本土无症状感染者</title><link>https://xuangubao.cn/article/985503</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月3日15时，山东省聊城市新增2例新冠肺炎本土无症状感染者，均在茌平区，均系集中隔离点核酸检测时发现。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 11:53:25</pubDate></item><item><title>台风眼直径最大42千米，海洋卫星组网监测“轩岚诺”</title><link>https://xuangubao.cn/article/985502</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天（3日）从自然资源部国家卫星海洋应用中心了解到，从9月1日到3日，海洋一号、海洋二号等多卫星组网齐上阵，获取台风“轩岚诺”云系结构和路径变化的遥感影像。从海洋一号C和D卫星上下组网观测获得的遥感影像图，台风“轩岚诺”呈现路径趋势复杂、变化多端、强度高、影响范围广等特点。从获取的遥感影像图上可以清晰地看到台风眼，台风眼直径最大达到42千米。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 11:51:47</pubDate></item><item><title>首部《中国量化基金白皮书》在服贸会发布</title><link>https://xuangubao.cn/article/985501</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月3日，在2022年中国国际服务贸易交易会上，中国私募基金风险管理研究中心发布《中国量化基金白皮书》，从量化基金投资者、从业者和监管者三方视角，汇集众多行业专家系统性研究编制而成，是我国首部同类白皮书。近年来，我国量化基金迅速发展，规模突破万亿，成为资本市场一支重要力量。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 11:50:26</pubDate></item><item><title>北京大兴机场恢复国际货运航班，明年将全面复航</title><link>https://xuangubao.cn/article/985500</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月3日，从2022年中国国际服务贸易交易会第三届北京大兴国际机场临空经济区协同发展峰会上获悉，大兴机场已恢复国际货运航班，将于明年全面复航。此外，大兴机场临空区还将建设国家空港型物流枢纽，加速临空区协同发展腾飞。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 11:49:40</pubDate></item><item><title>“启明星50”大型太阳能无人机首飞成功</title><link>https://xuangubao.cn/article/985499</link><description>
    &lt;div&gt;
        据航空工业微博，“启明星50”大型太阳能无人机于今日17时50分起飞，空中飞行26分钟，于18时16分平稳着陆，顺利完成首飞任务，飞机状态良好，各系统运行正常，首飞圆满成功。该机是航空工业研制的首款超大展弦比高空低速无人机，首次采用“双机身”布局的大型无人机。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 11:48:34</pubDate></item><item><title>二十国集团数字经济部长会议在印尼召开</title><link>https://xuangubao.cn/article/985498</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月1日，2022年二十国集团（G20）数字经济部长会议在印度尼西亚巴厘岛举行。工业和信息化部总经济师许科敏率团出席会议并表示，中国政府坚持以人民为中心的发展思想，着力推动数字基础设施建设，构建数字包容社会，加快中小企业数字化转型，在为民众提供可用、有用、好用的信息通信服务，推动数字经济发展方面取得积极成效。中方积极倡导全球数字创新合作，促进发展中国家信息通信技术能力建设，推动构建广泛参与的数字技术创新生态，努力打造有利、包容、开放、公平、非歧视的数字经济。（工信微报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 11:44:04</pubDate></item><item><title>江苏盐城：首笔湿地修复碳汇贷成功落地</title><link>https://xuangubao.cn/article/985497</link><description>
    &lt;div&gt;
        江苏省首笔湿地修复碳汇远期质押贷款1000万元近日在盐城市大丰区成功落地，专项用于盐城市大丰区湿地修复保护，成功打通了湿地生态治理绿色金融通道，为缓解湿地修复保护融资压力、丰富绿色金融发展内涵作出了积极、有益的尝试。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 11:37:53</pubDate></item><item><title>四川凉山州本轮疫情累计报告本土确诊病例13例，无症状感染者3例</title><link>https://xuangubao.cn/article/985496</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月3日，从四川省凉山州应对新型冠状病毒肺炎疫情应急指挥部办公室获悉，2022年9月3日，凉山州新增2例新冠肺炎无症状感染者，均在西昌市，在隔离管控人员中发现。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 11:35:26</pubDate></item><item><title>BA.5“中招”后12小时即可排毒</title><link>https://xuangubao.cn/article/985495</link><description>
    &lt;div&gt;
        深圳市第三人民医院院长卢洪洲介绍，从病毒学特征来看，BA.5变异株比BA.2变异株具有更强的复制和传播能力。研究还表明，BA.5变异株可以在2分钟左右进入宿主细胞，20-30分钟左右在上呼吸道呈现指数复制，12-24小时后在感染细胞中释放成熟的病毒颗粒，也就是通常说的开始排毒，并通过气溶胶等方式进行传播。（深圳卫健委）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 11:32:40</pubDate></item><item><title>行业龙头透露最新动向：HJT电池全成本年底将接近PERC电池</title><link>https://xuangubao.cn/article/985494</link><description>
    &lt;div&gt;
        在9月2日由东吴证券与SOLARZOOM光储亿家联合举办的“2022 HJT&amp;叠层技术峰会”上，作为HJT领域的龙头，安徽华晟新能源科技有限公司CEO周丹表示，目前公司已经实现了银包铜电池及组件量产出货，产能开始向10吉瓦以上级别大幅迈进。“到今年年底，我们希望HJT电池全成本接近PERC电池，HJT组件全成本与PERC组件全成本打平甚至胜出。”（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 11:24:25</pubDate></item><item><title>深圳将确保平均排队时间最长不超过30分钟</title><link>https://xuangubao.cn/article/985493</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月3日，深圳举行疫情防控新闻发布会：合理安排采样时间，有序分批分时段采样，确保市民群众平均排队时间15分钟左右，最长不超过30分钟。同时也继续提升检测效率，配备足够的核酸标本专用转运车，指定专人、专车及时转运至实验室。（深圳卫视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-03 11:20:03</pubDate></item></channel></rss>