<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 19 Jul 2020 04:11:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>一汽解放与凌宇汽车联合开发基地揭牌</title><link>https://xuangubao.cn/article/720405</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月16日，一汽解放集团股份有限公司于中集车辆旗下洛阳中集凌宇汽车有限公司专用车联合开发基地在洛阳揭牌成立。基地将瞄准专用车制造向数字化、智能化的发展方向，加大产品研发力度与制造升级，实现专用车整车一体化研发。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-19 03:55:21</pubDate></item><item><title>华东地区一家百亿级梯队中的头部私募透露，前期适当降低A股仓位加仓港股，不再接受新客户的资金。汉和资本则宣布推出6年锁定期新产品。业内人士称，机构希望投资者重视长期投资（上证报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/720402</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-19 03:42:56</pubDate></item><item><title>中证协对参与中核融资租赁公司债券发行招标的有关证券公司启动自律调查</title><link>https://xuangubao.cn/article/720401</link><description>
    &lt;div&gt;
        中证协发布消息称，近日，协会关注到国泰君安证券、海通证券、中金公司、平安证券、申万宏源证券承销保荐公司、天风证券、中信证券、中信建投证券等证券公司，在中核融资租赁公司债券发行招标过程中，存在承销费报价偏低的情况，引发市场质疑。协会已对相关事宜启动自律调查。若发现相关机构在开展业务过程中存在违反自律规则的情况，协会将依据有关规定对其采取自律措施。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-19 03:36:47</pubDate></item><item><title>北京市委书记蔡奇检查调研城市副中心半年工作，始终保持城市副中心生机勃发好势头</title><link>https://xuangubao.cn/article/720359</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月18日上午，北京市委书记蔡奇到城市副中心检查调研。他强调，要深入学习贯彻习近平总书记对北京重要讲话精神，进一步增强做好城市副中心工作的责任感使命感和紧迫感，卯足劲头、攻坚克难，统筹推进疫情防控和经济社会发展，始终保持城市副中心生机勃发的好势头。（北京发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-19 01:55:16</pubDate></item><item><title>水利部加密会商研判，进一步部署长江淮河太湖流域洪水调度工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/720357</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月18日，国家防总副总指挥、水利部部长鄂竟平两次主持会商，深入分析研判当前长江、淮河、太湖等流域汛情态势，对三峡等重要水工程调度工作作出针对性安排部署。会商会后，水利部向湖北、湖南省人民政府发函，提请做好堤防防守和洲滩民垸、蓄滞洪区运用准备等工作。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-19 01:52:42</pubDate></item><item><title>成都售出影院复工后全国第一张电影票</title><link>https://xuangubao.cn/article/720351</link><description>
    &lt;div&gt;
        从淘票票获悉：7月17日17点40分，成都和平电影院售出影院复工后全国第一张电影票，影片为《哪吒之魔童降世》。（成都商报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-19 00:37:22</pubDate></item><item><title>国务院国资委部署安排下半年工作任务，力争央企总体效益正增长</title><link>https://xuangubao.cn/article/720350</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月17日，国务院国资委在北京召开中央企业负责人年中视频会议，总结2020年上半年工作，部署安排下半年工作任务。国务院国资委党委书记、主任郝鹏在会上表示，要千方百计夺回疫情造成的损失，力争绝大多数中央企业效益持续较快增长、力争中央企业总体效益实现正增长，为做好“六稳”工作、落实“六保”任务，决战决胜脱贫攻坚目标任务、全面建成小康社会作出更大贡献。（经济日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-19 00:26:53</pubDate></item><item><title>海南自贸港建设投资基金首支子基金设立</title><link>https://xuangubao.cn/article/720349</link><description>
    &lt;div&gt;
        从海南省交通投资控股有限公司获悉，海南绿行股权投资基金已完成工商注册，标志着海南自由贸易港建设投资基金首支子基金成功设立，将为海南自由贸易港基础设施建设提供资金保障。海南绿行股权投资基金是在省交通运输厅、省财政厅的支持下发起设立，由海南省交通投资控股有限公司、南方电网资本控股有限公司、海南交控股权投资基金管理有限公司、南网建鑫基金管理有限公司共同出资组建。（海南日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-19 00:17:37</pubDate></item><item><title>国家卫健委：昨日31个省区市和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例16例，其中境外输入病例3例（广东2例，山东1例），本土病例13例（均在新疆）（人民日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/720348</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-19 00:16:42</pubDate></item><item><title>央行副行长陈雨露出席二十国集团财长和央行行长视频会议</title><link>https://xuangubao.cn/article/720346</link><description>
    &lt;div&gt;
        会议讨论协调应对疫情对全球经济的影响，还讨论了国际金融架构、金融部门改革、基础设施投资等议题。会议认为，受疫情影响，全球经济前景仍不确定，但预计将逐步复苏。会议同意，将继续采取各类政策工具，共同应对疫情影响，抵御下行风险，维护金融稳定，支持经济复苏。会议对G20缓债倡议相关进展表示欢迎，要求官方双边债权人继续落实，鼓励多边开发机构进一步采取行动支持缓债倡议，强烈鼓励商业债权人按与官方双边债权人可比的条件参加缓债。会议同意在下半年考虑延长G20缓债倡议。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-18 23:36:18</pubDate></item><item><title>禾丰牧业：正在海南建设一个年产20万吨饲料工厂，预计下半年投产</title><link>https://xuangubao.cn/article/720345</link><description>
    &lt;div&gt;
        禾丰牧业在互动平台表示，公司目前无在海南养猪计划，但公司在海南有布局饲料业务，目前正在建设一个年产20万吨饲料工厂，预计下半年投产。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-18 15:00:14</pubDate></item><item><title>新疆电力大通道延伸至最北地州阿勒泰</title><link>https://xuangubao.cn/article/720344</link><description>
    &lt;div&gt;
        18日18时，总投资超过16亿元的新疆阿勒泰—准北750千伏输电线路工程全线贯通。这意味着新疆电力大通道已延伸至最北部地州阿勒泰，当地清洁能源开发将由此得到促进。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-18 14:41:11</pubDate></item><item><title>国家电网：经营区内北京电力交易中心和27家省级电力交易机构全部完成股份制改造</title><link>https://xuangubao.cn/article/720342</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家电网消息，公司认真贯彻落实党中央、国务院关于电力体制改革的决策部署，以股权多元化为重点，加快电力交易机构股份制改造，推进电力交易机构独立规范运行。目前公司经营区内北京电力交易中心和27家省级电力交易机构全部完成股份制改造。今年上半年，公司经营区完成市场交易电量超过8500亿千瓦时，占经营区售电量比重超过40%，同比增长0.9%，减少客户用电成本约200亿元。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-18 14:26:41</pubDate></item><item><title>安琪酵母：与三峡大学签订战略合作协议暨中国轻工业功能酵母重点实验室揭牌</title><link>https://xuangubao.cn/article/720341</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月18日，安琪酵母股份有限公司与三峡大学签订战略合作协议暨中国轻工业功能酵母重点实验室揭牌仪式在三峡大学举行。该实验室是湖北省内高校唯一获得中国轻工业联合会批准建设的重点实验室，依托三峡大学和安琪酵母股份有限公司共建，以功能性酵母为着力点，结合我国酵母行业发展现状以及产业“卡脖子”问题，发挥校企双方软硬件优势，致力于基础性、创新性研究，并积极推动行业应用。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-18 13:58:56</pubDate></item><item><title>推特：黑客们“操纵了”本公司若干名员工，从而接触到（包括奥巴马、马斯克、贝佐斯、比尔·盖茨在内的百余个）账号</title><link>https://xuangubao.cn/article/720339</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-18 13:50:59</pubDate></item><item><title>国家防总要求强化风险隐患排查和人员转移避险</title><link>https://xuangubao.cn/article/720337</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家防总18日发出通知，要求强化风险隐患排查和人员转移避险，坚决果断转移受威胁群众，全面做到应转尽转，不落一户、不漏一人，特别要针对老幼病残和困难群体，加强疏散撤离和搜救解困。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-18 13:47:42</pubDate></item><item><title>茅台集团与5家来访企业交流座谈</title><link>https://xuangubao.cn/article/720335</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月16日至17日，茅台集团分别与来访的中国石化销售股份有限公司、七冶建设集团、远大科技集团、中国电信贵州分公司、华为技术公司等举行座谈，各方就发挥行业优势，拓展多领域合作，共商茅台发展进行交流。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-18 13:22:15</pubDate></item><item><title>澳门下周起增加核酸检测名额至每天7500个</title><link>https://xuangubao.cn/article/720324</link><description>
    &lt;div&gt;
        澳门新型冠状病毒感染应变协调中心18日表示，鉴于目前居民已开始熟悉“澳门健康码”和“粤康码通关凭证”的转码，粤澳口岸通关基本畅顺，将于7月20日起把新冠病毒核酸检测的名额由每天的5000个增加至7500个。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-18 12:30:02</pubDate></item><item><title>紫光集团：与中国(山东)自由贸易试验区烟台片区签署战略合作</title><link>https://xuangubao.cn/article/720322</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月17日，中国（山东）自由贸易试验区烟台片区智慧自贸重点项目签约暨揭牌仪式成功举办，烟台经济技术开发区与紫光集团签署了智慧城市战略合作协议，双方将共同推动烟台新型智慧城市建设与数字产业发展。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-18 12:10:55</pubDate></item><item><title>湖南：到2022年5G应用更加普遍，自然村光纤通达率达到70%</title><link>https://xuangubao.cn/article/720313</link><description>
    &lt;div&gt;
        日前，湖南省委办公厅、省政府办公厅印发《湖南省数字乡村发展行动方案（2020-2022年）》。《行动方案》提出，到2022年，数字乡村建设取得明显成效。4G网络实现自然村（20户以上村民小组或聚居寨）全覆盖，5G应用更加普遍，自然村（20户以上村民小组或聚居寨）光纤通达率达到70%，有条件的农村具备100兆以上接入能力，有线广播电视网连通所有行政村。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-18 11:36:17</pubDate></item></channel></rss>