<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 03 Jul 2021 08:17:01 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“天河”E级验证系统摘得图计算领域两项桂冠</title><link>https://xuangubao.cn/article/877048</link><description>
    &lt;div&gt;
        从国家超级计算天津中心获悉，由国防科技大学研制，部署在该中心的“天河”E级（百亿亿次）计算机关键技术验证系统，在7月1日发布的国际Graph500排名中，获得SSSP Graph500（单源最短路径）榜单世界第一和BIG Data Green Graph500（大数据图计算能效）榜单世界第一的佳绩。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 08:16:21</pubDate></item><item><title>四川发布教育收费“十条禁令”：严禁强制学生购买平板电脑或教育APP</title><link>https://xuangubao.cn/article/877047</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，四川省教育厅、四川省发展和改革委员会、四川省财政厅、四川省市场监督管理局联合下发了《关于进一步加强和规范教育收费管理的通知》，《通知》结合我省群众关心反映的突出问题，提出了规范教育收费的“十条禁令”。通知提出，严禁强制学生购买平板电脑或教育APP；严禁违背学生意愿强制参加课后服务；严禁对正常教育教学管理事项进行收费等。（四川发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 08:05:00</pubDate></item><item><title>王毅回应中美高层今年会不会接触</title><link>https://xuangubao.cn/article/877046</link><description>
    &lt;div&gt;
        国务委员兼外交部长王毅在出席第九届世界和平论坛开幕式后被问及“中美高层今年会不会有接触”时表示，“我们当然希望恢复对话”，“但这要看美国有没有诚意”。目前中方最重要的是继续办好自己的事。（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 07:55:14</pubDate></item><item><title>天风证券：升级替代燃油车，混动助力自主品牌崛起</title><link>https://xuangubao.cn/article/877045</link><description>
    &lt;div&gt;
        天风证券认为，由于完全实现纯电动化周期较长，而政策法规对燃油车排放及能耗的多重限制日益严苛，因此在一定时期内混动车型将逐步成为市场的主力。我国混动技术经过多年的发展和积累已逐步走向成熟，随着相关产品逐步投入市场，从2021年开始，混动车的渗透率预计将迎来快速提升。据测算，混合动力汽车在2020-2025这5年时间里可能有超过16倍增长空间。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 07:17:48</pubDate></item><item><title>王毅：当务之急是加紧构筑抵御病毒的“免疫长城”</title><link>https://xuangubao.cn/article/877044</link><description>
    &lt;div&gt;
        国务委员兼外交部长王毅在清华大学出席第九届世界和平论坛开幕式并发表主旨演讲。王毅表示，为共同应对全球挑战，当务之急是加紧构筑抵御病毒的“免疫长城”，早日战胜新冠肺炎疫情。各国应当秉持人类卫生健康共同体理念，超越政治歧见，毫无保留地开展国际抗疫合作。针对日益突出的疫苗接种不平衡问题，必须坚决反对“疫苗民族主义”，解决好疫苗产能和分配问题，弥合全球“免疫鸿沟”。中国提出并坚定履行疫苗作为全球公共产品的庄重承诺，在自身疫苗需求巨大情况下，仍然克服困难，向全球提供了超过4.8亿剂疫苗，覆盖近100个有需要的国家。下一步我们将继续竭尽所能，不断提高疫苗在发展中国家的可及性和可负担性。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 06:50:37</pubDate></item><item><title>滴滴副总裁回应“数据打包给美国”：绝无可能，将坚决起诉维权</title><link>https://xuangubao.cn/article/877043</link><description>
    &lt;div&gt;
        滴滴出行副总裁、滴滴公益基金会理事长李敏在其个人微博表示，看到网上有人恶意造谣说“滴滴在海外上市，把数据打包交给美国”。和众多在海外上市的中国企业一样，滴滴国内用户的数据都存放在国内服务器，绝无可能把数据交给美国。另外，相关恶意造谣者虽然已经主动删帖，但滴滴坚决起诉维权。随后，这条微博被滴滴出行官博转发，并配文“希望大家不传谣，不信谣。”（界面）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 06:47:20</pubDate></item><item><title>江铃汽车上半年销量增长25.45%</title><link>https://xuangubao.cn/article/877042</link><description>
    &lt;div&gt;
        上半年，江铃汽车产量达173512台，同比增长26.35%；销量达177128台，同比增长25.45%。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 06:22:48</pubDate></item><item><title>海南离岛免税新政实施一年，销售额同比增长226%</title><link>https://xuangubao.cn/article/877041</link><description>
    &lt;div&gt;
        自去年7月1日海南离岛免税政策调整以来，一年来，离岛免税商品销售额同比增长226%，达468亿元。日均购物金额1.28亿元，同比增长227%；日均购物旅客1.9万人次，同比增长102%。据海关统计，销售金额前三大商品分别为化妆品、手表、首饰，销售金额合计占同期离岛免税销售总额的71.5%。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 06:15:44</pubDate></item><item><title>成都试点第二轮数字人民币试点，发出1200万元礼包</title><link>https://xuangubao.cn/article/877040</link><description>
    &lt;div&gt;
        成都市数字人民币公共交通试点测试活动将于2021年7月3日正式开启。此次活动向将成都市民发放总额为1200万元的数字人民币出行礼包，共计10万份。（成都商报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 06:14:59</pubDate></item><item><title>经合组织秘书长呼吁国际合作应对全球挑战</title><link>https://xuangubao.cn/article/877039</link><description>
    &lt;div&gt;
        经济合作与发展组织秘书长马赛厄斯·科尔曼2日访问雅典期间表示，为应对当前挑战，国际合作比以往任何时期都更加重要。经合组织于7月1日发布公告，截至目前，其协调谈判的双支柱国际税改框架已得到130个国家和司法管辖区支持。经合组织协调国际税收改革谈判近十年，旨在确保大型跨国企业在经营与盈利地纳税，同时确保国际税收体系确定性和稳定性，以适应经济全球化与数字化。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 05:51:41</pubDate></item><item><title>浪潮新基建与安丘市人民政府签署战略合作协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/877038</link><description>
    &lt;div&gt;
        浪潮集团消息，7月2日下午，浪潮新基建科技有限公司与安丘市人民政府签署战略合作协议。双方将依托安丘的区位、生态、园区、产业等有利条件，合力打造安丘新基建产业生态，加快推进安丘智慧城市建设，实现产业对接和协同发展，将安丘建设成为信息化基础设施智能先进、城市治理精细精准、民生服务公平高效、产业体系优化升级、网络安全可管可控的新型智慧城市。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 05:45:09</pubDate></item><item><title>中信证券：行情转换阶段把握新入场机会</title><link>https://xuangubao.cn/article/877037</link><description>
    &lt;div&gt;
        中信证券认为，7月是市场从平静期向共振上行期的转换阶段。预计跨月期间博弈性资金退潮会导致市场结构性波动有所加大，建议紧抓高景气主线，继续增配成长制造板块。整体而言7月市场将从估值驱动转向盈利驱动，从一致上涨预期回归常态，从结构性过热的主题行情切换至中报高景气主线，配置上建议继续紧抓新能源、科技自主可控、国防安全和智能制造四条高景气成长制造主线，市场结构性波动将带来新的入场机会。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 04:51:44</pubDate></item><item><title>沙特阿拉伯宣布针对阿联酋等国家的旅行禁令</title><link>https://xuangubao.cn/article/877036</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间7月3日凌晨，沙特阿拉伯内政部宣布，出于新冠疫情防控的需要，自当地时间7月4日23时起，沙特将实施一系列旅行禁令，包括：禁止沙特公民在没有获得相关部门许可的情况下，通过直接或者非直接的方式，前往阿联酋、埃塞俄比亚以及越南；并禁止阿联酋、埃塞俄比亚、越南、阿富汗公民入境沙特；对于非上述四个国家公民，但有相关旅行史的旅客，需在从上述国家离境至少14天后才可入境沙特。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 04:49:39</pubDate></item><item><title>美媒：拜登拟全面改革边境政策，首先取消新冠公共卫生紧急命令</title><link>https://xuangubao.cn/article/877035</link><description>
    &lt;div&gt;
        据政府官员和知情人士透露，拜登政府正准备在今年夏天对美国南部边境进行重大政策调整，因为官员们正逐步取消一项公共卫生紧急命令，该命令允许移民机构拒绝大多数非法越境的移民。知情人士说，这一变化预计将伴随着今年夏天墨西哥和加拿大边境口岸的非必要旅行的逐步重开，这些口岸自疫情爆发以来也被关闭。（《华尔街日报》）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 04:48:11</pubDate></item><item><title>银河基金再发声明：警方已核实网传董事长和员工聊天记录系恶意伪造</title><link>https://xuangubao.cn/article/877034</link><description>
    &lt;div&gt;
        银河基金在其官方微信公众号发布《银河基金关于恶意诽谤事件侦办结果的通报及声明》称：关于公司董事长与员工的微信聊天记录全部系刘某恶意伪造并传布，其诽谤的违法行为事实清楚，证据确凿，警方已发给予刘某行政拘留七日的行政处罚。受害人有权向法院起诉，追究其刑事责任、民事责任。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 04:44:06</pubDate></item><item><title>广州将构建以数据为关键要素的数字经济新生态，建立政务数据“负面清单”制度、政府“首席数据官”制度</title><link>https://xuangubao.cn/article/877033</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月2日，广州市15届146次政府常务会议审议通过了《广州市建设国家数字经济创新发展试验区实施方案》到2022年，全市电子信息制造业产值超过2800亿元，软件和信息服务业收入超过6000亿元。广州市将建立政务数据开放“负面清单”制度，形成自然人、法人、自然资源与空间地理、社会信用和电子证照等基础数据库，探索建立政府“首席数据官”制度。促进政府数据资源和社会数据资源安全可信、共享共用。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 04:32:48</pubDate></item><item><title>印度新增44111例新冠肺炎确诊病例，累计达3050万例</title><link>https://xuangubao.cn/article/877032</link><description>
    &lt;div&gt;
        据印度卫生部3日公布的最新数据，印度新冠肺炎确诊病例升至30502362例。在过去24小时内，印度新增确诊病例44111例；新增死亡病例738例，累计死亡401050例。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 04:27:49</pubDate></item><item><title>中国邮政集团与农业农村部签署战略合作协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/877031</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，中国邮政集团有限公司与农业农村部签署战略合作协议，将围绕农产品流通、农村消费、农村公共服务供给、智慧农业建设、新型农业经营主体发展壮大、农村金融服务体系建设等六方面重点领域展开合作。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 04:14:41</pubDate></item><item><title>闻泰科技回应安世拟收购英国最大的芯片制造商：不予置评（中证网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/877030</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 03:37:00</pubDate></item><item><title>我国成功发射吉林一号宽幅01B卫星</title><link>https://xuangubao.cn/article/877029</link><description>
    &lt;div&gt;
        我国在太原卫星发射中心用长征二号丁运载火箭，成功将吉林一号宽幅01B卫星送入预定轨道，发射任务获得圆满成功。此次任务还搭载发射3颗吉林一号高分03D卫星和星时代-10卫星。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-07-03 03:26:37</pubDate></item></channel></rss>