<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 18 Oct 2020 04:55:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>18日，国家邮政局邮政业安全监管信息系统实时监测数据显示，2020年我国第600亿件快件正式诞生，距离第500亿件仅过去38天（人民日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/787318</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 04:52:53</pubDate></item><item><title>迎接科创板首只CDR， 基金公司纷纷修订基金合同</title><link>https://xuangubao.cn/article/787317</link><description>
    &lt;div&gt;
        科创板首家CDR企业上市渐行渐近，为了把握新品种的投资机会，近日包括博时、易方达、华夏等多家基金公司纷纷修订基金合同，明确投资范围包含存托凭证并增加涵盖存托凭证的投资策略。部分先行完成基金合同修订的基金公司更是成功进入科创板首家CDR——九号公司的网下配售名单。多位业内人士表示，CDR推行是国内资本市场国际化的重要途径，未来或有不少优质的红筹企业通过发行CDR回归A股。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 04:45:15</pubDate></item><item><title>深圳建设用地是否可以大规模扩张了？自然资源部回应</title><link>https://xuangubao.cn/article/787316</link><description>
    &lt;div&gt;
        自然资源部副部长庄少勤称，这次实施方案赋予深圳市更大的土地审批自主权，目的是要深化审批制度改革，解决建设项目“落地难、落地慢”等审批效率问题。放权实际上放的是改革的权，不是扩张的权。是为改革提供更大的改革空间，而不是城市建设的规模。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 04:32:54</pubDate></item><item><title>海通策略：市场结构阶段性再平衡中，中短期后周期的金融地产更优</title><link>https://xuangubao.cn/article/787315</link><description>
    &lt;div&gt;
        海通策略研报认为，根据资金面和基本面的演变，牛市分为孕育期、爆发期、泡沫期，现在处于爆发期，即资金面+基本面双轮驱动的牛市3浪上涨。创业板指先于沪深300进入3浪上涨源于疫情影响了各板块的盈利节奏，Q3早周期行业占优说明经济复苏已在路上。市场结构阶段性再平衡中，中短期后周期的金融地产更优，科技是转型升级牛的中长期主线。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 04:19:53</pubDate></item><item><title>广东省副省长林克庆：建立健全“四个机制”来确保各项任务落到实处</title><link>https://xuangubao.cn/article/787312</link><description>
    &lt;div&gt;
        广东省副省长林克庆表示，为确保深圳综合改革试点稳妥有序高效推进，在省级层面将建立健全“四个机制”来确保各项任务落到实处。一是建立与中央有关部委沟通对接机制，推动已批准事项、赋予权限尽快落地。二是建立改革跟踪评估机制，及早发现并解决改革试点中的问题，及时总结推广成熟经验。三是建立与综合改革试点相配套的法律法规、政策调整机制，确保重大改革于法有据。四是建立重大风险识别及系统性风险防范制度和政策体系，实行包容审慎的改革风险分类分级管控机制。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 03:58:19</pubDate></item><item><title>广东省副省长林克庆：全力支持深圳综合改革试点落地见效。按照应放尽放、能放全放的原则，年底前再下放一批省级权限，并探索实施省级行政管理权限负面清单的模式，赋予深圳更大的改革发展自主权。进一步放宽深圳的市场准入限制，加快下放相关的省级权限（证券时报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/787310</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 03:57:03</pubDate></item><item><title>创业板已受理414家企业发行上市申请</title><link>https://xuangubao.cn/article/787299</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席阎庆明18日在国新办发布会上表示，从8月24日创业板改革并试点注册制落地一个多月的情况来看，效果还是不错的。截至10月15日，创业板共受理了414家企业发行上市申请，深交所已经审核通过93家，证监会注册42家，已经上市36家。再融资、重大资产重组同步实施注册制，首单上市公司重大资产重组已经完成注册。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 03:38:56</pubDate></item><item><title>特斯拉：国产Model 3不可能照搬供应链</title><link>https://xuangubao.cn/article/787297</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月18日，特斯拉对外事务副总裁陶琳在其个人微博上解释了Model3的更新和美国不同步问题，称不可能照搬供应链。同时，她表示，随着本地研发以及供应链的提升，也有可能将来的一些更新首先在中国市场推出，再扩散到其他国家和地区。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 03:28:30</pubDate></item><item><title>证监会副主席阎庆民：正在制定新三板精选层转板上市相关规则</title><link>https://xuangubao.cn/article/787295</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席阎庆民18日参加国新办新闻发布会时表示，着力支持新三板精选层挂牌企业转板上市。目前已就新三板精选层向科创板、创业板转板上市发布了指导意见，正在制定相关规则，为多层次资本市场打开有机联系的通道。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 03:24:17</pubDate></item><item><title>钟南山：国庆长假我国接待游客6亿多人次，证明疫情得到很好控制</title><link>https://xuangubao.cn/article/787293</link><description>
    &lt;div&gt;
        2020世界青年科学家峰会今天（10月18日）在温州开幕。“共和国勋章”获得者、中国工程院院士钟南山在进行线上主旨报告时表示，今年新冠肺炎疫情来袭，我国经过全国上下的努力，疫情防控取得第一阶段的初步胜利，疫情已经比较稳定，赢得时间复工复产复学。在刚刚过去的国庆长假中，我国接待国内游客6.37亿人次，充分证明疫情得到了很好的控制。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 03:13:18</pubDate></item><item><title>今年以来新三板挂牌公司成交金额超1000亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/787288</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据全国中小企业股份转让系统（新三板）最新数据，截至16日收盘时，今年以来新三板挂牌公司累计成交金额达1011.55亿元。在交易方式方面，本周（10月12日至16日）新三板挂牌公司成交31.53亿元，其中精选层成交11.59亿元。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 03:07:05</pubDate></item><item><title>发改委：授权深圳开展本外币合一跨境资金池业务试点</title><link>https://xuangubao.cn/article/787284</link><description>
    &lt;div&gt;
        发改委：授权深圳开展本外币合一跨境资金池业务试点。建立本外币合一资金池主账户，整合本外币资金调剂归集功能，双向宏观审慎管理资金池跨境资金流动，允许主账户内资金办理结售汇和相关的套期保值衍生品交易，跨境调出入资金币种保持一致，资金池资金使用实行负面清单管理。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 03:03:37</pubDate></item><item><title>国家发改委原副主任：中央给予深圳的政策力度比海南“自贸岛”更大</title><link>https://xuangubao.cn/article/787281</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家发展和改革委员会原副主任彭森近日接受中新社专访时表示，和海南自贸港相比，“深圳则是立足于神州大地，要能够尽快提供一些可复制可推广的经验，这是最大的区别。”彭森说，这次中央给予深圳的相关政策力度比海南“自贸岛”更大，特别是提出了在法律方面做更多授权，鼓励深圳在新经济领域加快一些立法创新。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 02:53:18</pubDate></item><item><title>证监会副主席阎庆民：着力优化已经实施注册制的创业板市场对企业的服务，提升其对成长性、创新型企业的服务水平。着力支持深交所深化板块改革，着力扩大股票期权试点，满足投资者风险管理的需求（上证报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/787279</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 02:51:41</pubDate></item><item><title>发改委：全力抓好深圳先行示范区综合授权改革试点方案的落实</title><link>https://xuangubao.cn/article/787278</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家发改委副主任宁吉喆在国新办新闻发布会上表示，《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点实施方案（2020-2025年）》主要内容可以概括为“一个关键改革、三个阶段目标、五大工作原则、二十七条改革举措、四十条首批授权事项”。具体包括扩宽深圳经济特区立法空间，赋予深圳在人工智能、无人驾驶、大数据、生物医药、医疗健康、信息服务、个人破产等领域的先行先试权，支持深圳充分利用经济特区立法权进行探索。支持深圳在无人机管理等领域先行先试，并制定相应配套措施。授权深圳在国家核定地方债额度内自主发行，创新地方政府举债机制，允许深圳到境外发行离岸人民币地方政府债券。支持深圳设立民航业发展混合所有制改革基金积极参与民用航空业改革发展等。下一步，国家发改委将会同有关方面全力抓好深圳先行示范区综合授权改革试点方案的落实，推动各项改革举措尽快落地成效。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 02:45:58</pubDate></item><item><title>深市将推出股指期货，并开展创新企业CDR试点</title><link>https://xuangubao.cn/article/787277</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月18日，国家发改委正式发布《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点首批授权事项清单》，首批授权事项清单共有六大类40条，其中要素市场化配置方面13条，包括推进创业板改革并试点注册制落地，建立新三板挂牌公司转板上市机制；推出深市股票股指期货，不断丰富股票股指期货产品体系；开展创新企业境内发行股票或存托凭证（CDR）试点，完善创新企业境内发行上市制度，推动具有创新引领示范作用的企业发行股票或存托凭证（CDR）并在深交所上市，强化创新企业信息披露，保护投资者合法权益等。此外，营商环境方面8条，科技创新体制方面6条，对外开放方面7条，公共服务体制方面3条，生态和城市空间治理方面3条。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 02:38:02</pubDate></item><item><title>银川市出新规加强商品房预售资金监管，防止楼盘烂尾</title><link>https://xuangubao.cn/article/787268</link><description>
    &lt;div&gt;
        从宁夏银川市住房和城乡建设局获悉，银川市将于12月1日起施行《银川市新建商品房预售资金监管办法（试行）》，以加强新建商品房预售资金的监督管理，确保预售资金用于商品房项目工程建设，防止建设资金挪作他用导致后续建设和配套设施资金不足、出现延期交房甚至烂尾现象，从而保障购房人的合法权益。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 02:23:10</pubDate></item><item><title>理想汽车官微：仅用10个月，交付20000辆，创中国造车新势力最快交付记录</title><link>https://xuangubao.cn/article/787262</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 02:08:30</pubDate></item><item><title>IDC公布上半年中国高端手机市场份额：华为苹果占比达88.1%</title><link>https://xuangubao.cn/article/787260</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，知名市调机构IDC公布的2020年上半年中国600美元以上价位段智能机市场份额显示，华为以44.1%的份额排名第一，苹果以44%的份额紧随其后。二者对分88.1%的高端机市场份额。换句话说，如今中国人在高端手机品牌的选择上，华为和苹果是首选。（新浪财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 01:53:23</pubDate></item><item><title>宝武董事长陈德荣：大力推进混改，三年内一级子公司全上市</title><link>https://xuangubao.cn/article/787253</link><description>
    &lt;div&gt;
        钢铁央企中国宝武钢铁集团有限公司党委书记、董事长陈德荣表示，中国宝武将按照《国企改革三年行动方案（2020-2022年）》，大力推进混合所有制改革。陈德荣表示，“未来三年内，中国宝武旗下除了经过评估有特殊目的的子公司之外，所有一级子公司都要混改上市，否则取消一级子公司资格，不上市你就做‘孙子’，由上市的一级子公司来管理。”（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-18 01:27:50</pubDate></item></channel></rss>