<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 13 Sep 2020 04:36:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>澳开发可视化分析平台，助新冠药物及疫苗研发</title><link>https://xuangubao.cn/article/767286</link><description>
    &lt;div&gt;
        澳大利亚墨尔本大学日前宣布，该校科研人员开发出一个名为“COVID-3D”的在线分析平台。这个平台能够可视化显示新冠病毒基因组变异导致的蛋白质结构变化等信息，有助于新冠药物及疫苗研发。为开发这个平台，研究团队分析了全球超过12万份新冠病毒样本的基因组测序数据，并通过计算机模拟测试了基因序列变化对病毒的蛋白质结构、感染能力以及潜在治疗方法的影响。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-13 04:20:14</pubDate></item><item><title>国家电网年累计用电量实现正增长</title><link>https://xuangubao.cn/article/767285</link><description>
    &lt;div&gt;
        日前，国家电网有限公司客户年累计用电量达2.96万亿千瓦时，较去年同期增加7.3亿千瓦时，同比增长0.02%，累计增速年内首次转正。此前，国家电网客户用电量持续回升，8月份增速达9.8%。这主要受我国经济稳定向好和夏季高温天气等因素拉动，显示出我国经济的强大韧性和潜力。（国家电网报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-13 04:15:02</pubDate></item><item><title>张文宏：全球抗疫曙光乍现</title><link>https://xuangubao.cn/article/767282</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏9月13日发布微博表示，近日，世界疫情看似无边蔓延，峰值至今未至，其实曙光已现。自然感染与疫苗注射后的抗体水平在4-6个月后仍不衰减。世界各国疫情控制的较好的地区病死率均已经明显下降。疫苗问世后可以大幅度降低经济欠发达国家与地区因为疫情引起的医疗挤兑，老年人等高危人群通过疫苗接种可以获得保护，全球因新冠病毒感染的病死率将降至1%以下，此时世界将会逐渐全面开放。预计希望就在不远处等着我们。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-13 04:00:27</pubDate></item><item><title>海南自由贸易港第三批建设项目集中开工</title><link>https://xuangubao.cn/article/767278</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天上午，海南自由贸易港建设项目（第三批）集中开工，共集中开工项目151个，总投资403亿元。此次开工的项目类型涵盖了产业发展、“五网”基础设施提质升级、民生公共服务等领域，具体包括海口美兰临空经济区航空发动机维修基地（平台）一期项目、大唐海口天然气发电项目、海口深圳敏潮鲲鹏服务器生产项目等。（海南自贸港官微）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-13 03:06:05</pubDate></item><item><title>深圳试点共享单车北斗高精度定点停放</title><link>https://xuangubao.cn/article/767276</link><description>
    &lt;div&gt;
        从深圳市交通运输局获悉，深圳正式启动互联网租赁自行车高精度定点停放试点，试点范围覆盖南山区西丽街道、桃源街道和宝安区新安街道、西乡街道。在试点范围内，共享单车企业需按要求设置虚拟电子围栏，从而实现车辆定点取还、规范停放。市交通局同时表示，将在试点基础上，将北斗高精度定点停放模式快速向其他区域推进，尽快覆盖全市。（深圳特区报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-13 02:50:30</pubDate></item><item><title>武汉将建全球室内净展面积最大会展中心</title><link>https://xuangubao.cn/article/767269</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月12日上午，武汉天河国际会展中心项目在黄陂盘龙城正式动工。该项目预计总投资500亿元，是全球已披露室内净展面积最大的会展项目。9月11日下午，湖北省委书记应勇与来鄂考察、参加武汉天河国际会展中心项目启动仪式的绿地集团董事长张玉良一行座谈交流。应勇说，希望绿地集团抓住机遇，进一步加大投资力度，助力湖北、武汉做大做强临空经济、会展经济、商贸经济，提升现代服务业水平。（人民网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-13 02:36:02</pubDate></item><item><title>8部门安排部署秋粮收购工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/767266</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家粮食和物资储备局等8部门12日联合发布《关于切实做好2020年秋粮收购工作的通知》，安排部署今年秋粮收购工作，要求各地各有关部门要把秋粮收购作为当前粮食流通工作的重中之重，毫不放松抓紧抓好，坚决守住“种粮卖得出”的底线。《通知》要求各地大力开展市场化收购，健全完善优粮优价市场运行机制，深入实施优质粮食工程，促进产业链各环节有效衔接。要建立健全农民分享产业链增值收益机制，促进种粮农民持续增收。要深化粮食产销合作，不断拓宽粮食购销渠道。要落实责任筑牢底线，认真抓好政策性收购。（经济日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-13 01:25:58</pubDate></item><item><title>韩国报告新增121例新冠肺炎确诊病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/767260</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-13 00:45:08</pubDate></item><item><title>国产超导量子计算云平台上线</title><link>https://xuangubao.cn/article/767257</link><description>
    &lt;div&gt;
        本源量子超导量子计算云平台12日在安徽合肥正式上线发布。据介绍，这款国产超导量子计算云平台，基于超导量子计算机悟源，向全球用户提供真实的量子计算服务。悟源是一台能够脱离实验室环境稳定运行的超导量子计算系统，也是中国国内率先实现工程化的量子计算机。超导量子云平台的上线，是量子计算从较低技术成熟度的科学研究走向更高技术成熟度的标志，对量子计算产业的发展具有重大意义。本源量子已在研发下一代24比特超导量子芯片与量子计算机控制系统，预计在明年底推出60比特的悟源超导量子计算机。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-13 00:38:17</pubDate></item><item><title>李克强：面对新的困难挑战，仍然要靠改革开放破解难题</title><link>https://xuangubao.cn/article/767254</link><description>
    &lt;div&gt;
        李克强总理9月11日在全国深化“放管服”改革优化营商环境电视电话会议上说，改革开放是大势所趋。过去40多年，我们通过改革开放，把中国打造成创业投资的热土，使发展取得举世瞩目成就。今天我们面对新的困难挑战，仍然要靠改革开放破解难题、推动发展。李克强强调要支持地方探索创新。要鼓励地方从当地实际出发，先行先试推进“放管服”改革。要设立一批营商环境创新试点城市，通过综合授权等方式，支持地方深化“放管服”改革，以点带面推动全国营商环境优化。（中国政府网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-13 00:27:11</pubDate></item><item><title>媒体称，软银及NVIDIA已经就收购ARM进行了数周的独家谈判，目前已经接近达成交易，双方最快下周宣布该消息，交易价值可能超过400亿美元（快科技）</title><link>https://xuangubao.cn/article/767253</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-13 00:22:24</pubDate></item><item><title>国家卫健委：9月12日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例10例，均为境外输入病例（上海3例，浙江2例，天津1例，河南1例，广东1例，广西1例，陕西1例）；无新增死亡病例；无新增疑似病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/767252</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-12 23:41:39</pubDate></item><item><title>蔡奇陈吉宁参观HICOOL全球创业者峰会暨创业大赛展览展示区，调研国际人才社区建设</title><link>https://xuangubao.cn/article/767251</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月12日上午，首届HICOOL全球创业者峰会暨创业大赛举办颁奖典礼等活动。北京市委书记蔡奇参观峰会展览展示区，并到顺义区调研国际人才社区建设。北京市委副书记、市长陈吉宁为创业大赛获奖者颁奖并一同调研。蔡奇要求与HICOOL全球创业者峰会等平台加强对接，拓展产业和要素空间，吸引更多创投基金，提供全方位“一站式”服务，营造“类海外”发展环境。蔡奇指出，要加强国际人才社区建设，完善医疗、教育、住房等配套设施，打造高层次人才创新创业高地。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-12 23:38:41</pubDate></item><item><title>文化和旅游部：乡村旅游正在快速恢复</title><link>https://xuangubao.cn/article/767250</link><description>
    &lt;div&gt;
        文化和旅游部12日公布的统计数据显示，今年7到8月份，乡村旅游有序复工复产，乡村旅游总人数、总收入均已恢复往年同期的九成多，近郊乡村游已成为新形势下群众外出游玩的首选方式。据统计，今年1到8月，全国乡村旅游总人数为12.07亿人次，总收入5925亿元，开工率达94.5%，乡村旅游从业人数达1061万人。文化和旅游部部长胡和平表示，要在做好常态化疫情防控基础上，采取更有针对性的措施，推进乡村旅游工作，要扩大乡村旅游优质产品供给，全面提升乡村旅游综合效益。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-12 23:36:16</pubDate></item><item><title>辉瑞和Biontech提议扩大新冠肺炎疫苗试验，两家公司寻求将三期试验人数扩大至约4.4万人</title><link>https://xuangubao.cn/article/767248</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-12 14:57:01</pubDate></item><item><title>特斯拉CEO马斯克：比尔盖茨对电动汽车“毫无头绪”</title><link>https://xuangubao.cn/article/767246</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-12 14:54:15</pubDate></item><item><title>“人造肉第一股”Beyond Meat回应来华建厂：未来有望降价，中国市场潜力巨大（每经网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/767244</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-12 14:48:51</pubDate></item><item><title>海南省发改委主任符宣朝：力争在三季度以前落地一负三正清单</title><link>https://xuangubao.cn/article/767241</link><description>
    &lt;div&gt;
        海南省发改委主任符宣朝在央视《对话》栏目中表示，还有很多自贸港的政策在全岛封关之前陆续要出台，现在在积极争取的就是马上要落地的一负三正清单，力争在三季度以前要落实这些政策。所谓一负三正清单，是企业进口自用的生产设备零关税的负面清单；岛内企业用于交通运输用的交通工具零关税的正面清单，企业生产自用的或者两头在外模式进行加工所消耗的原辅料的正面清单，还有一条非常重要的就是岛内居民消费的进境商品正面清单。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-12 14:40:36</pubDate></item><item><title>第二轮第二批中央生态环保督察已问责21人</title><link>https://xuangubao.cn/article/767239</link><description>
    &lt;div&gt;
        12日从生态环境部获悉，截至9月10日，第二轮第二批中央生态环境保护督察已问责党政领导干部21人。第二轮第二批7个中央生态环境保护督察组于2020年8月30日至9月1日陆续进驻北京、天津、浙江等3个省（市）和中国铝业集团有限公司、中国建材集团有限公司等两家中央企业开展督察，并对国家能源局、国家林业和草原局等2个部门开展督察试点。截至9月11日，各督察组均已进入下沉工作阶段。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-12 14:31:10</pubDate></item><item><title>小鹏汽车旗下自动驾驶公司注册资本增加5000万元（新京报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/767237</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-12 14:16:07</pubDate></item></channel></rss>