<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2022 12:58:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>海南东方于9月5日0时至4时开展第29轮全市区域核酸检测，并于9月4日23时至9月5日5时在全市范围内实行临时性静态管理（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/985598</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 12:21:25</pubDate></item><item><title>俄副总理：加拿大与西方的行动和制裁导致了北溪管道的完全停运</title><link>https://xuangubao.cn/article/985596</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间9月4日播出的一档俄罗斯新闻栏目中，俄罗斯副总理诺瓦克表示，西方国家和欧盟违反了维修和维护管道的合同条款，加拿大与西方的行动和制裁导致了北溪管道的完全停运。诺瓦克强调，俄罗斯的工业用天然气价格为每千立方米约70至80美元，比欧洲便宜近40倍，欧盟目前的价格是大约3000美元。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 12:07:22</pubDate></item><item><title>王志强任甘肃省金融监管局党组书记，此前任职于中国建设银行</title><link>https://xuangubao.cn/article/985595</link><description>
    &lt;div&gt;
        甘肃省地方金融监督管理局网站日前更新后显示，此前担任中国建设银行战略与政策协调部资深经理、副总经理的王志强已任甘肃省地方金融监督管理局党组书记，主持全面工作。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 12:01:17</pubDate></item><item><title>浙江温州市常态化核酸检测频次从5天调整为72小时</title><link>https://xuangubao.cn/article/985593</link><description>
    &lt;div&gt;
        温州市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作领导小组办公室发布通知，自9月5日零时起至10月底，温州市常态化核酸检测频次从5天调整为72小时，自9月7日零时起开始扫码查验。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 11:57:58</pubDate></item><item><title>台风“轩岚诺”影响持续，国家防总办公室、应急管理部统筹部署防汛抗旱工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/985592</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家防总办公室、应急管理部9月4日组织防台风专题视频会商调度。强调针对台风“轩岚诺”影响，一要落实防汛责任，逐级压实行政首长责任和各级包保责任，落实好临灾预警“叫应”机制，督促各级包保责任人下沉一线、靠前指挥。二要强化落实隐患排查，针对各类风险隐患制定清单台账，及时采取整改措施。三要统筹抓好海上陆上防汛防台风措施，加强回港避风船舶安全管理，陆上危险区域人员要做到应转尽转、应转早转。四要抓好宣传教育，做好防汛防台风知识和户外安全常识宣传，引导群众强化风险意识。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 11:45:26</pubDate></item><item><title>国家气候中心：今夏是1961年以来最热夏天</title><link>https://xuangubao.cn/article/985591</link><description>
    &lt;div&gt;
        据国家气候中心，今年夏季（6月1日至8月31日）全国平均气温22.3℃，较常年同期偏高1.1℃，为1961年有完整气象观测记录以来历史同期最高。湖南、浙江、江苏、湖北、安徽、江西、上海、四川、重庆、贵州、甘肃、陕西、河南、宁夏、青海、新疆、西藏17个省（区、市）平均气温均为历史最高，福建为第二高。全国平均高温日数14.3天，较常年同期偏多6.3天，为1961年以来历史同期最多。（中国天气）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 11:42:53</pubDate></item><item><title>黑龙江大庆：9月4日21时起继续在主城区实行5天临时性管控</title><link>https://xuangubao.cn/article/985589</link><description>
    &lt;div&gt;
        大庆市应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组指挥部9月4日发布公告，8月20日以来，大庆市突发由市外输入病例引起的社区传播疫情，先后在家装市场、蔬菜批发市场等场所蔓延，变异病毒传染性极强、疫情防控难度很大。目前，社区隐匿传播链尚未完全阻断，社会面传播风险仍然存在。为尽早实现社会面清零目标，切实维护群众健康安全，经专家组分析研判，市应对疫情领导小组指挥部决定，9月4日21时起，继续在大庆市主城区（高新区、萨尔图区、龙凤区、让胡路区）实行5天临时性管控，措施要求不变。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 11:25:50</pubDate></item><item><title>北京市金融监管局：支持具备资质外资机构参与北交所股票承销、交易产品设计</title><link>https://xuangubao.cn/article/985588</link><description>
    &lt;div&gt;
        在“资本市场助力国际科创中心建设”专题论坛上，北京市金融监管局党组书记、局长李文红表示，北京将欢迎和推动国际机构以QFII的方式积极参与北交所投资，支持具备资质的外资机构参与北交所股票承销、交易产品设计。同时，李文红也提出，将积极支持创业投资和股权投资与北交所深化合作，加大对新三板挂牌公司的投资，发挥好区域性股权市场作为新三板和北交所孵化基地的作用，为北交所培育更多的优质上市后备力量。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 11:16:50</pubDate></item><item><title>广州地铁所有线路、车站运营服务明日起恢复正常</title><link>https://xuangubao.cn/article/985587</link><description>
    &lt;div&gt;
        据广州地铁微博消息，接政府部门通知，9月5日运营时间起 ，二号线江南西站、市二宫站，八号线晓港站、宝岗大道站、凤凰新村站、同福西站，二号线及八号线昌岗站，八号线及广佛线沙园站恢复对外服务。9月5日起，广州地铁所有线路、车站运营服务正常。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 11:01:31</pubDate></item><item><title>中央气象台9月4日18时继续发布台风黄色预警</title><link>https://xuangubao.cn/article/985586</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 09:59:16</pubDate></item><item><title>中办、国办印发《关于新时代进一步加强科学技术普及工作的意见》</title><link>https://xuangubao.cn/article/985585</link><description>
    &lt;div&gt;
        《意见》提出，培育壮大科普产业，促进科普与文化、旅游、体育等产业融合发展。推动科普公共服务市场化改革，引入竞争机制，鼓励兴办科普企业，加大优质科普产品和服务供给。鼓励科技领军企业加大科普投入，促进科技研发、市场推广与科普有机结合。加强科普成果知识产权保护。鼓励通过购买服务、项目补贴、以奖代补等方式支持科普发展。鼓励和引导社会资金通过建设科普场馆、设立科普基金、开展科普活动等形式投入科普事业。依法制定鼓励社会力量兴办科普事业的政策措施。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 09:40:26</pubDate></item><item><title>密尔克卫：为了拓展化学品分销领域业务线，未来延伸亚太和北美地区的分销网络布局，打造“超级化工亚马逊”国际化品牌，公司拟收购南京久帝化工有限公司70%股权，交易价格为人民币2.5亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/985583</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 09:17:28</pubDate></item><item><title>传艺科技：目前公司钠离子电池项目已具备中试生产条件并即将投产运行，项目的实际收益率受未来产能投放的节奏和市场价格因素的影响，项目的收益率存在不确定性，且公司钠离子电池处于产能建设阶段，短期内尚未盈利</title><link>https://xuangubao.cn/article/985582</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 09:12:46</pubDate></item><item><title>理想汽车客服回应理想ONE降价2万将停产：停产日期还未得到具体通知</title><link>https://xuangubao.cn/article/985581</link><description>
    &lt;div&gt;
        4日，针对网传理想ONE降价2万元销售且下个月将停产一事，中新经纬以消费者身份致电了理想汽车客服。“因为理想L8是理想ONE的一个替代品，换代完成后，理想ONE将不会再生产。”据客服介绍，理想L8暂定于2022年11月上市，同月开始交付，但理想ONE停止生产的日期还未得到具体的通知。随后中新经纬致电了理想汽车公关部的相关负责人，对方表示和客服不是一个部门，暂时未收到消息。此前，因突然降价，理想ONE深陷维权漩涡。公开报道显示，有不少理想ONE车主在投诉平台上以“存在欺骗销售问题”为由集体投诉理想汽车。（中新经纬）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 09:00:41</pubDate></item><item><title>格林美：将牵头并控股在韩国浦项市建设关键镍钴锰原料与前驱体材料项目，稳定韩国核心市场与导向美国市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/985580</link><description>
    &lt;div&gt;
        格林美公告，就推进浦项地区内二次电池材料项目的落实，满足全球新能源的需要，提升浦项市以及韩国新能源材料事业的竞争力，公司与韩国浦项市政府、ECOPRO于9月2日共同签署了《推进项目谅解备忘录》，格林美将与ECOPRO合作成立二次电池材料项目相关合资公司，由格林美牵头并控股在浦项市建设关键镍钴锰原料与前驱体材料项目，稳定韩国核心市场与导向美国市场。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 08:46:29</pubDate></item><item><title>证监会副主席王建军：北交所建设要抓好四个重点</title><link>https://xuangubao.cn/article/985579</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月4日，资本市场助力国际科创中心建设论坛在2022年中国国际服务贸易交易会上举行，证监会副主席王建军出席论坛并致辞。王建军表示，下一步证监会将坚守市场定位，尊重市场规律，夯实市场基础，抓好重点，努力推动北交所高质量发展。第一个重点是推进北交所高质量扩容，这是证券交易所功能充分发挥的基础。第二个重点是拓展北交所的市场功能。在融资方面，要探索多元化的发行上市机制，研究债券产品体系，为企业提供股债并举的直接融资服务。在交易方面，要适时推出北证50指数，探索混合交易安排，提升市场的运行效果。第三个树立从严监管的导向。第四个重点是要做好投资者保护。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 08:40:14</pubDate></item><item><title>迈为股份：公司与安徽华晟签署了多份设备采购合同，安徽华晟拟向公司采购高效硅异质结太阳能电池生产线12条，共7.2GW，其采购总额超过公司2021年度经审计营业收入的50%，未达到100%</title><link>https://xuangubao.cn/article/985577</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 08:27:34</pubDate></item><item><title>天铁股份：全资子公司昌吉利新能源与乌鲁木齐市亚欧稀有金属有限责任公司签署合同，昌吉利新能源为供方，合同标的为氯化锂，合同金额为2640万元</title><link>https://xuangubao.cn/article/985576</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 08:26:05</pubDate></item><item><title>今日0时至14时，西藏新增本土确诊病例45例和无症状感染者171例（人民日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/985574</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 08:12:39</pubDate></item><item><title>浩丰科技：终止筹划重大资产重组事项，股票复牌</title><link>https://xuangubao.cn/article/985573</link><description>
    &lt;div&gt;
        浩丰科技公告，公司拟通过发行股份及支付现金的方式购买深圳建广数字科技有限公司股权事宜，公司股票自8月22日开市时停牌。9月2日下午，公司接到北京建广资产管理有限公司通知，由于其无法在公司停牌期间完成所需的全部审批流程，申请终止推进相关交易。经审慎研究，公司决定终止筹划本次重大资产重组事项，公司股票自9月5日（星期一）开始起复牌。终止本次重大资产重组事项不会影响公司的正常经营。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-09-04 08:12:03</pubDate></item></channel></rss>