<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 15 Jan 2022 10:52:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>辽宁兴城10名密接、次密接人员核酸检测结果均为阴性</title><link>https://xuangubao.cn/article/927194</link><description>
    &lt;div&gt;
        从辽宁兴城市统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作总指挥部了解到，1月12日，兴城市疾控中心接到上级疾控部门推送的1名新冠病毒感染者密切接触者信息，兴城市立即响应，于当日对该密切接触者实施集中隔离，并对经过流调追踪到的9名次密接人员全部实施集中隔离。目前，上述10人已进行4次核酸检测，结果均为阴性。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 10:22:35</pubDate></item><item><title>西安发布返乡人员防疫要求</title><link>https://xuangubao.cn/article/927193</link><description>
    &lt;div&gt;
        在15日下午召开的西安市新冠肺炎疫情防控工作新闻发布会上，西安市卫生健康委副主任吕永鹏介绍了西安返乡人员防疫要求，建议中高风险地区的人员“非必要不返西安”，倡导就地过节；若确需返回西安，落实14天集中隔离医学观察和隔离期间5次核酸检测等措施，集中隔离期间的食宿、医疗及检测等费用自理。其他从国内有病例的外省市返回西安人员，必须提前向所在社区（村）、单位或所住酒店报备，并配合做好信息登记、核酸检测、健康监测、居家隔离及集中隔离等防控措施。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 10:18:20</pubDate></item><item><title>深圳市累计报告病例15例均属于同一传播链</title><link>https://xuangubao.cn/article/927192</link><description>
    &lt;div&gt;
        深圳市卫生健康委二级巡视员林汉城介绍，截至今天17时，深圳暂无新增病例。本次疫情风险初步可控。流行病学调查和疫情处置工作正在有条不紊进行。深圳市累计报告病例15例，均属于同一传播链。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 10:08:24</pubDate></item><item><title>日本连现两例奥密克戎死亡病例均为高龄老人</title><link>https://xuangubao.cn/article/927191</link><description>
    &lt;div&gt;
        15日，日本静冈县表示，该县于11日死亡的一名新冠患者，经检测发现感染了新冠病毒奥密克戎变异株。报道称，这或许为日本首例奥密克戎死亡病例。同日，千叶县也宣布，11日死亡的一名90岁女性感染的毒株同样是奥密克戎。（日本共同社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 10:04:49</pubDate></item><item><title>珠海新增本土确诊病例1例</title><link>https://xuangubao.cn/article/927190</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月15日0时-16时，广东珠海市香洲区新增1例本土确诊病例，女，36岁，教师，居住在香洲区南屏镇华发新城4期。该病例是在密接者等重点人员排查中发现的，是14日报告的确诊病例（9岁学生）的密接者。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 09:47:18</pubDate></item><item><title>北京市海淀区发现一例新冠病毒核酸检测复核阳性</title><link>https://xuangubao.cn/article/927189</link><description>
    &lt;div&gt;
        2022年1月15日9时50分，海淀区接第三方检测机构报告一例新型冠状病毒肺炎核酸检测初筛阳性。海淀区第一时间启动应急响应，对相关人员涉及海淀区活动轨迹区域采取管控措施，立即开展流调排查和相关区域人员核酸检测，对涉及的外环境进行消杀。16时，经市、区疾控中心复核结果为阳性。该阳性人员住所为海淀区上地街道农大南路博雅西园，工作单位所在地为海淀街道海淀新技术大厦。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 09:33:06</pubDate></item><item><title>刘桂平：国际金融市场风险向我国传导的压力在加大</title><link>https://xuangubao.cn/article/927188</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国人民银行副行长刘桂平在全球财富管理论坛·上海苏河湾峰会上表示，当前主要经济体通胀水平不断上升，货币政策转向趋势明显。今年1月刚召开的美联储会议纪要显示，美国将在2022年3月加息并缩表，英国、印度央行已于2021年12月启动加息，欧央行也在考虑可能加息，这将推动美元、欧元等回流，可能导致国际金融市场大幅波动。一些新兴国家将面临跨境资本大规模流出风险，国际金融市场风险向我国传导的压力在加大。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 08:53:57</pubDate></item><item><title>许宏才：坚持积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续</title><link>https://xuangubao.cn/article/927187</link><description>
    &lt;div&gt;
        财政部副部长许宏才在全球财富管理论坛·上海苏河湾峰会上表示，2022年，财政部将按照党中央、国务院决策部署，坚持积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续，保证财政支出强度，加快支出进度，实施新的减税降费政策，适度超前开展基础设施投资，党政机关坚持过紧日子，严守财政纪律，坚决遏制新增地方隐性债务，加强财政政策与货币政策协调联动，跨周期和逆周期宏观调控政策有机结合，推动稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 08:52:09</pubDate></item><item><title>银保监会曹宇：积极探索中小银行设立理财公司的模式路径</title><link>https://xuangubao.cn/article/927186</link><description>
    &lt;div&gt;
        银保监会副主席曹宇在“全球财富管理论坛 • 上海苏河湾峰会”上表示，从银行业保险业来看，已有29家理财公司获批筹建，23家开业运营，保险资管公司达33家。银保监会将继续坚持“成熟一家、批准一家”的原则，稳步推进理财公司和保险资管公司批设工作，做好已开业机构的运行评估，积极探索中小银行设立理财公司的模式路径，落实扩大对外开放和引进外资政策，建设各展所长，有机合作、同生共存的生态体系。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 08:50:38</pubDate></item><item><title>天津将对未完成核酸检测的人员赋“橙码”</title><link>https://xuangubao.cn/article/927185</link><description>
    &lt;div&gt;
        在第169场天津市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作新闻发布会上，天津市卫生健康委副主任杜洪印介绍，根据天津市全员核酸筛查进展，天津将对未完成核酸检测的人员赋“橙码”。“橙码”人员请立即与所在社区（单位、宾馆等）联系报备进行核酸检测，并做好个人防护。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 08:44:03</pubDate></item><item><title>我国最大天然气生产基地日产天然气突破1.5亿立方米</title><link>https://xuangubao.cn/article/927184</link><description>
    &lt;div&gt;
        从中国石油长庆油田了解到，作为我国最大的天然气生产基地，长庆油田日产天然气攀上1.5亿立方米以上水平，占冬供高峰期全国每天使用天然气总量的七分之一，相当于可保障3亿个三口之家日常做饭用气需求。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 08:41:07</pubDate></item><item><title>截至14日24时，天津本轮疫情累计报告本土确诊病例181例，本土无症状感染者22例（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/927183</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 08:36:23</pubDate></item><item><title>国家卫健委：两个因素导致近期国内多起聚集性疫情隐匿传播时间较长</title><link>https://xuangubao.cn/article/927182</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫健委疾控局一级巡视员贺青华：近期，国内多起聚集性疫情都存在隐匿传播时间较长后才发现的情况，一方面由于境外疫情输入压力增大，疫情输入方式和途径多样化；另一方面，由于我国人群疫苗接种率高、感染后出现症状晚、症状相对较轻等因素导致感染发现难度大。现有研究和防控实践表明，接种新冠疫苗能明显降低发生重症的风险。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 08:18:13</pubDate></item><item><title>日本出现首例奥密克戎毒株死亡病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/927181</link><description>
    &lt;div&gt;
        静冈市政府15日发表消息称，关于11日死亡的男性新冠患者，经病毒基因组解析，查明其感染的是奥密克戎毒株。报道称，这被视为日本首例奥密克戎毒株死亡病例。（日本共同社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 07:59:35</pubDate></item><item><title>国家卫健委：河南安阳仍存在社区传播风险</title><link>https://xuangubao.cn/article/927180</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫生健康委疾控局一级巡视员贺青华介绍，河南安阳的疫情仍存在一定的社区传播风险。陕西西安疫情已经进入到了收尾的阶段，仍需要严密防范医疗机构和集中隔离点的感染风险以及个别地区的疫情反弹。河南郑州和许昌疫情近日新增加的病例数呈持续下降态势，疫情出现了好转的迹象，续发传播风险也在逐步降低。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 07:43:08</pubDate></item><item><title>国家卫健委：我国防疫总方针对奥密克戎变异株仍然有效</title><link>https://xuangubao.cn/article/927179</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫生健康委疾控局一级巡视员贺青华表示，经专家综合分析研判，奥密克戎变异株不影响我国现有核酸检测试剂的敏感性和特异性，我国“外防输入，内防反弹”总策略和“动态清零”总方针，对奥密克戎变异株仍然有效。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 07:40:52</pubDate></item><item><title>国家卫健委：广东深圳新增加的病例均为集中隔离人员发现，疫情风险初步控制</title><link>https://xuangubao.cn/article/927178</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 07:38:41</pubDate></item><item><title>我国两日有三地报告奥密克戎</title><link>https://xuangubao.cn/article/927177</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫健委疾控局一级巡视员贺青华：广东珠海1月14日报告的感染者，广东中山1月13日报告的感染者，上海1月13日报告的感染者，这3个地方的基因测序均为奥密克戎变异株，多名感染者的社会活动轨迹比较多，存在社区感染传播外溢的风险。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 07:29:33</pubDate></item><item><title>国家卫健委：天津疫情外溢的风险逐渐降低</title><link>https://xuangubao.cn/article/927176</link><description>
    &lt;div&gt;
        国务院联防联控机制举行新闻发布会。会上，国家卫生健康委疾控局一级巡视员贺青华介绍，天津的疫情仍在持续发展，但近三天新增加的病例主要集中在隔离点筛查发现，疫情外溢的风险逐渐在降低，需要持续做好隔离点管控工作，相关省份也要继续做好风险人员的筛查和管控。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 07:28:53</pubDate></item><item><title>交通运输部：严禁擅自在高速公路省界主线设置疫情防控检查点</title><link>https://xuangubao.cn/article/927175</link><description>
    &lt;div&gt;
        1月15日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍节日期间疫情防控工作有关情况。会上，交通运输部应急办副主任周旻介绍，防疫的交通管控，绝不能简单化、一刀切，严禁擅自在高速公路省界主线设置疫情防控检查点，县、乡、村不得擅自阻断或隔离高速公路、国省干线和农村公路。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-01-15 07:27:01</pubDate></item></channel></rss>