<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 20 Mar 2022 11:28:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>江苏常州公布新增38例无症状感染者</title><link>https://xuangubao.cn/article/942892</link><description>
    &lt;div&gt;
        江苏常州市新冠肺炎疫情防控指挥部2022年3月20日发布通告：3月19日15-20日15时，常州全市新增本土无症状感染者38例，均在集中隔离点、封控区、管控区发现。3月13-20日，本轮疫情累计报告本土确诊病例27例（轻型26例、普通型1例），均在定点医疗机构隔离治疗；累计报告本土无症状感染者126例，均在定点医疗机构隔离医学观察。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 11:24:56</pubDate></item><item><title>江苏句容感染者病毒基因组测序结果为奥密克戎变异株BA.2进化分支</title><link>https://xuangubao.cn/article/942891</link><description>
    &lt;div&gt;
        据句容发布消息，近期，江苏句容市发现的1例新冠肺炎确诊病例和2例无症状感染者感染的病毒，基因组测序结果为奥密克戎变异株BA.2进化分支。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 11:23:26</pubDate></item><item><title>沙特能源部谴责也门胡塞武装袭击沙特能源设施</title><link>https://xuangubao.cn/article/942890</link><description>
    &lt;div&gt;
        沙特阿拉伯能源部当地时间20日下午发表书面声明，谴责也门胡塞武装袭击沙特境内的能源设施。声明中显示，当地时间3月19日23时30分左右，沙特南部省份吉赞的一处石油产品配送站遭遇无人机袭击。20日凌晨5时30分左右，位于沙特西部城市延布的天然气厂和炼油厂遭遇无人机袭击，其中炼油厂生产水平因袭击短时间内出现下降，但相关产品短缺已通过库存来弥补。上述袭击事件没有造成人员伤亡。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 11:20:10</pubDate></item><item><title>王毅：中国和发展中国家对当前欧洲变局有合理关切和相似立场</title><link>https://xuangubao.cn/article/942889</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天，外交部长王毅同阿尔及利亚外长拉马拉在安徽屯溪会谈后共同会见记者并表示：一是大家普遍认为，处理国际地区热点问题，并不是只有战争和制裁两种选择，对话谈判才是根本解决之道，当前形势下更应坚持这一方向。 二是世界经济复苏势头不应受到破坏。疫情冲击背景下，不断升级的单边制裁，将造成全球产业链供应链断裂，导致各国民众生活受到冲击。各国人民并没有责任为地缘冲突和大国博弈埋单。 三是各国都有权独立自主地决定自身对外政策，不应被强迫选边站队。处理复杂问题，对待不同意见，不应采取非敌即友、非黑即白的简单化做法，尤其要抵制冷战思维，反对阵营对抗。 四是各国的主权独立和领土完整任何时候都应得到尊重。这一原则对所有国家和地区都应适用，不应当有例外，更不能搞双重标准。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 11:14:00</pubDate></item><item><title>农业农村部印发通知要求：做好当前农村地区新冠肺炎疫情防控工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/942888</link><description>
    &lt;div&gt;
        3月20日，农业农村部印发《关于做好当前农村地区新冠肺炎疫情防控工作的通知》。《通知》强调，要扎实做好农产品稳产保供，进一步落实措施、压实责任，全力抓好春耕生产。组织好农资和畜禽饲料调剂调运，严禁随意设卡拦截、断路封路，确保农用物资运输畅通。组织做好“菜篮子”产品生产，加强农产品产销衔接和市场监测，完善应急预案。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 11:07:19</pubDate></item><item><title>中共中央办公厅 国务院办公厅印发《关于加强科技伦理治理的意见》</title><link>https://xuangubao.cn/article/942886</link><description>
    &lt;div&gt;
        尊重生命权利。科技活动应最大限度避免对人的生命安全、身体健康、精神和心理健康造成伤害或潜在威胁，尊重人格尊严和个人隐私，保障科技活动参与者的知情权和选择权。使用实验动物应符合“减少、替代、优化”等要求。合理控制风险。科技活动应客观评估和审慎对待不确定性和技术应用的风险，力求规避、防范可能引发的风险，防止科技成果误用、滥用，避免危及社会安全、公共安全、生物安全和生态安全。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 11:02:45</pubDate></item><item><title>澳大利亚政府：禁止向俄罗斯发货氧化铝（含铝土），立即生效</title><link>https://xuangubao.cn/article/942885</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 10:57:02</pubDate></item><item><title>江西南昌东湖区划定封控区、管控区、防范区</title><link>https://xuangubao.cn/article/942884</link><description>
    &lt;div&gt;
        自3月20日17时起，在江西省南昌市东湖区范围内划定封控区、管控区、防范区。一、封控区，划定永外正街388号为封控区；封控区内实行“区域封闭、足不出户、服务上门”的管理原则。二、管控区，划定永外正街两侧以及贤士横街以北，西支巷以西，玉带河北支路以南（含中金广场工地）合围区域为管控区；管控区内实行“人不出区、严禁聚集”管理。三、防范区，董家窑街道除封控区、管控区以外的区域为防范区。（江西发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 10:39:50</pubDate></item><item><title>媒体：东电将试验用福岛核污水养比目鱼和鲍鱼等</title><link>https://xuangubao.cn/article/942883</link><description>
    &lt;div&gt;
        据日本共同社20日报道，作为福岛第一核电站核污水排放入海的安全性确认和舆论对策，日本东京电力公司预计将从9月前后起，试验用核污水饲养比目鱼和鲍鱼等，并比较在海水和核污水中鱼贝类的成长情况，调查其体内的氚活度等。作为准备工作，3月17日开始在核电站用地内的水槽里，饲养约100条体长25厘米左右的比目鱼进行练习。据悉，所用海水的放射性物质氚的活度为每升0.1-1贝克勒尔左右。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 10:35:40</pubDate></item><item><title>中国兵器工业集团核酸采样车和核酸采样工作站装配下线</title><link>https://xuangubao.cn/article/942882</link><description>
    &lt;div&gt;
        3月17日，中国兵器工业集团一机集团制造的核酸采样车和核酸采样工作站装配下线，这两个移动设备以其灵活机动和高效快捷的优势，使繁重的核酸采样工作变得更轻松。（中国兵器工业集团一机集团微信公众号）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 10:30:59</pubDate></item><item><title>抄底“茅”时刻到了：有北向资金已开启“扫货模式”，多家龙头公司业绩“交卷”</title><link>https://xuangubao.cn/article/942881</link><description>
    &lt;div&gt;
        随着近期年报业绩逐渐披露，不少行业龙头公司业绩仍保持稳定增长，甚至有公司全年业绩翻倍。而公募基金等机构在市场调整之际，抓紧对龙头公司调研，北向资金在前期持续流出后，近期恢复净流入，家电、银行等板块龙头获青睐，美的集团获北向资金净买入金额最多，达18.25亿元，招商银行获净买入13.39亿元，三一重工、科沃斯、华熙生物、立讯精密等多股获净买入金额超亿元。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 10:26:32</pubDate></item><item><title>华鑫证券回应反洗钱调查传闻：不实消息，尚末发现公司客户存在因反洗钱而被调查的情况（券中社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/942880</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 10:18:04</pubDate></item><item><title>深圳口岸昨日检测出2名跨境货车司机核酸阳性</title><link>https://xuangubao.cn/article/942878</link><description>
    &lt;div&gt;
        据“深圳口岸发布”公众号消息，3月19日0-24时，深圳口岸检测出2名跨境货车司机核酸阳性。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 10:05:16</pubDate></item><item><title>山水比德：拟9000万元认缴产业投资基金份额</title><link>https://xuangubao.cn/article/942876</link><description>
    &lt;div&gt;
        山水比德公告，公司拟与易简投资、公司实际控制人孙虎共同出资设立山水具象数字科技产业投资基金合伙企业（有限合伙）。基金合伙人的出资总额1亿元，其中公司拟作为有限合伙人以自有资金9000万元认缴90%的基金份额；孙虎拟作为有限合伙人以自有资金900万元认缴9%的基金份额。基金投资方向为景观规划设计、智能设计、数字科技、数字孪生、虚拟现实、增强现实、渲染呈现技术等行业内未上市企业的股权投资。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 09:55:58</pubDate></item><item><title>中信建投：当前市场与2018年“政策底”的异同</title><link>https://xuangubao.cn/article/942875</link><description>
    &lt;div&gt;
        中信建投策略发文表示，金融委等几次会议接连召开，标志着本轮下跌政策底已经出现，市场信心修复，流动恶化获得缓解。与2018年的“政策底”相比，当前市场位置偏高，下跌时间较短。从微观流动性上看资金流入并不强劲，配置型外资流出压力依然值得关注。当前仍有部分中期担忧未解，如经济和企业盈利仍在寻底、全球通胀和美联储加息、疫情反复影响复苏等。我们对市场中期观点由谨慎转为中性，短期偏乐观，但对反弹后续空间要抱合理预期，以把握结构为主。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 09:48:42</pubDate></item><item><title>意华股份：拟将控股子公司湖南意华95%股权转让给控股股东</title><link>https://xuangubao.cn/article/942874</link><description>
    &lt;div&gt;
        意华股份公告，公司拟将控股子公司湖南意华95%的股权以1162.67万元的价格转让给控股股东意华控股，本次交易完成后，公司将不再持有湖南意华的股权，湖南意华将不再纳入公司合并报表范围。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 09:48:07</pubDate></item><item><title>维尔利：联合中标1.96亿元工程项目</title><link>https://xuangubao.cn/article/942873</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 09:47:30</pubDate></item><item><title>富士莱披露首次公开发行股票网上中签结果，中签号码共有22232个，每个中签号码只能认购500股富士莱股票</title><link>https://xuangubao.cn/article/942872</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 09:46:58</pubDate></item><item><title>通用技术中国医药与辉瑞合作的新冠病毒治疗药物驰援抗疫一线</title><link>https://xuangubao.cn/article/942871</link><description>
    &lt;div&gt;
        3月19日，通用技术中国医药与辉瑞公司合作的第一批新冠病毒治疗药物PAXLOVID已运达中国医药大兴物流中心，所有货物按照进出口相关防疫要求，运输全流程闭环管理，已完成验收入库等相关工作。目前，公司已收到急需药品紧急保障的调令，所有药品正在火速运往全国抗疫一线。（中国医药官方微信公众号）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 09:45:26</pubDate></item><item><title>我国首个地铁北斗定位系统开建 将提供定位、导航和授时服务</title><link>https://xuangubao.cn/article/942870</link><description>
    &lt;div&gt;
        我国首个地铁北斗定位系统在北京地铁首都机场线开工建设，这是我国目前规模最大的室内空间导航定位系统。预计在今年内建成。此次开工的地铁北斗定位系统，覆盖北京地铁首都机场线30公里运行线路和5座车站，是国家重点研发计划“超大城市轨道交通系统高效运输与安全服务关键技术”项目的重要配套示范工程。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-20 09:41:17</pubDate></item></channel></rss>