<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Apr 2022 11:39:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“破净”潮下遭遇巨额赎回，四大理财子存续余额一季度缩水万亿</title><link>https://xuangubao.cn/article/948259</link><description>
    &lt;div&gt;
        今年年初以来，国内股市动荡、债市反复。虽然回撤幅度可控且占比有限，但全面净值化后的银行理财产品还出现了“破净潮”，多家理财公司遭遇了巨额赎回。据悉，截至今年一季度末，排名前五的理财公司（招银、建信、工银、农银、中银）的管理产品存续余额，均较去年末有不同程度的下滑。其中，四家大行理财子公司的存续规模，共计减少超万亿；规模掉得最多的是一家位于北京的理财公司，一季度减少超3500亿元。（券中社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 11:32:46</pubDate></item><item><title>中共中央、国务院：完善统一的产权保护制度</title><link>https://xuangubao.cn/article/948258</link><description>
    &lt;div&gt;
        《中共中央 国务院关于加快建设全国统一大市场的意见》10日发布。意见提出，完善依法平等保护各种所有制经济产权的制度体系。健全统一规范的涉产权纠纷案件执法司法体系，强化执法司法部门协同，进一步规范执法领域涉产权强制措施规则和程序，进一步明确和统一行政执法、司法裁判标准，健全行政执法与刑事司法双向衔接机制，依法保护企业产权及企业家人身财产安全。推动知识产权诉讼制度创新，完善知识产权法院跨区域管辖制度，畅通知识产权诉讼与仲裁、调解的对接机制。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 11:24:53</pubDate></item><item><title>中共中央、国务院：加快培育统一的技术和数据市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/948257</link><description>
    &lt;div&gt;
        《中共中央 国务院关于加快建设全国统一大市场的意见》10日发布。意见提出，建立健全全国性技术交易市场，完善知识产权评估与交易机制，推动各地技术交易市场互联互通。完善科技资源共享服务体系，鼓励不同区域之间科技信息交流互动，推动重大科研基础设施和仪器设备开放共享，加大科技领域国际合作力度。加快培育数据要素市场，建立健全数据安全、权利保护、跨境传输管理、交易流通、开放共享、安全认证等基础制度和标准规范，深入开展数据资源调查，推动数据资源开发利用。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 11:19:04</pubDate></item><item><title>中共中央、国务院：加快发展统一的资本市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/948256</link><description>
    &lt;div&gt;
        《中共中央 国务院关于加快建设全国统一大市场的意见》10日发布。意见提出，统一动产和权利担保登记，依法发展动产融资。强化重要金融基础设施建设与统筹监管，统一监管标准，健全准入管理。选择运行安全规范、风险管理能力较强的区域性股权市场，开展制度和业务创新试点，加强区域性股权市场和全国性证券市场板块间的合作衔接。推动债券市场基础设施互联互通，实现债券市场要素自由流动。发展供应链金融，提供直达各流通环节经营主体的金融产品。加大对资本市场的监督力度，健全权责清晰、分工明确、运行顺畅的监管体系，筑牢防范系统性金融风险安全底线。坚持金融服务实体经济，防止脱实向虚。为资本设置“红绿灯”，防止资本无序扩张。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 11:15:34</pubDate></item><item><title>中共中央、国务院：建设全国统一的能源市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/948255</link><description>
    &lt;div&gt;
        《中共中央 国务院关于加快建设全国统一大市场的意见》10日发布。意见提出，建设全国统一的能源市场。在有效保障能源安全供应的前提下，结合实现碳达峰碳中和目标任务，有序推进全国能源市场建设。在统筹规划、优化布局基础上，健全油气期货产品体系，规范油气交易中心建设，优化交易场所、交割库等重点基础设施布局。推动油气管网设施互联互通并向各类市场主体公平开放。稳妥推进天然气市场化改革，加快建立统一的天然气能量计量计价体系。健全多层次统一电力市场体系，研究推动适时组建全国电力交易中心。进一步发挥全国煤炭交易中心作用，推动完善全国统一的煤炭交易市场。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 11:11:38</pubDate></item><item><title>股票策略私募产品一季度亏损近13%，量化私募超额收益企稳回升</title><link>https://xuangubao.cn/article/948254</link><description>
    &lt;div&gt;
        近期私募基金一季度业绩出炉，股票策略私募产品以近13%的整体亏损在八大策略中排名垫底，CTA策略产品则是唯一获得正收益的，表现一枝独秀。据了解，持股型私募在市场震荡中仍保持高仓位，加仓优质超跌个股；交易型私募则大幅降低仓位，分散配置。私募也表示，量化私募产品在经历去年四季度以来的回撤后，今年超额收益逐步企稳回升，未来行业将走向分化，严控风险敞口的公司，超额保持更加稳定；同时，CTA策略在市场震荡中展现了危机阿尔法的特性，长期配置价值大。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 11:04:33</pubDate></item><item><title>中共中央 国务院关于加快建设全国统一大市场的意见发布</title><link>https://xuangubao.cn/article/948253</link><description>
    &lt;div&gt;
        《中共中央 国务院关于加快建设全国统一大市场的意见》10日发布。强化市场基础制度规则统一、推进市场设施高标准联通、打造统一的要素和资源市场、推进商品和服务市场高水平统一、推进市场监管公平统一、进一步规范不当市场竞争和市场干预行为，意见为今后一个时期建设全国统一大市场提供了行动纲领，必将对新形势下深化改革开放，更好利用发挥、巩固增强我国市场资源巨大优势，全面推动我国市场由大到强转变产生重要影响。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 10:57:09</pubDate></item><item><title>南威软件：电科投资拟减持不超3%股份</title><link>https://xuangubao.cn/article/948252</link><description>
    &lt;div&gt;
        南威软件公告，股东电科投资因自身资金需求，自公告披露之日起15个交易日后的3个月内通过集中竞价交易方式，或自公告披露之日后的3个月内通过大宗交易减持其所持有的公司股份，拟减持公司股份数量不超过1772.38万股，减持比例不超过公司总股本的3.00%。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 10:52:37</pubDate></item><item><title>大兴区政府与美锦能源签订战略合作协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/948250</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月9日美锦能源与北京市大兴区进行签约，美锦能源将在大兴区规划建设燃料电池核心零部件：鸿基创能膜电极的规模化、工程化生产，翼迅创能燃料电池叉车、智慧运营平台、碳资产运营公司、美锦氢能碳中和研究院包括燃料电池分布式、储能研发及应用。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 10:23:37</pubDate></item><item><title>广州：4月11日零时起离穗须凭48小时核酸证明</title><link>https://xuangubao.cn/article/948248</link><description>
    &lt;div&gt;
        广州市举行疫情防控新闻发布会。广州市卫生健康委副主任、新闻发言人陈斌表示，根据疫情防控需要，市疫情防控指挥办决定：4月11日零时开始，市民非必要不离穗，确需离穗须凭48小时核酸阴性证明。（南方+）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 10:16:42</pubDate></item><item><title>广州白云区配备2376名医护人员保障患者就医需求</title><link>https://xuangubao.cn/article/948247</link><description>
    &lt;div&gt;
        广州召开疫情防控新闻发布会。发布会上，广州白云区委常委、常务副区长、新闻发言人杨颜泽介绍，经初步摸查，目前封控区、管控区内有孕产妇、血液透析患者、慢性病患者、肿瘤患者等特殊群体15200人。管控区内5家三级医院、5家社区卫生服务中心全部制定预案、按防控要求运营，配备2376名医护人员保障患者就医需求，并提供电话问诊、线上诊疗、送医送药上门等医疗服务，启动白云区妇幼保健院（机场路院区）作为管控区域定点收治医院，努力保障居民群众各类就医需求。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 10:10:14</pubDate></item><item><title>稳健医疗：拟7.28亿元收购隆泰医疗55%股权</title><link>https://xuangubao.cn/article/948246</link><description>
    &lt;div&gt;
        稳健医疗公告，公司拟使用自有资金7.28亿元向吴康平等收购其持有浙江隆泰医疗科技股份有限公司共计55%的股权，隆泰医疗的主营业务为高端伤口敷料（包括硅胶泡沫、水胶体、硅凝胶、水凝胶、薄膜敷贴及造口等产品）的研发、生产和销售。2021年度，隆泰医疗实现销售收入超3.5亿元，其中高端伤口敷料产品合计实现销售收入超2.8亿元，在国内高端伤口敷料企业中处于行业领先地位。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 10:09:05</pubDate></item><item><title>广州正在琶洲会展中心推进建设方舱医院</title><link>https://xuangubao.cn/article/948245</link><description>
    &lt;div&gt;
        从广州疫情防控新闻发布会了解到，按照国家疫情防控的有关要求，各省要准备两到三家方舱医院。根据广州市的规划部署，目前正在琶洲会展中心推进建设方舱医院，将会进一步做好疫情防控常态化工作。（央广网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 10:08:12</pubDate></item><item><title>广州白云：全力保障居民生活物资需求</title><link>https://xuangubao.cn/article/948244</link><description>
    &lt;div&gt;
        10日下午，广州召开疫情防控新闻发布会。发布会上，广州白云区委常委、常务副区长、新闻发言人杨颜泽介绍，正全力做好物资服务保障。储备方面，区内重点保供的大型商超、农贸市场全部按照平时5倍的供应量储备各类生活必需品，并会同4家市属国企，对口强化管控区内的物资供应。目前28家大型商超、18家农贸市场全部正常经营，全区肉、蛋、菜等生活必需品供应充足、品类齐全。配送方面，保障管控区内141个生活物资供应点正常供应，安排充足的司机、骑手加强货物应急配送，引导电商平台，设置线上下单专用小程序供居民使用。管控区域大、涉及人口多，物资配送过程中出现过送达不及时的问题，正在全力以赴加以解决。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 10:05:25</pubDate></item><item><title>比亚迪汉家族4款新车上市</title><link>https://xuangubao.cn/article/948243</link><description>
    &lt;div&gt;
        比亚迪汽车微信公众号消息，4月10日，比亚迪汉家族4款新车型上市，分别为汉EV千山翠限量版、汉EV创世版、汉DM-i、汉DM-p，综合补贴后售价区间为21.58万元-32.98万元。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 10:04:16</pubDate></item><item><title>伊朗外长：正在寻求美国解除对伊制裁，但相关谈判必须维护伊朗尊严</title><link>https://xuangubao.cn/article/948242</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间10日，伊朗外长阿卜杜拉希扬在外交部会议的讲话中表示，伊朗正在寻求美国解除对伊制裁，但相关的谈判必须维护伊朗尊严，且能够达成一份稳定和良好的协议。他提到，在不久前访问俄罗斯期间，伊朗与俄罗斯达成一致，即如果各方能在维也纳会谈中达成相关协议，“俄罗斯不会成为其中的障碍。”（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 09:51:02</pubDate></item><item><title>广州：4月11日起全市中小学校暂停线下教学</title><link>https://xuangubao.cn/article/948241</link><description>
    &lt;div&gt;
        10日下午广州召开疫情防控新闻发布会，发布会上，相关负责人介绍：自4月11日起，广州全市中小学阶段学校（有住宿条件和全封闭管理条件的高三除外）暂停线下教学，采取线上教学；高三年级有住宿条件的，在校实施全封闭管理，没有住宿条件的，居家开展线上教学。幼儿园停止幼儿入园。校外培训机构暂停线下教学。托管机构暂停服务。高等院校实施封闭管理，学生非必要不离校，教职员工家校“两点一线”，加大核酸检测频次。原定于4月11日开始的中考体育考试暂停，具体考试时间另行通知。以上安排暂定实施至4月17日24时，后续安排将视疫情情况变化，及时作出调整并向社会公布。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 09:46:39</pubDate></item><item><title>广州：本次疫情不排除社区隐匿性传播的可能</title><link>https://xuangubao.cn/article/948240</link><description>
    &lt;div&gt;
        4月9日8时至10日14时，广州新增密接1039人，次密接1081人，重点人员3522人，目前针对疫情涉及的重点场所和各类管控区域，全市共开设3624个核酸采样点，15771个采样单元。截至4月10日12时，全市全员核酸采样1918万份。根据持续深入流行病学调查，近日续发感染者大部分来自白云区中风险地区和各类管控区域中，主要在密接、次密接或重点人群中主动排查发现，呈现出在个别工作场所、家庭聚集等特点，传播链条基本清晰。但陆续排查出的感染个案也提醒我们，本次疫情不排除社区隐匿性传播的可能。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 09:45:14</pubDate></item><item><title>截至今天14时，广州本轮疫情累计报告新冠病毒感染者23例</title><link>https://xuangubao.cn/article/948238</link><description>
    &lt;div&gt;
        10日下午广州召开疫情防控新闻发布会。发布会上，广州市政府副秘书长吴林波介绍，4月8日以来，广州市发生新的本土疫情，从4月9日0时到今天14时，新增22例新冠病毒感染者。本次疫情累计报告新冠病毒感染者23例。从区域分布看，已报告的感染者中，白云区、越秀区、海珠区、天河区分别有19例、2例、1例和1例。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 09:22:00</pubDate></item><item><title>仙坛股份：3月鸡肉产品销售收入环比增长122.03%</title><link>https://xuangubao.cn/article/948237</link><description>
    &lt;div&gt;
        仙坛股份公告，公司2022年3月实现鸡肉产品销售收入34477.67万元，销售数量4.00万吨，同比变动幅度分别为56.92%、68.22%，环比变动幅度分别为122.03%、118.26%。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-04-10 09:21:10</pubDate></item></channel></rss>