<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 16 Aug 2020 04:25:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>雷军：小米开启“重新创业” 四位集团高管成为合伙人</title><link>https://xuangubao.cn/article/743443</link><description>
    &lt;div&gt;
        小米创办人，董事长兼CEO雷军8月16日在微博表示，今天小米开启“重新创业”的征程。王翔、周受资、张峰和卢伟冰等四位集团高管成为小米合伙人，就是小米下一个十年“联合创始人”，小米同时启动了新十年创业者计划。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 04:20:36</pubDate></item><item><title>外交部副部长郑泽光与美国国会议员举行视频对话：美方应停止负面言行</title><link>https://xuangubao.cn/article/743442</link><description>
    &lt;div&gt;
        外交部16日消息，8月13日，外交部副部长郑泽光与美国国会议员举行视频对话，强调美方应停止负面言行，与中方共同推动两国关系回到正确轨道。我们敦促美方立即停止打压中国企业的霸凌行径，为两国经贸合作营造有利环境。美国内那些鼓吹人为割裂与中国经济联系的人，违背了基本常识和经济规律，损害的是两国企业和消费者的根本利益。我们敦促美方停止歇斯底里的反华鼓噪，停止损人害已的做法。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 04:02:44</pubDate></item><item><title>深圳核酸检测能力今天突破10万份，预计3天可完成所有检测</title><link>https://xuangubao.cn/article/743440</link><description>
    &lt;div&gt;
        深圳市罗湖区区长刘智勇表示，罗湖区核酸检测能力目前在每天1.2万份，加上其他各个的区支持，今天开始采用新的检查模式，检测量能够提升5倍，预计今天检测能力突破10万份。目前总计需要的核酸检测数量为28.7万份，检测能力完全可以覆盖，而今天的采样能力预计突破8万份，一线采集人员累计达到每天700-800人，大概3天左右可以完成所有的检测。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 03:48:35</pubDate></item><item><title>据国家知识产权局消息，由军科院军事医学研究院陈薇院士团队及康希诺生物联合申报的新冠疫苗（Ad5-nCoV疫苗）专利申请已被授予专利权，这是我国首个新冠疫苗专利。该专利于今年3月18日申请，8月11日授权</title><link>https://xuangubao.cn/article/743437</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 03:33:35</pubDate></item><item><title>深圳大规模疫情反弹的概率较低</title><link>https://xuangubao.cn/article/743433</link><description>
    &lt;div&gt;
        深圳市政府新闻办公室于8月16日举行新闻发布会，通报深圳市新冠肺炎疫情和防控工作最新情况。深圳市卫生健康委主任罗乐宣表示，截至8月16日6时，深圳累计核算测试样本共采集83413份，除此前已发现的2例密切接触者为阳性，无新增病例，专家指出大规模疫情反弹的情况概率较低。（深圳特区报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 03:19:37</pubDate></item><item><title>理想汽车：厦门事故由严重的碰撞造成，并非质量原因</title><link>https://xuangubao.cn/article/743431</link><description>
    &lt;div&gt;
        针对厦门一辆ONE发生交通事故被部分媒体质疑后，理想汽车今天发表官方声明称，此次事故是由严重的碰撞造成，并非质量原因。理想汽车称，迄今为止，理想ONE所有悬架损坏都是由碰撞事故造成的，没有一起是因为质量原因。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 03:08:15</pubDate></item><item><title>全国早稻增产趋势明显，收购进入旺季</title><link>https://xuangubao.cn/article/743428</link><description>
    &lt;div&gt;
        农业农村部发布，目前早稻收获已基本结束，今年早稻生产呈现三大亮点，增产趋势明显。早稻面积比上年增加470多万亩，扭转了连续7年下滑势头，是今年早稻生产的最大亮点。南方洪涝灾害没有逆转总体增产趋势，是早稻生产第二大亮点。结构调优，是今年早稻生产的第三个亮点，今年优质早稻面积达到46.2%，比上年提高了2个百分点。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 02:56:33</pubDate></item><item><title>大连影剧院健身房恢复营业</title><link>https://xuangubao.cn/article/743426</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月16日上午，大连市召开疫情防控新闻发布会，大连市疫情防控指挥部已决定全市低风险地区部分服务场所，在符合疫情防控要求的前提下，自即日起恢复营业。包括影剧院、书店、图书馆、文化馆、博物馆、美术馆、网吧、棋牌室、游艺厅等场所。考虑到部分营业机构服务对象和服务形式的特殊性，校外培训机构、托幼机构、养老机构、福利院、社区活动场所仍暂缓开放。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 02:54:59</pubDate></item><item><title>海南允许有条件开展智能汽车高速公路测试</title><link>https://xuangubao.cn/article/743425</link><description>
    &lt;div&gt;
        海南省工信厅等多部门近日联合印发文件，允许有条件开展智能汽车高速公路测试。据介绍，《海南省智能汽车道路测试和示范应用管理办法（试行）》的出台将发挥自贸港政策优势、测试环境优势、5G全覆盖优势、新能源汽车全域推广优势等，吸引更多企业落地海南开展智能汽车测试、研发及示范应用工作，构建海南省智能汽车产业发展生态。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 02:49:17</pubDate></item><item><title>广东：经过拉网式排查，暂无发现新增病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/743422</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月16日上午10时，广东省政府新闻办举行新闻发布会，会上消息：截至今天早上7时，汕尾市累计完成核酸检测采样37669份，已出结果34284份，除此前已发现的3例密切接触者为阳性，其他均为阴性。深圳市已采集人员及环境样本83413份，已出结果58459份。除此前已发现的2例密切接触者为阳性，其他均为阴性。经过拉网式排查，暂无发现新增病例。（南方日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 02:47:16</pubDate></item><item><title>券商APP月活全线增长，华泰证券旗下APP月活首破千万</title><link>https://xuangubao.cn/article/743421</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据移动互联网产品竞争分析平台易观千帆8月15日发布的《2020年7月份移动APP TOP1000榜单》，上榜的券商APP月度活跃用户数全部实现增长，其中，华泰证券旗下“涨乐财富通”APP月活数达1,007.6万，首次突破千万大关，环比增长10.6%，继续保持券商行业第一。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 02:42:21</pubDate></item><item><title>IMF：今年全球房价涨为主流，个国家和地区房价上升</title><link>https://xuangubao.cn/article/743419</link><description>
    &lt;div&gt;
        国际货币基金组织近日发布的统计数字显示，以去年第三季度为比较基准，全球实际房价指数为167，创下2000年开始相关统计以来的最高。63个国家和地区当中，有45个房价上升。菲律宾房价涨幅最高，为20%，葡萄牙（10.5%）、拉脱维亚（10.4%）也以两位数增长。分析指出，多个国家和地区房价上涨主要是因为各央行大幅下调利率并采取货币宽松政策，引发流动性增加。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 02:41:32</pubDate></item><item><title>险资配债策略转向 “减配”转为“标配”</title><link>https://xuangubao.cn/article/743417</link><description>
    &lt;div&gt;
        随着近月来债券收益率持续缓慢回升，多位险资投资人士告诉记者，债券收益率虽然仍处于历史低位，但配置价值逐步提升，有大型资管配债策略已转为标配。统计显示，今年6月末，保险配置债券资产6.97亿元，占保险资金运用余额比例达到了34.63%，不仅比今年4月末上升0.38个百分点，也比去年末略高0.07个百分点。（券商中国）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 02:41:10</pubDate></item><item><title>银保监会主席郭树清：推动养老基金在资本市场上的占比达到世界平均水平</title><link>https://xuangubao.cn/article/743414</link><description>
    &lt;div&gt;
        银保监会主席郭树清在《求是》刊文指出，加快金融供给侧结构性改革。不断完善资本市场基础制度，引导理财、信托、保险等为资本市场增加长期稳定资金。加快养老保险第二和第三支柱建设，推动养老基金在资本市场上的占比达到世界平均水平。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 02:32:19</pubDate></item><item><title>银保监会主席郭树清：努力实现股票市场、债券市场、信贷市场与货币市场职责清晰、分工有序</title><link>https://xuangubao.cn/article/743413</link><description>
    &lt;div&gt;
        银保监会主席郭树清在《求是》刊文指出，防止高风险影子银行反弹回潮。要保持战略定力，对高风险业务保持高压态势。突出简单、透明原则，规范交叉金融产品，做到公募产品与私募产品边界清晰，表内业务与表外业务风险隔离，委托业务与自营业务分账经营，储蓄产品和投资产品泾渭分明。努力实现股票市场、债券市场、信贷市场与货币市场职责清晰、分工有序。同时，持续整治互联网金融风险，严厉打击非法集资等违法违规金融活动。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 02:30:46</pubDate></item><item><title>银保监会主席郭树清：稳步扩大金融业对外开放</title><link>https://xuangubao.cn/article/743407</link><description>
    &lt;div&gt;
        银保监会主席郭树清在《求是》刊文指出，稳步扩大金融业对外开放。按照自主、有序、平等、安全的方针，在确保金融主权的前提下，努力实现更高层次的金融开放。加快构建公开透明、稳定可预期的监管政策环境，鼓励中外金融机构平等竞争、深化合作、互相借鉴、促进创新。提高开放条件下的宏观金融管理和防控风险能力，及时发现并有效阻遏外部冲击向国内扩散。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 02:18:42</pubDate></item><item><title>银保监会主席郭树清：坚定不移打好防范化解金融风险攻坚战</title><link>https://xuangubao.cn/article/743406</link><description>
    &lt;div&gt;
        银保监会主席郭树清在《求是》刊文指出，为应对疫情所采取的一系列宏观对冲政策十分必要，执行中如遇新的异常情况还可能进一步加大力度。但也不能不看到，在资金面宽松背景下，企业、居民、政府都可能增加债务。利率下行一致性预期强化后，有可能助长杠杆交易和投机行为，催生新一轮资产泡沫。一些地方的房地产价格开始反弹，金融资源有可能再次向高风险领域集中。信用较差的借款人可能借延期还款等优惠政策恶意逃废债务，结构复杂的高风险影子银行也容易卷土重来。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 02:17:26</pubDate></item><item><title>广州冷链行业协会已要求暂停进口来自疫区的冷冻肉制品和水产品，并对所有接触冷冻肉食、水产品的从业人员立即进行核酸检测，并坚持做到每周一次（广州日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/743401</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 02:04:14</pubDate></item><item><title>广东普宁：疑似携带新冠病毒的进口冷冻鸡全翅没有销售</title><link>https://xuangubao.cn/article/743400</link><description>
    &lt;div&gt;
        据广东普宁宣传部微信公众号消息，8月15日，普宁市新冠肺炎防控指挥办疫情防控组农贸市场疫情防控工作专班通报，8月12日晚11时，接上级相关部门通报，有疑似携带新冠病毒的进口鸡全翅30件产品售往普宁某食品经营部。经现场核查，该批次30件产品于2020年8月11日晚到货后一直存放在产品冻库，没有进行销售。工作专班对该批次30件产品及产品冻库予以封存，并对环境、产品及从业人员落实核酸采样，经普宁市、揭阳市、省三级疾控部门检测，结果均为阴性。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 02:03:26</pubDate></item><item><title>中消协专家邱宝昌：特斯拉单方面拒绝交付是违约行为</title><link>https://xuangubao.cn/article/743397</link><description>
    &lt;div&gt;
        特斯拉拒绝向拼多多团购车主交付车辆一事，持续发酵。中消协专家邱宝昌建议，消费者为维护自己的合法权益，可以和特斯拉协商解决，也可向消费者保护组织、市场监督管理部门投诉，也可向法院提起诉讼。邱宝昌表示，合同成立后，特斯拉单方解除订单是违约行为，电子商务法第四十九条明确规定，电子商务经营者不得以格式条款等方式约定消费者支付价款后合同不成立；格式条款等含有该内容的，其内容无效。（36氪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-16 01:52:52</pubDate></item></channel></rss>