<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jul 2020 04:08:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>日本东京将疫情警戒提升至最高级别</title><link>https://xuangubao.cn/article/717190</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 04:07:56</pubDate></item><item><title>生意社监测显示，7月钴市行情震荡回暖。截至7月13日，钴价250666.67元/吨，较月初钴价243666.67元/吨上涨，涨幅2.87%</title><link>https://xuangubao.cn/article/717161</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 03:25:33</pubDate></item><item><title>据媒体报道，光明食品为中国企业重新打开欧元债券市场，成为今年以来发行基准规模欧元债券的首家中资公司</title><link>https://xuangubao.cn/article/717156</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 03:18:20</pubDate></item><item><title>天眼查数据显示，近日，蚂蚁金服运营主体浙江蚂蚁小微金融服务集团股份有限公司正式变更企业名称，变更后为蚂蚁科技集团股份有限公司</title><link>https://xuangubao.cn/article/717155</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 03:17:58</pubDate></item><item><title>山东金宝电子日前发布涨价通知称，鉴于覆铜板主要原材料电解铜、树脂等价格持续上涨，覆铜板生产成本居高不下，故决定于7月11日起，公司覆铜板销售价格每张上调5元（PCB信息网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/717151</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 03:12:16</pubDate></item><item><title>内蒙古公积金政策调整，购买第三套房不能再申请</title><link>https://xuangubao.cn/article/717148</link><description>
    &lt;div&gt;
        为进一步落实国家“房住不炒”政策和“放管服”改革精神，内蒙古自治区住房资金管理中心梳理业务规范，调整了部分贷款政策并精简贷款流程。其中，取消借款人“同户籍”家庭成员购房也可使用公积金贷款的政策，停止向购买第三套及以上住房的缴存职工家庭发放住房公积金个人住房贷款。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 03:07:33</pubDate></item><item><title>JEDEC固态技术协会7月15日将发布其下一个主流存储器标准DDR5 SDRAM的最终规范，这将标志着计算机存储器开发的一个重要里程碑（半导体行业观察）</title><link>https://xuangubao.cn/article/717137</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 03:00:44</pubDate></item><item><title>工信部等三部门发布关于开展新能源汽车下乡活动的通知，十家车企参与</title><link>https://xuangubao.cn/article/717130</link><description>
    &lt;div&gt;
        为促进农村地区新能源汽车推广应用，引导农村居民出行方式升级，助力美丽乡村建设和乡村振兴战略，工信部、农业农村部、商务部决定联合组织开展新能源汽车下乡活动。活动期间地方人民政府发布本地区支持新能源汽车下乡等有关政策，参与汽车企业发布活动车型和优惠措施。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 02:54:44</pubDate></item><item><title>消息称字节跳动或分拆TikTok为美国公司</title><link>https://xuangubao.cn/article/717124</link><description>
    &lt;div&gt;
        据媒体援引知情人士消息称，TikTok母公司字节跳动正研究战略替代方案，包括可能分拆Tiktok为美国公司。对此，字节跳动方面暂未对外进行回应。（TechWeb）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 02:47:44</pubDate></item><item><title>贝特瑞将在福建建设年产40万平方米石墨烯导热膜生产线，与华为、三星等形成配套</title><link>https://xuangubao.cn/article/717123</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，福建省发改委协调推动全球最大的锂离子电池负极材料供应商、石墨烯领域领军企业贝特瑞新材料集团顺利签约，落地福建省石墨烯产业集聚区永安石墨和石墨烯产业园。贝特瑞集团计划在福建省建设年产40万平方米石墨烯导热膜生产线，主要应用于柔性屏、智能硬件、移动智能终端、可穿戴设备等领域，将与华为、OPPO、三星、爱立信等行业龙头企业形成配套。（东南网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 02:41:11</pubDate></item><item><title>中国气象局：未来10天长江上游地区强降雨维持</title><link>https://xuangubao.cn/article/717121</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国气象局应急减灾与公共服务司副司长、新闻发言人王志华15日表示，预计未来十天，长江上游地区强降雨维持，叠加效应明显、致灾风险很高，需继续做好当前长江、鄱阳湖、洞庭湖、太湖等大江大河大湖防汛工作。“七下八上”期间，主雨带将北抬至黄淮、华北至东北中南部地区，需加强淮河流域北部、黄河中下游、海河流域、辽河流域和松花江流域防汛工作。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 02:37:34</pubDate></item><item><title>湖北省卫健委与科大讯飞14日签订战略合作框架协议，合力打造全国“人工智能+医疗”示范应用基地</title><link>https://xuangubao.cn/article/717120</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据协议，双方将聚焦“共创新、强基层、补短板”加强战略合作，共同建设人工智能医疗联合实验室，探索人工智能在医疗领域的应用创新模式；探索建设覆盖全省基层医疗卫生机构的人工智能辅助诊疗系统，提高基层医疗服务能力；构建智能健康医疗服务体系，提高全省公共卫生服务效能和应急处置能力，合力将湖北打造为全国“人工智能+医疗”示范应用基地。（湖北日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 02:36:14</pubDate></item><item><title>乐普医疗Vesselin药物球囊成功完成上市后首例临床应用</title><link>https://xuangubao.cn/article/717116</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月14日，由乐普医疗研制的Vesselin药物球囊在广东省某医院成功完成上市后首例临床应用。该产品的临床应用将与NeoVas生物可吸收支架形成相互结合、紧密相扣的技术领先形势，共同为乐普医疗推进心血管介入治疗发展贡献动能。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 02:34:22</pubDate></item><item><title>教育部：要综合评估大规模在线教育教学的成效与不足，推进教育信息化改革</title><link>https://xuangubao.cn/article/717113</link><description>
    &lt;div&gt;
        日前，教育部应对新冠肺炎疫情工作领导小组办公室召开全国教育系统疫情防控调度视频会议，总结交流2020年上半年疫情防控工作，研究部署2020年暑期及秋季开学期间疫情防控工作。会议要求，各地各校要科学谋划秋季开学疫情防控工作，全面推进恢复正常教育教学秩序。既要避免麻痹大意，又要防止过度防控。积极应对“疫后综合征”。要综合评估大规模在线教育教学的成效与不足，推进教育信息化改革等。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 02:30:37</pubDate></item><item><title>深圳首个“十四五”规划方案露面，《深圳市商务发展“十四五”规划（征求意见稿）》公布</title><link>https://xuangubao.cn/article/717100</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据《规划（征求意见稿）》，到2025年，深圳30000平方米以上购物中心将达到130个。意见稿提出了商贸基础设施建设、深港口岸商业带建设、国际化商圈建设、特色化商街建设以及保税区创新升级等五个重大工程。深圳将高标准高质量推进罗湖“金三角”商业区、福田中心商业区、后海湾超级商业区建设发展，超前规划建设粤东沿海经济带新消费中心。（深圳特区报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 02:21:39</pubDate></item><item><title>工信部：推进京津冀及周边地区大宗冶金与煤电固废协同利用，加快退役动力电池回收利用</title><link>https://xuangubao.cn/article/717098</link><description>
    &lt;div&gt;
        工信部印发《京津冀及周边地区工业资源综合利用产业协同转型提升计划（2020-2022年）》，其中提出，推进大宗冶金与煤电固废协同利用。在河北、山西、内蒙古、山东、河南等地的冶金和煤电产业集中区，建设10个以上协同利用冶金和煤电固废制备全固废胶凝材料、混凝土、路基材料等的生产基地，实现年消纳工业固废3亿吨。加快退役动力电池回收利用；建设绿色雄安；加强废纸及纸基快递包装物回收利用，建设 3~5 个大型区域废纸分拣加工中心和废纸仓储物流交易中心，打造区域废纸回收利用产业集群等。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 02:20:09</pubDate></item><item><title>国家绿色发展基金股份有限公司成立，股东包含国家开发银行、中国银行、工商银行、交通银行等</title><link>https://xuangubao.cn/article/717094</link><description>
    &lt;div&gt;
        天眼查数据显示，7月14日，国家绿色发展基金股份有限公司成立，注册地址为上海市黄浦区汉口路110号，注册资本885亿，公司经营范围包括一般项目：股权投资等。天眼查数据显示，该公司工商披露的发起人中，第一大为中华人民共和国财政部，持股比例为11.30%；第二大分别为国家开发银行、中国银行、建设银行、工商银行、农业银行，各持股9.04%。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 02:09:29</pubDate></item><item><title>国风塑业：已小批量供货的聚酰亚胺薄膜目前主要应用于柔性电路板</title><link>https://xuangubao.cn/article/717091</link><description>
    &lt;div&gt;
        国风塑业在互动平台表示，公司薄膜产品主要有包装膜材料、预涂膜材料、电容器用薄膜、聚酰亚胺薄膜等，其中已小批量供货的聚酰亚胺薄膜目前主要应用于柔性电路板。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 02:07:14</pubDate></item><item><title>民航局：支持粤港澳大湾区民航协同发展，明确发展目标</title><link>https://xuangubao.cn/article/717088</link><description>
    &lt;div&gt;
        《民航局关于支持粤港澳大湾区民航协同发展的实施意见》印发《实施意见》中明确了两个阶段的发展目标。第一阶段是筑基成长期。到2025年，基本建成粤港澳大湾区世界级机场群，大湾区民航整体规模、综合竞争力和创新能力持续保持国际领先。第二阶段是全面提升期。到2035年，全面建成安全、协同、绿色、智慧、人文的世界级机场群，为全面建成宜居宜业宜游的国际一流湾区发挥战略性、基础性作用。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 02:03:54</pubDate></item><item><title>国家发改委等十三部门发文，支持网络直播等多样化自主就业</title><link>https://xuangubao.cn/article/717086</link><description>
    &lt;div&gt;
        十三部门《关于支持新业态新模式健康发展激活消费市场带动扩大就业的意见》指出，大力发展融合化在线教育，积极发展互联网医疗，鼓励发展便捷化线上办公，不断提升数字化治理水平。积极培育新个体，支持自主就业。支持微商电商、网络直播等多样化的自主就业、分时就业。支持线上多样化社交、短视频平台有序发展，鼓励微创新、微应用、微产品、微电影等万众创新。引导“宅经济”合理发展，促进线上直播等服务新方式规范健康发展。探索运用区块链技术完善多元价值传递和贡献分配体系。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-15 02:02:30</pubDate></item></channel></rss>