<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 23 Aug 2020 04:27:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>两部委召开座谈会形成房企融资规则，业内称窗口指导概率大</title><link>https://xuangubao.cn/article/749486</link><description>
    &lt;div&gt;
        住建部、央行官方网站并未披露房企融资管理规则的具体内容，但市场猜测，或与此前盛传的“345新规”有关。一位不愿具名的华东房企集团副总裁表示，传闻中的“345新规”可能是有的，个人理解可能窗口指导的概率更大。58安居客房产研究院分院院长张波表示，下半年房企融资的“好日子”已经基本结束，整体很难再有类似上半年的低成本融资水平，即使是财务稳健的房企也会面临这一挑战。在国内大循环为主的发展导向上，未来房地产融资收紧将是大概率事件。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-23 04:06:19</pubDate></item><item><title>印度政府数据显示，印度新冠肺炎确诊病例超300万</title><link>https://xuangubao.cn/article/749481</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-23 03:51:26</pubDate></item><item><title>韩国新增397例新冠肺炎确诊病例，累计确诊17399例</title><link>https://xuangubao.cn/article/749470</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-23 03:06:09</pubDate></item><item><title>字节跳动官方宣布正式起诉特朗普政府</title><link>https://xuangubao.cn/article/749467</link><description>
    &lt;div&gt;
        字节跳动在官方微信号发文称：近一年来，我们怀着真诚的态度，寻求跟美国政府沟通，针对他们所提出的顾虑提供解决方案。但美国政府罔顾事实，不遵循正当法律程序，甚至试图强行介入商业公司谈判。为确保法治不被摒弃，确保公司和用户获得公正的对待，我们宣布正式通过诉讼维护权益。起诉时间为美国时间8月24日（北京时间8月25日）。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-23 03:02:45</pubDate></item><item><title>高分九号05星发射成功</title><link>https://xuangubao.cn/article/749465</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天10时27分，我国在酒泉卫星发射中心用长征二号丁运载火箭，成功将高分九号05星送入预定轨道，发射获得圆满成功。此次任务还搭载发射了多功能试验卫星、天拓五号卫星。高分九号05星是一颗光学遥感卫星，主要用于国土普查、城市规划、土地确权、路网设计、农作物估产和防灾减灾等领域。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-23 02:48:31</pubDate></item><item><title>券商声誉风险管理又征求意见，多家正自查</title><link>https://xuangubao.cn/article/749457</link><description>
    &lt;div&gt;
        中证协上周向各券商下发了《证券公司声誉风险管理指引（修改稿）》，进一步梳理和明确了声誉风险管理架构及职责，增强实操性；增加了从业人员声誉约束及评价机制内容，防范和管理人员不当行为及道德缺失引发的声誉风险等。业内人士认为，最新下发的声誉风险管理指引实操性较强，且是大范围向行业征求意见，后续或不会再大改。各券商需在9月10日前再次提交反馈意见。（券商中国）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-23 02:16:12</pubDate></item><item><title>商务部部长钟山赴四川仪陇开展定点扶贫调研</title><link>https://xuangubao.cn/article/749438</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月22日，钟山在定点扶贫县四川省仪陇县调研脱贫攻坚工作。在电商中心调研考察时，钟山表示，电商进农村是促进形成强大国内市场，坚定实施扩大内需战略，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进新发展格局的重要抓手。近年来，仪陇深入推进电商进农村，积极发挥电商扶贫带贫作用，特别是今年以来，努力克服新冠肺炎疫情等因素影响，着力解决扶贫产品滞销卖难问题，取得积极成效。下一阶段，要进一步做实做细，不断探索创新，继续巩固提升电商扶贫成效，为促进乡村振兴探索更多好经验、好做法。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-23 01:29:32</pubDate></item><item><title>住房城乡建设部、人民银行联合召开房地产企业座谈会</title><link>https://xuangubao.cn/article/749434</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月20日，住房城乡建设部、人民银行在北京召开重点房地产企业座谈会，研究进一步落实房地产长效机制。会议指出，人民银行、住房城乡建设部会同相关部门在前期广泛征求意见的基础上，形成了重点房地产企业资金监测和融资管理规则。会议强调，市场化、规则化、透明化的融资规则，有利于房地产企业形成稳定的金融政策预期，合理安排经营活动和融资行为，增强自身抗风险能力，也有利于推动房地产行业长期稳健运行，防范化解房地产金融风险，促进房地产市场持续平稳健康发展。会议还就完善住房租赁市场金融支持政策体系，加快形成“租购并举”住房制度等进行了研究。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-23 01:12:12</pubDate></item><item><title>国家卫健委官员：下一步考虑适度扩大新冠疫苗紧急使用的范围</title><link>https://xuangubao.cn/article/749430</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月22日，央视财经播出《对话》栏目，在此次节目中，国家卫生健康委科技发展中心主任、国务院联防联控机制科研攻关组疫苗研发专班工作组组长郑忠伟透露，下一步为了防范秋冬季的疫情，也会考虑适度扩大新冠疫苗紧急使用的范围。对于新冠疫苗未来的市场定价，郑忠伟表示，“肯定比刘总说的低。”近期，国药集团党委书记、董事长刘敬桢在接受媒体采访时透露，新冠灭活疫苗上市后，价格预计几百块钱一针，如果打两针的话，价格应在1000块钱以内。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-23 00:47:28</pubDate></item><item><title>国家卫健委：8月22日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例12例，均为境外输入病例（河北5例，天津2例，广东2例，陕西2例，福建1例）；无新增死亡病例；新增疑似病例2例，均为境外输入病例（均在福建）</title><link>https://xuangubao.cn/article/749429</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-23 00:42:39</pubDate></item><item><title>福建：推动央企大项目好项目落地见效</title><link>https://xuangubao.cn/article/749428</link><description>
    &lt;div&gt;
        21日，福建省委副书记、代省长王宁在福州与中国电力建设集团党委书记、董事长晏志勇一行会谈。王宁说，希望中国电力建设集团抓住战略机遇，在数字经济、港口建设、水环境治理、清洁能源等方面深化对接合作，推动更多“两新一重”大项目好项目落地见效，实现互利共赢。晏志勇表示，中国电力建设集团将围绕“数字福建”“美丽福建”“电动福建”建设，充分发挥特大型中央企业在相关领域的独特优势和核心能力，全面加强互利合作，不断提升合作层次，助力福建高质量发展超越。（东南网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-23 00:25:47</pubDate></item><item><title>影院复工以来单日票房首破2亿</title><link>https://xuangubao.cn/article/749427</link><description>
    &lt;div&gt;
        据国家电影专资办8月22日晚发布的数据，当日全国电影票房实时大盘已达到21776.94万元。这是影院复工以来，全国单日票房首度突破2亿。其中，《八佰》以超1.9亿的单日票房成绩领跑，《哈利波特与魔法石》《1/2的魔法》《魔发精灵2》分列第二、三、四位。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-23 00:20:04</pubDate></item><item><title>贵州仁怀市政府划定有机高粱收购“保护价”</title><link>https://xuangubao.cn/article/749425</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，仁怀市人民政府发布关于2020年有机高粱收购的通告。通告指出，为严格落实全市有机高梁收购政策，维护正常的收购秩序，确保种植农户利益，2020年高粱收购时间为2020年8月15日至11月15日；收购保护价格为9.2元/公斤；地点由各粮油分公司按就近原则安排粮站收购，售粮款实行银行转账支付。其中，符合茅台酒用质量标准的有机高粱经过实地核查后，由市粮油收储总公司“应收尽收”。（微酒）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-23 00:06:35</pubDate></item><item><title>靠酒精驱动，88毫克的微型机器人可持续工作2小时</title><link>https://xuangubao.cn/article/749423</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，来自南加州大学的研究人员发明了一款酒精驱动的微型昆虫机器人，在解决微型机器人能量来源问题上提供了全新思路，朝着研发完全自主微型机器人的目标迈进了重要的一步。该微型机器人长15毫米，质量只有88毫克，却可以拖运其自身重量2.6倍的物体，其能量来源是甲醇。研究人员在论文中表示，RoBeetle的动力设计可作为范例，用于研发能够在水陆空运动的自主微型机器人。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 23:52:24</pubDate></item><item><title>8月22日，B站正式宣布，bilibili游戏已成为热门游戏《糖豆人：终极淘汰赛》大陆地区正版手游的独家代理商，目前游戏已开启预约</title><link>https://xuangubao.cn/article/749422</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 23:49:29</pubDate></item><item><title>蔡奇陈吉宁率团赴天津学习考察，共谋协同发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/749421</link><description>
    &lt;div&gt;
        8月21日至22日，北京市党政代表团赴天津市学习考察，进一步推进京津交流合作，更好推动协同发展。北京市委书记蔡奇，市委副书记、市长陈吉宁与天津市委书记李鸿忠，市委副书记、市长张国清，市委副书记阴和俊座谈。蔡奇指出，要继续加强滨海—中关村科技园、宝坻京津中关村科技城等重点平台建设，推动京津合作示范区东西区联动发展。要形成更高水平对外开放格局，深化京津口岸通关合作，推进北京空港、陆港与天津港的规划衔接和融合。要构建同城化交通网络，积极配合天津至北京大兴国际机场联络线建设，推进京滨、京唐城际铁路等建设。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 23:38:51</pubDate></item><item><title>猫眼数据显示，截至今晚22:50左右，《八佰》今日票房达2.02亿元，《八佰》上映以来总票房达5.73亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/749420</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 15:02:12</pubDate></item><item><title>据美国约翰斯·霍普金斯大学数据，全球新冠肺炎累计确诊病例逼近2300万例，累计死亡达80万例</title><link>https://xuangubao.cn/article/749418</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 14:32:14</pubDate></item><item><title>中国生物董事长杨晓明：新冠疫苗Ⅲ期临床试验入组超2万人，有效性正在进一步观察中</title><link>https://xuangubao.cn/article/749416</link><description>
    &lt;div&gt;
        国药集团中国生物董事长、国家“863”计划疫苗项目首席科学家杨晓明表示，6月23日，中国生物新冠灭活疫苗国际临床（Ⅲ期）阿拉伯联合酋长国启动仪式在中国北京、武汉、阿联酋阿布扎比三地，以视频会议方式同步举行。截至目前，入组接种人数已超过2万人，并创造了多个全球第一；安全性非常好，有效性正在进一步观察中；入组速度好于预期，非常值得期待。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 14:26:57</pubDate></item><item><title>我国已于7月22日正式启动新冠疫苗紧急使用</title><link>https://xuangubao.cn/article/749412</link><description>
    &lt;div&gt;
        据中国生物微信号，国家卫生健康委科技发展中心主任、国务院联防联控机制科研攻关组疫苗研发专班工作组组长郑忠伟在节目中表示，我国已于7月22日正式启动新冠疫苗的紧急使用。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-08-22 14:15:19</pubDate></item></channel></rss>