<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Sep 2021 09:44:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中航集团与吉林省人民政府签署合作框架协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/898553</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月23日，中航集团与吉林省人民政府在吉林省长春市签署合作框架协议，双方将在航空客运、货运物流、航空产品、物资采购等方面开展全方位的合作，携手推动吉林航空产业高质量发展，打造央地合作共赢新标杆。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 09:28:48</pubDate></item><item><title>电影《长津湖》预售破5000万</title><link>https://xuangubao.cn/article/898552</link><description>
    &lt;div&gt;
        据灯塔专业版实时数据显示，截至9月25日17时08分01秒，电影《长津湖》预售（含点映）总票房正式突破5000万。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 09:26:12</pubDate></item><item><title>理想汽车：理想汽车已经在全国拥有137家直营零售中心</title><link>https://xuangubao.cn/article/898550</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 09:11:39</pubDate></item><item><title>科兴控股：有不法分子以子公司名义诈骗，已向公安部门报案</title><link>https://xuangubao.cn/article/898549</link><description>
    &lt;div&gt;
        科兴控股消息，公司近日获悉，有不法分子以科兴控股旗下子公司北京科兴中维生物技术有限公司（“科兴中维”）的名义，通过微信群等个人渠道散布投资科兴中维股权可获取融资分红收益等内容的诈骗信息。科兴中维已就此向属地公安部门报案。科兴控股郑重声明：科兴控股及其旗下的任何一家子公司从未发布过投资科兴中维股权可获取融资分红收益等内容的信息；科兴控股及其旗下子公司从未也绝不会通过微信群这样的非官方渠道发布任何有关科兴控股及其旗下子公司的任何信息。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 09:08:15</pubDate></item><item><title>国家能源局局长章建华：我国基本建成多轮驱动的能源稳定供应体系</title><link>https://xuangubao.cn/article/898548</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家能源局局长章建华25日表示，党的十八大以来，我国能源供应保障能力不断增强，基本建成了多轮驱动的能源稳定供应体系，能源自主保障能力始终保持在80%以上。（新华财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 09:06:48</pubDate></item><item><title>华为公司发表声明：期待孟女士尽快安全回国</title><link>https://xuangubao.cn/article/898547</link><description>
    &lt;div&gt;
        华为公司发表声明：我们期待孟女士尽快安全回国，与家人团聚。华为将继续在美国纽约东区联邦地区法院的公司诉讼中维护自己的权利。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 08:59:56</pubDate></item><item><title>刘鹤出席2021中关村论坛开幕式</title><link>https://xuangubao.cn/article/898546</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月24日晚，2021中关村论坛开幕式在北京举行。国务院副总理刘鹤出席开幕式并宣布论坛开幕。刘鹤表示，要充分发挥北京科技创新资源的优势，加强基础研究，争取取得更多底层核心技术的突破。要抓好应用研究、创新成果市场拓展，让关键核心技术产生更多的价值。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 08:54:42</pubDate></item><item><title>全国煤炭交易中心副总经理：煤炭中长期合同发挥了“压舱石”作用</title><link>https://xuangubao.cn/article/898545</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国煤炭交易中心副总经理李忠民表示，今年以来煤炭安全稳定供应，煤炭中长期合同发挥了“压舱石”作用。他进一步说，采取“基准价+浮动价”价格机制得到煤炭上下游企业的广泛认可，实现了产运需各方有效衔接，形成了企业信用监管体系，促进了煤炭市场供需平衡、保障了煤炭稳定可靠供应和国家能源安全。李忠民透露，截至目前，今年煤炭中长期合同整体执行率超过90%。（国是直通车）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 08:53:32</pubDate></item><item><title>2021年世界互联网大会“互联网”之光博览会启幕</title><link>https://xuangubao.cn/article/898544</link><description>
    &lt;div&gt;
        2021年世界互联网大会“互联网”之光博览会在浙江乌镇启幕。本届博览会以“迈向数字文明新时代——携手构建网络空间命运共同体”为主题，聚焦世界互联网最新发展趋势。众多参展企业带来了诸多数字新技术，包括云计算、大数据、人工智能、增强现实（AR）、网络安全等领域的新技术和新产品。据悉。本届“互联网之光”博览会展期为4天，不少展览还将以“线下实景+线上全景”的方式呈现，展会期间将举办70余场新产品新技术发布活动。（国是直通车）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 08:40:23</pubDate></item><item><title>海南七部门印发《关于金融支持海南省新型农业经营主体发展的实施意见》</title><link>https://xuangubao.cn/article/898543</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，人民银行海口中心支行、中共海南省委农办、海南省农业农村厅、海南省财政厅、海南银保监局、海南证监局、海南省地方金融监督管理局等七部门联合发布《关于金融支持海南省新型农业经营主体发展的实施意见》。《实施意见》从培育壮大新型农业经营主体、完善信息共享机制、建立金融服务配套机制、健全金融服务组织体系、加大金融产品和服务创新、积极拓展抵质押物范围、完善农村信用体系、畅通多元融资渠道、完善信贷监测风险分担和补偿机制、着力完善保险服务、加强差异化监管考核和政策激励等方面，对做好新型农业经营主体金融服务提出具体要求。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 08:13:45</pubDate></item><item><title>河南南阳遭遇强降雨，南召县转移群众近8000人</title><link>https://xuangubao.cn/article/898542</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月24日凌晨以来，河南南阳出现暴雨和特大暴雨。水库、河道水位上涨，局部地区道路冲毁，目前，各项救援抢险正在进行。记者从南阳市防汛抗旱指挥部办公室了解到，此次降雨造成南召县13个乡镇，方城县2个乡镇受灾比较严重，电力、通讯已经中断。目前各地救援力量已集结到南召县，开展救援，转移受灾群众、搬运被淹物品。截至目前，南阳市一共转移群众近8000人。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 08:03:30</pubDate></item><item><title>应勇赴宜昌调研：推动磷化工全产业链高质量发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/898541</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月24日至25日，湖北省委书记应勇赴宜昌市猇亭区、远安县、当阳市调研，并主持召开座谈会，研究推动我省磷石膏资源综合治理和磷化工全产业链高质量发展。应勇强调，要坚持技术优化、产能升级、行业整合一体推进，完善以企业为主体、市场为导向、产学研相结合的技术创新体系，支持企业加强技术攻关，推进磷石膏综合利用规模化和产业化。蹚出符合湖北实际的磷石膏综合治理、系统治理、协同治理新路。（湖北日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 07:48:16</pubDate></item><item><title>19省中成药集采开始</title><link>https://xuangubao.cn/article/898539</link><description>
    &lt;div&gt;
        湖北省医药价格和招标采购管理服务网发布《中成药省际联盟集中带量采购公告（第1号）》。《公告》指出，本次采购联盟由湖北、河北、山西等19省及地区组成，参加中成药带量采购的范围包括联盟地区所有公立医疗机构，鼓励医保定点社会办医疗机构和定点药店按照所在联盟地区相关规定参加。文件中的采购品种和上次一样，选择临床使用量大、采购金额高、多家企业生产的76个中成药品，采购周期原则上为2年，自中选结果实际执行日起计算。采购周期内采购协议每年一签，采购周期内若提前完成当年约定采购量，超出部分中选企业仍按中选价进行供应，直至采购周期届满。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 07:25:49</pubDate></item><item><title>中国疾控中心主任高福：疫苗在防重症、防死亡上有明显效果，大家对疫苗要有信心</title><link>https://xuangubao.cn/article/898538</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国疾控中心主任高福在2021中关村论坛“第二届全球科学与生命健康论坛”上表示，新冠病毒虽然已进行多次变异，但很明显疫苗能够提供基础免疫，能够减轻疾病负担。也就是说，疫苗在防感染上差了一点，防发病上又差了一点，防传播也不能防住全部，但在防重症、防死亡有明显效果。因此，大家对疫苗要有信心。接下来，要确保所有国家都能获得和大规模使用新冠疫苗，以团结一致对付新冠大流行，是防止该病毒在全世界传播的一项重要战略。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 07:02:14</pubDate></item><item><title>北交所李永春：北交所开市前公开发行审核不停摆</title><link>https://xuangubao.cn/article/898537</link><description>
    &lt;div&gt;
        北京证券交易所有限责任公司副总经理李永春在2021中关村论坛平行论坛之“多层次资本市场助力经济高质量发展论坛”上表示，北交所开市前公开发行审核不停摆。宣布设立北交所以来，已经有10家公司通过了挂牌委的审核，正在履行证监会的核准程序。开市后，精选层公司将平移为上市公司，确保市场的无缝对接。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 06:57:29</pubDate></item><item><title>工信部部长肖亚庆：坚持单车智能和网联赋能并行，推动智能网联汽车产业高质量发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/898536</link><description>
    &lt;div&gt;
        工信部党组书记、部长肖亚庆出席2021世界智能网联汽车大会并致辞。肖亚庆表示，我们要把发展智能网联汽车作为重要战略方向，坚持单车智能和网联赋能并行发展路径，推动智能网联汽车产业实现高质量发展。肖亚庆强调，我国智能网联汽车发展正从测试验证转向多场景示范应用新阶段。要加快规模化示范应用，以城市/区域为载体，深化“车-路-网-云”协同发展，扩大北斗导航、5G通信等技术和产品应用。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 06:49:00</pubDate></item><item><title>华为徐直军：做好两大操作系统，警惕炒作鸿蒙欧拉概念股</title><link>https://xuangubao.cn/article/898535</link><description>
    &lt;div&gt;
        华为在全联接2021上正式发布欧拉操作系统。徐直军强调，只有基于开源做操作系统发行版本的公司才能够从欧拉获取收入。他也提醒业内，要谨慎对待炒作鸿蒙概念股的现象，“我看到有些鸿蒙概念股股价翻了好几倍，有些单独做鸿蒙软件的公司，我都不知道它怎么通过鸿蒙带来增长？大家要把眼睛擦亮一点。”（深圳商报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 06:43:27</pubDate></item><item><title>中国电气装备集团有限公司与上海签约</title><link>https://xuangubao.cn/article/898534</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国电气装备集团有限公司成立大会今天在上海举行。随后举行的签约仪式上，上海市委常委、副市长吴清，中国电气装备集团总经理周群代表双方签署战略合作协议。根据协议，双方将充分发挥中国电气装备集团在电气装备和先进储能、清洁能源发电与并网、海上风电等战略性产业上的优势，推动集团创新发展资源在沪集聚，合力打造世界级先进制造业集群，助力上海加快建设具有世界影响力的社会主义现代化国际大都市。（上海发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 06:22:53</pubDate></item><item><title>江苏省30条“硬举措”做强生物医药</title><link>https://xuangubao.cn/article/898533</link><description>
    &lt;div&gt;
        从省政府举行的新闻发布会上获悉，江苏省近日出台《关于促进全省生物医药产业高质量发展的若干政策措施》，从产业发展目标、产品开发、审评审批、生产制造、应用推广、引才育才、产业生态等7个方面提出30条“硬举措”，形成了覆盖产业全链条的“政策包”，于2021年11月1日起实施。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 06:19:34</pubDate></item><item><title>Cloud Alpha、Dymon Asia调研斯莱克，重点关注电池壳制备技术</title><link>https://xuangubao.cn/article/898532</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月24日晚间，斯莱克披露了调研活动信息称，Cloud Alpha、Dymon Asia于9月23日调研公司，董事长兼总经理安旭、董秘兼副总经理吴晓燕接待了调研机构。除此以外，公司本月已经接受了两批机构投资者近80位分析师调研。记录显示，分析师重点关注斯莱克电池壳制备技术、该业务领域的战略安排及转型进度。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-09-25 06:17:41</pubDate></item></channel></rss>