<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Sep 2020 04:45:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>长三角地区成立先进计算联盟加速数字经济一体化发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/777198</link><description>
    &lt;div&gt;
        长三角先进计算联盟日前在合肥宣布成立，上海超算中心、合肥先进计算中心、苏州超算中心、昆山超算中心将集中优势资源，探索区域合作新机制服务科技创新，加速推动长三角地区的数字经济一体化发展。上海超算中心相关负责人魏玉琪说，长三角先进计算联盟的成立有助于集中三省一市的优势资源，探索先进计算区域合作新机制，发挥联动效能。“未来，联盟将积极助力长三角地区产业的数字化、网络化、智能化转型升级，加速推动数字经济一体化发展。”（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 04:42:48</pubDate></item><item><title>韩长赋：推进农业科研和产业深度融合，为现代农业发展提供支撑</title><link>https://xuangubao.cn/article/777195</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，农业农村部部长韩长赋在江苏、山西调研时强调，要建好用好国家现代农业产业科技创新中心，把科创中心打造成资源要素集聚的平台，促进科技、企业、金融等在产业上深度融合，出成果、出人才、出机制，辐射带动区域经济发展，为现代农业发展提供支撑。 （农业农村部）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 04:32:22</pubDate></item><item><title>支付宝回应与银行渠道之争：两者服务客群和方式不同，是互补方式</title><link>https://xuangubao.cn/article/777194</link><description>
    &lt;div&gt;
        针对近日市场上出现的不少关于银行和蚂蚁代销渠道的争论，9月27日，支付宝方面表示，两者服务客群和服务方式并不相同，其实是互补的关系，支付宝通过降低门槛培养和服务长尾的理财用户，并通过各类投教形式，让大众养成好的理财习惯。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 04:17:26</pubDate></item><item><title>今天11时23分，长四乙运载火箭在太原卫星发射中心以一箭双星的方式，成功发射环境减灾二号A、B星（澎湃）</title><link>https://xuangubao.cn/article/777191</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 03:48:38</pubDate></item><item><title>特斯拉Model 3是欧洲最畅销电动汽车，8月份交付超过7000辆</title><link>https://xuangubao.cn/article/777190</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月27日消息，据国外媒体报道，特斯拉2016年3月底推出、次年7月28日开始交付的Model 3，目前交付已超过3年，产量也有大幅提升，在英国、韩国等众多国家的电动汽车市场上都已占据主导地位，是这些市场上最畅销的电动汽车。（新浪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 03:39:22</pubDate></item><item><title>贾康：蚂蚁A+H股同步上市不会对市场流动性造成明显冲击</title><link>https://xuangubao.cn/article/777189</link><description>
    &lt;div&gt;
        近期有市场观点提出，新股发行加速，特别是蚂蚁集团将在A+H股同步上市，或将刷新全球最大的IPO记录，市场存在承压挑战。9月27日，华夏新供给研究院首席经济学家贾康表示，蚂蚁A+H股同步上市，不会对市场流动性造成明显冲击。A股不缺资金，而是缺少优质公司。就像十几年前承受工商银行上市，A股市场目前也能承受住蚂蚁上市。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 03:36:26</pubDate></item><item><title>国君策略：珍惜每次回调机会，建议持股过节</title><link>https://xuangubao.cn/article/777187</link><description>
    &lt;div&gt;
        国泰君安策略团队指出，不要让恐慌情绪遮蔽当前宝贵的赔率和胜率，珍惜每次回调机会，建议持股过节。海外市场的调整，是确认了在全球范围内由无风险利率下行推动的流动性扩张的行情告一段落；A股已预先演绎，海外冲击影响有限。短期中美预期不稳定，风险偏好下行将压制科技板块，但打造“内循环” 下，科技的预期底有望提前出现，且此轮科技行情是尤其具备“盈利修复”特征的。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 03:25:48</pubDate></item><item><title>吉利旗下新能源汽车公司经营范围新增人工智能等业务</title><link>https://xuangubao.cn/article/777185</link><description>
    &lt;div&gt;
        日前，吉利科技集团有限公司旗下浙江吉智新能源汽车科技有限公司，经营范围新增新能源汽车换电设施销售、新能源原动设备销售、人工智能行业应用系统集成服务、信息技术咨询服务、智能车载设备销售等业务。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 03:20:27</pubDate></item><item><title>上交所总经理蔡建春：比照科创板改革经验推进REITs稳步启动</title><link>https://xuangubao.cn/article/777179</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月27日在上海举行的中国REITs论坛2020年会上，上海证券交易所党委副书记、总经理蔡建春表示，推动公募REITs试点意义重大，上交所对此的各项准备工作也在有条不紊进行之中。目前，上交所相关储备项目充裕，今后要更注重把好质量关，集中市场各方力量，共同探讨中国基础设施公募REITs的最大公约数。比照科创板注册制改革经验，推进完善中国公募REITs建设。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 03:01:55</pubDate></item><item><title>上海虹口：今年可实现旧改超过1万户，创虹口旧改历史纪录</title><link>https://xuangubao.cn/article/777178</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月27日，上海市政府新闻办举行第十五场“高质量发展、高品质生活”系列市政府新闻发布会，虹口区委书记吴信宝介绍了虹口区近年来经济社会发展情况。据吴信宝介绍，2012年以来，虹口区通过旧区改造帮助15万群众搬离棚户区，2016-2019年实现旧改66.5万平方米、2.43万户，提前一年完成“十三五”目标。2019年，北外滩90街坊在签约首日实现居民签约100%，创造了旧改新纪录。今年以来，虹口区推动旧改再提速，全年可实现旧改超过1万户，远超原定6000户的目标，创虹口旧改历史纪录。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 03:01:23</pubDate></item><item><title>中国国家铁路集团副总经理黄民：初选3条优质铁路线资产开展REITs试点</title><link>https://xuangubao.cn/article/777177</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国国家铁路集团有限公司副总经理、中国地方铁路协会会长黄民表示，通过先行先试引领，积极在铁路领域开展基础设施REITs试点，这有利于盘活存量资产，放大铁路资产价值。黄民介绍，试点阶段，初步选择了铁路线中优质资产先行开展REITs试点，分别为三条铁路线：沪汉蓉铁路湖北段，粤海铁路轮渡、广珠城际铁路。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 02:58:02</pubDate></item><item><title>吴清：公募REITs发展将进一步助力上海国际金融中心建设</title><link>https://xuangubao.cn/article/777176</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月27日，中国REITs论坛2020年会在上海证券交易所举行。上海市委常委、副市长吴清出席论坛并致辞。吴清表示，上海正在加速推进建设国际金融中心，希望能够为推动公募REITs发展提供动力，同时相信公募REITs建设也将进一步助力上海国际金融中心。（中国证券网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 02:56:56</pubDate></item><item><title>起步股份与辛巴合资成立新公司，主营玩具、鞋服等零售</title><link>https://xuangubao.cn/article/777175</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月25日，浙江辛起新零售有限公司成立，股东为起步股份及“辛巴”辛有志实控的广东辛选控股有限公司。工商数据显示，新公司注册资本为1000万元，法定代表人为章利民，经营范围含玩具鞋服、卫生用品及化妆用品等的零售、母婴生活护理、社会经济咨询服务、市场营销策划等。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 02:54:45</pubDate></item><item><title>李彦宏：算法应主动了解用户的高级目标，而不是追随本能喜好</title><link>https://xuangubao.cn/article/777174</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月27日，由中央网信办、上海市委网信委、新华通讯社联合主办的“2020中国网络媒体论坛”在上海开幕。李彦宏演讲表示，算法虽无罪，但算法不能只给用户“易牙，竖刁，卫开方”，这些人都是想尽一切办法讨好齐桓公的。算法也要给他们理智时喜欢的“管仲”。齐桓公理智时喜欢管仲，但大多数时间，齐桓公爱的是总会取悦他的佞臣，算法更应该去主动了解用户的高级目标，而不是追随用户本能的喜好。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 02:50:24</pubDate></item><item><title>马化腾：“万物皆媒”正重塑信息内容生态，带来新的治理需求</title><link>https://xuangubao.cn/article/777173</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月27日上午，由中央网信办、上海市委网信委、新华通讯社联合主办的“2020中国网络媒体论坛”在上海开幕，马化腾演讲表示，中国媒体行业正在经历前所未有的变革，5G和人工智能技术的普及，进一步重塑受众、媒介和信息之间的关系，整个媒体行业正面临着数字化升级的内在需要，经历着由表及里的融合与变革。马化腾进一步分析，从行业环境来看，数字时代的信息爆炸和“万物皆媒”重塑着信息内容生态并带来新的治理需求，即是将网民的心声、政府的关切、平台的责任、社会的参与整合成同频共振的有机生态，形成良性的传播互动，发展向善的网络文化，营造清朗的网络空间。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 02:44:45</pubDate></item><item><title>北京市文旅局：北京“双节”旅游量预计可达去年同期九成</title><link>https://xuangubao.cn/article/777172</link><description>
    &lt;div&gt;
        据北京市文旅局副局长曹鹏程介绍，即将到来的是双节，是疫情防控常态化下的第一个大长假，无论是市民出行还是外地来京旅游都可能有较大增加，游客量预计将达到去年同期的90%左右。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 02:41:50</pubDate></item><item><title>超500万人购买蚂蚁战配基金，上线两天已售罄两只</title><link>https://xuangubao.cn/article/777168</link><description>
    &lt;div&gt;
        据悉，蚂蚁战配基金上线两天已售罄两只。9月26日晚，鹏华创新未来18个月封闭期产品提前结束募集，这是个非交易日，也是基金开卖的第二天。此外，支付宝页面显示，蚂蚁战配基金总计已有超500万人购买，堪称史上最普惠基金。和史上封闭期12月以上产品相比，易方达和鹏华18个月产品两天募集120亿，在募集规模和速度上均创下历史新高。原定募集期是9月25日至10月9日，这次也同样早早就结束了募集。业内人士分析，基金公司和蚂蚁不追求超募和一味的做大数字，显然是希望通过尽可能高的比例配售，最大程度确保用户认购体验。（全天候科技）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 02:19:36</pubDate></item><item><title>张勇：探索适应中国国情的基础设施领域公募REITs制度</title><link>https://xuangubao.cn/article/777166</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国政协常委、国家发展改革委原副主任张勇表示，公募REITs是构建多层次资本市场的新型工具。在当前形势下，推动我国试点基础设施领域公募REITs有利于盘活基础设施存量资产、拓宽社会资本投资渠道、增强资本市场服务实体经济质效。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 02:18:48</pubDate></item><item><title>上海市副市长吴清：上海金融交易规模逆势增长，全年或超2000万亿</title><link>https://xuangubao.cn/article/777157</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月27日举行的中国REITs论坛2020年会上，上海市副市长吴清表示，上海正处于国际中心建设的关键时期，上海要素市场齐全，各类金融交易规模巨大，今年疫情期间逆势增长，预计今年全年交易规模或超越2000万亿元。吴清指出，上海国际金融中心建设最新排名第三名，进入第一梯队，这对上海在金融市场建设方面提出了更高要求。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 02:06:56</pubDate></item><item><title>产业发展司赴中国机器人产业联盟开展调研</title><link>https://xuangubao.cn/article/777156</link><description>
    &lt;div&gt;
        “十四五”时期是我国机器人产业创新发展、加速升级的关键时期，为抓住发展契机，积极应对挑战，整合优势资源，有力推进我国机器人产业高质量发展，近日产业司赴中国机器人产业联盟开展调研，详细了解了当前机器人产业的发展形势和市场走势，并与联盟有关专家就“十四五”进一步提高我国智能机器人产业的技术水平和核心竞争力进行了深入研究。（发改委）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-27 02:01:20</pubDate></item></channel></rss>