<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 15 Sep 2020 04:38:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>威马宣布支持L4级别自动驾驶车型将于明年4月交付</title><link>https://xuangubao.cn/article/768825</link><description>
    &lt;div&gt;
        在今天百度世界大会Apollo自动驾驶分论坛环节中，威马汽车宣布和百度Apollo合作推出的具备L4级自动驾驶能力的车型开启预售，用户可以在官网开始下单，并将在2021年4月开始进行交付。（新浪科技）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 04:28:51</pubDate></item><item><title>9月15日午间公告 | 捷成股份收到深交所关注函</title><link>https://xuangubao.cn/article/768816</link><description>
    &lt;div&gt;
        1、捷成股份：深交所下发关注函，要求公司详细说明小米集团与华视网聚历年来的合作情况及业绩贡献，双方是否就未来的业务合作作出具体规划，量化分析本次增资事项对华视网聚未来业绩的影响，说明天津金米是否有进一步增资或收购华视网聚股权的安排
2、航发控制：中国航发和中国航发长空拟分别以国有独享资本公积及包括机器设备在内的资产负债组合对公司下属子公司中国航发北京航科增资，中国航发拟以国有独享资本公积对中国航发红林增资，前述合计增资金额3.46亿元
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 04:13:33</pubDate></item><item><title>工信部：将促进国外先进技术“引进来”，联合制定《中欧能源合作路线图（2021-2025）》</title><link>https://xuangubao.cn/article/768814</link><description>
    &lt;div&gt;
        工业和信息化部在对十三届全国人大第三次会议7662号建议的答复中称，下一步，工业和信息化部将和有关部门进一步加强与有关国家在能源技术装备领域的交流合作，着力拓展“一带一路”国际市场。联合制定《中欧能源合作路线图（2021-2025）》，加强中欧双方能源技术创新领域的务实合作，推动关键技术装备的引进，提高企业国际竞争力。（工信部网站）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 04:07:24</pubDate></item><item><title>苏州公积金可在长三角其他地区购房，也可偿还住房商业贷款</title><link>https://xuangubao.cn/article/768802</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月14日，苏州市人民政府官网发布《“苏州经验”加速长三角住房公积金一体化》的文章，对于市场最为关心的“异地贷款”问题，文章指出，“随着长三角住房公积金一体化深入推进，异地贷款功能将会逐步实现。”只要市民在长三角其他地区符合当地购房条件的情况下，正常购买自住住房，就可以按照《苏州市住房公积金缴存职工购建住房还贷提取住房公积金实施细则》的相关规定，以购房提取、还贷提取的方式使用在苏州缴存的住房公积金。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 03:32:43</pubDate></item><item><title>券商暂缓披露月度经营数据，后续恢复时间尚不确定</title><link>https://xuangubao.cn/article/768795</link><description>
    &lt;div&gt;
        从多家大中型券商处了解到，券商于近期接到相关通知，要求暂缓披露8月经营数据。有中小型券商投资者关系部人士表示，于上周接到相关通知要求暂不披露8月经营数据。该人士同时表示，“具体情况现在还不清楚，目前所有证券公司都不披露了，以后披不披露还不确定，只能说是暂缓。”（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 03:29:08</pubDate></item><item><title>国家统计局：未来消费恢复值得期待</title><link>https://xuangubao.cn/article/768790</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家统计局新闻发言人付凌晖15日说，目前影响消费复苏有三方面因素：一是前期居民收入受一定影响；二是为了防控疫情，各地采取一些限制性措施；三是疫情影响下居民对消费还有担忧情绪。目前情况看这些因素在逐步减弱。总的来看，消费增长本身有很强稳定性，尽管当前总的消费增速仍较低，但随着我国对疫情的有效控制，未来消费恢复值得期待。（国是直通车）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 03:24:18</pubDate></item><item><title>二甲醚价格升至5个月来最高点</title><link>https://xuangubao.cn/article/768789</link><description>
    &lt;div&gt;
        监测显示，二甲醚持续上涨半个月，当前价格已升至5个月来最高点，9月1日二甲醚河南市场均价在2210.00元/吨，9月14日均价在2493.33元/吨，半月上涨12.82%，较8月1日上涨5.35%。（生意社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 03:23:45</pubDate></item><item><title>北向资金净流入超33亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/768788</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 03:21:55</pubDate></item><item><title>维信诺正在积极推动OLED模组国产化配套发展。近日，维信诺科技股份有限公司供应链中心总经理刘传珍透露，维信诺计划在广州建两条完全采用本土化设备和材料的OLED模组生产线（集微网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/768784</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 03:15:25</pubDate></item><item><title>国家统计局：房地产市场仍然处于较低水平，未来保持总体稳定有基础</title><link>https://xuangubao.cn/article/768785</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家统计局新闻发言人付凌晖表示，近期房地产的回暖，有前期疫情中一些压抑性需求释放的因素，也有金融增加对实体经济支持力度的原因，引导了市场利率下行，中长期利率有所降低，客观上也降低一些购房者负担，这也有利于整个房地产市场的恢复。但是总的来看，无论投资还是销售状况来讲，仍然处于比较低的水平，并没有恢复到正常的状态。未来看，中国的房地产市场随着多主体供应、多渠道保障等住房制度不断完善，保持总体稳定还是有基础的。（中国网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 03:15:25</pubDate></item><item><title>唐人神集团进军“人造肉”领域，将打造“双蛋白肉”。9月11日，“唐人神-江南大学创新食品联合研究院”揭牌暨战略合作仪式在江南大学食品科学与技术国家重点实验室举行（唐人神官微）</title><link>https://xuangubao.cn/article/768780</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 03:05:50</pubDate></item><item><title>国家统计局：近期玉米价格有所上涨，新玉米上市后将得到明显缓解</title><link>https://xuangubao.cn/article/768779</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家统计局新闻发言人付凌晖介绍，确实市场最近的玉米价格有所上涨。前些年玉米产量增长比较快，玉米库存增加比较多。在这样的背景下，我们这些年调减了种植结构，玉米这几年总共累计调减了5000多万亩，对产量有一些影响。再有一个多月，今年的新玉米就要上市了，价格上涨的态势会得到明显缓解。从总的情况来看，在市场的作用下，价格上涨必然会带来供给的增加，价格保持稳定还是有基础和条件的。（国新办官网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 03:04:57</pubDate></item><item><title>国家统计局：全国的秋粮种植面积比上年还会有所增加，丰收可能性较大</title><link>https://xuangubao.cn/article/768778</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家统计局新闻发言人付凌晖介绍，从秋粮总的情况来看，全国各地秋粮生产的总体条件相对来说还是处于正常状态。从目前调研的情况来看，全国的秋粮种植面积比上年还会有所增加。如果后期不出现大的灾害状况，秋粮实现丰收的可能性还是比较大的。还要看到，我国粮食生产连续五年产量稳定在1.3万亿斤以上，库存是比较充裕的，应该说保持粮食稳定供应、满足国内需要是有基础和条件的。（国新办官网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 03:03:41</pubDate></item><item><title>昆明出台全国唯一“麻八条”产业支持措施</title><link>https://xuangubao.cn/article/768777</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月14日，昆明国际工业大麻产业园揭牌仪式上，发布了《昆明市发展工业大麻产业三年专项行动计划（2020—2022年）》《昆明市工业大麻产业支撑平台建设总体方案》和《昆明市高质量发展工业大麻产业八条措施》3个支持政策文件。其中，“麻八条”产业支持措施主要包括：组建昆明国际工业大麻研发中心（研究院），设立国内外工业大麻企业总部中心，建立昆明工业大麻交易中心等。为确保“麻八条”落地落实，昆明预计3年对工业大麻产业的专项资金扶持将达到5亿元。（昆明日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 03:02:52</pubDate></item><item><title>民航局：放宽国内航线航班准入政策</title><link>https://xuangubao.cn/article/768772</link><description>
    &lt;div&gt;
        民航局运输司副司长靳军号通报放宽部分国内航线航班的准入政策，主要有两方面措施：一是放开核准航段每周最大航班量限制。二是放宽涉及“北上广”三大机场支线航线准入限制。调整后，2019年旅客吞吐量在100万-200万间的32个机场至北上广航线，将不受通航点数量的准入门槛限制。（中国民航网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 02:57:32</pubDate></item><item><title>国家统计局新闻发言人付凌晖：从8月份情况来看，随着电影院限制的放宽，票房收入恢复接近上年同期的一半。其中8月下旬票房收入的增长接近去年同期的90%左右，应该说这种态势还是不错的（中国网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/768770</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 02:56:53</pubDate></item><item><title>监测显示，近期水泥需求开始好转，为提升盈利，湖北武汉及鄂东地区厂家继8月下旬上调水泥价格后，计划于9月15日-16日继续上调水泥价格30元/吨（中国水泥网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/768769</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 02:56:42</pubDate></item><item><title>工信部：《智能网联汽车道路测试与示范应用管理规范》即将修订发布</title><link>https://xuangubao.cn/article/768767</link><description>
    &lt;div&gt;
        工信部发布对十三届全国人大三次会议第6134号建议的答复称，下一步，工业和信息化部将组织落实好《车联网（智能网联汽车）产业发展行动计划》，加大国家级车联网先导区建设力度，推动以用促研、以用提质，以产业整体发展牵引芯片、操作系统、传感器等关键环节的体系化突破，通过迭代完善提升技术水平和产品可靠性。同时，工信部在对十三届全国人大三次会议第8580号建议的答复中称，下一步，工业和信息化部支持襄阳按照《智能网联汽车道路测试管理规范》以及即将修订发布的《智能网联汽车道路测试与示范应用管理规范》，完善地方管理规范，开放更多测试和示范道路，组织开展道路测试和载人载物的规模化示范应用。（工信部官网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 02:55:30</pubDate></item><item><title>9月10-12日，华为开发者大会2020在华为东莞松山湖基地举行。在本次大会上，恒信东方荣获“2020年度华为AR&amp;VR优质合作伙伴”（恒信东方官微）</title><link>https://xuangubao.cn/article/768765</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 02:54:14</pubDate></item><item><title>民航局：8月国内旅客运输规模创今年最高</title><link>https://xuangubao.cn/article/768762</link><description>
    &lt;div&gt;
        民航局计划司副司长张清介绍，国内航空客运市场加快恢复，8月共完成4535.1万人次，已恢复至去年同期八成以上，并超过今年1月份，是今年以来月度国内旅客运输规模的最高值。（中国民航网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-15 02:50:31</pubDate></item></channel></rss>