<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Jul 2022 12:37:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>俄罗斯外长访问埃及，与埃及外长举行会面</title><link>https://xuangubao.cn/article/974318</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间7月23日晚，俄罗斯外交部长拉夫罗夫抵达埃及首都开罗，进行为期一天的正式访问。俄罗斯外长拉夫罗夫与埃及外长舒凯里24日上午举行会面，会谈内容涉及俄乌局势、地区安全问题、俄埃两国贸易往来和技术合作等。拉夫罗夫表示，俄埃两国在许多地区和国际问题上达成共识，但来自西方国家的制裁阻碍了俄罗斯对非洲国家的支持。舒凯里说，俄乌局势对全球粮食安全产生“负面影响”，埃方强调通过外交途径化解俄乌冲突的重要性，期待在两国共同利益的基础上继续与俄罗斯密切合作。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 12:14:40</pubDate></item><item><title>日本樱岛火山喷发，当地防灾部门升级火山喷发警戒级别</title><link>https://xuangubao.cn/article/974317</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月24日，因位于日本九州鹿儿岛县的樱岛火山喷发，当地防灾部门目前已将3级火山喷发警戒升级为5级，即要求附近人员尽快疏散。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 12:03:06</pubDate></item><item><title>专家：中国暴发猴痘风险不大</title><link>https://xuangubao.cn/article/974315</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月23日，世界卫生组织宣布将猴痘疫情列为“国际关注的突发公共卫生事件”，至此猴痘疫情警报已提高至最高级别预警。对此，四川大学华西医院感染科副主任刘焱斌表示，“世界卫生组织认为猴痘疫情流行区域足够广泛，病例足够多才宣布的，自新冠以来，可能世界卫生组织对传染疾病的预警阈值也放得比较松，但是中国的暴发风险不大。”此外，刘焱斌表示，对于猴痘，国人不必恐慌。“我们防控新冠的同时，很多防控措施都很精准科学，某种程度上，其实也是对猴痘的预防。”（健康时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 11:59:28</pubDate></item><item><title>签约额达827.3亿元，第二届现代能源产业发展大会包头启幕</title><link>https://xuangubao.cn/article/974314</link><description>
    &lt;div&gt;
        以“共享绿色生态，共建低碳高质量发展体系”为主题的第二届现代能源产业发展大会24日在内蒙古自治区包头市开幕。本次大会上，包头市与各方就新能源装备制造产业、新材料产业等领域的55个项目进行了集中签约，协议总投资达827.3亿元。此次签约项目涉及12个现代能源产业相关领域，具体包括新能源装备制造产业、新材料产业、现代能源服务平台产业、新能源基础设施建设、晶硅新材料产业、新能源产学研等项目。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 11:53:59</pubDate></item><item><title>科大讯飞：脑科学产业化应用当前尚处于前瞻性研究阶段</title><link>https://xuangubao.cn/article/974311</link><description>
    &lt;div&gt;
        科大讯飞在机构调研时表示，由于脑本身的复杂性和特殊性、医学伦理等限制，脑科学产业化应用当前尚处于前瞻性研究阶段。公司对科技前沿重点领域均有积极关注并开展前瞻布局研究。科大讯飞深度参与科技部“脑科学与类脑研究”2030 重大项目“中国学龄儿童脑智发育队列研究”，协同北师大专家聚焦语言阅读并开展脑智测量研究，牵头“儿童脑智发育数据信息平台的建设与运行”重要课题，服务中国脑科学国家战略。作为讯飞超脑的青少年抑郁症的筛查平台将于明年正式发布，以免费方式向全国发放，真正地为全国儿童青少年的心理健康提供 AI 能力支撑。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 11:38:26</pubDate></item><item><title>据日本气象厅消息，当地时间24日20时05分，位于九州鹿儿岛县的樱岛火山喷发（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/974310</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 11:33:45</pubDate></item><item><title>今飞凯达：高强韧非热处理一体化压铸铝合金新材料的开发工作正常推进中</title><link>https://xuangubao.cn/article/974309</link><description>
    &lt;div&gt;
        今飞凯达在机构调研时表示，公司的高强韧非热处理一体化压铸铝合金新材料的开发工作正在正常推进中。公司正在开发的高强韧非热处理压铸铝合金新材料的目标产品主要为新能源汽车一体化压铸件及大型一体化压铸件。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 11:31:20</pubDate></item><item><title>7月26日至7月28日，上海相关区域将开展“3天2检”全员核酸筛查</title><link>https://xuangubao.cn/article/974308</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海市新冠肺炎疫情防控工作领导小组办公室发布消息：为持续巩固疫情防控成果，尽早发现和控制疫情风险，决定对黄浦区、徐汇区、长宁区、静安区、普陀区、虹口区、杨浦区、闵行区、宝山区全域和其余行政区有阳性感染者轨迹的街道（镇）开展全员核酸筛查。各区应落实属地责任，合理组织开放社区核酸采样点，7月26日至7月28日开展“3天2检”（即3天内完成两次核酸检测，至少间隔24小时）。各区可根据本辖区实际，合理安排筛查时间；要全面发动、精心组织，落实居民小区、沿街商铺、宾（旅）馆等所有人员纳入筛查范围，确保不落一户、不漏一人。同时周末例行筛查仍按计划开展。各社区、各单位要强化核查力度，筛查期间，上述区域人员需持24小时内核酸采样证明出社区（单位、场所）。（上海发布）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 11:30:59</pubDate></item><item><title>林志颖妻子：目前林志颖的状况相对稳定</title><link>https://xuangubao.cn/article/974307</link><description>
    &lt;div&gt;
        林志颖妻子陈若仪在微博发文表示，林志颖每天的状况都有进步，目前状况相对稳定，Jenson也是轻微受伤，正在观察及休养当中。在此时报平安，主要是希望能够平息网络上以讹传讹的不实消息，并呼吁大众不要相信未经求证的谣言。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 11:19:57</pubDate></item><item><title>盾安环境：公司的大口径电子膨胀阀领先于全行业，是目前唯一进入量产阶段的厂家</title><link>https://xuangubao.cn/article/974306</link><description>
    &lt;div&gt;
        盾安环境在机构调研时表示，盾安的大口径电子膨胀阀是领先于全行业的，也是目前唯一进入量产阶段的厂家。产品可以适应二氧化碳新冷媒系统，使其具备更多应用场景。大口径电子膨胀阀核心优势在于产品兼容性，小开度时满足流量精度调节，能替代小口径电子膨胀阀，同时具备电磁阀全开功能及双向截流截止功能，在热泵系统中可以替代电子膨胀阀+电磁阀+单向阀，具备较强的经济性。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 11:07:54</pubDate></item><item><title>钧达股份在互动平台上称，今年大尺寸电池产品供应相对短缺，电池产品持续提价</title><link>https://xuangubao.cn/article/974305</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 10:46:06</pubDate></item><item><title>乌克兰已开始组织粮食出口船队</title><link>https://xuangubao.cn/article/974304</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间7月24日，乌克兰海港管理局新闻处发布消息称，为落实今年7月22日签署的海上出口粮食和相关食品的倡议，该局已开始为敖德萨、切尔诺莫斯克和尤日内港口恢复工作做准备，并已着手组建船队。有意加入船队的船只必须提前提交申请，海港管理局将指定一艘船只担任领队。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 10:44:09</pubDate></item><item><title>深圳证券交易所副总经理李鸣钟：上市公司间的整合将会进一步活跃</title><link>https://xuangubao.cn/article/974303</link><description>
    &lt;div&gt;
        对于上市公司并购重组趋势的展望，深圳证券交易所副总经理李鸣钟表示，一是并购重组将进一步成为市场新陈代谢的重要渠道；二是行业发展趋势与投资退出需求将进一步激发并购动力；三是并购重组服务国企改革力度将进一步加大；四是上市公司之间的整合将会进一步活跃。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 10:40:22</pubDate></item><item><title>丰元股份：公司拥有磷酸锰铁锂技术储备</title><link>https://xuangubao.cn/article/974302</link><description>
    &lt;div&gt;
        丰元股份在互动平台表示，公司拥有磷酸锰铁锂产品技术储备。公司如有相关量产计划，会按照法律法规及时履行信息披露义务。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 10:31:40</pubDate></item><item><title>第四届西洽会集中签约项目104个，投资额超2468亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/974301</link><description>
    &lt;div&gt;
        第四届中国西部国际投资贸易洽谈会24日闭幕。据成果新闻通报会上消息，本届西洽会上重庆及其他省区市集中签约项目104个，签约投资额2468.7亿元。据了解，重庆市内集中签约重大项目66个，投资金额达2228.5亿元。此外，其他省区市在本届西洽会上集中签约项目38个，签约投资额240.2亿元。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 10:29:49</pubDate></item><item><title>印度发现第四例猴痘病例</title><link>https://xuangubao.cn/article/974300</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间7月24日，印度卫生部确认，一位来自新德里的男子确诊感染猴痘病毒。该男子并没有国外旅行史，目前该患者正在新德里的一家医院接受治疗，密切接触者也已被隔离。这已是印度发现的第四例猴痘病例。其他三例均来自南部的喀拉拉邦。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 10:17:37</pubDate></item><item><title>海南将发放新一轮1亿元消费券</title><link>https://xuangubao.cn/article/974299</link><description>
    &lt;div&gt;
        记者24日从海南省商务厅获悉，海南省将于第二届中国国际消费品博览会期间(7月25日至30日)，追加1亿元资金继续发放消费券，放大促消费措施的政策效应。第二轮消费券发放活动计划安排60%左右的资金，发放占比较大的离岛免税消费券；安排30%左右资金发放餐饮、零售等领域消费券，满足消费者日常消费需求；安排10%左右的资金发放家电消费券，助力家电消费复苏。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 10:07:58</pubDate></item><item><title>北路智控披露网上中签结果，中签号码共1.97万个，每个中签号码能认购500股北路智控A股股票</title><link>https://xuangubao.cn/article/974298</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 10:03:51</pubDate></item><item><title>科德数控：国投创业基金拟减持公司不超过6%股份</title><link>https://xuangubao.cn/article/974297</link><description>
    &lt;div&gt;
        科德数控7月24日晚公告，国投创业基金拟通过集中竞价交易和大宗交易方式减持其所持有的公司股份不超过544万股（占公司总股本的比例不超过6%）。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 10:03:11</pubDate></item><item><title>央行副行长范一飞：持续完善数字人民币技术标准</title><link>https://xuangubao.cn/article/974296</link><description>
    &lt;div&gt;
        人民银行副行长范一飞表示，坚持法治化规范化建设，夯实数字人民币发展的法治和监管基础。研究出台数字人民币相关法律法规和行业配套政策，持续完善数字人民币技术标准，夯实数字人民币法治基础，巩固数字人民币法偿性地位。发挥金融市场基础设施作用，强化对数字人民币业务、风控、技术、安全等方面的统筹协调。坚持中心化管理，强化数字人民币统一认知，充分运用先进监管科技手段，按照“实质重于形式”的穿透式监管原则，加强联防联控，健全密码体系，准确识别并及时处置相关风险，牢牢守住安全运营的底线。（21财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-07-24 09:56:26</pubDate></item></channel></rss>