<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 May 2022 11:58:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>数字政通5月22日在互动平台表示，近几个月新签订单同比均有增加，且订单金额和毛利率也有提升的趋势</title><link>https://xuangubao.cn/article/958723</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 11:41:14</pubDate></item><item><title>英卫生官员证实英国已出现猴痘病毒社区传播</title><link>https://xuangubao.cn/article/958722</link><description>
    &lt;div&gt;
        据法新社报道，英国卫生官员5月22日表示，英国每天都出现新增的猴痘病毒感染病例，这种病毒与前往西非旅行无关。英国卫生安全局首席医疗顾问苏珊·霍普金斯表示，猴痘病毒已在英国形成社区传播。她在接受当地媒体采访时表示，英国出现了没有西非旅行史的感染病例。英国卫生安全局当天表示，在20日报告20例猴痘病毒感染病例后，新的数据将于23日公布。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 11:40:10</pubDate></item><item><title>黑龙江哈尔滨本土确诊病例、无症状感染者全部治愈出院</title><link>https://xuangubao.cn/article/958721</link><description>
    &lt;div&gt;
        在今天（5月22日）召开的黑龙江省哈尔滨市疫情防控第54场发布会上，哈尔滨市卫生健康委员会主任柯云楠介绍，5月21日黑龙江省哈尔滨市全域降为低风险地区，本土确诊病例、无症状感染者全部治愈出院。经专家组研判，哈尔滨市指挥部决定有序恢复全市生产生活秩序。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 11:28:37</pubDate></item><item><title>进一步增强疫情防控的科学性、精准性、有效性，更好推动社会面守得牢、控得住、放得开！李强与疫情防控专家座谈（上海发布）</title><link>https://xuangubao.cn/article/958720</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 11:28:25</pubDate></item><item><title>金刚玻璃700+异质结高效组件首次出货</title><link>https://xuangubao.cn/article/958719</link><description>
    &lt;div&gt;
        5月22日，金刚玻璃700+异质结高效组件成功实现首次出货。此批出货产品将应用甘肃酒泉项目中，并将同步进行与同等规模perc组件进行发电量的对比实验。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 11:07:13</pubDate></item><item><title>乌克兰最高拉达（议会）投票决定将该国战时状态延长90天至9月23日（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/958718</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 11:05:44</pubDate></item><item><title>中国太保：股东上海国资及其一致行动人增持公司股份</title><link>https://xuangubao.cn/article/958717</link><description>
    &lt;div&gt;
        5月22日晚间，中国太保发布公告称，该公司于2022年5月20日收到股东上海国有资产经营有限公司（下称上海国资）的通知，上海国资及其一致行动人自2021年4月9日至2022年5月20日期间通过二级市场合计增持该公司股份96246246股，截至2022年5月20日，对该公司持股比例达到10.32%，较2021年4月8日的持股比例增加1%。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 11:04:37</pubDate></item><item><title>阿里巴巴持有阿里健康股份增至57.06%</title><link>https://xuangubao.cn/article/958716</link><description>
    &lt;div&gt;
        阿里健康5月22日晚间公告，阿里巴巴集团控股有限公司通过其附属公司间接持有的阿里健康股份由76.65亿股增加至77.13亿股，占阿里健康已发行股本总数的比例由56.7%增加至约57.06%。记者从接近阿里人士处了解到，作为阿里集团在大健康领域的旗舰生态布局，此次持股增加也显示了阿里巴巴对阿里健康长期发展的信心。分析人士称，阿里持股比例上升有利于阿里健康进一步协同阿里生态力量，在夯实既有医药电商优势业务的基础上，提速发展互联网医疗创新服务模式，紧密围绕用户需求，串联起线上线下结合的一站式医疗健康服务体系。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 11:03:30</pubDate></item><item><title>5月以来多只新股单签盈利超万元，下周11箭齐发</title><link>https://xuangubao.cn/article/958715</link><description>
    &lt;div&gt;
        5月以来，沪深两市共有8只新股上市，无一破发，多只新股单签盈利超过万元。3只注册制新股思特威、普蕊斯和中科江南，上市首日涨幅均超过50%。主板新股的一字涨停板数量，也明显有所增加。根据新股发行安排，下周有多达11只新股申购。其中多只新股值得关注，如昱能科技是全球微型逆变器龙头，宇邦新材是光伏焊带行业龙头企业，东利机械是全球领先的汽车零部件和石油阀门零部件供应商。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 10:50:41</pubDate></item><item><title>深交所债券交易新规平稳落地，债市发展迈入新阶段</title><link>https://xuangubao.cn/article/958712</link><description>
    &lt;div&gt;
        5月16日，《深圳证券交易所债券交易规则》及三项配套指引正式实施，配套交易系统同步上线，深交所全面实现债券交易规则及系统的“股债分离”，标志着深市债券交易制度改革取得重要阶段性成果，深市债市发展迈入新阶段。新规实施首周，交易系统已累计处理债券现券申报2.13万笔、通用质押式回购申报718.46万笔，达成现券交易440.81亿元、回购交易8,597.77亿元。（深交所）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 10:20:50</pubDate></item><item><title>交通运输部：全国货运物流总体有序运行、持续恢复</title><link>https://xuangubao.cn/article/958711</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据，5月21日，全国货运物流总体有序运行、持续恢复。其中：国家铁路运输货物1107.4万吨，环比上升1.85%；全国高速公路货车通行714.84万辆，环比下降5.42%；全国重点港口完成货物吞吐量3310.8万吨，环比下降1.2%，完成集装箱吞吐量73.6万TEU，环比增长0.6%；民航保障货运航班817班（其中国际货运航班605班，国内货运航班212班），环比下降4.4%；邮政快递揽收约为3.05亿件，环比下降2.9%；投递约为3.21亿件，环比下降5.6%。截至5月21日24时，全国高速公路无临时关闭关停的收费站和服务区。（交通运输部）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 10:17:43</pubDate></item><item><title>特变电工：行唐200MW光伏项目已停工 相关调查尚未完成</title><link>https://xuangubao.cn/article/958710</link><description>
    &lt;div&gt;
        特变电工公告，公司关注到有媒体报道公司四级子公司行唐县行特新能源有限公司光伏发电项目相关事项。说明如下：行唐200MW光伏项目由公司四级子公司行唐公司为主体投资建设，在行唐200MW光伏项目推进过程中存在群众工作不到位、合同签订程序不规范、监管工作缺失缺位、施工违法违规等问题，目前项目已停止施工。相关部门对行唐公司施工过程中存在的涉嫌破坏生产经营罪立案调查，对项目负责人依法采取刑事拘留强制措施，相关调查尚未完成。行唐200MW光伏项目尚处于项目建设前期阶段，资金投入较少，该事件对公司经营情况影响较小。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 10:05:15</pubDate></item><item><title>基金公司上报薪酬方案：5000万封顶？不少基金公司2021年年终奖待发</title><link>https://xuangubao.cn/article/958709</link><description>
    &lt;div&gt;
        从多家公募基金公司人士处获悉，深圳证监局要求各家基金公司在5月30日前报送完善薪酬激励约束机制的落实方案。备受关注的一则传言是，“基金经理的薪酬封顶5000万元”。这与此前传言“基金经理的薪酬封顶是1000万，高管是500万”有些出入。据悉，迄今不少基金公司举棋未定，尚未发放去年年终奖，有业内人士指或在等待监管对报送的薪酬激励约束机制落实方案的明确说法。（21财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 09:50:13</pubDate></item><item><title>九丰能源：拟购买森泰能源100%股份</title><link>https://xuangubao.cn/article/958707</link><description>
    &lt;div&gt;
        九丰能源公告，拟购买森泰能源100%股份，交易对价18亿元；公司拟现金支付6亿元，发行股份支付1.2亿元，发行可转债方式支付10.8亿元。本次交易完成后，公司将在“陆气”资源方面获得重要支点，正式形成“海气+陆气”的双气源格局。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 09:21:47</pubDate></item><item><title>中办、国办：支持符合科创属性的数字化文化企业在科创板上市融资</title><link>https://xuangubao.cn/article/958706</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于推进实施国家文化数字化战略的意见》，《意见》要求，在数据采集加工、交易分发、传输存储及数据治理等环节，制定文化数据安全标准，强化中华文化数据库数据入库标准，构建完善的文化数据安全监管体系，完善文化资源数据和文化数字内容的产权保护措施。加快文化数字化建设标准研究制定，健全文化资源数据分享动力机制，研究制定扶持文化数字化建设的产业政策，落实和完善财政支持政策，在文化数字化建设领域布局国家技术创新中心、全国重点实验室等国家科技创新基地，支持符合科创属性的数字化文化企业在科创板上市融资，推进文化数字化相关学科专业建设，用好产教融合平台。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 09:19:29</pubDate></item><item><title>中办、国办：加快文化产业数字化布局</title><link>https://xuangubao.cn/article/958705</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于推进实施国家文化数字化战略的意见》，《意见》提出了8项重点任务。一是统筹利用文化领域已建或在建数字化工程和数据库所形成的成果，关联形成中华文化数据库。二是夯实文化数字化基础设施，依托现有有线电视网络设施、广电5G网络和互联互通平台，形成国家文化专网。三是鼓励多元主体依托国家文化专网，共同搭建文化数据服务平台。四是鼓励和支持各类文化机构接入国家文化专网，利用文化数据服务平台，探索数字化转型升级的有效途径。五是发展数字化文化消费新场景，大力发展线上线下一体化、在线在场相结合的数字化文化新体验。六是统筹推进国家文化大数据体系、全国智慧图书馆体系和公共文化云建设，增强公共文化数字内容的供给能力，提升公共文化服务数字化水平。七是加快文化产业数字化布局，在文化数据采集、加工、交易、分发、呈现等领域，培育一批新型文化企业，引领文化产业数字化建设方向。八是构建文化数字化治理体系，完善文化市场综合执法体制，强化文化数据要素市场交易监管。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 09:09:47</pubDate></item><item><title>沃尔核材：与武汉市洪山区人民政府签订框架协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/958704</link><description>
    &lt;div&gt;
        沃尔核材公告，公司与武汉市洪山区人民政府签订框架协议，拟不低于5亿元投建沃尔核材新材料产业园，进行辐射改性新材料电子及电力产品、高速通信线、汽车工业线等产品的生产与研发。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 08:43:48</pubDate></item><item><title>中装建设公告，近日，公司连续中标多项重大工程项目，中标金额总计为人民币5.05亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/958703</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 08:43:28</pubDate></item><item><title>5月21日15时至22日15时，北京新增本土感染者94例，其中社会面筛查17例（人民日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/958702</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 08:38:50</pubDate></item><item><title>梅花生物：拟斥资8亿元至10亿元回购公司股份</title><link>https://xuangubao.cn/article/958701</link><description>
    &lt;div&gt;
        梅花生物公告，公司拟以自有资金回购总额不低于8亿元人民币(含)，不高于10亿元人民币(含)回购公司股份，回购股份用于注销，减少注册资本，回购价格不超过12元/股。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-22 08:35:39</pubDate></item></channel></rss>