<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2019 03:36:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>长三角联合打造国际文旅精品路线</title><link>https://xuangubao.cn/article/569639</link><description>
    &lt;div&gt;
        从安徽省文化和旅游厅了解到，近日，由安徽省文化和旅游厅、上海市文化和旅游局、江苏省文化和旅游厅、浙江省文化和旅游厅联合主办的长三角区域“七名”国际精品线路暨主题专项旅游产品发布会在合肥举行。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 03:35:39</pubDate></item><item><title>国务院发展研究中心副主任：知识产权侵权成本低、维权成本高问题始终没有解决</title><link>https://xuangubao.cn/article/569638</link><description>
    &lt;div&gt;
        国务院发展研究中心副主任张军扩24日在第五届中国法商管理高峰论坛上表示，中国知识产权保护关键在落实环节，长期以来，知识产权保护“侵权成本低、维权成本高”的问题始终没有解决，执法体制、行政管理还存在很多不足，相互之间缺乏有效衔接和配合。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 03:28:42</pubDate></item><item><title>上海张江牵手微软，打开人工智能“国际窗口”</title><link>https://xuangubao.cn/article/569637</link><description>
    &lt;div&gt;
        由微软（中国）有限公司和上海张江集团共同打造的微软人工智能和物联网实验室，近日在张江科学城的人工智能岛举办首期孵化创新企业成果展示。依托本土的创新资源，借助“国际化窗口”，上海张江按下了人工智能产业发展的“快进键”。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 03:26:41</pubDate></item><item><title>任正非卸任北京华为数字技术有限公司副董事长</title><link>https://xuangubao.cn/article/569636</link><description>
    &lt;div&gt;
        天眼查数据显示，11月22日，北京华为数字技术有限公司发生工商变更，原副董事长任正非退出，原董事长孙亚芳退出，原董事徐文伟、郭平等退出。此外，孙亚芳卸任法定代表人，由田兴普接任。公开资料显示，孙亚芳被称为“华为女皇”，是华为营销团队的缔造者，在华为内部，她被誉为“最懂任正非的人”。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 03:26:16</pubDate></item><item><title>山东留抵退税首月企业减负39亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/569635</link><description>
    &lt;div&gt;
        从山东省财政厅获悉，山东在去年实施一次性留抵退税71亿元基础上，今年按照国家深化增值税改革的有关规定，建立起常态化留抵退税制度。今年10月，绝大部分纳税人迎来第一个留抵退税期，山东全省共有509户企业申请退税，退还税款39亿元。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 03:17:26</pubDate></item><item><title>华为回应美国新禁令：FCC该举没有证据，且涉嫌违法</title><link>https://xuangubao.cn/article/569634</link><description>
    &lt;div&gt;
        美国再对华为、中兴下“禁令”。11月24日早间，华为方面发布《关于美国联邦通信委员会通过禁止华为参与联邦补贴计划决定的媒体声明》。华为表示，华为对美国联邦通信委员会（FCC）投票通过禁止运营商使用联邦补贴资金购买华为设备的决定表示反对。FCC的此项决定基于片面的信息及对中国法律的错误解读，在没有证据的情况下就认定华为构成国家安全威胁，不仅违反了立法的正当程序原则，也涉嫌违法。中兴通讯方面也表示，公司已关注到此事，暂时没有回应。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 03:10:58</pubDate></item><item><title>湖北武汉：近期猪肉价格开始下调</title><link>https://xuangubao.cn/article/569633</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，猪肉供给和价格问题受到广泛关注。22日，走访武汉市武昌区的几家生鲜市场和商场时发现，除部分无公害猪肉外，普通猪前腿肉、后腿肉、猪五花肉、猪排骨零售价普遍下调，个别商家售卖的特价排骨每公斤不到50元。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 03:05:13</pubDate></item><item><title>负面清单禁止违规金融经营活动，“挂羊头卖狗肉”再无立足之地</title><link>https://xuangubao.cn/article/569632</link><description>
    &lt;div&gt;
        最新版的负面清单禁止准入类第4条，为禁止违规开展金融相关经营活动，其中要求非金融机构、不从事金融活动的企业，在注册名称和经营范围中原则上不得使用“基金管理”等与金融相关的字样，这里的“基金管理”指的是从事私募基金管理业务的基金管理公司或者合伙企业。这意味着，再想要“挂羊头卖狗肉”，打着私募基金名义却不从事私募业务的这种公司，将不再有立足之地。（券商中国）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 02:59:21</pubDate></item><item><title>信达证券发起的增资事项，拟募资不超过39.62亿元资金</title><link>https://xuangubao.cn/article/569631</link><description>
    &lt;div&gt;
        在董事长、总经理双双变更近7个月后，AMC（四大国有资产管理公司）系券商信达证券有了实质性大动作。11月22日，北京金融资产交易所有限公司官网公示了信达证券发起的增资事项，拟募资不超过39.62亿元资金，以推动公司加速转型，优化业务结构和收入结构，促进公司长期健康稳定发展。据方案，信达证券的控股股东中国信达资产股份有限公司已经明确放弃认购本次增资，现股东中海信托、中国中材集团未明确是否放弃认购，员工不参与本次增资。(券商中国）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 02:58:35</pubDate></item><item><title>上海青浦：华新镇入选上海商贸服务型国家物流枢纽</title><link>https://xuangubao.cn/article/569629</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海青浦区的物流重镇华新镇，目前正式入选上海商贸服务型国家物流枢纽，这也是全市唯一入选国家物流枢纽建设的地区。上海商贸枢纽占地5.86平方公里，主要分为国际快递物流区和国际农贸物流区两大板块，未来将是长三角一体化的重要承载区和纽带。（看看新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 02:36:20</pubDate></item><item><title>安徽422种疾病将按病种付费</title><link>https://xuangubao.cn/article/569628</link><description>
    &lt;div&gt;
        从安徽省医疗保障局获悉，安徽近日出台《安徽省基本医疗保险按病种分组付费指导方案(试行)》，全面推行基本医保以按病种分组付费为主的支付方式。目前首批422个病种及支付方式公布，从2020年1月1日起，城乡居民医保参保群众在省属18家医院就医时，将有统一的支付标准。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 02:30:44</pubDate></item><item><title>根据全国中小企业股份转让系统(新三板)披露数据，截至22日，今年以来新三板挂牌公司累计成交金额达712亿元(新华社)</title><link>https://xuangubao.cn/article/569627</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 02:30:20</pubDate></item><item><title>国家电网举行引入社会资本专场推介会，英大人寿、英大财险拟出让股份</title><link>https://xuangubao.cn/article/569626</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家电网近日在上海联合产权交易所举行引入社会资本专场推介会，集中推介了12个重点混改项目。英大人寿拟出让30%股份，对应资金30亿元，照此估算，英大人寿估值为100亿元；英大财险拟出让20%股份；国中康健拟出让25%股份，融资30亿元-40亿元。英大财险负责人介绍，这次引入社会资本的条件之一是仍保持国家电网对英大财险的绝对控股，英大财险的盈利能力很强，目前对新进股东并没有持续投入的要求，英大财险有三到五年内上市的目标。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 02:28:42</pubDate></item><item><title>山东将实施财政资金股权投资改革试点</title><link>https://xuangubao.cn/article/569621</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月22日，山东省财政厅印发通知，发布《关于实施财政资金股权投资改革试点的意见》和《省级财政资金股权投资改革试点管理暂行办法》征求意见稿。征求意见稿明确，聚焦新旧动能转换“十强”产业以及“四新”“四化”领域，对具有引领带动作用、关系经济社会长远发展的重大技术突破和产业转型升级等项目，实施财政资金股权投资。重点投向企业重大技术创新成果产业化、产业链关键环节提升、制造业与互联网融合、产业区域布局调整等项目。(大众网)
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 01:48:09</pubDate></item><item><title>报告：小米欧洲出货量增长73%</title><link>https://xuangubao.cn/article/569620</link><description>
    &lt;div&gt;
        23日，研究机构Canalys发布欧洲智能手机市场报告。报告指出，今年第三季度小米在欧洲市场的出货量达到550万台，较去年同期增长73%；市占率增至10.5%，排名第四。(36氪)
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 01:45:55</pubDate></item><item><title>新华网：莫要把区块链这部经念歪</title><link>https://xuangubao.cn/article/569618</link><description>
    &lt;div&gt;
        新华网评论文章称，最近，“区块链”火了。从居高不下的热度中，可以感受到企业、机构对区块链技术和产业发展的热情，但一些地方出现的“虚火”过旺、操作跑偏等现象也不容忽视。好经莫要念歪了，区块链不能成为炒作的“噱头”、行骗的“招牌”，区块链发展更不能陷入急功近利、热衷赚“快钱”的歧途。发展区块链，浮躁是大敌。占据区块链技术制高点，没有捷径可走。涵养专注研发的定力，保持滴水穿石的韧劲，舍得下打基础、利长远的苦功夫，方能把区块链这本经念好。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 01:21:25</pubDate></item><item><title>区块链不等于虚拟货币，全国整顿开启</title><link>https://xuangubao.cn/article/569617</link><description>
    &lt;div&gt;
        随着区块链技术成为社会关注热点，被监管部门严厉打击的虚拟货币出现死灰复燃势头。针对这一新情况，最近两天，多地监管部门宣布，新一轮清理整顿已经在全国展开。11月22日，有接近国家互联网金融风险专项整治小组办公室人士表示，区块链的内涵很丰富，并不等于虚拟货币。目前所有打着区块链旗号关于虚拟货币的推广宣传活动都是违法违规的。监管部门对于虚拟货币炒作和虚拟货币交易场所的打击态度没有丝毫改变。（北京青年报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 01:08:10</pubDate></item><item><title>“炒鞋”热潮亮起红灯，深圳金融监管开展风险排查</title><link>https://xuangubao.cn/article/569616</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，中国人民银行上海分行下发 “金融简报”，提醒相关机构防范“炒鞋热”的击鼓传花式资本游戏。从深圳市金融监管局获悉，深圳10月初起已加大对辖区炒鞋、沙盲盒、炒扭蛋、炒娃娃机的排查力度，加强风险防控。（深圳特区报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 00:53:04</pubDate></item><item><title>北京优化营商环境条例明年出台</title><link>https://xuangubao.cn/article/569615</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月22日-23日，北京市人民政府、财政部联合世界银行主办的优化营商环境高级别国际研讨会在北京召开，北京市委常委、副市长殷勇表示，将以更大力度提高法治保障水平。国务院今年颁布了优化营商环境条例，这是首次以国家政府立法的形式，明确营商环境基本制度规范，我们将贯彻国家要求，推动地方立法，于明年出台北京市优化营商环境条例，营造公开、透明、公正、公平的法治环境。(北京商报网)
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 00:51:22</pubDate></item><item><title>深圳南山区出台了《自主创新产业发展专项资金管理办法》</title><link>https://xuangubao.cn/article/569614</link><description>
    &lt;div&gt;
        从南山区政府获悉，南山区新出台了《自主创新产业发展专项资金管理办法》，包括“1＋6”(1个管理办法和6个分项资金实施细则)政策文件，单个项目资助上限调整为1000万元。(深圳特区报)
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-11-24 00:45:59</pubDate></item></channel></rss>