<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 May 2022 11:51:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>比亚迪汽车：海豚4月热销12040辆，环比增长14.7%</title><link>https://xuangubao.cn/article/955192</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 11:44:41</pubDate></item><item><title>刘鹤出席全国自建房安全专项整治电视电话会议：强调彻查隐患，及时解决，切实保障人民群众生命财产安全和社会大局稳定</title><link>https://xuangubao.cn/article/955191</link><description>
    &lt;div&gt;
        会议要求，要坚持人民至上、生命至上，彻查湖南长沙居民自建房倒塌事故原因，依法从严处理相关责任人。全力抓好专项整治，重点整治涉及公共安全的自建房。建立专项整治领导机制，严格落实地方各级党委政府属地责任，坚持行业管理部门既要管行业、也要管安全。要全面分类整治，逐户逐栋排查，“一栋一策”整改。严厉打击危及建筑安全的违法行为，严格落实安全责任。健全长效机制，强化设计施工队伍、房屋鉴定机构和从业人员监管。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 11:20:07</pubDate></item><item><title>老挝宣布将于5月9日起恢复开放所有出入境国际口岸</title><link>https://xuangubao.cn/article/955190</link><description>
    &lt;div&gt;
        老挝国家新冠疫情防控委员会在7日下午举行的新闻发布会上宣布，自5月9日起恢复开放所有出入境国际口岸。申请入境者可在老挝驻当地使领馆、老挝e-visa网站申请签证，或在指定口岸办理落地签证。持有新冠疫苗完整接种证明者，无须在出发前或入境后进行核酸检测；12岁以上无新冠疫苗完整接种证明者，如果持有入境前48小时内的新冠病毒快速检测阴性结果，入境后则无须进行病毒检测。入境后感染新冠病毒的外国人须自行负担医疗费。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 11:16:42</pubDate></item><item><title>俄军事记者：俄军与亚速钢铁厂守军首次进行面对面接触</title><link>https://xuangubao.cn/article/955189</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间5月7日，俄罗斯军事记者称一支举着白旗的武装队伍从亚速钢铁厂内部抵达了同样位于厂区的平民疏散集结点，俄罗斯军队代表已经前往该地点与其进行交流。俄记者表示，这是俄军与亚速钢铁厂守军首次进行面对面接触。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 11:14:20</pubDate></item><item><title>国务院国资委召开地方国企改革三年行动推进会</title><link>https://xuangubao.cn/article/955188</link><description>
    &lt;div&gt;
        会议强调，要深入对照行动方案全面盘点、对标补差，锚定“三个明显成效”目标，在落地见效上下功夫。要确保在形成更加成熟更加定型的中国特色现代企业制度和国资监管体制上取得明显成效，坚持“两个一以贯之”，进一步在完善公司治理中加强党的领导组织化制度化具体化，推动董事会配齐建强高效运转。要确保在推动国有经济布局优化和结构调整上取得明显成效，进一步聚焦主责主业、做实做强实业产业，建立进退有序的国有资本动态调整机制，进一步加强对国有资本运营的监管，加强地方平台公司监管，提升产业链供应链韧性和竞争力，加快引导有条件的企业争当现代产业链“链长”，带动产业链上下游企业融通创新、协同发展。要确保在提高国有企业活力和效率上取得明显成效，加快健全灵活高效的市场化经营机制，推动各层级企业全面深入实施三项制度改革。（国资小新）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 11:07:16</pubDate></item><item><title>一季度A股行业盈利分化明显，总体上游行业盈利趋势较好</title><link>https://xuangubao.cn/article/955187</link><description>
    &lt;div&gt;
        截至4月30日，上市公司一季报已经全部披露完毕，具体来看，在归属母公司股东的净利润方面，申万31个一级行业中，有色金属、煤炭、电力设备、交通运输等行业则延续了强势表现，今年一季度净利润同比增幅均超过40%，其中，有色金属行业一季度净利同比大增117.71%，位居第一。而计算机、房地产、轻工制造、农林牧渔等行业净利润同比降幅超过40%。营收方面，房地产、商贸零售、非银金融、汽车、传媒、建筑材料、机械设备等10个行业今年一季度营收均同比出现下滑。多位基金业内人士表示，从已披露的业绩预告看，一些行业业绩向好，对高估值形成支撑，一季度业绩超预期个股主要集中在上游行业。另一些行业存在改善迹象，但估值修复或将告一段落。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 11:02:13</pubDate></item><item><title>为保护持有人利益，近6成货基实施限购</title><link>https://xuangubao.cn/article/955186</link><description>
    &lt;div&gt;
        节假日效应叠加投资者风险偏好下台阶，近日多只货币型基金公告暂停申购或限制大额申购，以保护持有人利益及保障产品的平稳运行。据统计，从货币基金的申购状态看，当前已有近6成货基实施了暂停申购或限制大额申购的举措。Wind数据显示，截至5月6日，目前实施限制申购的货基数量多达189只（基金份额合并计算），在全部可统计的335只货基中占比高达56.42%。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 11:00:37</pubDate></item><item><title>俄国防部称继续打击乌武器库等目标</title><link>https://xuangubao.cn/article/955185</link><description>
    &lt;div&gt;
        俄罗斯国防部当地时间5月7日表示，俄军利用高精度导弹打击了位于顿涅茨克的5个乌军部队武器装备集结点和1个武器库。俄空天军战机打击了18个乌克兰军事目标。俄军防空导弹系统还击落了一定数量的乌军无人机等。俄军火箭炮兵部队打击了240个乌克兰军事目标。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 10:59:09</pubDate></item><item><title>无锡首批集中供地8宗地收金103亿元：7宗地块竞得人有国资背景</title><link>https://xuangubao.cn/article/955184</link><description>
    &lt;div&gt;
        5月7日，无锡市2022年首批集中供地出让，此次集中出让的8宗地块全部成交，总成交价103.97亿元，其中7宗底价成交，1宗溢价成交。资料显示，8宗地块总出让面积57.66万平方米，总建筑面积102.67万平方米，总起价103.9亿元。从区域分布来看，经开区3宗、梁溪区1宗、锡山区1宗、惠山区2宗、滨湖区1宗。值得注意的是，在此次地块竞得人中7宗地块都与国资有关，仅有1宗地块竞得人为民营企业。（澎湃新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 10:38:34</pubDate></item><item><title>国家卫健委：我国尚未发现不明原因儿童急性肝炎相关病例，正在密切关注和持续监测相关情况</title><link>https://xuangubao.cn/article/955183</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家卫健委发布关于不明原因儿童急性肝炎有关问题解答。国家卫健委表示，目前，我国尚未发现相关病例，各级卫生健康行政部门和医疗机构正在密切关注和持续监测相关情况。这种急性肝炎患儿的共性特征是：①年龄1月-16岁，大多在10岁以下；②出现黄疸、恶心、腹痛、乏力、嗜睡和胃肠道症状（包括腹泻和呕吐），大多数患儿无发热；③实验室肝生化检查转氨酶（AST或ALT）明显升高。若孩子出现上述表现，家长应提高警惕，及时到医院就诊，建议查肝生化指标，并做血、尿液、粪便和呼吸道样本等相关病原学检测，以进一步确定孩子是否有急性肝炎及可能的病因。（健康中国）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 10:26:31</pubDate></item><item><title>李小鹏：坚定有力执行党中央疫情防控政策方针，进一步抓实抓细疫情防控交通运输工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/955182</link><description>
    &lt;div&gt;
        交通运输部部长李小鹏主持召开部务会。会议强调，要扎实做好外防输入工作，贯彻好人、物、环境同防要求，坚持公路水运口岸“客停货通”，加强进口冷链食品和高风险非冷链集装箱货物运输疫情防控，指导做好高风险岗位人员闭环管理和国际航行船舶船员换班等工作。要强化交通运输常态化疫情防控措施，防止疫情通过交通工具外溢，督导各地做好客货运输场站、交通运输工具，及高速公路、国省干线收费站、路口及服务区等做好通风、消毒、测温、控制客座率等疫情防控工作，及时修订相关防控指南，完善有关方案、预案。要切实做好系统内部防控各项工作。要巩固和拓展物流保通保畅工作成效，强化重点区域调度和跟踪指导，打通“大动脉”、畅通“微循环”，强化政策落地执行，持续推进全国电视电话会议10项措施落实落地。要充分发挥基层党组织的战斗堡垒作用和党员干部的先锋模范作用。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 10:20:13</pubDate></item><item><title>中钢协：4月下旬重点统计钢企日产粗钢环比升5.5%</title><link>https://xuangubao.cn/article/955181</link><description>
    &lt;div&gt;
        据中国钢铁工业协会，2022年4月下旬，重点统计钢铁企业共生产粗钢2358.67万吨、生铁2041.27万吨、钢材2293.47万吨。其中，粗钢日产235.87万吨，环比增长5.50%；生铁日产204.13万吨，环比增长4.35%；钢材日产229.35万吨，环比增长6.43%。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 10:09:56</pubDate></item><item><title>教育部：2022年全国高考6月7日至8日举行</title><link>https://xuangubao.cn/article/955180</link><description>
    &lt;div&gt;
        从教育部获悉，2022年全国高考将于6月7日至8日举行。教育部7日会同有关部门召开全国普通高校招生考试安全工作电视电话会议，分析研判形势，全面动员和部署做好2022年高考工作。会议强调，要周密制定组考防疫工作方案，严格落实各项防疫措施，完善突发疫情应急预案，做到“应考尽考”“安全平稳”。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 10:05:36</pubDate></item><item><title>当地时间5月7日，法国总统马克龙举行连任就职仪式，开启第二个总统任期（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/955179</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 09:35:29</pubDate></item><item><title>法国总统马克龙将举行连任就职仪式</title><link>https://xuangubao.cn/article/955178</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间5月7日，法国总统马克龙将举行连任就职仪式。仪式将在当地时间上午11时（北京时间17时）开始。目前，受邀嘉宾正在陆续进场。法国前两任总统萨科齐和奥朗德都在邀请之列。在仪式上，法国宪法委员会主席法比尤斯将宣布马克龙再次担任法国总统，马克龙还将成为法国国家荣誉军团大元帅。此外，马克龙还将发表演讲。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 09:28:24</pubDate></item><item><title>乘联会：初步统计4月全国乘用车市场零售105.2万辆 同比下降35%</title><link>https://xuangubao.cn/article/955177</link><description>
    &lt;div&gt;
        乘联会：4月24-30日，乘用车零售44.2万辆，同比下降28%，环比上周增长116%，较上月同期下降13%；乘用车批发37.2万辆，同比下降39%，环比上周增长143%，较上月同期下降34%。初步统计，4月全国乘用车市场零售105.2万辆，同比去年下降35%，环比上月下降33%；4月全国乘用车厂商批发90.3万辆，同比去年下降46%，环比上月下降50%。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 09:26:58</pubDate></item><item><title>乘联会：预计4月全国乘用车市场零售同比下降35% 环比下降33%</title><link>https://xuangubao.cn/article/955176</link><description>
    &lt;div&gt;
        乘联会初步统计，4月全国乘用车市场零售105.2万辆，同比去年下降35%，环比上月下降33%；4月全国乘用车厂商批发90.3万辆，同比去年下降46%，环比上月下降50%。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 09:02:14</pubDate></item><item><title>光峰科技：发布PPI破万AR光学模组 适用AR眼镜类终端产品</title><link>https://xuangubao.cn/article/955175</link><description>
    &lt;div&gt;
        光峰科技在深圳公布自研的全球首个PPI破万AR光学模组。这标志着光峰科技在AR领域的技术研发上取得重大突破。该自研AR光学模组重点从底层技术架构上进行突破，在高像素密度层面取得重大进展，这款袖珍型的AR光学模组适用于AR眼镜类的终端产品，未来将适用于更广泛的使用场景。此次公布的全场景AR光学模组能够解决行业对轻量化可适应日常佩戴的痛点，满足室内室外多适用场景所需的亮度需求。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 09:01:43</pubDate></item><item><title>中钢签署喀麦隆铁矿开采协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/955174</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国中钢集团有限公司子公司中钢喀麦隆有限公司与喀麦隆矿业、工业和技术开发部6日在雅温得签署投资额逾7亿美元的铁矿开采协议。据中钢喀麦隆有限公司介绍，协议内容包括开采喀南部城市克里比的洛贝铁矿。项目投产后，预计可年产品位60%以上的铁精矿400万吨。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 09:01:21</pubDate></item><item><title>北京：存在两条独立传播链，一是朝阳区涉及疫情，累计报告675例，二是丰台区中西医结合医院涉及疫情，累计报告12例，另有1例为返京人员（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/955173</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-05-07 08:37:53</pubDate></item></channel></rss>