<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2020 04:09:50 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家电影局发布关于在疫情防控常态化条件下有序推进电影院恢复开放的通知</title><link>https://xuangubao.cn/article/718341</link><description>
    &lt;div&gt;
        低风险地区在电影院各项防控措施有效落实到位的前提下，可于7月20日有序恢复开放营业。中高风险地区暂不开放营业。一旦从低风险地区调整为中高风险地区，要严格执行疫情防控规定，从严从紧落实防控措施，电影院及时按要求暂停营业。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 04:07:24</pubDate></item><item><title>高盛上调阿里云估值至930亿美元</title><link>https://xuangubao.cn/article/718329</link><description>
    &lt;div&gt;
        高盛认为，阿里云将持续保持高速增长，保守估计FY2022营收达834亿元。此外，KeyBanc也在最新报告中大幅上调阿里云估值，分析称疫情正在加速企业数字化进程，这将极大提高阿里云的发展潜力。数据显示，阿里云上一财年营收数据同比增长62%至400亿元。今年4月份，阿里云宣布三年再投入2000亿，在重大核心技术研发攻坚和面向未来的数据中心建设中发力。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 03:27:01</pubDate></item><item><title>从北京城市副中心举行新闻发布会了解到，北京环球影城已经结构封顶，2021年上半年将投入试运行（千龙网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/718326</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 03:22:04</pubDate></item><item><title>刘强东再卸任6家京东旗下公司高管职务，张雱卸任法人</title><link>https://xuangubao.cn/article/718324</link><description>
    &lt;div&gt;
        天眼查数据显示，近日刘强东再卸任京东旗下6家公司高管职务。包括重庆正益成远物流有限公司、郑州达奥物流有限公司、东莞冠东信息技术有限公司、北京汽广行信息技术有限公司、郑州星曜迪物流有限公司、厦门京东东和贸易有限公司。此外，张雱卸任了上述6家公司的法定代表人。7月以来，刘强东已退出多家公司高管职位。目前，刘强东仍在上百家企业中担任高管。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 03:20:18</pubDate></item><item><title>国家统计局：当前，宏观政策既要考虑保持政策力度，也要考虑可持续性，未来还要根据实际情况进行调整。也就是说，目前的政策是保持一定灵活性的，下半年会根据形势发展，根据“六稳”的实现情况和“六保”任务落实情况作出适度调整（中国网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/718321</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 03:17:08</pubDate></item><item><title>天奥电子在互动平台称，公司有产品应用于天问一号火星探测项目</title><link>https://xuangubao.cn/article/718319</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 03:15:24</pubDate></item><item><title>国家疾控中心流行病学首席专家吴尊友：北京新发地疫情及相关联传播基本已终止，我国再次回到了零星输入病例的疫情特征（新京报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/718315</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 03:13:09</pubDate></item><item><title>国家统计局：对下半年房地产的走势应该持观察的态度</title><link>https://xuangubao.cn/article/718312</link><description>
    &lt;div&gt;
        统计局回应下半年房地产投资是否会持续强势时表示，上半年房地产投资已经转正，但房屋新开工面积、土地购置面积、商品房销售指标目前还处于下降区间，所以对下半年房地产的走势应该持观察的态度。（中国网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 03:11:53</pubDate></item><item><title>中芯国际董事长：将进一步借助境内资本市场的力量，加速创新和发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/718309</link><description>
    &lt;div&gt;
        中芯国际今日正式登陆科创板，公司董事长周子学在上市仪式上表示，此次以红筹架构回归A股科创板，充分体现了境内资本市场对科技创新型企业的包容，体现了科创板对关键核心技术创新的支持和对实体经济发展的支撑。上市后，中芯国际将进一步借助境内资本市场的力量，加速创新和发展，为集成电路产业的发展做出积极贡献。（e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 03:09:57</pubDate></item><item><title>马栏山视频文创产业园产业发展规划出台，预计5年后年产值达千亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/718308</link><description>
    &lt;div&gt;
        由国家广播电视总局发展研究中心编制的《中国（长沙）马栏山视频文创产业园产业发展规划》日前正式出台。这是国内首部视频文创产业园详尽发展规划。按照规划，园区预计通过5年左右的建设，年产值达千亿元。规划提出，提出“新型产业生态布局”和“马栏山虚拟视频文创产业园”概念，以及建立“马栏山文创金融科技试验区”的设想，确定园区基本定位是国际化智慧视频文创产业园。（湖南日报）
选股宝注：马栏山视频文创产业园项目由中南传媒投资建设；电广传媒此前也表示，将积极参与马栏山文创产业园的建设。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 03:08:13</pubDate></item><item><title>海南省区块链协会创立大会今年9月将举办</title><link>https://xuangubao.cn/article/718304</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月15日，由海南省工信厅指导，海南省区块链协会、探针金融科技、星盟基金会和复兴城联合主办的“国家区块链技术和产业创新发展基地建设暨跨境金融与数字经济研讨会”在海口召开。研讨会重点交流了跨境金融和数字经济对海南建设国家级区块链产业基地的作用。海南省区块链协会会长邢明表示，今年9月将举办海南省区块链协会创立大会，助力海南打造全球区块链产业高地。（海南日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 02:59:39</pubDate></item><item><title>云南省长阮成发主持召开省新能源汽车产业发展工作领导小组会议，强调以更大力度推动新能源汽车产业发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/718300</link><description>
    &lt;div&gt;
        会议指出，鼓励支持龙头企业扩能达产，着力在引进电池、电机、电控等关键配套项目上取得重大突破，以更大力度培育新能源汽车产业。聚焦滇中地区、旅游重点城市和高速公路主干线，发挥骨干企业带动作用，大力推进充电基础设施建设。聚焦昆明等重点城市，加大新能源汽车在公共领域的推广使用力度，增强新能源汽车辨识度和认可度，积极引导个人购买使用。（云南日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 02:51:21</pubDate></item><item><title>上海恢复跨省团队游机酒业务，实行“一团一报” 控制人数</title><link>https://xuangubao.cn/article/718299</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月16日，上海市文旅局下发通知表示，根据文化和旅游部明码电报相关要求，上海自即日起恢复旅行社及在线旅游企业经营跨省（区、市）团队旅游及“机票+酒店”业务，出入境旅游业务暂不恢复。《措施》要求，各旅行社及在线旅游企业按照“一团一报” 制度，在全国旅游监管服务平台填报旅游团队信息，上传电子合同。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 02:50:36</pubDate></item><item><title>国家统计局：对下半年经济持续复苏是有信心的。同时，经济回升也是有基础、有潜力、有条件实现的</title><link>https://xuangubao.cn/article/718298</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家统计局新闻发言人回应下半年经济走势时表示，我们对下半年经济持续复苏是有信心的。同时，经济回升也是有基础、有潜力、有条件实现的。但也必须强调，当前境外疫情仍在快速的蔓延扩散，世界经济经贸重启举步维艰，国内的需求恢复目前受到一定的制约，稳企业、保就业压力还是比较大。所以，还是要坚持底线思维，充分认识疫情影响的广泛性、复杂性、持续性，围绕做好“六稳”工作，落实“六保”任务，狠抓政策落实，努力完成全年经济社会发展的目标任务。（中国网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 02:49:28</pubDate></item><item><title>同仁堂社交平台走红，年内将在京新开50家“网红”门店</title><link>https://xuangubao.cn/article/718297</link><description>
    &lt;div&gt;
        老字号同仁堂最近因为将中药与时尚饮品的创新结合，在小红书、大众点评等社交平台上突然火了一把。其新开的饮品店知嘛健康也成为不少年轻人的新“网红打卡地”。据知嘛健康负责人介绍，这家采用“互联网+”模式重构的新零售门店，预计今年内将在北京地区铺开50家门店。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 02:46:30</pubDate></item><item><title>云南卫健委通报，截至7月14日，全省共采集2750个冻南美白虾相关样本开展新冠病毒核酸检测，其中，从包装箱外表面样本中检出3份核酸阳性，阳性样本均来自厄瓜多尔</title><link>https://xuangubao.cn/article/718295</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 02:37:12</pubDate></item><item><title>中芯国际港股持续下挫，跌幅一度扩大至28%，现跌近20%</title><link>https://xuangubao.cn/article/718281</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 02:33:30</pubDate></item><item><title>山东省国资委开展5户省属一级企业重组整合</title><link>https://xuangubao.cn/article/718275</link><description>
    &lt;div&gt;
        7月15日下午，山东省国资委在济南召开部分省属一级企业整合工作部署会议，省国资委党委书记、主任张斌传达了省委、省政府关于5户省属一级企业重组整合的决策精神，对下步重组整合工作进行安排部署。重组整合工作涉及国泰租赁、上海齐鲁、深圳东华、齐鲁股权、山东盐业等5户企业。（齐鲁晚报）
选股宝注：国泰租赁间接持有鲁抗医药股份，深圳东华间接持有恒基达鑫股份。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 02:25:43</pubDate></item><item><title>习近平给“全球首席执行官委员会”成员代表回信：中国经济长期向好的基本面没有改变、也不会改变</title><link>https://xuangubao.cn/article/718272</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家主席习近平7月15日给“全球首席执行官委员会”成员代表回信，赞赏他们对中国和平发展、开放发展的坚定信心和继续扎根中国的承诺，以及对中国经济发展提出的建设性建议。习近平在回信中指出，当前，中国正在统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，决胜全面建成小康社会，决战脱贫攻坚。中国经济长期向好的基本面没有改变、也不会改变。我们将继续深化改革、扩大开放，全面落实“六稳”、“六保”的重大政策举措，为中外企业投资发展提供更完善的营商环境，开辟新机遇新前景。你们坚守扎根中国发展是正确选择。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 02:22:47</pubDate></item><item><title>阿里云7月15日宣布推出第三代神龙云服务器，综合性能相较于上一代提升高达160%，比目前全球最顶级云服务器还要快30%以上，整体算力全球最强（IT之家）</title><link>https://xuangubao.cn/article/718268</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-07-16 02:19:40</pubDate></item></channel></rss>