<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 Dec 2021 10:27:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>习近平在全国宗教工作会议上强调，坚持我国宗教中国化方向，积极引导宗教与社会主义社会相适应</title><link>https://xuangubao.cn/article/916782</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国宗教工作会议12月3日至4日在北京召开。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席会议并发表重要讲话，强调要全面贯彻新时代党的宗教工作理论，全面贯彻党的宗教工作基本方针，全面贯彻党的宗教信仰自由政策，坚持我国宗教中国化方向，积极引导宗教与社会主义社会相适应，提高宗教界自我管理水平，提高宗教事务治理法治化水平，努力开创宗教工作新局面，更好组织和引导信教群众同广大人民群众一道为全面建成社会主义现代化强国、实现中华民族伟大复兴的中国梦而团结奋斗。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 10:26:29</pubDate></item><item><title>山东：新增造林每亩补助最高800元</title><link>https://xuangubao.cn/article/916781</link><description>
    &lt;div&gt;
        为激励各地植树造林、改善生态，山东省财政厅、自然资源厅近日制定印发了《山东省森林生态补偿办法（试行）》，制定公益林补偿“稳存量”、实施新造林补偿“添增量”等措施，建立全省森林生态补偿机制。在实施新造林补偿“添增量”方面，省财政对新增造林每亩补助最高可达800元，对退化林修复、农田林网和见缝插绿工程每亩补助最高可达400元，调动各地造林绿化积极性，促进提高森林覆盖率。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 10:09:17</pubDate></item><item><title>凌云股份：凌云集团入围第18届“全国百家优秀汽车零部件供应商”榜单</title><link>https://xuangubao.cn/article/916780</link><description>
    &lt;div&gt;
        凌云股份消息，12月4日，第18届“全国百家优秀汽车零部件供应商”榜单正式发布，凌云集团成为四家优秀集团供应商之一。这是凌云集团连续八年登上“全国百家优秀汽车零部件供应商”榜单，连续五年获“优秀集团供应商”荣誉。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 09:50:59</pubDate></item><item><title>中国生物张云涛：灭活疫苗对变异株的有效性下降幅度或较小</title><link>https://xuangubao.cn/article/916779</link><description>
    &lt;div&gt;
        国药集团中国生物副总裁、首席科学家张云涛表示，从目前的推测来讲，各种疫苗对于变异株的有效性会下降，但从初步分析来看，灭活疫苗的下降或许会是幅度比较小的，“因为它是全抗原的疫苗，应对变异是比较好的疫苗”，从应对德尔塔等变异株来看，相较于其他技术路线的疫苗，灭活疫苗都给了良好的答案，关于奥密克戎的试验在持续开展当中。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 09:37:13</pubDate></item><item><title>美财长：降低对华加征关税有助于缓解美通胀压力</title><link>https://xuangubao.cn/article/916778</link><description>
    &lt;div&gt;
        美国财政部长耶伦日前表示，美国对中国输美商品加征关税导致美国物价上涨，降低关税可能有助于缓解通货膨胀压力。耶伦12月2日在路透社举办的会议上表示，对每年价值数千亿美元的中国输美商品加征高达25%的关税“确实导致美国国内物价更高”。她表示，特朗普任内对中国输美商品加征的一些关税“没有任何实质战略理由，却制造了麻烦”。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 09:30:39</pubDate></item><item><title>长城汽车：国内首套全自研高阶动力，长城汽车3.0T+9AT超级动力总成正式量产下线</title><link>https://xuangubao.cn/article/916777</link><description>
    &lt;div&gt;
        长城汽车消息，长城汽车3.0T+9AT超级动力总成下线仪式在重庆永川成功举行。下线仪式成功举办，意味着3.0T+9AT超级动力总成正式实现全球量产。作为国内首套完全自研的高阶动力总成，长城汽车3.0T+9AT打破合资技术壁垒。这套动力总成的首搭车型为近期于广州车展预售发布的坦克500。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 09:15:59</pubDate></item><item><title>十多个省份联盟采购，45种药品广东地区最高降50%</title><link>https://xuangubao.cn/article/916776</link><description>
    &lt;div&gt;
        广东省日前再次牵头多省份联盟，开展45种药品和超声刀头等医用耗材集团带量采购，中选产品降价成效显著。数据显示，阿莫西林等45种药品广东地区在前期集采降价的基础上平均再降27.5%，最高降50%；超声刀头广东地区平均降70.11%，最高降93%；预充式导管冲洗器广东地区平均降68.25%，最高降77.1%。广东省医疗保障局表示，广东坚持联盟采购，45种药品汇集了12个省（自治区）和新疆生产建设兵团的采购需求量。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 09:09:19</pubDate></item><item><title>中信建投：明年CXO行业仍将保持较高景气</title><link>https://xuangubao.cn/article/916775</link><description>
    &lt;div&gt;
        中信建投证券最新研报认为，受益于医药创新以及外包率提升，海外CXO龙头企业过去十年长期跑赢市场。明年CXO行业仍将保持较高景气，建议重点关注国际化的一体化龙头、CDMO及CGT CXO公司。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 08:53:52</pubDate></item><item><title>内蒙古满洲里本轮病例基因测序结果显示为新冠病毒德尔塔变异株（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/916774</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 08:21:00</pubDate></item><item><title>钟南山：加强针打异种类型疫苗效果可能更佳，是否需要针对奥密克戎研发新疫苗仍需观察</title><link>https://xuangubao.cn/article/916773</link><description>
    &lt;div&gt;
        在第二届大湾区（深圳）疫苗峰会上，中国工程院院士钟南山在演讲中谈及疫苗全程接种后的加强针情况时指出，两剂灭活病毒疫苗接种后，接种第三剂疫苗有效，并在真实世界证明有临床保护性增强。此外，两剂灭活病毒疫苗接种后，接种mRNA疫苗有显效，两剂灭活病毒疫苗接种后，接种亚单位蛋白疫苗有显效，两剂灭活病毒疫苗接种后，接种腺病毒载体疫苗有显效。针对南非在此前对外公布的新冠病毒变异毒株奥密克戎的存在，是否有必要更换毒株进行相关疫苗的研发和接种，钟南山表示，更换疫苗毒株并不难，但代价很大，还需要观察变种病毒的传染性和致病性。目前一些南非的信息显示，似乎目前的致病性不算很强，如果致病性不大，暂时没有必要调整毒株，重新研发疫苗。但还需要继续观察两、三周之后的情况。（21世纪经济报道）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 08:18:42</pubDate></item><item><title>今日0-14时，内蒙古满洲里新增本土确诊病例17例、无症状感染者3例（人民日报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/916772</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 08:08:42</pubDate></item><item><title>专家回应120万元1针的抗癌药为何进不了医保：不具备经济性，没有能够通过评审</title><link>https://xuangubao.cn/article/916771</link><description>
    &lt;div&gt;
        近期，120万元1针的“抗癌神药”引发热议，为何该药未被纳入医保？北京市医保中心主任郑杰回应称，这种药品也许疗效好，但由于价格远超基金能力和老百姓的负担水平，不具备经济性，没有能够通过评审，最终未获得谈判资格。在国家医保目录里的药品，年支出费用最高不超过30万元，这意味着，“天价药”要想入医保需要开出“平民价”。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 08:06:42</pubDate></item><item><title>钟南山：新冠疫情防控恢复常态化需病死率下降到0.1%，R0达到1.0-1.5</title><link>https://xuangubao.cn/article/916770</link><description>
    &lt;div&gt;
        大湾区国际疫苗创新中心在中国广东省深圳市坪山区生物医药创新产业园区正式落成并举行开幕式。在随后举行的第二届大湾区（深圳）疫苗峰会上，中国工程院院士钟南山在演讲上指出，就目前新冠疫情如何恢复常态化提出，参照流感的情况，未来当新冠病死率下降到0.1%，复制指数即R0可以达到1.0-1.5时才有实现的可能。而需要采取的措施就是：全民接种疫苗，建立群体免疫；社区群防群控常态化；研发有效的治疗药物。（21财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 07:57:27</pubDate></item><item><title>澳门成立低碳绿色酒店发展联盟，助力国家实现“双碳”目标</title><link>https://xuangubao.cn/article/916769</link><description>
    &lt;div&gt;
        为推进低碳环保，配合国家“十四五”规划中的气候战略及目标，澳门“低碳绿色酒店发展联盟”12月4日正式成立。该联盟汇聚了30多家澳门酒店及旅游业界、专业团体和学术机构等成员单位。据介绍，该联盟未来将致力于促进酒店、旅游及建筑业界合作，发挥各自优势，深化区域交流，共同宣传低碳及环保意识，分享最佳实践操作，制定并落实减排目标，助力国家实现碳达峰和碳中和。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 07:48:48</pubDate></item><item><title>IMF首席经济学家吉塔·戈皮纳特：各国复苏速度不一，谨慎应对通胀带来的影响</title><link>https://xuangubao.cn/article/916768</link><description>
    &lt;div&gt;
        国际货币基金组织(IMF)首席经济学家吉塔·戈皮纳特在国际金融论坛（IFF）第18届全球年会上表示，全球复苏在2021年仍然在继续，但各国复苏速度不一致，应谨慎应对通胀带来的影响。她认为，应重点应对通胀以及通胀带来的恐慌，要关注未来几个月可能出现的供需失衡。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 07:36:10</pubDate></item><item><title>任泽平：未来最好的投资机会就在中国</title><link>https://xuangubao.cn/article/916767</link><description>
    &lt;div&gt;
        东吴证券首席经济学家任泽平在2021博鳌企业家论坛演讲时表示，中国经济正站在新周期的起点，未来最好的投资机会就在中国。任泽平表示，中国经济结构正在发生20多年来最大的巨变，房地产、重化工业和老基建的时代落幕，一批新经济、新技术、新产业正在蓬勃兴起，比如中国新能源汽车已经呈现爆发式增长。“新能源、新基建正在开启新的未来，我们每个人都需要怀抱勇气去推开未来的大门。”（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 07:34:49</pubDate></item><item><title>广州市白云区新增病例基因测序结果显示为新冠病毒德尔塔变异株（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/916766</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 07:31:20</pubDate></item><item><title>广州市白云区通报：新增病例基因测序溯源结果与病例工作的隔离场所一例入境阳性病例高度同源，为同一传播链（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/916765</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 07:20:50</pubDate></item><item><title>恒星科技：目前公司金刚线产品出货量居于行业前列</title><link>https://xuangubao.cn/article/916764</link><description>
    &lt;div&gt;
        恒星科技在机构调研时表示，公司“年产1000万KM超精细金刚线改扩建项目”、“年产3000万KM超精细金刚线项目”正按计划推进中，项目建设完成后，公司累计可实现年4,600万KM的金刚线生产能力。目前公司金刚线产品已达到月产100万公里的产能，出货量居于行业前列。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 07:20:20</pubDate></item><item><title>广州市白云区均禾街文星酒店调整为中风险地区（央视新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/916763</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-12-04 07:14:38</pubDate></item></channel></rss>