<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Nov 2020 05:17:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>武汉3份冻品外包装样本核酸阳性，未流入市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/806168</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月27日，武汉市疾控部门按照武汉市关于“对进口冷链食品检测全覆盖”的要求，对东湖高新区冷库、江岸区肉联冷库进行常规新冠病毒核酸检测时，发现东湖高新区冷库巴西进口冷冻去骨牛肉2份外包装样本、江岸区肉联冷库越南进口冷冻巴沙鱼片1份外包装样本检测结果呈阳性。市区指挥部迅速采取货物封存、人员排查隔离、场地消杀等应急处置措施，对冷库外环境和工作人员进行采样和核酸检测，并同步开展流行病学调查。（人民日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 05:12:28</pubDate></item><item><title>外汇管理局王春英：企业汇率风险管理不到位导致汇率浮动恐惧症</title><link>https://xuangubao.cn/article/806166</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家外汇管理局副局长王春英表示，从外汇局的调查结果来看，目前我国的企业避险保持的意识还亟待加强。汇率风险管理不到位导致汇率浮动恐惧症。外汇市场遵循的变化决定了汇率双向波动的一个自然特征，但是一些企业还是不习惯汇率波动，越是缺少科学有效的汇率风险管理，就越担心汇率波动。（新浪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 04:31:00</pubDate></item><item><title>科技部官员：重点领域技术“脱钩”风险凸显提出严峻挑战</title><link>https://xuangubao.cn/article/806165</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国科技部战略规划司司长许倞说，中国科技未来发展还面临一些风险挑战。过去一年中，感受最大的是外部开放环境发生变化，重点领域技术“脱钩”风险凸显，对我们提出了严峻挑战。另外，新科技革命和产业变革为新技术应用和生产业带来了新的社会问题，包括国家安全、就业、社会伦理等。未来奔向科技强国，中国需要由现在大多数的跟跑，到创造更多领跑。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 04:22:29</pubDate></item><item><title>今年以来新三板挂牌公司成交金额超1130亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/806164</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据全国中小企业股份转让系统（新三板）最新数据，截至11月27日收盘时，今年以来新三板挂牌公司累计成交金额达1138.75亿元。在交易方式方面，本周（11月23日至27日）新三板挂牌公司成交22.49亿元，较上周上涨近1成，其中精选层成交5.44亿元。在指数方面，本周几大指数小幅调整，截至11月27日收盘，三板成指报1011.24点，三板做市指数报1068.26点。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 04:19:27</pubDate></item><item><title>西北最大中药材物流基地正式运营，一带一路中药发展进入快车道</title><link>https://xuangubao.cn/article/806163</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月28日，西北地区规模最大，可满足陕西地区70%的中药材仓储需求的关中中药材物流基地正式运营。位于西安国际港务区的基地将通过中欧班列“长安号”，将来自全国各地的高品质中药运至一带一路沿线国家，物流成本极大降低，是世界道地中药材电子交易服务平台的西北分库，为中药走出国门，走向世界提供物流基础。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 04:10:09</pubDate></item><item><title>发改委原副秘书长：“十四五”规划建议把安全提到从未有过的高度</title><link>https://xuangubao.cn/article/806162</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家发展改革委原副秘书长任珑表示，“十四五”规划建议第一次提出统筹发展和安全，办好发展和安全两件大事，把安全提到从未有过的高度。安全的内涵就是有效化解各类风险挑战，确保不发生系统性风险，确保社会主义现代化建设进程不因任何因素迟滞中断。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 04:04:03</pubDate></item><item><title>肖钢：建设具有全球影响力的国际科技创新中心，是大湾区的首要任务（21财经）</title><link>https://xuangubao.cn/article/806160</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 03:48:27</pubDate></item><item><title>陆文山：上期所白银期货成交重量居全球同类品种首位</title><link>https://xuangubao.cn/article/806159</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海期货交易所党委副书记、监事长陆文山透露，截至10月末，上期所白银、黄金期货分别累计成交2.84亿手、4306万手，成交金额分别达到22.1万亿元和17.1万亿元，按照成交重量计算，分别位居全球通类期货期权品种的首位和第二位。（中国财富网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 03:42:03</pubDate></item><item><title>珠澳签署人才协同发展合作协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/806158</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月28日，在珠澳国际人才交流大会开幕式现场，澳门特区政府人才发展委员会、珠海市人才工作领导小组共同签署《关于推进澳珠人才协同发展的合作协议》，明确提出双方将进一步推动两地人才协同发展，围绕人才政策融通、人才资源共享、人才平台共建、人才要素流动、人才活动联办、人才环境共造等开展合作，携手共建粤港澳大湾区人才高地。（南方plus）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 03:41:36</pubDate></item><item><title>中国—东盟国际产能和投资合作取得新成效</title><link>https://xuangubao.cn/article/806156</link><description>
    &lt;div&gt;
        从27日举行的中国—东盟产能与投资合作论坛上了解到，近年来，中国—东盟共同打造融合度更深、带动力更强、受益面更广的产业链、价值链。双方合作的重大项目稳步推进，贸易额逆势增长。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 03:32:17</pubDate></item><item><title>工信部副部长：芯片行业出现盲目投资和烂尾项目</title><link>https://xuangubao.cn/article/806155</link><description>
    &lt;div&gt;
        工信部副部长王志军表示，前些年，在钢铁、水泥、电解铝等领域存在着重复建设和产能过剩，包括光伏等新兴产业也出现过重复建设，目前芯片制造等行业也出现了盲目投资和烂尾项目，前一阶段集成电路制造方面的投资也被爆出造成巨大的损失，需要规划和加强监督。同时要看到兼并重组是企业整合创新资源和低水平扩张，实现规模化发展和提升竞争力的有效形式。针对我国部分新兴企业规模比较小、同质化严重、缺少全球领先的有竞争力的大型企业等突出问题，建议通过兼并重组的聚变效应来推进战略性新兴产业快速发展。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 03:25:01</pubDate></item><item><title>王一鸣：区域发展差距未来将更大程度表现为数字化转型差异</title><link>https://xuangubao.cn/article/806154</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国国际经济交流中心副理事长王一鸣表示，数字化转型正在重塑区域格局，从一定意义上说，区域差距未来会更大程度地表现为数字化转型差异，现在已经能够看到这些迹象。一些在劳动力、土地等传统要素上具有优势的地区，在新科技革命背景下相对优势在减弱，数据规模，数据采集、储存、加工、应用能力和数据基础设施正在成为区域竞争的制高点。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 03:23:02</pubDate></item><item><title>Adobe Analytics的统计显示，美国黑色星期五在线销售额达96亿美元，创纪录最高水平</title><link>https://xuangubao.cn/article/806148</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 03:16:41</pubDate></item><item><title>习近平致信祝贺“奋斗者”号全海深载人潜水器成功完成万米海试并胜利返航（新华视点）</title><link>https://xuangubao.cn/article/806147</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 03:09:20</pubDate></item><item><title>肖钢：证监会将启动对上市公司治理专项活动</title><link>https://xuangubao.cn/article/806145</link><description>
    &lt;div&gt;
        在南方财经国际论坛2020年年会上，中国证券监督管理委员会原主席肖钢出席大会并发表重要演讲。他表示，针对上市公司监管下一步证监会将启动公司治理专项活动，用一两年的时间强化公司治理底线要求。（21财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 03:04:49</pubDate></item><item><title>杨伟民：中国要当好世界工厂和世界市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/806144</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国政协经济委员会副主任杨伟民表示，要促进开放的国内国际双循环，以国内循环为主体并不是说要减少进出口数量，而是要继续当好世界工厂，能出口还是要出口。同时，还要争取当好世界的市场，我们今后要更多地去进口。（国是直通车）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 03:02:18</pubDate></item><item><title>特斯拉FSD测试版加入新功能，可在路口自动礼让行人</title><link>https://xuangubao.cn/article/806141</link><description>
    &lt;div&gt;
        特斯拉目前正在改进其完全自动驾驶（FSD）测试版软件，并进行了新的功能更新。现在，外媒在网上公布了一段新视频，特斯拉FSD Beta版在十字路口为行人让行。据特斯拉首席执行官埃隆-马斯克表示，这些改进预计将使得特斯拉的完全自动驾驶测试版软件在12月更广泛地发布，该软件可以使特斯拉的自动驾驶导航功能在司机监督下在城市街道上自动驾驶。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 02:55:19</pubDate></item><item><title>宁夏每天发绿色电力约1亿千瓦时</title><link>https://xuangubao.cn/article/806140</link><description>
    &lt;div&gt;
        从宁夏发改委获悉，预计到今年底，宁夏可再生能源发电装机将达到2640万千瓦，每天发绿色电力约1亿千瓦时。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 02:50:27</pubDate></item><item><title>美国单日新增新冠肺炎确诊病例首次超过20万例，达205568例（彭博）</title><link>https://xuangubao.cn/article/806132</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 02:46:05</pubDate></item><item><title>杨伟民：到2035年经济总量或人均收入翻一番需年均增长4.73%</title><link>https://xuangubao.cn/article/806123</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国政协经济委员会副主任杨伟民表示，中国到2035年实现经济总量或者人均收入翻一番是有条件的，这要求未来15年年均增长4.73%，这个条件是具备的。如果要把这些潜在条件变成现实增长，就必须构建或优化现有供需格局、需求格局、分配格局、生产格局、技术格局、开放格局等，从而够确保到2035年中国人均GDP达到中等发达国家水平。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-28 02:36:44</pubDate></item></channel></rss>