<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 24 Mar 2021 06:21:41 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>雄安新区管委会主任张国华与中国航天科工集团董事长袁洁一行举行工作座谈</title><link>https://xuangubao.cn/article/847928</link><description>
    &lt;div&gt;
        3月23日，中国航天科工集团有限公司党组书记、董事长袁洁一行到雄安新区考察交流。河北省委常委、副省长，雄安新区党工委书记、管委会主任张国华与袁洁一行举行工作座谈。袁洁表示，中国航天科工集团将坚决履行央企责任，一如既往地支持雄安新区发展，推动新区在新材料、新一代信息技术、高端装备等领域的快速发展，推动高新技术产业集聚雄安。希望双方以此次会谈为契机，进一步深化在相关领域的交流合作，推进信息交互、资源共享，共同努力取得更多合作成果。（河北日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 06:15:37</pubDate></item><item><title>四川今年将确保粮食产量700亿斤以上，实施新一轮现代种业提升工程</title><link>https://xuangubao.cn/article/847926</link><description>
    &lt;div&gt;
        从四川省人民政府新闻办公室举行的2021年四川省委一号文件新闻发布会获悉，四川将确保粮食播种面积和产量只增不减，今年全省粮食播种面积达到9500万亩以上，粮食产量达到700亿斤以上，确保生猪出栏稳定在5800万头。在种源“卡脖子”技术攻关方面，四川将实施新一轮现代种业提升工程，加快推进四川省种质资源中心库建设，大力培育现代种业园区，支持建设一批省级优势种业基地，扶持一批领军型种业企业。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 06:10:19</pubDate></item><item><title>浙江将集中整治校外培训机构</title><link>https://xuangubao.cn/article/847925</link><description>
    &lt;div&gt;
        今天，浙江省教育厅发布通知，对各类中小学校外培训机构利用合同不公平格式条款侵害消费者权益违法行为集中整治。通知要求，各地教育、市场监管部门要加强宣传和舆论引导，组织专家对相关条款进行点评、分析，通过各类媒体营造有利舆论氛围。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 06:09:19</pubDate></item><item><title>华建集团：近年来开展了一系列超低能耗建筑的技术研发与项目实践</title><link>https://xuangubao.cn/article/847924</link><description>
    &lt;div&gt;
        华建集团在互动平台上表示，公司近年来开展了一系列超低能耗建筑的技术研发与项目实践，如设计咨询了上海首栋近零碳排放建筑-虹桥迎宾馆9#楼、江苏首栋近零能耗改造公共建筑-苏州胥门大厦、上海市首个获得容积率奖励的超低能耗建筑项目旭辉项目，且为内江路厂房近零改造、光明地产崇明东平小镇等项目提供超低/近零能耗咨询服务。（互动平台）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 06:08:54</pubDate></item><item><title>上海细胞治疗集团完成D1轮近5亿元人民币融资</title><link>https://xuangubao.cn/article/847923</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，中国细胞治疗全产业链的领军企业上海细胞治疗集团有限公司顺利完成D1轮近5亿元人民币融资。本轮融资由九洲创投、盛石长三角基金、建银国际联合投资，老股东海尔资本继续加码。本轮融资主要用于产品研发、关键人才引进和临床效果的验证。（上海细胞治疗工程技术研究中心）
选股宝注：姚记科技持有上海细胞治疗集团有限公司超14%股份。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 06:03:43</pubDate></item><item><title>日本工作机械工业会：2月机床订单额为1055亿日元，同比增加37％；对中国出口订单额增至上年同月的4.1倍，创出34个月以来的最高水平（日经中文网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/847920</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 05:52:31</pubDate></item><item><title>东北地区首个大型风电装备基地开建，总投资超35亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/847918</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，由浙江运达风电股份有限公司和协合新能源有限公司合作建设的哈尔滨风力发电机组装备制造基地项目，在哈尔滨市平房区正式开工建设，该项目建成后可实现50万千瓦风电机组的年生产能力，年发电量可达15亿千瓦时，年发电收益可达8亿元,将成为东北地区首个大型风电产业装备基地。（黑龙江日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 05:52:09</pubDate></item><item><title>银保监会：分类施策支持民营企业健康发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/847916</link><description>
    &lt;div&gt;
        银保监会将进一步完善制度举措，重点推进政策落实，分类施策支持民营企业健康发展。银保监会对先进制造业、战略性产业和产业链供应链自主可控的民营科技型企业，鼓励银行保险机构大幅增加中长期资金支持，积极发展科技保险，持续改进科技创新金融服务，支持关键核心技术攻坚、基础研究、成果转化，支持创新无形资产的质押融资产品。对于暂时遇到困难的民营企业，引导银行保险机构按照市场化、法治化的原则，“一企一策”采取支持处置措施，着力化解企业的流动性风险。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 05:43:33</pubDate></item><item><title>LG电子公司24日表示，当天举行的第19届股东大会批准从旗下汽车零部件解决方案事业本部拆分出电动汽车传动系统业务</title><link>https://xuangubao.cn/article/847912</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 05:17:31</pubDate></item><item><title>农业农村部：3年时间全面完成第三次全国农作物种质资源普查与收集行动</title><link>https://xuangubao.cn/article/847911</link><description>
    &lt;div&gt;
        农业农村部日前印发关于开展全国农业种质资源普查的通知及全国农业种质资源普查总体方案（2021-2023年），决定在全国范围内开展农作物、畜禽、水产种质资源普查。用3年时间全面完成第三次全国农作物种质资源普查与收集行动，实现对全国2323个农业县（市、区）的全覆盖；启动并完成第三次全国畜禽遗传资源普查，实现对全国所有行政村的全覆盖；启动并完成第一次全国水产养殖种质资源普查，实现对全国所有养殖场（户）主要养殖种类的全覆盖。通过此次普查，摸清资源家底，有效收集和保护珍稀濒危资源。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 05:16:16</pubDate></item><item><title>北美半导体设备制造商2月销售额达31.4亿美元，连续两月创新高</title><link>https://xuangubao.cn/article/847908</link><description>
    &lt;div&gt;
        国际半导体产业协会（SEMI）的数据显示，2021年2月份，北美半导体设备制造商的销售额达到31.4亿美元，与2021年1月份（30.4亿美元）相比，环比增长3.2%，与2020年2月份（23.7亿美元）相比，同比增长32%。（techweb）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 05:06:33</pubDate></item><item><title>铝业股继续下跌，业内人士：市场对传闻反应过于情绪化</title><link>https://xuangubao.cn/article/847907</link><description>
    &lt;div&gt;
        3月23日，有消息称，国储试图抛售之前收储的铝锭，已与国内铝业巨头探讨实施的可能性。传言所涉数量约为50万-80万吨，但具体详细方案尚未明确。国信研究资咨询部主管顾冯达认为，面对突发国储巨量抛铝传闻，市场的反应过于情绪化。广州期货研究员黎俊表示，综合来看，虽然抛储传闻短期对铝价节奏造成一定影响，但铝基本面依旧向好，下方存在一定支撑，短期预计铝价依然震荡偏强。（中国证券报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 05:05:45</pubDate></item><item><title>发改委经贸司组织召开冷链物流发展座谈会</title><link>https://xuangubao.cn/article/847905</link><description>
    &lt;div&gt;
        3月22日-23日，发改委经贸司组织交通、农业、商务、市场监管等有关部门和中国肉类协会等7家行业协会召开冷链物流发展专题座谈会。经贸司副司长张江波同志主持会议。相关部门司局和协会负责同志分别介绍了在冷链物流方面所开展的工作，分析了当前冷链物流发展面临的突出问题，提出了意见建议。下一步，经贸司将按照有关工作部署，做好“十四五”规划和政策研究工作，加快推动我国冷链物流高质量发展。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 05:04:32</pubDate></item><item><title>同程旅行：“五一”假期的机票预订量已同比增长10倍以上</title><link>https://xuangubao.cn/article/847900</link><description>
    &lt;div&gt;
        同程旅行大数据显示，截至3月17日，“五一”假期的机票预订量同比增长10倍以上。目前，清明假期的机票价格基本已经恢复到了2020年同期水平，“五一”的机票价格已经超过2019年同期水平。三亚、成都、重庆、杭州、厦门、西安、上海、丽江、大理、桂林、北京、广州、昆明等将是国内游的热门目的地。（36氪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 04:59:09</pubDate></item><item><title>特斯拉对外事务副总裁陶琳24日发微博表示，在售Model Y价格上调8000元人民币，即日生效。已订购客户不受此次调价影响</title><link>https://xuangubao.cn/article/847896</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 04:36:53</pubDate></item><item><title>复星医药：mRNA新冠疫苗BNT162b2本次暂停于中国香港、澳门使用并作封存，系出于对产品安全高度负责的态度谨慎做出。截至本公告日，未有证据表明相关批次产品安全可能存在风险，具体情况以最终调查结果为准。该疫苗本次暂停使用并作封存，预计不会对本集团的正常生产经营造成重大影响</title><link>https://xuangubao.cn/article/847895</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 04:32:17</pubDate></item><item><title>3月24日午间公告 | 首航高科与特变电工达成海外光热发电项目合作</title><link>https://xuangubao.cn/article/847894</link><description>
    &lt;div&gt;
        1、科伦药业：子公司湖南科伦制药有限公司于近日获得国家药监局核准签发的化学药品“苹果酸舒尼替尼胶囊”的《药品注册证书》。
2、首航高科：3月23日，公司与特变电工签订《联合开发与合作协议》。特变电工计划在博茨瓦纳开发太阳能项目，并密切跟踪博茨瓦纳的2*100MW太阳能热发电厂项目，该项目预计2021年业主方将启动国际招标。双方同意建立合作伙伴关系，以共同准备和完成博茨瓦纳光热发电项目的投标及未来市场开发。
3、航发控制：非公开发行股票申请获证监会受理。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 04:20:26</pubDate></item><item><title>小鹏汽车在嘉兴成立新公司，经营范围含新能源汽车换电设施销售等</title><link>https://xuangubao.cn/article/847893</link><description>
    &lt;div&gt;
        天眼查显示，3月23日，嘉兴智鹏汽车销售服务有限公司成立，注册资本1000万人民币，法定代表人为朱艳华。经营范围包括新能源汽车整车销售、新能源汽车换电设施销售、汽车租赁、充电桩销售、二手车鉴定评估等。股权穿透图显示，该公司由小鹏汽车销售有限公司100%持股。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 04:10:25</pubDate></item><item><title>中央统战部副部长徐乐江调研隆基股份</title><link>https://xuangubao.cn/article/847892</link><description>
    &lt;div&gt;
        3月23日，中央统战部副部长、全国工商联党组书记、常务副主席徐乐江一行走访调研隆基股份。全国工商联新能源商会会长、隆基股份董事长钟宝申陪同调研。徐乐江一行实地考察了陕西隆基乐叶5GW太阳能电池工厂，并了解工厂的智能制造发展情况。（隆基股份官微）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 04:04:25</pubDate></item><item><title>南向资金净流出超10亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/847889</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-03-24 03:29:40</pubDate></item></channel></rss>