<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 21 Feb 2021 06:03:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>猫眼数据显示，上映第十天的《你好，李焕英》总票房达到39亿元；《唐人街探案3》目前总票房39.78亿</title><link>https://xuangubao.cn/article/836973</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 05:48:59</pubDate></item><item><title>广东：预留京港澳高速磁悬浮等六大重要交通廊道</title><link>https://xuangubao.cn/article/836972</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，广东省自然资源厅公布了《广东省国土空间规划（2020—2035年）》公众咨询版。在《规划》中，广东省提出要预留六大重要交通廊道，包括京港澳高速磁悬浮、沪（深）广高速磁悬浮、北部生态发展区高快速铁路、粤北至沿海经济带高快速铁路、粤东至粤西沿海高铁和琼州海峡通道。《规划》还提出，广东要以1小时通勤圈为基本范围，建设广州都市圈、深圳都市圈、珠江口西岸都市圈、汕潮揭都市圈、湛茂都市圈等五个现代化都市圈。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 05:41:07</pubDate></item><item><title>3月15日前，无核酸阴性证明不得乘火车进京</title><link>https://xuangubao.cn/article/836970</link><description>
    &lt;div&gt;
        春节假期结束各地陆续迎来返程高峰，铁路部门提醒进返京人员注意首都疫情防控要求。高中风险地区人员原则上不能进京，确需进京的人员须经当地省级疫情防控部门批准，持72小时内核酸检测阴性证明。低风险地区人员，3月15日以前，选乘火车进京旅客须按照购票提示，持抵京前7日内核酸检测阴性证明乘车进京。无有效核酸检测证明的进京旅客，不得检票乘车，可办理退票改签。铁路部门将在车站查验进返京旅客核酸检测证明，不办理到京补票延长业务。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 05:06:29</pubDate></item><item><title>邮政快递业结束“春节模式”恢复正常运营</title><link>https://xuangubao.cn/article/836969</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家邮政局监测数据显示，2月20日（正月初九），全国邮政快递企业快递包裹揽收量已恢复到节前正常水平，标志着邮政快递业已结束“春节模式”，恢复正常运营。据国家邮政局相关负责人介绍，2月18日（正月初七），所有快递企业全面恢复正常营业和生产运营，八成以上快递员工已返回工作岗位。此后，仅用3天时间，到20日（正月初九）快递包裹揽收量就恢复到节前正常水平，全网复工复产速度远高于去年。这也为全年持续快速发展和“十四五”规划开好局起好步奠定了坚实基础。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 04:58:36</pubDate></item><item><title>俄罗斯称可研发人用疫苗应对禽流感病毒变异</title><link>https://xuangubao.cn/article/836968</link><description>
    &lt;div&gt;
        俄罗斯卫星通讯社21日报道，俄罗斯“矢量”国家病毒学与生物技术科学中心主任里纳特·马克修托夫日前在一直播节目中表示：“迅速破译了高致病性的禽流感病毒使得我们可以开始研发检测系统，以便及时发现感染者，并对患者进行治疗。”同时，也可以启动人用候选疫苗的研发，应对H5N8型禽流感病毒。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 04:54:19</pubDate></item><item><title>吉林省中风险地区全部清零</title><link>https://xuangubao.cn/article/836967</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据国务院应对新冠肺炎疫情联防联控机制关于科学划分、精准防控等工作要求，自2月20日22时起，吉林省通化市东昌区全域调整为低风险地区。至此，吉林省中风险地区全部“清零”。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 04:53:43</pubDate></item><item><title>韩媒：三星掌门人李在镕将被解除财团理事长职务</title><link>https://xuangubao.cn/article/836965</link><description>
    &lt;div&gt;
        据韩国SBS新闻报道，因贪污和贿赂等嫌疑被大法院定罪的三星电子副会长李在镕将被解除三星生命公益财团理事长职务。首尔市2月21日表示，李在镕因“干预国政事件”被判处2年零6个月有期徒刑，目前正在办理解除财团理事职务的相关程序。首尔市相关人士则表示：“三星生命财团将于下月召开理事会，解除李在镕的职务，并任命新的理事。”（海外网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 04:02:21</pubDate></item><item><title>春节7天移动互联网流量比去年春节增长23.4%</title><link>https://xuangubao.cn/article/836964</link><description>
    &lt;div&gt;
        据工信部，今年春节假期7天（2月11日至17日），移动互联网流量达到357.3万TB（1TB=1024GB），与2020年春节7天相比增长23.4%；其中，除夕和初一两天的移动数据流量同比分别增长28.7%和26.1%。云上互动、娱乐、购物等“云上生活”方式备受青睐。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 03:51:31</pubDate></item><item><title>韩媒：宁德时代再拿现代汽车动力电池订单</title><link>https://xuangubao.cn/article/836963</link><description>
    &lt;div&gt;
        现代汽车集团日前通报了将宁德时代和SK创新敲定为纯电动汽车专用底盘平台“E-GMP”第三批整车供货商的消息。第三批的3款车型中，宁德时代向其中2款供货，SK供应1款。这是继和LG能源解决方案公司一起拿到E-GMP第二批订单后，第二次供应动力电池。（韩联社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 03:40:39</pubDate></item><item><title>上海医疗科研团队新突破：国际首个CAR-T细胞联合疗法治疗实体肿瘤成效明显</title><link>https://xuangubao.cn/article/836961</link><description>
    &lt;div&gt;
        2月18日，国际一流学术期刊《英国医药杂志》旗下《癌症免疫治疗杂志》，以《自分泌PD-1抗体的CAR-T细胞联合疗法治疗晚期难治性卵巢癌的临床数据》为题，报道了上海细胞治疗集团钱其军教授科研团队和上海市第十人民医院许青教授临床团队的研究成果。其采取国际首个自分泌PD-1抗体CAR-T细胞联合疗法治疗一名晚期难治性卵巢癌患者成效显著：无进展生存5个月，生存达17个月。据介绍，这个治疗案例是目前国际上首个CAR-T细胞分泌抗体的临床治疗数据，并且它赋予了CAR-T细胞更多功能：从单纯杀伤肿瘤细胞前进到“肿瘤细胞杀伤+引发肿瘤局部免疫反应”，从而更好、更持久的诱导抗肿瘤作用。（上观新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 01:56:19</pubDate></item><item><title>樊纲：进不进资本市场不需要靠鼓励，稳定的资本市场会吸引更多投入</title><link>https://xuangubao.cn/article/836958</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国经济体制改革研究会副会长樊纲表示，一般的居民，只要有一些储蓄，有一些资产，会更多地选择进入资本市场、债券市场、保险市场等，这是一个大趋势，是政府鼓励不鼓励也会出现的。大家对风险和收益之间都会有判断，如果有一个比较稳定但是又不断改善的一种资本市场，大家一定会更多地投入。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 01:20:08</pubDate></item><item><title>商务部：《亚洲及太平洋跨境无纸贸易便利化框架协定》正式生效</title><link>https://xuangubao.cn/article/836957</link><description>
    &lt;div&gt;
        《协定》共有25个条款，主要涵盖国家贸易便利化政策框架和有利的国内法律环境、跨境无纸贸易便利化和发展单一窗口系统、电子形式贸易数据和文件的跨境互认、电子形式贸易数据和文件交换的国际标准，以及行动计划、能力建设、试点项目和经验交流等。《协定》是我国进入“十四五”时期后，生效的第一个联合国框架下以促进贸易便利化为目标的多边协定，对于我国以高水平对外开放打造国际合作和竞争新优势，具有重要意义。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 01:12:21</pubDate></item><item><title>俄罗斯首次发现人感染H5N8型禽流感病毒</title><link>https://xuangubao.cn/article/836956</link><description>
    &lt;div&gt;
        俄罗斯联邦消费者权益保护和公益监督局局长波波娃20日说，俄发现7人感染了H5N8型禽流感病毒，这是全球首次发现人感染该型禽流感病毒。波波娃说，俄方已立即采取相关必要措施。7名感染者症状较轻，目前尚未发现人传人现象，但不排除今后病毒发生变异导致人传人。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 00:57:16</pubDate></item><item><title>国家卫健委：2月20日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例7例，均为境外输入病例（上海3例，四川2例，辽宁1例，广东1例）；无新增死亡病例；新增疑似病例2例，均为境外输入病例（均在上海）</title><link>https://xuangubao.cn/article/836955</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 00:36:06</pubDate></item><item><title>中疾控主任：新冠肺炎可能成为长期流行的传染病</title><link>https://xuangubao.cn/article/836954</link><description>
    &lt;div&gt;
        在最新发布的中疾控周报中，中国疾病预防控制中心主任高福表示，展望未来，2021年依旧有许多不确定因素，其中之一就是新冠肺炎或将成为全球或局部地区长期流行的传染性疾病。新的变异病毒的出现导致了病毒传播力的增加以及一些地方疫情的的持续恶化，这将给我们带来更大的挑战。此外，高福指出，中国疾控中心一直在密切监测新冠疫苗的接种率和接种后的不良反应事件。截至2021年2月3日，我国已接种新冠灭活疫苗3100万剂，接种对象包括一线医护人员、冷链行业从业者、海外工作或学习的人员等，不良反应率并不比流感疫苗高，这证明了中国新冠灭活疫苗的安全性。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 00:11:42</pubDate></item><item><title>深圳光大银行正式发文将二手房参考价作为按揭贷款依据</title><link>https://xuangubao.cn/article/836953</link><description>
    &lt;div&gt;
        深圳光大银行内部下发《关于二手住房按揭政策调整的通知》指出，根据《深圳市住房和建设局关于建立二手住房成交参考价格发布机制的通知》及监管要求，住建局发布的二手住房成交价格将作为按揭贷款参考依据。通知还指出，2月18日（含）之后报单的二手住房按揭贷款业务按以上新政策执行。这是在深圳正式发布二手房参考价格机制后，商业银行正式发文要求将二手住房参考价格作为贷款的先例。（21世纪经济报道）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-21 00:03:43</pubDate></item><item><title>美国得州暂禁天然气出口，墨西哥出现能源危机</title><link>https://xuangubao.cn/article/836952</link><description>
    &lt;div&gt;
        美国得克萨斯州本周出台临时禁令，暂时禁止天然气出口，这让高度依赖从美国进口天然气的墨西哥出现了能源危机。对此，委内瑞拉总统马杜罗当地时间2月19日表示，他打算与墨西哥总统洛佩斯通话，提出由委内瑞拉确保向墨西哥供应天然气。不过，马杜罗没有就这一计划给出更多细节。而据路透社援引能源专家的话报道称，由于长期遭受美国的制裁，委内瑞拉国内并没有将天然气转换为液化天然气的设施。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-20 23:56:13</pubDate></item><item><title>英国首相鲍里斯·约翰逊周六宣布，英国所有成年人将在7月底之前获得首剂新冠疫苗（路透）</title><link>https://xuangubao.cn/article/836951</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-20 23:52:33</pubDate></item><item><title>国家卫健委：“东北地区将试点放开生育限制”等推测不是答复本意</title><link>https://xuangubao.cn/article/836950</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，国家卫健委对十三届全国人大三次会议第9839号《关于解决东北地区人口减少问题的建议》答复，引起社会关注。对此，国家卫健委回应称，东北地区人口长期减少的原因是多方面的，不是简单放开生育政策就能解决的。对“恳请国家全面放开东北地区生育政策限制”的观点，需他们做全面深入的研究论证。关于互联网上“东北地区将试点放开生育限制”“生育政策将全面放开”等推测，国家卫健委表示，不是答复的本意。（国家卫健委网站）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-20 23:45:13</pubDate></item><item><title>比特币短线下挫逾1000美元，现报56441.08美元/枚</title><link>https://xuangubao.cn/article/836949</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-20 14:59:28</pubDate></item></channel></rss>