<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 31 Oct 2020 05:03:06 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>天猫双11第一波今晚开启，预计2天内1亿人收到货</title><link>https://xuangubao.cn/article/794218</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月1日0点，天猫双11开启第一波“抢先购”，全球消费者可连买3天。今年双11多的3天就是这3天，1400万款商品已开启打折模式。0点一过，首批5折爆款将率先“出动”：包含小米、华为、阿迪达斯等50万款热销商品。首批5折房也同步上线。（中新经纬）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 04:55:18</pubDate></item><item><title>中国民航局再对3个入境航班发熔断指令</title><link>https://xuangubao.cn/article/794208</link><description>
    &lt;div&gt;
        记者31日从中国民航局获悉，民航局30日晚再发熔断指令，对土耳其航空公司TK72航班、中国南方航空CZ392、中国国际航空CA910航班实施熔断措施。因发现核酸检测阳性旅客，TK72航班自11月30日起，继续暂停该航线航班运行1周。CZ392航班自11月9日起，继续暂停该航线航班运行4周。CA910航班自11月9日起，暂停该航线航班运行4周，11月9日以前的航班可继续执行，如该航班触发熔断机制，熔断时间将予以累加计算。民航局强调，上述航空公司熔断的航班量均不得用于其他航线。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 04:19:02</pubDate></item><item><title>中信证券：短暂修正后，中期慢涨行情将重启</title><link>https://xuangubao.cn/article/794207</link><description>
    &lt;div&gt;
        中信证券发文认为，本周基本面相关数据的披露引发了前期过高预期的短暂修正，流动性预期的扰动诱发了投资者集中调仓行为，流动性的弱平衡又放大了投资者行为产生的波动。11月初两事件落地后（科创板新增IPO和美国大选），市场将重启基本面持续改善推动的中期慢涨行情。配置上，延续对顺周期和低估值板块的推荐，主要包括受益于全球经济复苏和弱美元的有色金属和化工，受益于国内消费修复的酒店、白酒、家电、汽车、家居等细分行业，以及绝对估值低且已经相对充分消化利空因素的金融板块，包括保险和银行。此外，重点关注“十四五”主题催化的相关细分行业。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 04:03:36</pubDate></item><item><title>陈春艳：至今年二季度并购基金管理规模达到1.6万亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/794206</link><description>
    &lt;div&gt;
        中国证券投资基金业协会秘书长陈春艳表示，并购基金在无论是机构还是管理规模都得到了稳定的增长，从二季度数据来看并购基金机构的数量已经达到了2484家，管理规模达到1.6万亿元。在目前这样一个经济背景下我们的基金数量同比增长了2%，规模增长了8%。（新浪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 04:00:11</pubDate></item><item><title>中信信托与山东滨州合作设立科创基金</title><link>https://xuangubao.cn/article/794205</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月31日，2020首届渤海科创发展论坛在山东省滨州市召开。会上，中信信托与滨州市财金投资集团有限公司、北京宏华聚信投资管理有限公司签署战略协议，拟共同设立科创基金，促进科技创新与实体经济发展深度融合。（中国证券网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 03:58:29</pubDate></item><item><title>截至10月31日，印度累计新冠肺炎确诊病例升至814万例</title><link>https://xuangubao.cn/article/794204</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 03:54:46</pubDate></item><item><title>工信部：截至9月底，全国累计建设开通5G基站69万个</title><link>https://xuangubao.cn/article/794203</link><description>
    &lt;div&gt;
        从工信部获悉，前三季度，3D打印设备、智能手表等产品生产同比增速均在70%以上，电子及通信设备制造业增加值同比增长8.3%。截至9月底，全国累计建设开通5G基站69万个。在5G带动下，智能设备应用场景、创新加速涌现,产品品类不断丰富。工信部数据显示，前三季度，3D打印设备、智能手表等产品生产同比增速均在70%以上。前三季度软件和信息技术服务业实现收入同比增长11%，超高清视频、移动云、VR等个人应用场景逐渐丰富，智能技术在家居、自动驾驶等垂直行业实践不断深化。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 03:54:10</pubDate></item><item><title>马蜂窝发布第三季度TPI趋势观察：国内新秘境各项指标大幅上涨，文化旅游明显复苏</title><link>https://xuangubao.cn/article/794198</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，中国旅游研究院与马蜂窝自由行大数据联合实验室发布了《2020年第三季度在线旅游资产指数（TPI）报告》，对国内的目的地和景区在2020年7月-9月期间的表现进行全面的衡量与测评。报告显示，第三季度国内游市场进一步焕发活力，众多曾被忽略的中国“新秘境”TPI指数大幅上涨。在疫情防控新常态下，与第二季度户外景观一枝独秀相比，第三季度的文化旅游呈现出更加明显的复苏迹象。在“后疫情时代”火爆起来的海滨度假趋势，也让海上丝绸之路沿线目的地的TPI指数在这个暑期有亮眼表现。（36氪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 03:26:23</pubDate></item><item><title>浙江省副省长朱从玖：发挥市场配置资源决定性作用</title><link>https://xuangubao.cn/article/794195</link><description>
    &lt;div&gt;
        浙江省副省长朱从玖指出，资本是重要的要素资源，带动其他要素流动和集聚，广泛和深度利用资本市场体现了发挥市场配置资源的决定性作用，推动了要素配置市场化改革的深化。私募股权投资对上市公司发展作出了重要的贡献，浙江创新企业势头强劲，风险投资、私募股权投资与创新企业紧密结合，为新业态、新模式的发展注入了资本动力，在新发展格局下发挥重要作用。浙江十分重视区域性股权市场的发展，推动多层次资本市场的体系健全和基础性制度完善。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 03:23:46</pubDate></item><item><title>深交所官网显示，世纪恒通科技股份有限公司创业板IPO状态已变更为已问询</title><link>https://xuangubao.cn/article/794192</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 03:20:44</pubDate></item><item><title>中原证券：以内需扩张为抓手，布局中长线投资机会</title><link>https://xuangubao.cn/article/794191</link><description>
    &lt;div&gt;
        中原证券研报指出，十九届五中全会公报表明有为政府战略下的高质量发展诉求要求未来经济政策偏宽松，且加快推进国企改革等一系列重大改革事项，A股长线表现稳健；围绕双循环新格局积极布局，以内需扩张为抓手，布局中长线投资机会；继续看好经济结构转向的重点行业领域，如新能源汽车、人工智能、5G和新型基建等新兴产业。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 03:16:41</pubDate></item><item><title>山东将完善废旧家电回收处理体系推动家电更新消费</title><link>https://xuangubao.cn/article/794190</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，山东省发改委等7部门联合印发《山东省完善废旧家电回收处理体系推动家电更新消费试点实施方案》提出，今年年底前，实现废旧“四机一脑”规范回收处理规模增长10%，达到570万台；通过以旧换新直接拉动家电消费80亿元以上。到2022年，“四机一脑”规范回收处理规模增长35%，达到700万台以上；通过以旧换新年拉动家电消费150亿元以上。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 03:15:25</pubDate></item><item><title>中国银行：加强全面风险管控</title><link>https://xuangubao.cn/article/794189</link><description>
    &lt;div&gt;
        0月30日，中国银行党委书记、董事长刘连舸主持召开党委扩大会议，传达学习党的十九届五中全会精神。会议要求，加强全面风险管控，为高质量发展保驾护航。着力在服务实体经济中防范化解风险，狠抓全面风险管理和合规经营，处理好“稳增长”和“稳质量”的关系，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 03:03:51</pubDate></item><item><title>国家能源局：1至9月全国能源生产消费逐步回升</title><link>https://xuangubao.cn/article/794188</link><description>
    &lt;div&gt;
        据国家能源局消息，今年1至9月，全社会用电量同比增长1.3%。天然气消费稳步增长，自3月份起，月度消费量保持正增长，且增速逐季提高。三季度成品油消费同比增速比二季度提高约12个百分点。同时，油气生产持续增长。前三季度，原油产量1.46亿吨，同比增长1.7%；天然气产量1371亿立方米，同比增长8.7%。煤炭生产平稳有序。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 02:51:09</pubDate></item><item><title>前三季度25省份经济增速由负转正，中国成为全球首个实现正增长的主要经济体</title><link>https://xuangubao.cn/article/794187</link><description>
    &lt;div&gt;
        今年前三季度，中国成为全球首个实现正增长的主要经济体，“由负转正”，同样成为前三季度中国区域经济的关键词。截至目前，31个省份陆续公布了前三季度经济运行情况，实现经济正增长的省份达到25个。在实现正增长的省份中，22个省份经济增速跑赢全国，其中贵州、江苏、湖南等15个省份经济增速在2%及以上。 （央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 02:45:55</pubDate></item><item><title>国家批准中国国际消费品博览会每年在海南举办</title><link>https://xuangubao.cn/article/794186</link><description>
    &lt;div&gt;
        国家近日批准中国国际消费品博览会(简称消博会)每年在海南举办。首届消博会将于2021年5月7日至10日在海南国际会展中心举行。首届消博会以“开放中国，海南先行”为主题，围绕建设海南国际旅游消费中心定位，集聚全球消费领域资源。(海南日报)
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 02:36:22</pubDate></item><item><title>振华重工与徐工集团工程机械有限公司签署战略合作协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/794178</link><description>
    &lt;div&gt;
        据振华重工消息，10月29日，振华重工总裁、党委副书记黄庆丰一行赴徐工集团工程机械有限公司（简称徐工有限）开展对标交流，与徐工有限党委书记、董事长王民、总裁陆川等进行座谈。期间，双方签订了战略合作协议，并围绕下一步深入合作进行探讨。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 02:23:59</pubDate></item><item><title>海南省委书记刘赐贵主持召开省委常委会（扩大）会议</title><link>https://xuangubao.cn/article/794174</link><description>
    &lt;div&gt;
        会议审议并原则通过了《省委七届九次全体会议方案》，决定在11月下旬召开省委七届九次全会，要求把开好此次全会作为我省深入学习贯彻十九届五中全会精神的一项重要行动，在看使命、看基础、看趋势、看主体、看布局的“五看”基础上，科学谋划海南“十四五”时期发展和二〇三五年远景目标任务，全面梳理和加快推进实现2025年前全岛封关运作目标的各项“控制性工程”，进一步修改完善海南“十四五”规划建议。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 02:22:51</pubDate></item><item><title>海南省委书记刘赐贵主持召开省委常委会（扩大）会议要求，学习好宣传好贯彻好党的十九届五中全会精神，为高质量高标准建设海南自贸港提供坚强保障</title><link>https://xuangubao.cn/article/794172</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 02:21:29</pubDate></item><item><title>京东方（重庆）智慧系统创新中心项目开工</title><link>https://xuangubao.cn/article/794171</link><description>
    &lt;div&gt;
        10月30日，京东方（重庆）智慧系统创新中心项目在两江新区礼嘉智慧公园开工。据了解，京东方（重庆）智慧系统创新中心项目投资50亿元，以物联网产业为龙头，集技术开发、成果转化、产业孵化、人才交流、市场展示推广于一体，将集聚5000多名研发人员，力争5年内孵化超过100个创新项目，培育50家高新技术企业，壮大“芯屏器核网”全产业链，推动数字经济和实体经济融合发展。（重庆日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-10-31 02:18:05</pubDate></item></channel></rss>