<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2022 11:15:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中共中央、国务院：加大支农支小再贷款、再贴现支持力度，实施更加优惠的存款准备金政策</title><link>https://xuangubao.cn/article/935139</link><description>
    &lt;div&gt;
        中共中央、国务院发布做好2022年全面推进乡村振兴重点工作意见。意见指出，强化乡村振兴金融服务。对机构法人在县域、业务在县域、资金主要用于乡村振兴的地方法人金融机构，加大支农支小再贷款、再贴现支持力度，实施更加优惠的存款准备金政策。支持各类金融机构探索农业农村基础设施中长期信贷模式。加快农村信用社改革，完善省（自治区）农村信用社联合社治理机制，稳妥化解风险。完善乡村振兴金融服务统计制度，开展金融机构服务乡村振兴考核评估。深入开展农村信用体系建设，发展农户信用贷款。加强农村金融知识普及教育和金融消费权益保护。积极发展农业保险和再保险。优化完善“保险+期货”模式。强化涉农信贷风险市场化分担和补偿，发挥好农业信贷担保作用。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 11:14:07</pubDate></item><item><title>中共中央、国务院：促进农村消费扩容提质升级，加快农村物流快递网点布局</title><link>https://xuangubao.cn/article/935138</link><description>
    &lt;div&gt;
        中共中央、国务院发布关于做好2022年全面推进乡村振兴重点工作的意见。意见指出，实施县域商业建设行动，促进农村消费扩容提质升级。加快农村物流快递网点布局，实施“快递进村”工程，鼓励发展“多站合一”的乡镇客货邮综合服务站、“一点多能”的村级寄递物流综合服务点，推进县乡村物流共同配送，促进农村客货邮融合发展。支持大型流通企业以县城和中心镇为重点下沉供应链。加快实施“互联网+”农产品出村进城工程，推动建立长期稳定的产销对接关系。推动冷链物流服务网络向农村延伸，整县推进农产品产地仓储保鲜冷链物流设施建设，促进合作联营、成网配套。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 11:13:15</pubDate></item><item><title>中共中央、国务院：研发应用减碳增汇型农业技术，探索建立碳汇产品价值实现机制</title><link>https://xuangubao.cn/article/935137</link><description>
    &lt;div&gt;
        中共中央、国务院发布关于做好2022年全面推进乡村振兴重点工作的意见。意见指出，加强农业面源污染综合治理，深入推进农业投入品减量化，加强畜禽粪污资源化利用，推进农膜科学使用回收，支持秸秆综合利用。建设国家农业绿色发展先行区。开展农业绿色发展情况评价。开展水系连通及水美乡村建设。实施生态保护修复重大工程，复苏河湖生态环境，加强天然林保护修复、草原休养生息。科学推进国土绿化。支持牧区发展和牧民增收，落实第三轮草原生态保护补助奖励政策。研发应用减碳增汇型农业技术，探索建立碳汇产品价值实现机制。实施生物多样性保护重大工程。巩固长江禁渔成果，强化退捕渔民安置保障，加强常态化执法监管。强化水生生物养护，规范增殖放流。构建以国家公园为主体的自然保护地体系。出台推进乡村生态振兴的指导意见。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 11:12:09</pubDate></item><item><title>德国总理朔尔茨：德国将停止北溪2号的审批程序</title><link>https://xuangubao.cn/article/935136</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 11:05:21</pubDate></item><item><title>方正证券业绩快报：2021年实现净利润18.41亿元，同比增长67.9%</title><link>https://xuangubao.cn/article/935135</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 11:05:02</pubDate></item><item><title>欧盟官员称，欧盟正在讨论禁止俄罗斯国债交易；欧盟讨论了制裁数百人（路透）</title><link>https://xuangubao.cn/article/935134</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:55:39</pubDate></item><item><title>中科信息：股东埃德凯森拟减持不超过3.49%</title><link>https://xuangubao.cn/article/935133</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:55:15</pubDate></item><item><title>中共中央、国务院：实施农机购置与应用补贴政策，推广大型复合智能农机</title><link>https://xuangubao.cn/article/935132</link><description>
    &lt;div&gt;
        中共中央、国务院发布关于做好2022年全面推进乡村振兴重点工作的意见。意见指出，全面梳理短板弱项，加强农机装备工程化协同攻关，加快大马力机械、丘陵山区和设施园艺小型机械、高端智能机械研发制造并纳入国家重点研发计划予以长期稳定支持。实施农机购置与应用补贴政策，优化补贴兑付方式。完善农机性能评价机制，推进补贴机具有进有出、优机优补，重点支持粮食烘干、履带式作业、玉米大豆带状复合种植、油菜籽收获等农机，推广大型复合智能农机。推动新生产农机排放标准升级。开展农机研发制造推广应用一体化试点。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:54:51</pubDate></item><item><title>国家发改委再度出手稳煤价，2月份已2次召开稳煤价会议</title><link>https://xuangubao.cn/article/935131</link><description>
    &lt;div&gt;
        2月22日，国家发展改革委再度出手稳煤价。从参会代表中了解到，当天15时，国家发展改革委经济运行局召开稳煤价视频会议，参会单位包括陕西省发展改革委、陕西省能源局、山西省能源局、内蒙古自治区能源局、河北港口集团、我的钢铁网等，会议主要围绕当前煤炭市场价格情况、研究规范煤炭市场交易、稳定煤价市场工作展开。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:52:53</pubDate></item><item><title>中共中央、国务院：做好化肥等农资生产储备调运</title><link>https://xuangubao.cn/article/935130</link><description>
    &lt;div&gt;
        中共中央、国务院发布做好2022年全面推进乡村振兴重点工作意见。意见指出，统筹做好重要农产品调控。健全农产品全产业链监测预警体系，推动建立统一的农产品供需信息发布制度，分类分品种加强调控和应急保障。深化粮食购销领域监管体制机制改革，开展专项整治，依法从严惩治系统性腐败。加强智能粮库建设，促进人防技防相结合，强化粮食库存动态监管。严格控制以玉米为原料的燃料乙醇加工。做好化肥等农资生产储备调运，促进保供稳价。坚持节约优先，落实粮食节约行动方案，深入推进产运储加消全链条节粮减损，强化粮食安全教育，反对食物浪费。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:50:22</pubDate></item><item><title>中共中央、国务院：稳定生猪生产长效性支持政策，稳定基础产能</title><link>https://xuangubao.cn/article/935129</link><description>
    &lt;div&gt;
        中共中央、国务院发布关于做好2022年全面推进乡村振兴重点工作的意见。意见指出，保障“菜篮子”产品供给。加大力度落实“菜篮子”市长负责制。稳定生猪生产长效性支持政策，稳定基础产能，防止生产大起大落。加快扩大牛羊肉和奶业生产，推进草原畜牧业转型升级试点示范。稳定水产养殖面积，提升渔业发展质量。稳定大中城市常年菜地保有量，大力推进北方设施蔬菜、南菜北运基地建设，提高蔬菜应急保供能力。完善棉花目标价格政策。探索开展糖料蔗完全成本保险和种植收入保险。开展天然橡胶老旧胶园更新改造试点。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:49:46</pubDate></item><item><title>中共中央、国务院：坚决守住不发生规模性返贫底线</title><link>https://xuangubao.cn/article/935128</link><description>
    &lt;div&gt;
        中共中央、国务院发布关于做好2022年全面推进乡村振兴重点工作的意见。意见指出，精准确定监测对象，将有返贫致贫风险和突发严重困难的农户纳入监测范围，简化工作流程，缩短认定时间。针对发现的因灾因病因疫等苗头性问题，及时落实社会救助、医疗保障等帮扶措施。强化监测帮扶责任落实，确保工作不留空档、政策不留空白。继续开展巩固脱贫成果后评估工作。推动脱贫地区更多依靠发展来巩固拓展脱贫攻坚成果，让脱贫群众生活更上一层楼。巩固提升脱贫地区特色产业，完善联农带农机制，提高脱贫人口家庭经营性收入。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:48:44</pubDate></item><item><title>中共中央、国务院：大力推进种源等农业关键核心技术攻关</title><link>https://xuangubao.cn/article/935127</link><description>
    &lt;div&gt;
        中共中央、国务院发布关于做好2022年全面推进乡村振兴重点工作的意见。意见指出，全面实施种业振兴行动方案。加快推进农业种质资源普查收集，强化精准鉴定评价。推进种业领域国家重大创新平台建设。启动农业生物育种重大项目。加快实施农业关键核心技术攻关工程，实行“揭榜挂帅”、“部省联动”等制度，开展长周期研发项目试点。强化现代农业产业技术体系建设。开展重大品种研发与推广后补助试点。贯彻落实种子法，实行实质性派生品种制度，强化种业知识产权保护，依法严厉打击套牌侵权等违法犯罪行为。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:47:44</pubDate></item><item><title>中共中央、国务院：稳定全年粮食播种面积和产量，大力实施大豆和油料产能提升工程</title><link>https://xuangubao.cn/article/935126</link><description>
    &lt;div&gt;
        中共中央、国务院发布关于做好2022年全面推进乡村振兴重点工作的意见。意见指出，坚持中国人的饭碗任何时候都要牢牢端在自己手中，饭碗主要装中国粮，全面落实粮食安全党政同责，严格粮食安全责任制考核，确保粮食播种面积稳定、产量保持在1.3万亿斤以上。主产区、主销区、产销平衡区都要保面积、保产量，不断提高主产区粮食综合生产能力，切实稳定和提高主销区粮食自给率，确保产销平衡区粮食基本自给。加大耕地轮作补贴和产油大县奖励力度，集中支持适宜区域、重点品种、经营服务主体，在黄淮海、西北、西南地区推广玉米大豆带状复合种植，在东北地区开展粮豆轮作，在黑龙江省部分地下水超采区、寒地井灌稻区推进水改旱、稻改豆试点，在长江流域开发冬闲田扩种油菜。开展盐碱地种植大豆示范。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:45:13</pubDate></item><item><title>中共中央、国务院发布关于做好2022年全面推进乡村振兴重点工作的意见</title><link>https://xuangubao.cn/article/935125</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:43:32</pubDate></item><item><title>*ST雅博：申请撤销退市风险警示，继续被实施其他风险警示</title><link>https://xuangubao.cn/article/935124</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:42:31</pubDate></item><item><title>美股期货拉升，标普500指数期货转涨</title><link>https://xuangubao.cn/article/935123</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:41:59</pubDate></item><item><title>瑞普生物：控股子公司广州市华南农大生物药品有限公司的重组禽流感病毒(H5+H7)三价灭活疫苗(H5N2rHN5801株+rGD59株，H7N9rHN7903株)获得由农业农村部核发的兽药产品批准文号</title><link>https://xuangubao.cn/article/935122</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:37:29</pubDate></item><item><title>疫情形势严峻，香港幼儿园及中小学暑假提前至3月至4月</title><link>https://xuangubao.cn/article/935120</link><description>
    &lt;div&gt;
        香港特区政府行政长官林郑月娥今天（22日）在记者会上表示，香港目前的疫情极为严峻，形势十分危急。未来两、三个月至为关键，坚持加大力度，早发现、早隔离、切断病毒传播链，分流治疗、减少重症和死亡个案，提升疫苗接种率。林郑月娥同时宣布，将原本在7、8月的暑假，提前至3、4月，适用于全港幼儿园、中小学，预计3月初落实。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:30:48</pubDate></item><item><title>可立克：拟定增募资不超过3.7亿元，用于安徽光伏储能磁性元件智能制造项目、惠州充电桩磁性元件智能制造项目</title><link>https://xuangubao.cn/article/935119</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-02-22 10:27:52</pubDate></item></channel></rss>