<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 13 Feb 2021 05:59:11 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>富达国际中国区股票投资主管周文群：2021年A股市场乐观偏谨慎</title><link>https://xuangubao.cn/article/835465</link><description>
    &lt;div&gt;
        富达国际中国区股票投资主管周文群表示，由于中国经济恢复的确定性强，经过疫情之后很多行业在国际上的竞争力提升。因此流动性的边际转向不会带来危机，但市场震荡不可避免。整体来说，对今年中国市场，我保持乐观但偏谨慎的态度。对比A、H股两个市场，港股整体来说估值低于A股，但是一些核心标的跟A股差距不大。算上汇率差异的话，我认为港股、A股2021年表现不会差很多。（新浪财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 05:51:11</pubDate></item><item><title>吉利科技集团旗下新能源汽车公司公开“一种车用电池”专利</title><link>https://xuangubao.cn/article/835464</link><description>
    &lt;div&gt;
        据天眼查APP显示，2月12日，吉利科技集团有限公司旗下浙江吉智新能源汽车科技有限公司公开“一种车用电池”专利。根据专利摘要显示，本发明电池包可直接梯次利用到下一梯次电动自行车、电动摩托车等适合车型，无需拆解和组装，使梯次利用更加便捷、降低了梯次利用的成本，简化了梯次利用的流程。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 05:46:03</pubDate></item><item><title>微博发布除夕及春晚大数据：活跃用户数达2.89亿</title><link>https://xuangubao.cn/article/835463</link><description>
    &lt;div&gt;
        微博公布牛年除夕及春晚的相关数据。2月11日除夕及春晚期间，微博活跃用户数创新高达2.89亿。春晚直播期间，微博上讨论春晚的内容超6970万条，网友互动量超过2.6亿，#春晚#话题新增阅读量76亿，春晚相关短视频播放量达18.7亿。（网易科技）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 05:16:30</pubDate></item><item><title>猫眼数据显示，大年初二电影实时票房已超10亿元。其中，唐探3、你好李焕英分别揽下6亿元、2亿元票房</title><link>https://xuangubao.cn/article/835462</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 05:02:43</pubDate></item><item><title>金新农：已提出加快完成在建项目时间表，减少外购仔猪育肥</title><link>https://xuangubao.cn/article/835461</link><description>
    &lt;div&gt;
        金新农于2月13日在深交所“互动易”平台回答投资者提问时称：公司去年四季度生猪业务有一部分是通过前期外购仔猪育肥的轻资产项目和放养业务，其盈利能力远低于公司的自繁自养业务，加上年末的商誉减值测试计提及其他费用的提取，进而影响了整体业绩。2021年公司已提出了加快完成在建项目的时间表，减少外购仔猪育肥，公司上下开展降本增效的“方舟计划”等举措。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 04:40:16</pubDate></item><item><title>美国联邦贸易委员会已对“英伟达收购Arm”展开深入调查</title><link>https://xuangubao.cn/article/835460</link><description>
    &lt;div&gt;
        据媒体报道，美国联邦贸易委员会（FTC）已经对英伟达公司收购Arm的协议展开深入调查，FTC已经向第三方发出信息需求。英伟达去年9月与日本软银集团达成协议，以高达400亿美元的价格收购英国芯片设计商Arm Holdings。报道援引知情人士的话说，除了FTC的调查外，谷歌母公司Alphabet、高通公司和微软公司也已就这笔交易向美国反垄断监管机构投诉。（界面）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 04:28:42</pubDate></item><item><title>抖音诉百度不正当竞争纠纷案撤诉</title><link>https://xuangubao.cn/article/835459</link><description>
    &lt;div&gt;
        2月13日消息，北京法院审判信息网于2月11日公开北京微播视界科技有限公司与百度在线网络技术（北京）有限公司等不正当竞争纠纷一审民事裁定书。裁定书显示，原告北京微播视界科技有限公司与被告北京百度网讯科技有限公司、被告百度在线网络技术（北京）有限公司不正当竞争纠纷一案，北京市海淀区人民法院于2020年8月10日立案，原告北京微播视界科技有限公司于2020年10月30日向北京市海淀区人民法院提出撤诉申请。（界面）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 04:00:05</pubDate></item><item><title>据灯塔实时数据，2月13日11时24分，2021春节档期内(2月11-17日)总票房(含预售)破30亿元。《唐探3》以18.48亿居春节档总票房冠军，《你好，李焕英》超5亿排在第二，《刺杀小说家》已超2亿</title><link>https://xuangubao.cn/article/835458</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 03:31:27</pubDate></item><item><title>财政部：规范委托第三方机构参与预算绩效管理</title><link>https://xuangubao.cn/article/835457</link><description>
    &lt;div&gt;
        财政部日前发布意见，明确了预算部门或单位委托第三方机构参与预算绩效管理的工作重点、范围、方式等，保障委托第三方机构参与预算绩效管理有序实施，推动预算绩效管理提质增效。意见要求，委托方应当严格按照政府采购、政府购买服务的程序和要求，选取专业能力突出、机构管理规范、执业信誉较好的第三方机构参与绩效管理工作。第三方机构须独立于委托方和绩效管理对象。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 03:21:11</pubDate></item><item><title>张文宏：5年之内能够获得确切的靶向性抗病毒药物</title><link>https://xuangubao.cn/article/835456</link><description>
    &lt;div&gt;
        张文宏发博时指出，治疗性药物终究会问世并广泛使用，协同疫苗，新冠的病死率将大幅度下降。相信人类终究能够获得确切的靶向性抗病毒药物，5年之内应能成功。类似于针对艾滋病、病毒性肝炎这样的抗病毒治疗，可以让我们摆脱高病死率的威胁，但是药物的成本远远超过疫苗，世界上也从未有通过药物治疗摆脱疫病的成功先例。靶向性药物可以降低病死率，可以补充全球疫苗接种的不充分，让世界有重新打开的机会。（中新社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 03:12:29</pubDate></item><item><title>《唐人街探案3》创单市场单片首日和单日全球最高票房纪录</title><link>https://xuangubao.cn/article/835455</link><description>
    &lt;div&gt;
        2月12日，2021年中国电影春节档取得开门红。春节档上映的7部作品中，万达电影出品的《唐人街探案3》一骑绝尘，首日狂收票房10.5亿元（1.626亿美元），不仅打破《复仇者联盟4：终局之战》保持的内地首日票房7.28亿元的纪录，成为内地影史首部单日破10亿票房的影片，而且超过《复联4》在北美首日1.5746亿美元票房，创单市场单片首日和单日全球最高票房纪录！猫眼专业版数据显示，《唐人街探案3》上映首日票房占比60.3%，播放18万场次，排片占比38.3%，提前锁定今年春节档最大赢家。（中国经济网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 02:49:04</pubDate></item><item><title>拜登决定暂不对国内航班乘客执行登机前新冠病毒检测要求</title><link>https://xuangubao.cn/article/835454</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间2月12日晚，白宫发布声明称，美国总统拜登目前已决定，暂时不对国内航班乘客执行起飞前需进行新冠病毒检测的要求。声明中写道：“拜登总统自上任以来已采取多项措施以提高旅行的安全性。其中包括要求所有航空旅行和公共交通（乘客及工作人员）佩戴口罩，对入境人员要求进行病毒测试以及在入境人员落地后要求其自我隔离并进行检测。但目前美疾控中心并不建议对国内旅行的乘客也进行起飞前的新冠病毒检测”。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 02:44:15</pubDate></item><item><title>2月12日全国发送旅客755.7万人次</title><link>https://xuangubao.cn/article/835453</link><description>
    &lt;div&gt;
        来自国务院联防联控机制春运工作专班数据显示，2月12日，全国发送旅客755.7万人次。其中，铁路111.3万人次，公路601.0万人次，水路27.2万人次，民航16.2万人次。全国高速公路流量1994.1万辆。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 02:43:36</pubDate></item><item><title>张文宏：全球重新开放取决于疫苗的可及性与公平性以及推广的速度</title><link>https://xuangubao.cn/article/835452</link><description>
    &lt;div&gt;
        2月13日凌晨，上海复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏医生在其个人微博上发文表示，他认为，全球重新开放取决于疫苗的可及性与公平性以及推广的速度。世界能否开放取决于全球疫苗的可及性是否遵循了公平的原则。两周前，张文宏受邀参加了世卫组织专家组的会议，讨论全球疫苗可及性问题。由于目前全球性的疫苗分配并未达成共识，世卫专家组对此忧心忡忡。但随着中国新年的来临，从主要国家（中美）领导人的互动和年三十的互致问候来看，全球达成共识，支持世卫组织推动疫苗的全球接种，可能会从中国的新年到来出现转机。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 02:28:38</pubDate></item><item><title>猫眼数据显示，大年初二电影实时票房已超8亿元。大年初一全天票房为17.4亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/835451</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 02:03:06</pubDate></item><item><title>巴基斯坦授权紧急使用康希诺新冠疫苗</title><link>https://xuangubao.cn/article/835450</link><description>
    &lt;div&gt;
        巴基斯坦负责国家卫生服务的总理特别助理费萨尔·苏丹12日向记者证实，巴药品管理局当天授权紧急使用康希诺公司生产的新冠疫苗。该款疫苗是中国军事医学研究院和康希诺公司联合研发的腺病毒载体疫苗，此前在巴基斯坦进行了三期临床试验。据了解，这是继中国国药集团新冠疫苗之后巴基斯坦授权紧急使用的第二款中国新冠疫苗。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 01:13:16</pubDate></item><item><title>国开行2020年6287亿元贷款支持京津冀协同发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/835449</link><description>
    &lt;div&gt;
        从国家开发银行获悉，2020年国开行发挥开发性金融作用，全年向京津冀地区发放贷款6287亿元，为京津冀协同发展提供了金融支撑。据介绍，交通一体化方面，国开行融资支持太行山、京津、塘承等高速公路项目，北京新机场线、石家庄地铁等轨道交通项目，以及京沪、津秦等铁路项目。生态环保方面，国开行融资支持永定河流域综合治理与生态修复、雄安新区10万亩储备林等项目。产业发展方面，国开行推动产业升级转移实现突破，向京东方、河钢产业升级及宣钢产能转移等项目提供支持。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 01:04:43</pubDate></item><item><title>加拿大从2月22日开始对入境人员实施强制检疫隔离措施</title><link>https://xuangubao.cn/article/835448</link><description>
    &lt;div&gt;
        加拿大总理特鲁多当地时间2月12日宣布，从2月22日开始，对入境加拿大人员实施强制检疫隔离措施。按照相关规定，包括回国的加拿大公民在内，入境人员都必须在机场接受新冠病毒检测，然后被送往加拿大政府指定的酒店继续隔离三天，等待检测结果。包括检测费用和住宿餐饮费用在内，全部由入境者自费负担，最多为2000加元。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 00:57:04</pubDate></item><item><title>欧洲央行前行长德拉吉将出任意大利总理</title><link>https://xuangubao.cn/article/835447</link><description>
    &lt;div&gt;
        欧洲央行前行长马里奥·德拉吉12日晚宣布，他已正式接受意大利总统马塔雷拉的任命，作为总理领导意大利新一届政府。德拉吉当晚在与马塔雷拉会晤后对媒体说，意大利央行高级副行长达尼埃莱·佛朗哥将担任经济和财政部长，来自联盟党的贾恩卡洛·吉奥吉耶蒂将担任经济发展部长。上届政府的外交部长、内政部长、国防部长和卫生部长将留任原职。据报道，预计新政府将于13日宣誓就职，议会将于下周对新政府进行信任投票。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 00:32:54</pubDate></item><item><title>国家卫健委：昨日31个省区市和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例8例，均为境外输入病例（上海3例，广东3例，天津1例，辽宁1例）；新增无症状感染者14例（均为境外输入）</title><link>https://xuangubao.cn/article/835446</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2021-02-13 00:24:08</pubDate></item></channel></rss>