<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Sep 2020 04:45:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>上海市出租车统一平台“申程出行”今日启动，注册车已超两万</title><link>https://xuangubao.cn/article/777775</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月28日，上海市出租车统一平台“申程出行”APP正式上线试运行。“申程出行”是由上海市政府主导，上汽集团打造，汇聚了全市出租车企业运能的出租车统一预约服务平台。该平台通过线上线下互联互通的叫车方式，配合本市实事项目——200个出租车候客点的“一键叫车”功能，引导市民有序约车，提高市民乘坐出租车的安全性与便捷性。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 04:33:37</pubDate></item><item><title>中国能建葛洲坝集团与万达集团签署战略合作框架协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/777772</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月27日，中国能建葛洲坝集团与万达集团在京签署战略合作框架协议，建立全面合作伙伴关系。集团股份公司党委书记、董事长陈晓华与万达集团董事长王健林出席签约仪式并座谈交流。根据协议，葛洲坝集团与万达集团将在片区开发、产城融合、特色小镇、城市商业综合体建设运营、文旅等领域携手合作，积极推进重点项目落地。（中国葛洲坝微言）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 04:26:10</pubDate></item><item><title>沪苏浙首次同步作决定，授权示范区执委会省级项目管理权</title><link>https://xuangubao.cn/article/777771</link><description>
    &lt;div&gt;
        上海市人民代表大会常务委员会会同江苏省、浙江省人民代表大会常务委员会共同研究决定：上海市会同江苏省、浙江省联合成立的示范区理事会，作为示范区建设重要事项的决策平台，负责研究确定示范区建设的发展规划、改革事项和支持政策，协调推进重大项目；示范区执委会根据本决定授权，行使省级项目管理权限，按照两省一市人民政府有关规定统一管理跨区域项目，负责先行启动区内除国家另有规定以外的跨区域投资项目的审批、核准和备案管理。（上观）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 04:14:10</pubDate></item><item><title>9月28日起，新疆各地影院，在落实防控措施前提下，有序恢复营业（新疆发布）</title><link>https://xuangubao.cn/article/777770</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 04:09:10</pubDate></item><item><title>媒体称，蚂蚁银行在香港开展虚拟银行业务（36氪）</title><link>https://xuangubao.cn/article/777769</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 04:04:38</pubDate></item><item><title>近日，金山文档成为第31届世界大学生夏季运动会办公软件官方独家供应商</title><link>https://xuangubao.cn/article/777768</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 04:03:04</pubDate></item><item><title>特斯拉关联公司在海口成立汽车销售服务公司，注册资本100万美元</title><link>https://xuangubao.cn/article/777767</link><description>
    &lt;div&gt;
        天眼查显示，2020年9月22日特斯拉汽车销售服务（海口）有限公司成立。该公司注册资本100万美元，法定代表人为XIAOTONG ZHU，公司经营范围包括：新能源汽车整车销售；二手车经销；集中式快速充电站；电动汽车充电基础设施运营；机动车修理和维护；会议及展览服务；汽车零配件零售等。由特斯拉汽车香港有限公司100%持股。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 04:02:06</pubDate></item><item><title>9月28日午间公告 | 世纪鼎利停牌筹划公司控制权变更</title><link>https://xuangubao.cn/article/777765</link><description>
    &lt;div&gt;
        1、世纪鼎利：公司控股股东、实控人叶滨拟将其持有的8.75%公司股份转让给受让方；同时拟将8.00%公司股份的表决权委托给受让方，可能导致公司控股股东及实控人发生变更。受让方为一家国内民营教育产业集团，旗下拥有多所职业教育院校，已通过协议控制的方式在境外上市
2、博雅生物：控股股东高特佳集团将其持有的上市公司不低于16%股份协议转让给华润医药控股，并将其持有的上市公司全部剩余股份的表决权委托给华润医药控股行使。若上述事项最终达成，将会导致上市公司实控人发生变更
3、华星创业：股东上海繁银与瑞安创享签署《一致行动协议》，协议签署后，瑞安创享及其一致行动人合计持有公司15.63%表决权股份，瑞安创享将成为公司的控股股东，实际控制人更为朱东成
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 03:56:47</pubDate></item><item><title>近日，国家铁路局发布了两批铁道行业技术标准，包括《铁路保温车》等9项标准和《机车车辆用橡胶弹性元件通用技术条件》等3项标准修改单（国家铁路局官网）</title><link>https://xuangubao.cn/article/777764</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 03:55:50</pubDate></item><item><title>阿里丰收节卖出225万吨农产品</title><link>https://xuangubao.cn/article/777761</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月28日，作为国家丰收节战略合作平台，阿里丰收节发布成绩单：30万商家、8亿多消费者共同参与，435万款、225万吨农产品全部卖出。据了解，“丰收节”在淘宝平台不会落幕，天猫联合聚划算百亿补贴发放30亿餐补的计划仍在继续。数据显示，最近3年，淘宝农产品销售额已突破5400亿。（36氪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 03:53:42</pubDate></item><item><title>云天励飞完成新一轮超过10亿元人民币战略融资</title><link>https://xuangubao.cn/article/777760</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，“云天励飞”完成新一轮超过10亿元人民币战略融资，投资方为深圳市特区建设发展集团以及中国电子信息产业集团下属的中国中电国际信息服务有限公司和中电金投控股有限公司。本轮融资完成后，特建发成为云天励飞第一大机构股东。（36氪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 03:52:56</pubDate></item><item><title>工信部部长肖亚庆赴中国信息通信研究院调研</title><link>https://xuangubao.cn/article/777759</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月27日下午，工业和信息化部党组书记、部长肖亚庆赴中国信息通信研究院开展调研。肖亚庆指出，要胸怀“两个大局”，发扬斗争精神、提高斗争本领，增强责任感紧迫感，围绕提升行业治理能力、加快关键核心技术攻关、促进两化深度融合等，精心谋划“十四五”发展，为制造强国和网络强国建设再立新功。（工信微报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 03:50:49</pubDate></item><item><title>小鹏汽车获广州开发区40亿人民币融资 ，广州智造基地奠基</title><link>https://xuangubao.cn/article/777756</link><description>
    &lt;div&gt;
        今日，小鹏汽车智能网联汽车智造基地在广州市知识城智能装备区奠基。同时，小鹏汽车宣布与广州开发区管委会全资企业广州凯得投资控股有限公司达成协议，由凯得提供40亿人民币融资以支持小鹏汽车加速拓展业务，包括在广州经济技术开发区建设新的智造基地及购置工厂设备等投资项目。（小鹏汽车公众号）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 03:43:30</pubDate></item><item><title>“BSN开放联盟链”正式启动，中国区块链生态实现重大突破</title><link>https://xuangubao.cn/article/777750</link><description>
    &lt;div&gt;
        9月27日，区块链服务网络发展联盟联合相关合作伙伴在京举行了“BSN开放联盟链项目”全球启动仪式。BSN是由国家信息中心、中国移动通信集团有限公司、中国银联股份有限公司共同发起和建立的跨云服务、跨门户、跨底层框架，用于部署和运行各类区块链应用的全球性基础设施网络，是全球规模最大的区块链底层基础服务环境，目前已在全球建立了一百二十余个公共城市节点。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 03:33:47</pubDate></item><item><title>海信视像：持续推动在智能显示系统及软件方面的研发工作，目前公司智能产品使用的VIDAA操作系统以及基于VIDAA AI技术推出的Hi Table系统均为公司自主研发，同时公司智慧云平台不断推出丰富用户体验的教育、娱乐、购物等应用软件（互动平台）</title><link>https://xuangubao.cn/article/777740</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 03:23:55</pubDate></item><item><title>四川召开白酒年份酒标准工作推进会，加快研制国内最严年份酒标准</title><link>https://xuangubao.cn/article/777738</link><description>
    &lt;div&gt;
        日前，四川省市场监督管理局在中国白酒之都宜宾市召开四川白酒年份酒标准工作推进会。会上，参会专家对四川年份酒相关省级地方标准进行现场立项评审。四川将加快研制国内要求最高、指标最严的年份酒等系列标准。（新京报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 03:21:25</pubDate></item><item><title>2020武汉高质量发展资本大会签约额达974.94亿元</title><link>https://xuangubao.cn/article/777735</link><description>
    &lt;div&gt;
        截至目前，“2020武汉高质量发展（全球）资本大会”活动拟签约项目共49个，金额974.94亿元。其中基金项目28个，356.55亿元，投资项目21个，618.39亿元。项目签约分5批次进行。本次签约基金项目27个，基金项目数量多、类型丰富，涉及创投、引导、人才、产业及股权投资等类型，主要投向科技成果转化、人才创业、集成电路、大健康、数字经济、新能源汽车、文化产业等产业。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 03:17:16</pubDate></item><item><title>深交所：弹性处理湖北上市公司的业绩波动</title><link>https://xuangubao.cn/article/777732</link><description>
    &lt;div&gt;
        深圳证券交易所党委书记、理事长王建军表示，完善政策安排，体现监管力度，严查湖北上市公司和债券产品的年限，支持湖北经济社会发展并披露相关内容，弹性处理湖北上市公司的业绩波动，积极帮助湖北上市公司防范和化解风险，有限湖北企业债券程序管理和服务。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 03:13:28</pubDate></item><item><title>监测显示，9月双氧水迎来大涨行情，9月初，双氧水市场均价926元/吨，9月27日，双氧水市场均价1090元/吨，价格上涨17.63%（生意社）</title><link>https://xuangubao.cn/article/777731</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 03:12:18</pubDate></item><item><title>西藏自治区主席齐扎拉与中国华能集团总经理邓建玲一行座谈</title><link>https://xuangubao.cn/article/777730</link><description>
    &lt;div&gt;
        齐扎拉希望中国华能集团继续推进在西藏项目建设，创新合作机制，拓展合作领域，共同建设国家清洁能源基地，推动新时代西藏长治久安和高质量发展。西藏将一如既往大力支持华能在藏发展，促进互利合作、共同发展、实现双赢。邓建玲表示，中国华能集团将按照双方签订的协议内容，深度参与西藏“十四五”时期重大项目实施，使西藏清洁能源开发成效更广泛地惠及西藏各族人民。（西藏日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-09-28 03:07:25</pubDate></item></channel></rss>