<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2020 04:17:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>2月14日12时—24时，云南新增6例新冠肺炎确诊病例，累计确诊168例（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/608542</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 04:03:53</pubDate></item><item><title>阎庆民：推动个人养老金税收递延账户投资公募基金政策落地</title><link>https://xuangubao.cn/article/608541</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席阎庆民2月15日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，积极拓展中长期资金来源。进一步提升权益类基金占比，扩大公募基金投顾业务试点，鼓励和支持社保、保险、养老金等中长期资金入市，推动个人养老金税收递延账户投资公募基金政策落地。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 03:56:20</pubDate></item><item><title>阎庆民：落实好再融资制度 满足上市公司资金需求</title><link>https://xuangubao.cn/article/608540</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席阎庆民表示，继续抓好已经出台政策落地见效。2月14日证监会已发布了修改后的再融资规则，要落实好再融资制度，满足上市公司的资金需求。进一步增强证券基金等金融机构资本实力，发挥好专业优势，为受疫情影响严重地区的企业提供金融服务。（中证网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 03:53:43</pubDate></item><item><title>央行：将进一步加快推进移动支付领域工作</title><link>https://xuangubao.cn/article/608539</link><description>
    &lt;div&gt;
        在今日举行的国务院联防联控机制新闻发布会上，中国人民银行副行长范一飞表示，将进一步加快推进移动支付领域工作。目前，这方面业务发展很快，最近三年来移动支付笔数和金额的年复合增长率分别达到83.5%和39%，应该说我国的电子支付还是比较领先的。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 03:48:13</pubDate></item><item><title>证监会：推进创业板改革并试点注册制</title><link>https://xuangubao.cn/article/608538</link><description>
    &lt;div&gt;
        在今日举行的国务院联防联控机制新闻发布会上，证监会副主席阎庆民表示，继续推进科创板制度创新，坚守科创板定位，坚持鼓励更多的硬科技企业上市，同时推进创业板改革并试点注册制。推动新三板的改革平稳落地，协调推进公开发行、投资者适当性等制度创新。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 03:41:57</pubDate></item><item><title>证监会：鼓励和支持社保、保险、养老金等中长期资金入市</title><link>https://xuangubao.cn/article/608537</link><description>
    &lt;div&gt;
        在今日举行的国务院联防联控机制新闻发布会上，证监会副主席阎庆民表示，当前证监会抓好疫情防控的同时，紧扣深化金融供给侧结构性改革，推动资本市场全面深化改革措施落地，更好支持实体经济发展。积极拓展中长期资金来源。进一步提升权益类基金占比，扩大公募基金投顾业务试点，鼓励和支持社保、保险、养老金等中长期资金入市，推动个人养老金税收递延账户投资公募基金政策落地。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 03:40:19</pubDate></item><item><title>银保监会：禁止保险公司开发有关新冠肺炎单一责任保险产品（澎湃新闻）</title><link>https://xuangubao.cn/article/608534</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 03:15:21</pubDate></item><item><title>央行：已向全国调拨6000亿元新钞</title><link>https://xuangubao.cn/article/608533</link><description>
    &lt;div&gt;
        针对疫情之下的现金使用问题，中国人民银行副行长范一飞15日表示，今年1月17日以前已向全国调拨6000亿元新钞，并科学合理地安排调拨，尽可能减少人员流动，减低再度感染传播的风险。（一财）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 03:11:51</pubDate></item><item><title>央行副行长范一飞：会稳妥处理银行不良贷款问题</title><link>https://xuangubao.cn/article/608532</link><description>
    &lt;div&gt;
        央行副行长范一飞2月15日在国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制于新闻发布会上表示，受疫情影响，金融监管部门会稳妥处理好不良贷款的问题。下一步会对银行不良贷款监管容忍度作出适当调整。总体看，我国不良贷款比例较低，相比全球各国来看，（不良贷款监管容忍度）可调整的余地较大，会稳妥处理好不良贷款问题。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 03:08:16</pubDate></item><item><title>央行副行长范一飞：中国不会出现大规模通胀</title><link>https://xuangubao.cn/article/608531</link><description>
    &lt;div&gt;
        国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制于2020年2月15日（星期六）上午10时举行新闻发布会，请中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会、国家外汇管理局负责人介绍克服困难，做好服务，金融系统全力支持抗击疫情和恢复生产有关情况，并答记者问。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 03:05:37</pubDate></item><item><title>证监会：正常推进IPO和并购重组审核进度</title><link>https://xuangubao.cn/article/608530</link><description>
    &lt;div&gt;
        国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制15日召开新闻发布会，证监会副主席阎庆民在会上表示，疫情发生后，部分发行和并购重组受到了一定的影响，证监会作出了针对性安排，可以说做到了“三个正常”，正常收发核发批文，正常推进审核进度，正常推进重组许可受理。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 03:03:53</pubDate></item><item><title>银保监会：引导金融机构进一步加大对企业复工复产的信贷支持</title><link>https://xuangubao.cn/article/608529</link><description>
    &lt;div&gt;
        国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制定于今日上午举行新闻发布会，银保监会副主席梁涛表示，引导金融机构进一步加大对企业复工复产的信贷支持，进一步提高企业信用贷款和中长期贷款比重，并且将融资成本保持在合理水平。对于企业在复工复产时可能面临的购买原材料、设备等资金需求合理加大流动资金的贷款支持力度。 （证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 03:02:59</pubDate></item><item><title>银保监会：合理增加政策性金融机构2020年人民币贷款和发债规模</title><link>https://xuangubao.cn/article/608528</link><description>
    &lt;div&gt;
        银保监会副主席梁涛表示，加快推动一批重点项目的建设。首先要更好地发挥政策性金融的逆周期调节作用，加快信贷投放节奏，合理增加政策性金融机构2020年人民币贷款和发债规模，优化区域信贷结构，聚焦重点领域重大工程，加快对一批重大项目建设的信贷投放。二是研究运用已收回专项建设资金支持制造业等重大领域，加大对新投资项目的开工力度，积极做好在建项目资金供给。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 03:00:20</pubDate></item><item><title>银保监会：对受疫情影响严重的分支机构推动银行总行适度提高不良贷款容忍度</title><link>https://xuangubao.cn/article/608527</link><description>
    &lt;div&gt;
        国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制定于今日上午举行新闻发布会，银保监会副主席梁涛表示，要结合疫情需要，进一步落实风险管理和尽职免责的相关制度，提高基层敢贷、愿贷的积极性，这个问题是非常重要的，对受疫情影响严重的分支机构推动银行总行适度提高不良贷款容忍度。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 02:59:40</pubDate></item><item><title>国家发改委：80万只医用N95级口罩运抵湖北（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/608526</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 02:57:51</pubDate></item><item><title>央行：银行对疫情重点地区现金采取紫外线消毒，14天后投放市场，非疫情地区7天后投放市场（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/608525</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 02:56:52</pubDate></item><item><title>国家外汇管理局副局长宣昌能：国际收支形势不会因疫情发生改变，外汇市场供求基本平衡</title><link>https://xuangubao.cn/article/608524</link><description>
    &lt;div&gt;
        宣昌能表示，国际收支形势不会因为新冠肺炎疫情发生改变，有望保持基本平衡稳定。我国经常账户运行平稳，经常账户顺差与GDP之比处于合理区间，跨境资本流动保持基本平衡等。疫情影响是暂时、有限的，未来经常账户仍有望保持小幅顺差；跨境资本流动仍会以平稳运行为主，直接投资预计总体延续顺差，证券投资项下有望保持净流入。人民币汇率没有因为疫情影响改变双向波动的格局，外汇市场供求延续基本平衡。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 02:55:35</pubDate></item><item><title>阎庆民：五方面推进资本市场深化改革</title><link>https://xuangubao.cn/article/608523</link><description>
    &lt;div&gt;
        证监会副主席阎庆民表示，疫情带来的冲击是短期的，要进一步落实深化改革。阎庆民表示，深化改革要抓五个方面，一是抓多层次市场体系建设，推进科创板制度创新，推进创业板改革试点，推动新三板改革平稳落地；二是大力发展直接融资，继续股票首发常态化；三是抓上市公司质量提高，健全多元化退市机制，促进市场优胜劣汰；四是抓资本市场法治建设；五是促进中长期资金来源。(证券时报)
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 02:50:56</pubDate></item><item><title>证监会：坚持股票首发的常态化，不断满足实体经济的融资需求（央视）</title><link>https://xuangubao.cn/article/608522</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 02:46:24</pubDate></item><item><title>证监会：引导更多的社会资金流向生产抗疫物资的企业</title><link>https://xuangubao.cn/article/608521</link><description>
    &lt;div&gt;
        在15日举行的国务院联防联控机制新闻发布会上，证监会副主席阎庆民表示，对医药卫生类私募股权基金、创业投资基金备案，开辟了“绿色通道”，引导更多的社会资金流向生产抗疫物资的企业。据不完全统计，到2月12日，股权和创投基金的抗疫类在投项目46个，金额170.46亿元。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-02-15 02:46:03</pubDate></item></channel></rss>