<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2019 03:45:24 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>研究发现不可溶膳食纤维有助预防2型糖尿病</title><link>https://xuangubao.cn/article/579955</link><description>
    &lt;div&gt;
        德国人类营养研究所近日公布的一项研究结果显示，多食用不可溶膳食纤维有助于预防2型糖尿病，对于空腹血糖高的人以及肥胖者尤为有益。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-15 03:27:49</pubDate></item><item><title>青岛港集装箱吞吐量突破2000万</title><link>https://xuangubao.cn/article/579946</link><description>
    &lt;div&gt;
        随着集装箱被缓缓放入“中远海运白羊座”轮，山东港口青岛港2019年集装箱吞吐量于13日突破2000万标准箱。至此，山东港口青岛港跻身全球港口集装箱2000万“梯队”。据悉，在这2000万标准箱中，外贸集装箱占比超过70%，进一步巩固了青岛港作为全国第二大外贸口岸的地位。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-15 03:07:44</pubDate></item><item><title>穗深城际铁路今天正式开通运营，广深再添黄金客运通道</title><link>https://xuangubao.cn/article/579944</link><description>
    &lt;div&gt;
        穗深城际铁路开通初期，铁路部门安排37趟动车组往返广州和深圳之间。该铁路实现了空铁联运无缝对接，广州、东莞市区可乘动车组直达深圳机场，促进穗、莞、深、港四地融合发展。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-15 02:37:25</pubDate></item><item><title>钢铁行业获北上资金加仓明显</title><link>https://xuangubao.cn/article/579943</link><description>
    &lt;div&gt;
        统计显示，本周北上资金持股数量环比增加行业有24个，钢铁、有色金属、电气设备3个行业持股数量环比增加4%以上。其中钢铁行业环比增仓最为明显，北上资金本周持有其股票24.67亿股，环比增加7.09%。钢铁指数已在底部徘徊较长时间，已连续11周被北上资金大幅度加仓。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-15 02:34:24</pubDate></item><item><title>春节快递停发时间表刷屏，快递企业：全年无休</title><link>https://xuangubao.cn/article/579937</link><description>
    &lt;div&gt;
        这几天，网上流传着一张“春节快递停运通知”的图片。图片详细标注了2019年末和2020年初，全国各地快递停发的日期。真实情况是，近年春节期间，主要快递企业均开启不停运模式。这些停运通知主要在一些代购和微商的微信群、朋友圈中流传，并非来自快递公司的官方渠道。而在发布所谓的“快递停发通知”之余，不少代购和微商都会补充类似“赶紧囤货”“再不买就要停运”等文字，让客户尽快下单。（上观新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-15 02:00:10</pubDate></item><item><title>马斯克：太阳能、能源存储业务将超越电动车业务</title><link>https://xuangubao.cn/article/579933</link><description>
    &lt;div&gt;
        特斯拉首席执行官埃隆·马斯克最近表示，公司的太阳能和能源存储业务的增长速度将超过其电动汽车业务。随着特斯拉在Model 3的生产效率上取得进展，马斯克在最近的财报电话会议上表示，特斯拉将把更多注意力放在太阳能和更广泛的特斯拉能源业务上，其中包括将间歇性太阳能发电与电池存储的整合。（新浪）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-15 00:39:40</pubDate></item><item><title>恒大回应国资系股东转让20%国能汽车股权：早有约定</title><link>https://xuangubao.cn/article/579932</link><description>
    &lt;div&gt;
        恒大回应旗下子公司恒大国能新能源汽车（上海）有限公司股权转让时表示“早就就约定好了的”。上海联合产权交易所官网披露了一则产权转让信息，标的企业为恒大国能上海公司，其将公开转让20%股权，底价为4.43亿元。公开资料显示，恒大国能上海公司成立于2018年5月，注册资本25亿元人民币，由天津恒大国瑞新能源科技有限责任公司持股80%，上海松江经济技术开发建设集团有限公司持股20%，后者是上海国资委旗下的地方国有企业，也是此次标的的转让方。（经济观察报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-15 00:30:38</pubDate></item><item><title>王毅谈中国同中东欧国家（17+1）合作</title><link>https://xuangubao.cn/article/579921</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间2019年12月14日，国务委员兼外长王毅同斯洛文尼亚副总理兼外长采拉尔会谈后共同会见记者。经同中东欧17国商定，2020年上半年将在中国举办中国－中东欧国家领导人峰会。这体现了中方对“17+1合作”的高度重视，也响应了17国提升合作水平的普遍愿望。中方考虑将峰会主题定为“联动互通、绿色创新、开放共赢”。这一设计符合当今时代发展潮流，符合欧洲各国努力目标，符合中国对外合作方向。中方愿通过此次峰会，同中东欧国家打造合作共赢升级版，开辟互利互惠新愿景，促进中欧关系新发展。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-15 00:14:36</pubDate></item><item><title>京东副总裁：5G和人工智能结合有望为用户带来新的体验</title><link>https://xuangubao.cn/article/579917</link><description>
    &lt;div&gt;
        京东集团副总裁、京东云与AI事业部总裁周伯文在第三届EmTech China全球新兴科技峰会上表示，人工智能和实体经济深度融合，正在推动智能经济时代的到来，而5G会加速这一进程。高密度、低延时、高带宽是5G的三大核心特点。对人工智能来说，5G时代的改变是更强大的数据闭环、新的产品形态以及新的应用场景，比如交通、政务等。作为加速器，5G和人工智能结合有望为用户带来新的体验。（中证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 14:42:51</pubDate></item><item><title>华南地区可再生能源电量占比已超欧美</title><link>https://xuangubao.cn/article/579916</link><description>
    &lt;div&gt;
        南方电网能源发展研究院发布《中国能源供需报告》等6份能源电力行业年度系列研究报告。其中指出，2018年南方五省区(广东、广西、云南、贵州、海南)可再生能源(包括水能、风能、太阳能和生物质能等)发电量为5015亿度，占总发电量的42.2%。加上三峡送广东水电，南方五省区全年实际消纳可再生能源电量为5159亿度，占全社会用电量的44.4%，超出全球平均水平(27.0%)，也远高于欧盟和美国(32.3%和17.7%)，整体消纳比重世界领先。中国（大陆地区）能源消费连续10年世界第一，预计2019、2020年，中国能源消费增速将有所放缓，总量将达到47.9和49.4亿吨标准煤。广东是中国能源消费强度最低的省区之一，2018年下降至0.31吨标准煤/万元。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 14:22:31</pubDate></item><item><title>中国车联网专利逆袭全球，关键技术专利超世界总量50%</title><link>https://xuangubao.cn/article/579913</link><description>
    &lt;div&gt;
        根据中国通信学会发布的研究报告《车联网知识产权白皮书》，截至2019年9月，全球车联网领域专利申请累计114587件，美国占30%居首，中国25%居第二位。但在关键的C-V2X车联网通信技术专利方面，中国的专利申请量占比达到52%，成为C-V2X技术最大的专利原创国家和布局目标国家。（证券时报·e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 14:01:28</pubDate></item><item><title>中兴副总裁：中国5G技术领先世界10-11个月 或首先应用于游戏</title><link>https://xuangubao.cn/article/579912</link><description>
    &lt;div&gt;
        12月14日，在中国国际经济交流中心主办的中国经济年会上，中兴通讯高级副总裁刘健表示，中国的5G技术水平已经走到世界前列，华为和中兴的5G技术水平领先爱立信和诺基亚10-11个月。中国运营商第一期建设，就已经做了13万个5G基站。相信随着5G建设的不断深入，会有更多的应用产生，从而促进整个经济社会发展。（上观新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 13:51:49</pubDate></item><item><title>中金所：中国金融期货交易所发布沪深300股指期权合约及相关业务规则，标志着沪深300股指期权合约及规则准备工作正式完成</title><link>https://xuangubao.cn/article/579911</link><description>
    &lt;div&gt;
        中金所表示，下一步，中金所将在中国证监会的统一领导下，以“四个敬畏、一个合力”为指引，扎实做好沪深300股指期权上市的各项工作，确保产品平稳推出、稳步运行。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 13:32:49</pubDate></item><item><title>中金所：《沪深300股指期权合约》及相关业务规则已报告中国证监会，2017年《办法》和《操作指引》废止</title><link>https://xuangubao.cn/article/579910</link><description>
    &lt;div&gt;
        中金所通知称，《沪深300股指期权合约》《中国金融期货交易所股指期权合约交易细则》《中国金融期货交易所交易细则》（修订版）、《中国金融期货交易所结算细则》（修订版）、《中国金融期货交易所结算会员结算业务细则》（修订版）、《中国金融期货交易所风险控制管理办法》（修订版）、《中国金融期货交易所套期保值与套利交易管理办法》（修订版）、《中国金融期货交易所信息管理办法》（修订版）、《中国金融期货交易所交易者适当性制度管理办法》和《中国金融期货交易所交易者适当性制度操作指引》已报告中国证监会，现予以发布。以上合约、规则自2019年12月23日起实施，2017年6月28日发布的《金融期货投资者适当性制度实施办法》和《金融期货投资者适当性制度操作指引》同时废止。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 13:28:41</pubDate></item><item><title>农业农村部：要确保粮食产量稳定在1.3万亿斤水平，全力推进生猪稳产保供</title><link>https://xuangubao.cn/article/579909</link><description>
    &lt;div&gt;
        12月13-14日，农业农村部党组书记、部长韩长赋主持召开部党组理论学习中心组（扩大）学习会。会议强调，在布局打法上，重点围绕保供给、保增收、保小康展开。要稳定重要农产品生产，确保粮食产量稳定在1.3万亿斤水平，全力推进生猪稳产保供，增加绿色优质农产品供给。要多渠道促进农民就业增收，大力发展富民兴村产业，积极引导工商资本下乡、推进农村创新创业，深化农村改革，持续释放红利，培育增收新动能。要补上农村发展短板，不折不扣完成脱贫攻坚任务，提升产业扶贫质量，全面完成定点扶贫任务，推进农村人居环境改善由试点示范转入全面推开，加快改善农村基础设施和公共服务，加强和改进乡村治理，确保农村同步建成全面小康社会。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 13:23:51</pubDate></item><item><title>王毅谈中美达成第一阶段经贸协议：对两国和世界是利好消息</title><link>https://xuangubao.cn/article/579908</link><description>
    &lt;div&gt;
        12月14日，国务委员兼外长王毅在卢布尔雅那同斯洛文尼亚副总理兼外长采拉尔会谈后表示，中美达成阶段性经贸协议，不针对、也不影响第三方的正当合法权益，反而对各国、对世界都是利好消息。中美贸易合作将基于WT0规则，中国企业会按照市场化、商业化原则，增加从美国以及各国进口更多有竞争力的产品和服务。中国正在深化改革开放，中国的市场必将不断扩大，这对美国是机遇，对欧洲、对各国同样是机遇。中国历来反对保护主义，主张构建开放型经济，各国都应为正常贸易投资提供公正和非歧视的环境。我们欢迎各国企业在中国市场上平等竞争，欢迎更多欧洲国家优势产品进入中国市场。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 13:11:34</pubDate></item><item><title>助力大湾区建设，宝龙集团首个项目奠基落户珠海</title><link>https://xuangubao.cn/article/579906</link><description>
    &lt;div&gt;
        珠海市人民政府与宝龙集团战略合作框架协议签约仪式暨珠海高新区“宝龙城”城市综合体项目奠基仪式12月14日于珠海举办。珠海高新区宝龙城项目是宝龙在粤港澳大湾区的首个项目，随着此次战略合作的展开，宝龙将推动珠海城市经济建设，助力大湾区发展。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 12:57:38</pubDate></item><item><title>小鹏汽车回应“股东集体出质全部股权”：工商信息变更属于正常的集团董事调整，阿里巴巴仍是小鹏汽车的董事会成员和重要股东</title><link>https://xuangubao.cn/article/579905</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 12:55:58</pubDate></item><item><title>大商所副总经理朱丽红：铁矿石率先成为国内首个“一全两通”的品种，铁矿石期货价格的国际影响力不断增强，正确使用期货、期权等衍生品工具已成为钢铁产业链不可回避的命题（中证报）</title><link>https://xuangubao.cn/article/579904</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 12:46:05</pubDate></item><item><title>马来西亚政府为中国企业设立投资特别渠道</title><link>https://xuangubao.cn/article/579903</link><description>
    &lt;div&gt;
        马来西亚能源、科技、气候变化与环境部长杨美盈表示，欢迎中国智能科技企业到马投资，希望通过引进中国技术促进马来西亚科技发展。她说，马来西亚政府为中国企业设立了投资特别渠道，这也是马来西亚政府所设立唯一一个针对特定国家或地区企业的投资特别渠道。她希望将来有更多中国企业来马投资兴业，马来西亚政府将提供协助。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2019-12-14 12:37:36</pubDate></item></channel></rss>