<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Nov 2020 05:12:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>跟谁学披露第三方调查进展：未发现有任何重大问题</title><link>https://xuangubao.cn/article/803008</link><description>
    &lt;div&gt;
        对于此前的做空报告，跟谁学今日公布了内部审查的最新情况，称截至公告日，第三方专业顾问对多份做空报告中的指控进行了内部独立调查，未发现有任何重大问题。（腾讯科技）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 05:11:46</pubDate></item><item><title>苏州固锝在互动平台上表示，半导体行业目前订单需求旺盛，订单饱满。此外，公司目前已经有量产第三代半导体的产品（互动平台）</title><link>https://xuangubao.cn/article/803007</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 05:10:37</pubDate></item><item><title>江西省省长：加快陶瓷产业迈向产业链价值链中高端</title><link>https://xuangubao.cn/article/803006</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月19日，江西省省长易炼红在景德镇调研。他强调，要做好日用陶瓷，不断满足人民群众对高品质陶瓷产品的需求，全力打造优势品牌，加快产业融合发展，形成市场规模和产业集聚效应，让人“不得不买”。要做特工业陶瓷，加快陶瓷新材料研发与应用，开发更多高科技含量的功能性特种陶瓷，形成独特技术产品优势，让人“无可替代”，加快推动景德镇陶瓷产业高质量跨越式发展。（江西日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 05:09:42</pubDate></item><item><title>中国铁建科创中心落户临港新片区，将研发大直径长大隧道技术</title><link>https://xuangubao.cn/article/803005</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月20日，中国铁建临港大厦在上海自贸区临港新片区开工。中国铁建股份有限公司未来将在临港新片区构建中国铁建国际金融结算中心、投资管理中心和技术创新中心，并针对地下空间开发、大直径长大隧道开发等各方面技术进行研发。（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 05:03:22</pubDate></item><item><title>角膜塑形镜订单爆发增长，爱博医疗已在研发生产</title><link>https://xuangubao.cn/article/803004</link><description>
    &lt;div&gt;
        近年来，我国儿童青少年的近视率高发而且低龄化，市场调查发现，角膜塑形镜是很多儿童青少年矫正近视的一个选择。目前，北京爱博诺德医疗科技股份有限公司已在研发生产角膜塑形镜，每天可以生产600片镜。最近几个月，公司的订单量急剧增长，现在一周的订单量就相当于去年一个月的订单量。该公司解决了角膜塑形镜核心技术——镜片高透氧材料的生产工艺难题，2019年产品通过药监局认证进入国内市场。（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 05:02:26</pubDate></item><item><title>中国1年期国债收益率升至逾两年高位</title><link>https://xuangubao.cn/article/802999</link><description>
    &lt;div&gt;
        彭博数据显示，在岸1年期国债买价收益率升至逾两年高位，10年和1年国债的期限利差缩至2018年7月以来最窄。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 04:40:39</pubDate></item><item><title>英国宣布30年来最大规模军事投资计划</title><link>https://xuangubao.cn/article/802997</link><description>
    &lt;div&gt;
        英国首相约翰逊19日宣布，英国政府将在未来4年内对国防部追加总共165亿英镑（约合218亿美元）的军费投入，主要用于太空、人工智能等领域。英国政府在声明中说，这是30年来英国政府最大规模的军事投资计划。约翰逊当天对议会下院正式公布该计划时说，这笔额外的军费将以每年约40亿英镑投入，主要用于尖端技术，打造新的人工智能机构及太空司令部等。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 04:37:09</pubDate></item><item><title>11月20日午间公告 | 华锋股份进一步开拓新能源汽车华南市场</title><link>https://xuangubao.cn/article/802992</link><description>
    &lt;div&gt;
        1、华锋股份：全资子公司理工华创拟对外投资设立全资子公司北理华创（佛山）新能源汽车技术有限公司，进一步开拓新能源汽车华南市场。
2、新希望：控股股东新希望集团、LI WEI持有的“希望转债”已减持完毕，新希望集团一致行动人南方希望持有的“希望转债”数量剩余343万张，占发行总量的8.58%。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 04:22:31</pubDate></item><item><title>吉利德科学回应世卫组织不推荐使用瑞德西韦进行治疗</title><link>https://xuangubao.cn/article/802991</link><description>
    &lt;div&gt;
        今日世界卫生组织公布新的新冠肺炎治疗指引，指出不推荐使用瑞德西韦进行治疗。吉利德科学发表回应，表示对世卫组织的指引表示失望，尤其是目前全球病例急剧增加的情况下。吉利德表示，瑞德西韦在许多国家及相关组织中都被认为是治疗新冠肺炎住院患者的标配药物。对瑞德西韦的推荐是基于发表在同行评审期刊上的多份随机对照研究结果而得出的。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 04:10:09</pubDate></item><item><title>IDC：到2025年20%的消费贷款将以中央银行的数字货币支付</title><link>https://xuangubao.cn/article/802990</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月20日，IDC发布2021年全球金融服务10大预测，其中在未来货币方面，IDC预测到2025年，20%的消费贷款将以中央银行的数字货币支付。到2022年，超过100亿美元的资产价值将锁定在分布式金融项目中。（证券时报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 04:09:14</pubDate></item><item><title>陈薇院士与康希诺生物研发的新冠疫苗可在2至8度长期稳定</title><link>https://xuangubao.cn/article/802985</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月20日，在2020启明创投第十二届CEO云端峰会周第三天的医疗健康论坛的对话CEO环节，康希诺生物联合创始人、董事长、首席执行官宇学峰谈及新冠疫苗储存温度时表示：“我们的疫苗是2至8摄氏度可以长期稳定，这给使用带来了很大的方便。”（澎湃）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 03:45:29</pubDate></item><item><title>习近平向2020中国5G+工业互联网大会致贺信</title><link>https://xuangubao.cn/article/802981</link><description>
    &lt;div&gt;
        习近平指出，当前，全球新一轮科技革命和产业变革深入推进，信息技术日新月异。5G与工业互联网的融合将加速数字中国、智慧社会建设，加速中国新型工业化进程，为中国经济发展注入新动能，为疫情阴霾笼罩下的世界经济创造新的发展机遇。希望湖北省和武汉市以此次大会召开为契机，弘扬伟大抗疫精神，大力推动数字经济发展，为推动经济高质量发展、服务构建新发展格局作出贡献。（新华视点）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 03:29:41</pubDate></item><item><title>交通运输部谈顺风车算不算网约车：无需办理网约车相关许可</title><link>https://xuangubao.cn/article/802980</link><description>
    &lt;div&gt;
        交通运输部官方微信公众号对网友“顺风车算不算网约车”的疑问进行回复：合法的私人小客车合乘与网约车经营性客运服务有很大区别，不需要办理网约车相关许可，但应当符合以下要求：一是应以车主自身出行需求为前提、事先发布出行信息；二是由出行线路相同的人选择合乘车辆；三是不以盈利为目的，分摊部分出行成本或免费互助；四是每车每日合乘次数应有一定限制。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 03:26:50</pubDate></item><item><title>青岛海地所研制可燃冰实验测试标准填补国内空白</title><link>https://xuangubao.cn/article/802978</link><description>
    &lt;div&gt;
        近日，由自然资源部中国地质调查局青岛海洋地质研究所研制的团体标准《天然气水合物实验测试技术规范》正式获批发布实施。该团体标准填补了我国天然气水合物（可燃冰）实验测试技术领域的标准空白，将为相关实验测试提供标准依据，推动我国天然气水合物资源勘探开发及产业化发展。（青岛日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 03:22:08</pubDate></item><item><title>清华控股公司债“17清控01”跌超30%，盘中二次临停，价格报41元续刷纪录新低</title><link>https://xuangubao.cn/article/802976</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 03:16:54</pubDate></item><item><title>奇信股份：公司方面与社交媒体荐股情形无任何关联关系，公司经营正常</title><link>https://xuangubao.cn/article/802975</link><description>
    &lt;div&gt;
        20日，奇信股份董秘何定涛表示，近日，公司收到多位投资者反映，市场上存在有人利用社交媒体等方式向股民推荐买入公司股票的情形。经公司、控股股东等各方自查，各方均未策划、参与该事件，与该事件无任何关系。目前公司日常经营情况正常，外部环境亦未发生重大变化。（e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 03:16:28</pubDate></item><item><title>11月20日，有消息称华晨汽车将在今日正式宣布破产，华晨集团副总裁齐凯回应称，“没听说，一切正常”（贝壳财经）</title><link>https://xuangubao.cn/article/802971</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 03:09:01</pubDate></item><item><title>北京首次将AR技术应用于地下管网系统</title><link>https://xuangubao.cn/article/802970</link><description>
    &lt;div&gt;
        从北京市通州区城市管理委获悉，通州区地下管线三维系统已成功建成，在全市率先实现全境地下管线普查。该系统以国产超图地理信息为平台，这也是北京市首次将AR增强现实技术应用于地下管网系统。（北京日报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 03:03:03</pubDate></item><item><title>小米参股成立数字科技新公司，注册资本4000万</title><link>https://xuangubao.cn/article/802966</link><description>
    &lt;div&gt;
        天眼查App显示，近日，天津东疆星链数字科技有限公司成立，注册资本4000万，法定代表人为张维，经营范围包括科技中介服务；信息咨询服务；软件开发；数据处理服务；计算机软硬件及辅助设备零售等。该公司的大股东为天津东疆发展（集团）有限公司，持股60%，二股东为小米数字科技有限公司，持股40%。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 02:55:26</pubDate></item><item><title>首届可信计算产业峰会召开，可信计算供应链服务平台等启动</title><link>https://xuangubao.cn/article/802963</link><description>
    &lt;div&gt;
        11月19日，首届可信计算产业峰会暨第五届中国可信计算产业发展论坛在无锡惠山开发区举行。可信计算科技（无锡）有限公司与北信源软件、奔图电子、金山办公等多家可信计算产业链核心企业，以及院校签署合作协议，并共同见证了可信计算产业基地、可信计算产业基金、可信计算供应链服务平台的启动。此次活动还特别设置可信计算成果化展厅，中关村可信计算产业联盟企业，金山软件、北信源、统信软件、奔图电子等国内行业龙头企业带来可信计算产业化成果展示。（新华网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2020-11-20 02:49:49</pubDate></item></channel></rss>