<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>选股宝财经快讯</title><link>https://xuangubao.cn/live</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 12 Mar 2022 11:24:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>新疆与11家央企签约38个项目，总投资逾6000亿元人民币</title><link>https://xuangubao.cn/article/940456</link><description>
    &lt;div&gt;
        新疆与中央企业产业兴疆恳谈会3月12日在北京召开，国务院国资委与23家中央企业出席会议。会上，新疆维吾尔自治区与11家中央企业签约了38个重大合作项目，总投资约6117.06亿元。据悉，这11家央企2022年计划完成投资1086.2亿元，主要涉及石油化工、煤电煤化工、清洁能源、装备制造、基础设施建设等领域。签约央企表示，未来将进一步加大关键核心技术攻关力度，加大投资力度，依托新疆特有资源持续深化合作，推进成果落地，培植壮大特色支柱产业，形成合作共赢的产业振兴新模式。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 11:17:59</pubDate></item><item><title>俄乌冲突持续，我国这种肥料市场或将出现拐点</title><link>https://xuangubao.cn/article/940455</link><description>
    &lt;div&gt;
        钾肥市场供应紧张，甚至有小企业拿不到货。面对这样的局面，一些化肥企业已经开始研发对钾肥原材料需求相对更少的新产品，以降低成本，缓解钾肥供不应求的难题。山东烟台某化肥集团总经理王巍翰表示：“在目前国际钾肥价格高涨的情况下，我们跟德国钾盐集团合作推出了钾镁肥系列，这款肥料可以减少钾肥的使用，这样可以使我们国内的需求得到满足。”（央视财经）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 11:12:20</pubDate></item><item><title>第二批国家中医药服务出口基地今天公布</title><link>https://xuangubao.cn/article/940454</link><description>
    &lt;div&gt;
        商务部今天（12日）公布第二批国家中医药服务出口基地名单和第一批国家中医药服务出口基地复审结果。第二批国家中医药服务出口基地共14家，涵盖北京、天津、河北、内蒙古、吉林、上海、浙江、福建、河南、湖南、广西、重庆、甘肃13个省区市。第一批国家中医药服务出口基地于2019年11月29日确立，共17家，涵盖北京、天津、河北、辽宁等12个省区市。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 11:04:22</pubDate></item><item><title>埃及工业部：埃及将禁止出口玉米和植物油，为期三个月</title><link>https://xuangubao.cn/article/940453</link><description>
    &lt;div&gt;
        
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 10:55:37</pubDate></item><item><title>俄外交部官员：如有必要 俄方将在能源领域对抗欧盟</title><link>https://xuangubao.cn/article/940452</link><description>
    &lt;div&gt;
        据国际文传电讯社12日报道，俄罗斯外交部欧洲合作司司长科布里涅茨表示，如有必要，俄罗斯已准备好在能源领域与欧盟展开对抗。俄罗斯始终保持着可靠的能源供应，保障世界能源安全，俄方十分重视这一点。但如有必要，俄罗斯也做好了在能源领域展开强硬抗衡的准备。科布里涅茨强调，若真走到这一步，欧盟将不会从中受益。（海外网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 10:54:10</pubDate></item><item><title>法英德三国发表联合声明：对伊核谈判暂停表示失望</title><link>https://xuangubao.cn/article/940451</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间12日，法国外交部发表了法英德三国联合声明。声明称，对伊核谈判暂停表示失望并表示没有人可以利用伊核协议来获得不相关的保证。伊核协议需要而且能够尽快完成。伊朗外交部发言人哈提卜扎德11日确认伊核协议维也纳会谈暂停。哈提卜扎德当天通过社交媒体表示，会谈暂停可为解决剩余问题提供动力，任何外部因素都不会影响推进集体协议的共同意愿。（央视）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 10:42:18</pubDate></item><item><title>中老铁路开通100天：“带货”逾120万吨，辐射东盟10国</title><link>https://xuangubao.cn/article/940450</link><description>
    &lt;div&gt;
        中老铁路3月12日迎来开通运营第100天，运输货物总量超120万吨。中国13个省(市、区)先后开行跨境货物列车360多列，货物出口至老挝、缅甸、柬埔寨、泰国、越南、马来西亚、新加坡等10个东盟国家。据悉，货物品类从开通初期的橡胶、化肥、百货拓展至电子、光伏、通信、汽车、纺织、蔬菜、鲜花等，中老铁路进出口货运品类已超过20种。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 10:41:04</pubDate></item><item><title>孙春兰：推广“抗原筛查、核酸诊断”监测模式</title><link>https://xuangubao.cn/article/940449</link><description>
    &lt;div&gt;
        孙春兰指出，要针对奥密克戎传播特点，推广“抗原筛查、核酸诊断”监测模式，群众可自行购买检测，有利于做到早发现，提高监测预警灵敏度。各地各部门要切实负起责任，加强督查问责，慎终如始抓好疫情防控工作，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。（新华社）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 10:38:04</pubDate></item><item><title>青岛市新增15例本土新冠肺炎确诊病例，均为莱西市报告</title><link>https://xuangubao.cn/article/940448</link><description>
    &lt;div&gt;
        3月12日0时至12时，青岛市新增15例本土新冠肺炎确诊病例，均为莱西市报告（均为轻型；含6例由无症状感染者转为确诊病例）；新增31例无症状感染者，其中莱西市30例，即墨区1例。目前均在定点医院接受隔离治疗。（青岛卫生健康）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 10:33:04</pubDate></item><item><title>广东银保监局：2022年继续深化改革创新，全面推动广东财险高质量发展</title><link>https://xuangubao.cn/article/940447</link><description>
    &lt;div&gt;
        3月11日，广东银保监局召开2022年广东财产保险行业高质量发展专题会议。广东银保监局党委委员、二级巡视员黄海晖在会上强调，2022年，将继续深化改革创新，持续提升服务能力，全面推动广东财险高质量发展。（上证报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 10:24:25</pubDate></item><item><title>孙春兰：坚决守住不出现疫情规模性反弹底线</title><link>https://xuangubao.cn/article/940446</link><description>
    &lt;div&gt;
        国务院联防联控机制12日召开电视电话会议，中共中央政治局委员、国务院副总理孙春兰出席会议并讲话。她强调，要坚持“外防输入、内防反弹”总策略、“动态清零”总方针不动摇、不放松，采取果断措施，尽快控制局部聚集性疫情，巩固疫情防控成果。孙春兰指出，近期我国疫情多发频发，防控形势复杂严峻。疫情较重地区要从严从紧开展防控工作，扩大核酸筛查范围，加快流调排查和转运隔离，严格落实集中隔离、居家隔离、封控区和管控区管理措施，彻底阻断社区传播，用最短时间实现社会面清零。 (新华社)
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 10:21:48</pubDate></item><item><title>中集安瑞科与马士基签谅解备忘录，深度合作生物质绿色甲醇项目</title><link>https://xuangubao.cn/article/940445</link><description>
    &lt;div&gt;
        日前，中集旗下中集安瑞科控股有限公司（简称“中集安瑞科”）宣布与全球集装箱航运物流巨头马士基建立战略合作伙伴关系。双方将依托中集安瑞科的关键装备和核心工艺，实现生物质制绿色甲醇的行业示范，助力马士基第一代新型绿色集装箱船舶清洁航行。双方已就此次合作云签署谅解备忘录。（证券时报·e公司）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 10:18:31</pubDate></item><item><title>中国首个陆路启运港退税试点政策在广西北部湾港实施</title><link>https://xuangubao.cn/article/940444</link><description>
    &lt;div&gt;
        广西壮族自治区财政厅厅长胡帆12日介绍，中国首个陆路启运港退税试点政策在广西北部湾港实施。中国财政部、海关总署、国家税务总局近日印发《关于陆路启运港退税试点政策的通知》(财税〔2022〕9号)，同意对符合条件的出口企业，从陕西省西安国际港务区铁路场站(即启运港)启运报关出口，由中国国家铁路集团有限公司及其下属公司承运，从铁路转关运输直达广西北部湾港(即离境港)离境的集装箱货物，实施陆路启运港退税政策。（中新网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 10:03:15</pubDate></item><item><title>俄媒：俄副外长称针对西方个人的报复性制裁名单已备好</title><link>https://xuangubao.cn/article/940443</link><description>
    &lt;div&gt;
        据俄新社报道，俄罗斯外交部副部长里亚布科夫称，俄罗斯“针对西方个人的报复性制裁名单已准备好”，这些名单将很快公布。（环球网）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 09:46:22</pubDate></item><item><title>山东：全省日最大核酸检测能力可达313万管</title><link>https://xuangubao.cn/article/940442</link><description>
    &lt;div&gt;
        3月12日17时，山东省人民政府新闻办公室举行新冠肺炎疫情防控工作发布会。山东省卫生健康委副主任张立祥介绍，目前，全省日最大核酸检测能力达到313万管，按每管混合检测10人份计算，一天最多可检测3130万人份；具备检测能力的医疗卫生机构达到827家；组建23支核酸检测支援队，建立全省核酸检测支援机制。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 09:41:27</pubDate></item><item><title>皖能股份与国轩高科签订战略合作协议</title><link>https://xuangubao.cn/article/940441</link><description>
    &lt;div&gt;
        国轩高科微信公众号3月12日消息，3月10日，安徽省皖能股份有限公司与国轩高科签署战略合作协议，双方将围绕储能电站、新能源项目、绿电交易、综合能源服务等方向进行战略合作。此次双方签订战略合作协议，约定进一步完善信息交流和协调联络机制，共同开发光伏+储能、风电+储能等新能源项目，并在储能电站、绿电交易、厂区综合能源和节能服务等方面开展全方位合作。
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 09:39:07</pubDate></item><item><title>俄外交部副部长：与美国的接触不会停止，会以定期方式继续进行</title><link>https://xuangubao.cn/article/940440</link><description>
    &lt;div&gt;
        当地时间12日，俄罗斯外交部副部长里亚布科夫表示，俄罗斯发给美国和北约的安全保障提议已经不再有效，因为形势已经完全发生变化。俄罗斯或将决定恢复与美国间的战略稳定对话。里亚布科夫表示说，与美国的接触不会停止，会以定期的方式继续进行。俄罗斯针对美国的制裁清单已经准备就绪。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 09:37:58</pubDate></item><item><title>中短债基金遭遇回撤，逾2成产品最大回撤超去年全年</title><link>https://xuangubao.cn/article/940439</link><description>
    &lt;div&gt;
        受国际形势和海外市场扰动，叠加国内资金面和货币政策的预期差，债市短端利率今年2月份以来一度抬升，主要投向短债资产的中短债基金，也在今年创下最大回撤，超过2成中短债基金今年最大回撤幅度，已经超过了去年全年水平，部分基金还在年内录得负收益。多位业内人士认为，预计短债基金出现较大回撤属于短期现象，拉长期限看，短债基金仍可以创造每年超过货基100BP左右的正收益，是货币基金的可替代投资工具。在当前环境下，短久期的杠杆策略叠加信用精选策略，可以提升中短债基金资产配置的性价比。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 09:22:31</pubDate></item><item><title>李小加：极端情况交易所干预是正常举措，香港将持续吸引全球投资机构</title><link>https://xuangubao.cn/article/940438</link><description>
    &lt;div&gt;
        全国政协委员、港交所前行政总裁李小加：LME很多监管手段和风控手段是后置的，是应对突发和紧急、巨大的市场系统性风险的手段，并非常规手段。大部分时间市场自行运作，偶尔出现最近这样的突发事件，市场已经基本失序，可能对市场参与者的资本充足率和市场流动性产生系统性影响的时候，（LME）就会出手，一般这种出手也会比较重。但这种情况可能1万次中只有一次出现。（中国基金报）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 09:20:33</pubDate></item><item><title>山东本轮疫情已有确诊病例581例 共有6个传播链条</title><link>https://xuangubao.cn/article/940437</link><description>
    &lt;div&gt;
        山东省人民政府新闻办公室举行新冠肺炎疫情防控工作发布会。会上通报，近期，山东省多地多点相继发生本土聚集性疫情，截至3月11日24时，本次疫情全省确诊病例581例，本次疫情主要发生在4个市、共有6个传播链条。除青岛市为奥密克戎BA.1.1进化分支外，其他市均为奥密克戎BA.2进化分支，经中国疾控中心比对，均不同源。（央视新闻）
        
    &lt;/div&gt;

    
    </description><pubDate>2022-03-12 09:08:29</pubDate></item></channel></rss>